{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":19996,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e9 falso afirmar.","provas":[{"id":2376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67902,"hashId":"e01e8dfeb3194bc31f235b200d8fd54a","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 vigil\u00e2ncia sanit\u00e1ria, \u00e9 falso afirmar.<\/p>","resposta":320446,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria tem como miss\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e defesa da vida.","id":320445,"corpo":"<p align=justify>A Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria tem como miss\u00e3o a prote\u00e7\u00e3o e promo\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade da popula\u00e7\u00e3o e defesa da vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Uni\u00e3o n\u00e3o se limita a expedir normas gerais sobre o sistema nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":320446,"corpo":"<p align=justify>A Uni\u00e3o n\u00e3o se limita a expedir normas gerais sobre o sistema nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, a ANVISA, faz a gest\u00e3o de todo servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, que compete ao n\u00edvel federal.","id":320447,"corpo":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, a ANVISA, faz a gest\u00e3o de todo servi\u00e7o de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, que compete ao n\u00edvel federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Munic\u00edpios podem suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no tocante \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.","id":320448,"corpo":"<p align=justify>Os Munic\u00edpios podem suplementar a legisla\u00e7\u00e3o federal e estadual no tocante \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, servi\u00e7os de sa\u00fade, condi\u00e7\u00f5es ambientais e de trabalho na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. ","id":320449,"corpo":"<p align=justify>Inspe\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o de estabelecimentos, servi\u00e7os de sa\u00fade, condi\u00e7\u00f5es ambientais e de trabalho na \u00e1rea de abrang\u00eancia da Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/67902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o a fatores de crescimento populacional. I - A competi\u00e7 \u00e3o intra-espec\u00ed fica interfere na densidade da popula\u00e7\u00e3o. II - A competi\u00e7 \u00e3o interespec\u00edfica n\u00e3o influi no crescimento das popula\u00e7\u00f5es. III - Um dos fatores limitantes do crescimento populacional \u00e9 a disponibilidade de alimentos que diminui quando a densidade da popula\u00e7\u00e3o aumenta. IV - Fatores clim\u00e1ticos influem no crescimento da popula\u00e7\u00e3o independentemente de sua densidade. S\u00e3o verdadeiras apenas: ","provas":[{"id":2481,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":65210,"hashId":"9e26a74e70f138857cca261b085aa352","enunciado":"<P>Considere as afirmativas abaixo em rela\u00e7\u00e3o a fatores de crescimento populacional.<\/P>\r\n<P>I - A competi\u00e7 \u00e3o intra-espec\u00ed fica interfere na densidade da popula\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>II - A competi\u00e7 \u00e3o interespec\u00edfica n\u00e3o influi no crescimento das popula\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P>III - Um dos fatores limitantes do crescimento populacional \u00e9 a disponibilidade de alimentos que diminui quando a densidade da popula\u00e7\u00e3o aumenta.<\/P>\r\n<P>IV - Fatores clim\u00e1ticos influem no crescimento da popula\u00e7\u00e3o independentemente de sua densidade.<\/P>\r\n<P>S\u00e3o verdadeiras apenas: <\/P>","resposta":307911,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II ","id":307908,"corpo":"<p align=justify>I e II  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV ","id":307909,"corpo":"<p align=justify>I e IV <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III ","id":307910,"corpo":"<p align=justify>II e III  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV","id":307911,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV ","id":307912,"corpo":"<p align=justify>II, III e IV <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56836,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Ecol\u00f3gicas","pai":398252,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402566,"slug":"biologia-relacoes-ecologicas"}],"slug":"biologia\/65210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta dos eventos relacionados ao processo reprodutivo na esp\u00e9cie humana: ","provas":[{"id":2481,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:12","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":65217,"hashId":"daf299fe63819fc1b66952acd61058df","enunciado":"<P align=justify>Assinale a seq\u00fc\u00eancia <U>correta<\/U> dos eventos relacionados ao processo reprodutivo na esp\u00e9cie humana: <\/P>","resposta":307943,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gametog\u00eanese, nida\u00e7 \u00e3o, fecunda\u00e7 \u00e3o, clivagem, segmenta\u00e7 \u00e3o e organog\u00eanese","id":307942,"corpo":"<p align=justify>gametog\u00eanese,  nida\u00e7 \u00e3o,  fecunda\u00e7 \u00e3o,  clivagem, \r\n \r\nsegmenta\u00e7 \u00e3o e organog\u00eanese<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gametog\u00eanese, ovula\u00e7 \u00e3o, fecunda\u00e7 \u00e3o, clivagem, segmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o e organog\u00eanese. ","id":307943,"corpo":"<p align=justify>gametog\u00eanese,  ovula\u00e7 \u00e3o,  fecunda\u00e7 \u00e3o,  clivagem, \r\nsegmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o e organog\u00eanese. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fecunda\u00e7 \u00e3o, gametog\u00eanese, clivagem, segmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o, organog\u00eanese e fecunda\u00e7 \u00e3o","id":307944,"corpo":"<p align=justify>fecunda\u00e7 \u00e3o,  gametog\u00eanese,  clivagem,  segmenta\u00e7 \u00e3o, \r\nnida\u00e7 \u00e3o, organog\u00eanese e fecunda\u00e7 \u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gametog\u00eanese, ovula\u00e7 \u00e3o, segmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o, clivagem organog\u00eanese e fecunda\u00e7 \u00e3o. ","id":307945,"corpo":"<p align=justify>gametog\u00eanese, ovula\u00e7 \u00e3o, segmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o, clivagem\r\norganog\u00eanese e fecunda\u00e7 \u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"organog\u00eanese, ovula\u00e7 \u00e3o, clivagem, segmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o, gametog\u00eanese e fecunda\u00e7 \u00e3o. ","id":307946,"corpo":"<p align=justify>organog\u00eanese, ovula\u00e7 \u00e3o, clivagem, segmenta\u00e7 \u00e3o, nida\u00e7 \u00e3o,\r\ngametog\u00eanese e fecunda\u00e7 \u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56844,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Embriologia","oab":false,"nome":"Embriologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402534,"slug":"biologia-embriologia"},{"nome_clean":"Gametog\u00eanese","oab":false,"nome":"Gametog\u00eanese","pai":402564,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402567,"slug":"biologia-gametogenese"}],"slug":"biologia\/65217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Complementar","id":2198}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O fendimento \u00e9 um tipo de corros\u00e3o que pode ocorrer em caldeiras devido \u00e0 presen\u00e7a, na \u00e1gua, de:","provas":[{"id":2449,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Complementar","id":2198},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-manutencao-complementar","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Complementar - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":65241,"hashId":"1eb9ddd6fa44e827f101d0f5b5bad87c","enunciado":"<p align=justify>O fendimento \u00e9 um tipo de corros\u00e3o que pode ocorrer em\r\ncaldeiras devido \u00e0 presen\u00e7a, na \u00e1gua, de:<\/p>","resposta":308056,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ligninas.","id":308054,"corpo":"ligninas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"taninos.","id":308055,"corpo":"taninos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e1lcalis.","id":308056,"corpo":"\u00e1lcalis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sulfito de s\u00f3dio.","id":308057,"corpo":"sulfito de s\u00f3dio.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fosfato de s\u00f3dio.","id":308058,"corpo":"fosfato de s\u00f3dio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/65241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se a fun\u00e7\u00e3o linear f(x) = mx + b satisfaz a condi\u00e7\u00e3o f(7x &#8211; 2) = 7f(x) &#8211; 2, \u00a0pode-se afirmar, corretamente, que ","provas":[{"id":2477,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2006-uece-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UECE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":65268,"hashId":"b86a8ed2871c7ca2aaece873e467fdc4","enunciado":"<P>Se a fun\u00e7\u00e3o linear f(x) = mx + b satisfaz a condi\u00e7\u00e3o <\/P>\r\n<P>f(7x &#8211; 2) = 7f(x) &#8211; 2,<\/P>\r\n<P>\u00a0pode-se afirmar, corretamente, que <\/P>","resposta":308205,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m = &#8211;3b &#8211; 1 ","id":308204,"corpo":"<p align=justify>m = &#8211;3b &#8211; 1 <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" m = &#8211;3b + 1 ","id":308205,"corpo":"<p align=justify> m = &#8211;3b + 1 <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m = 3b &#8211; 1 ","id":308206,"corpo":"<p align=justify>m = 3b &#8211; 1 <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m =3b + 1 ","id":308207,"corpo":"<p align=justify>m =3b + 1  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00f5es","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403844,"slug":"matematica-funcoes"}],"slug":"matematica\/65268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jos\u00e9 vai fazer, de autom\u00f3vel, um trajeto de 513 km. Observa que percorreu 324 km em 4 horas. Se mantiver a mesma m\u00e9dia de velocidade, quanto tempo levar\u00e1 para fazer o restante do trajeto?","provas":[{"id":2486,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-motorista","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Motorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":65291,"hashId":"17bd473c61236ae2b6205f05f32032c1","enunciado":"<p align=justify>Jos\u00e9 vai fazer, de autom\u00f3vel, um trajeto de 513 km. Observa que percorreu 324 km em 4 horas. Se mantiver a mesma m\u00e9dia de velocidade, quanto tempo levar\u00e1 para fazer o restante do trajeto?<\/p>","resposta":308311,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 horas e 45 minutos.","id":308310,"corpo":"<p align=justify>2 horas e 45 minutos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 horas e 20 minutos.","id":308311,"corpo":"<p align=justify>2 horas e 20 minutos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 horas e 15 minutos","id":308312,"corpo":"<p align=justify>2 horas e 15 minutos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 hora e 50 minutos","id":308313,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 50 minutos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 hora e 30 minutos.","id":308314,"corpo":"<p align=justify>1 hora e 30 minutos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56918,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Composta","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Composta","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408585,"slug":"matematica-regra-de-tres-composta"}],"slug":"matematica\/65291","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe as estruturas abaixo relacionadas com a fun\u00e7\u00e3o realizada por cada uma: \u00a0A seq\u00fc\u00eancia correta \u00e9: ","provas":[{"id":2481,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":65298,"hashId":"2d1621a1001246231ccf43eb3c98c719","enunciado":"<P>Associe as estruturas abaixo relacionadas com a fun\u00e7\u00e3o realizada por cada uma: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2481\/imagem_48.JPG><\/P>\r\n<P>\u00a0A seq\u00fc\u00eancia <U>correta<\/U> \u00e9: <\/P>","resposta":308345,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" 1, 3, 4, 4","id":308344,"corpo":"<p align=justify>  1, 3, 4, 4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3, 4","id":308345,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3, 4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 1, 2","id":308346,"corpo":"<p align=justify>3, 4, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4, 2, 3, 1","id":308347,"corpo":"<p align=justify>4, 2, 3, 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 1, 4, 3","id":308348,"corpo":"<p align=justify>2, 1, 4, 3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Sistema Reprodutor","oab":false,"nome":"Sistema Reprodutor","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402543,"slug":"biologia-sistema-reprodutor"}],"slug":"biologia\/65298","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se 2x +2-x =m, ent\u00e3o 4x +4-x \u00e9 igual a","provas":[{"id":2477,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2006-uece-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UECE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":65312,"hashId":"9739d7b403c7c555453bbd243fed198e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se 2<sup>x<\/sup> +2<sup>-x<\/sup> =<strong>m<\/strong>, ent\u00e3o 4<sup>x<\/sup> +4<sup>-x<\/sup> \u00e9 igual a<\/p><p><br><\/p>","resposta":308414,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"m2 \u2013 4","id":308413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>m<\/strong><sup>2<\/sup> \u2013 4<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m2\u2013 2","id":308414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>m<\/strong><sup>2<\/sup>\u2013 2<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"m2+ 2","id":308415,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>m<\/strong><sup>2<\/sup>+ 2<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m2+ 4","id":308416,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>m<\/strong><sup>2<\/sup>+ 4<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56927,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o exponencial","oab":false,"nome":"Gr\u00e1fico da fun\u00e7\u00e3o exponencial","pai":403847,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408784,"slug":"matematica-grafico-da-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/65312","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um capital aplicado a juros simples mensais dobra em cinco meses. A taxa mensal de juros foi de ","provas":[{"id":2477,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2006-uece-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UECE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":65321,"hashId":"885335e1bffdc981a6ea7ad5a5017cec","enunciado":"<p align=justify>Um capital aplicado a juros simples mensais dobra em \r\ncinco meses. A taxa mensal de juros foi de <\/p>","resposta":308437,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25% ","id":308436,"corpo":"<p align=justify>25% <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"20% ","id":308437,"corpo":"<p align=justify>20% <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30% ","id":308438,"corpo":"<p align=justify>30% <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"35% ","id":308439,"corpo":"<p align=justify>35% <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/65321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2199}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos maiores problemas encontrados na programa\u00e7\u00e3o do PLC, ao se trabalhar com um PLC de modelo e fabricante diferentes daquele com que se trabalha normalmente, \u00e9 a:","provas":[{"id":2450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2199},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-manutencao-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":65331,"hashId":"77b590e18dc46c7235f0ecbfc97e6309","enunciado":"<p align=justify>Um dos maiores problemas encontrados na programa\u00e7\u00e3o do\r\nPLC, ao se trabalhar com um PLC de modelo e fabricante\r\ndiferentes daquele com que se trabalha normalmente, \u00e9 a:<\/p>","resposta":308492,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o dos elementos b\u00e1sicos da programa\u00e7\u00e3o Ladder","id":308488,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o dos elementos b\u00e1sicos da programa\u00e7\u00e3o Ladder","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o no tempo de execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es.","id":308489,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o no tempo de execu\u00e7\u00e3o das instru\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"altera\u00e7\u00e3o da arquitetura interna do hardware do PLC","id":308490,"corpo":"altera\u00e7\u00e3o da arquitetura interna do hardware do PLC","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nova disposi\u00e7\u00e3o dos cart\u00f5es de Entrada e Sa\u00edda","id":308491,"corpo":"nova disposi\u00e7\u00e3o dos cart\u00f5es de Entrada e Sa\u00edda","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nova divis\u00e3o da mem\u00f3ria em \u00e1reas espec\u00edficas para cada fun\u00e7\u00e3o.","id":308492,"corpo":"nova divis\u00e3o da mem\u00f3ria em \u00e1reas espec\u00edficas para cada\r\nfun\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56957,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419900,"slug":"informatica-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"PLC (Power Line Communication)\/ BPL (Broadband on Power Line)","oab":false,"nome":"PLC (Power Line Communication)\/ BPL (Broadband on Power Line)","pai":419900,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419905,"slug":"informatica-plc-power-line-communication-bpl-broadband-on-power-line"},{"nome_clean":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","oab":false,"nome":"Tecnologias de Acesso \u00e0 Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429323,"slug":"tecnologia-da-informacao-tecnologias-de-acesso-a-internet"},{"nome_clean":"PLC (Power Line Communication)","oab":false,"nome":"PLC (Power Line Communication)","pai":429323,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429328,"slug":"tecnologia-da-informacao-plc-power-line-communication"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/65331","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2199}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que indica um endere\u00e7o v\u00e1lido do protocolo IP.","provas":[{"id":2450,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o","id":2199},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"petrobras-2006-cesgranrio-tecnico-area-manutencao-instrumentacao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Petrobras - T\u00e9cnico - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o \/ Instrumenta\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":65335,"hashId":"0406a072fb4742a334092dd9ddcb11c3","enunciado":"<p align=justify>Entre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale aquela que indica um\r\nendere\u00e7o v\u00e1lido do protocolo IP.<\/p>","resposta":308508,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32.43.17","id":308506,"corpo":"32.43.17","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"212.17.0.321","id":308507,"corpo":"212.17.0.321","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"252.13.7.103","id":308508,"corpo":"252.13.7.103","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"92.441.2500.3","id":308509,"corpo":"92.441.2500.3","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"168.0.217.0.351","id":308510,"corpo":"168.0.217.0.351","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56961,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":397503,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8206,"slug":"tecnologia-da-informacao-ip-internet-protocol"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Rede","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Rede","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397503,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-rede"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Rede","oab":false,"nome":"Camada de Rede","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419922,"slug":"informatica-camada-de-rede"},{"nome_clean":"IP (INTERNET PROTOCOL)","oab":false,"nome":"IP (INTERNET PROTOCOL)","pai":419922,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419923,"slug":"informatica-ip-internet-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/65335","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o ax2+ bx + c = 0 s\u00e3o x1= -1 e x2=3. Se c = 3, os valores de a e b s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":2477,"cargo":{"descricao":"Policial Militar PM \/ Soldado","id":1859},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Cear\u00e1","sigla":"PM CE","id":1341,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-ce-ce-2006-uece-policial-militar-pm-soldado","tipo":1,"nome":"UECE - PM CE - Policial Militar PM \/ Soldado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":65346,"hashId":"3aacdab1ee7989e0a89c7be66b6c29cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As ra\u00edzes da equa\u00e7\u00e3o<strong> a<\/strong>x<sup>2<\/sup>+ <strong>b<\/strong>x +<strong> c<\/strong> = 0 s\u00e3o x<sub>1<\/sub>= -1 e x<sub>2<\/sub>=3. Se<strong> c <\/strong>= 3, os valores de <strong>a <\/strong>e<strong> b <\/strong>s\u00e3o, respectivamente,<\/p><p><br><\/p>","resposta":308569,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u20131 e 2","id":308569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u20131 e 2<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2","id":308570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e 2<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1 e \u2013 2","id":308571,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1 e \u2013 2<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u20131 e \u20132","id":308572,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u20131 e \u20132<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/65346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O prazo de pagamento das compras \u00e9","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":85906,"hashId":"c0ab3503182030c70a279670a2106e49","enunciado":"<p align=justify>O prazo de pagamento das compras \u00e9<\/p>","resposta":405401,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25 dias.","id":405398,"corpo":"25 dias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"27 dias.","id":405399,"corpo":"27 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"28 dias.","id":405400,"corpo":"28 dias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30 dias.","id":405401,"corpo":"30 dias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35 dias.","id":405402,"corpo":"35 dias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 8, considere SOMENTE as seguintes informa\u00e7\u00f5es:","id":75930,"enunciado":"<P><U><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2965\/6.JPG><\/U><\/P>\r\n<P><U>Instru\u00e7\u00f5es:<\/U> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 6 a 8, considere SOMENTE as seguintes informa\u00e7\u00f5es:<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 6 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do ciclo operacional e an\u00e1lise do ciclo financeiro","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402061,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-ciclo-operacional-e-analise-do-ciclo-financeiro"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/85906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 elemento caracter\u00edstico do regime jur\u00eddico do processo administrativo","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":85943,"hashId":"5847fde1de2e177e64411993d7d49723","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 elemento caracter\u00edstico do regime jur\u00eddico do processo\r\nadministrativo<\/p>","resposta":405574,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser imprescrit\u00edvel, em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da auto-tutela administrativa.","id":405572,"corpo":"ser imprescrit\u00edvel, em decorr\u00eancia do princ\u00edpio da\r\nauto-tutela administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comportar revis\u00e3o judicial, por for\u00e7a do princ\u00edpio da unicidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.","id":405573,"corpo":"n\u00e3o comportar revis\u00e3o judicial, por for\u00e7a do princ\u00edpio\r\nda unicidade da jurisdi\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exigir respeito aos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e ampla defesa, em raz\u00e3o de expressa previs\u00e3o constitucional.","id":405574,"corpo":"exigir respeito aos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e\r\nampla defesa, em raz\u00e3o de expressa previs\u00e3o\r\nconstitucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o comportar modifica\u00e7\u00e3o de sua decis\u00e3o ap\u00f3s o esgotamento dos prazos recursais, caracterizado a incid\u00eancia de coisa julgada de natureza judicial.","id":405575,"corpo":"n\u00e3o comportar modifica\u00e7\u00e3o de sua decis\u00e3o ap\u00f3s o\r\nesgotamento dos prazos recursais, caracterizado a\r\nincid\u00eancia de coisa julgada de natureza judicial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da isonomia e da impessoalidade, posto ser julgado pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o.","id":405576,"corpo":"a n\u00e3o aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios da isonomia e da\r\nimpessoalidade, posto ser julgado pela pr\u00f3pria\r\nAdministra\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75974,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/85943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de uma entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta estadual proceder a aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os de acordo com o estabelecido em dispositivos de Decreto estadual anteriormente declarado inconstitucional por decis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal, em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade proposta pela Mesa da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado, a entidade em quest\u00e3o ter\u00e1 agido","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":85992,"hashId":"d8447c1febb8c924343c254b1d2c99af","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de uma entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta\r\nestadual proceder a aquisi\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os de\r\nacordo com o estabelecido em dispositivos de Decreto\r\nestadual anteriormente declarado inconstitucional por\r\ndecis\u00e3o definitiva do Supremo Tribunal Federal, em sede\r\nde a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade proposta pela\r\nMesa da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado, a entidade em\r\nquest\u00e3o ter\u00e1 agido<\/p>","resposta":405780,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, na medida em que a decis\u00e3o proferida em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade produz efeito somente entre as partes do processo.","id":405777,"corpo":"de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, na medida em que a\r\ndecis\u00e3o proferida em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\nproduz efeito somente entre as partes do\r\nprocesso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, na medida em que a Mesa da Assembl\u00e9ia Legislativa n\u00e3o teria legitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade em face de Decreto expedido pelo Governador do Estado.","id":405778,"corpo":"em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, na medida em\r\nque a Mesa da Assembl\u00e9ia Legislativa n\u00e3o teria\r\nlegitimidade para propor a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\nem face de Decreto expedido pelo Governador\r\ndo Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contrariamente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, uma vez que, diferentemente das decis\u00f5es tomadas em sede de controle concreto de constitucionalidade, a decis\u00e3o proferida em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade n\u00e3o produz efic\u00e1cia retroativa.","id":405779,"corpo":"contrariamente \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o, uma vez que, diferentemente\r\ndas decis\u00f5es tomadas em sede de controle\r\nconcreto de constitucionalidade, a decis\u00e3o proferida\r\nem a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade n\u00e3o produz\r\nefic\u00e1cia retroativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em desacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, porque a decis\u00e3o definitiva de m\u00e9rito proferida em a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade produz efeito vinculante em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta e indireta, na esfera estadual.","id":405780,"corpo":"em desacordo com a Constitui\u00e7\u00e3o, porque a decis\u00e3o\r\ndefinitiva de m\u00e9rito proferida em a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade produz efeito vinculante em\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, direta e indireta, na\r\nesfera estadual.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, porque dispositivos de Decreto estadual n\u00e3o podem ter sua constitucionalidade questionada em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade perante o Supremo Tribunal Federal.","id":405781,"corpo":"em conformidade com a Constitui\u00e7\u00e3o, porque dispositivos\r\nde Decreto estadual n\u00e3o podem ter sua constitucionalidade\r\nquestionada em sede de a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade\r\nperante o Supremo Tribunal Federal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/85992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Caso agentes p\u00fablicos estaduais e pessoa jur\u00eddica de direito privado celebrem contrato cuja execu\u00e7\u00e3o acarrete danos ao meio ambiente e ao er\u00e1rio p\u00fablico, \u00e9 poss\u00edvel pleitear em ju\u00edzo a anula\u00e7\u00e3o do contrato e a responsabiliza\u00e7\u00e3o dos envolvidos em sede de","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":85997,"hashId":"d7d3d47996c5141250f19300fa17ba4e","enunciado":"Caso agentes p\u00fablicos estaduais e pessoa jur\u00eddica de direito\r\nprivado celebrem contrato cuja execu\u00e7\u00e3o acarrete\r\ndanos ao meio ambiente e ao er\u00e1rio p\u00fablico, \u00e9 poss\u00edvel\r\npleitear em ju\u00edzo a anula\u00e7\u00e3o do contrato e a responsabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndos envolvidos em sede de","resposta":405814,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o popular ajuizada por cidad\u00e3o no exerc\u00edcio regular de seus direitos pol\u00edticos.","id":405814,"corpo":"a\u00e7\u00e3o popular ajuizada por cidad\u00e3o no exerc\u00edcio regular\r\nde seus direitos pol\u00edticos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"habeas corpus impetrado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.","id":405815,"corpo":"<EM>habeas corpus<\/EM> impetrado pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"habeas data impetrado por pessoa jur\u00eddica de direito privado preterida na contrata\u00e7\u00e3o.","id":405816,"corpo":"<EM>habeas data<\/EM> impetrado por pessoa jur\u00eddica de direito privado preterida na contrata\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mandado de injun\u00e7\u00e3o impetrado por partido pol\u00edtico com representa\u00e7\u00e3o na Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado.","id":405817,"corpo":"mandado de injun\u00e7\u00e3o impetrado por partido pol\u00edtico\r\ncom representa\u00e7\u00e3o na Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ajuizada pela Mesa da Assembl\u00e9ia Legislativa do Estado.","id":405818,"corpo":"a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica ajuizada pela Mesa da Assembl\u00e9ia\r\nLegislativa do Estado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/85997","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado, \u00e9 correto afirmar que a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual","provas":[{"id":2965,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal de Rendas","id":4528},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-agente-fiscal-de-rendas-nivel-1-prova-2-2","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Agente Fiscal de Rendas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:59","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":86019,"hashId":"96e3776820dc64a47476ff89d3c9f2b5","enunciado":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado, \u00e9 correto afirmar\r\nque a lei or\u00e7ament\u00e1ria anual<\/p>","resposta":405910,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelece diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual para as despesas de capital e outras delas decorrentes.","id":405908,"corpo":"estabelece diretrizes, objetivos e metas da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica estadual para as despesas de capital\r\ne outras delas decorrentes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da receita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, ressalvada apenas a autoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares, nos termos da lei.","id":405909,"corpo":"n\u00e3o conter\u00e1 dispositivo estranho \u00e0 previs\u00e3o da\r\nreceita e \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o da despesa, ressalvada apenas a\r\nautoriza\u00e7\u00e3o para abertura de cr\u00e9ditos suplementares,\r\nnos termos da lei.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"compreender\u00e1 o or\u00e7amento de seguridade social, abrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela vinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","id":405910,"corpo":"compreender\u00e1 o or\u00e7amento de seguridade social,\r\nabrangendo todas as entidades e \u00f3rg\u00e3os a ela\r\nvinculados, da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelece normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta estadual, bem como condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e o funcionamento de fundos.","id":405911,"corpo":"estabelece normas de gest\u00e3o financeira e patrimonial\r\nda administra\u00e7\u00e3o direta e indireta estadual, bem\r\ncomo condi\u00e7\u00f5es para a institui\u00e7\u00e3o e o funcionamento\r\nde fundos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"define o or\u00e7amento fiscal referente a entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta estadual, excetuados os investimentos das empresas em que o Estado detenha a maioria do capital social com direito a voto.","id":405912,"corpo":"define o or\u00e7amento fiscal referente a entidades da\r\nadministra\u00e7\u00e3o direta e indireta estadual, excetuados\r\nos investimentos das empresas em que o Estado\r\ndetenha a maioria do capital social com direito a\r\nvoto.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":76031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/86019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e3o corretos o emprego e a flex\u00e3o das formas verbais na frase:","provas":[{"id":3251,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2006-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":102115,"hashId":"028373bf08efe00531859575895ff5ec","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e3o corretos o emprego e a flex\u00e3o das formas verbais\r\nna frase:<\/p>","resposta":482593,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerem-se compensa\u00e7\u00f5es adicionais as vantagens que advierem do exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o na qual de fato se realize uma voca\u00e7\u00e3o.","id":482593,"corpo":"Considerem-se compensa\u00e7\u00f5es adicionais as vantagens\r\nque advierem do exerc\u00edcio de uma profiss\u00e3o na\r\nqual de fato se realize uma voca\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitas decep\u00e7\u00f5es acabam por se infligir quem opta por uma profiss\u00e3o que n\u00e3o inclue o prazer do atendimento a uma voca\u00e7\u00e3o.","id":482594,"corpo":"Muitas decep\u00e7\u00f5es acabam por se infligir quem opta\r\npor uma profiss\u00e3o que n\u00e3o inclue o prazer do\r\natendimento a uma voca\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os obst\u00e1culos que se interporem entre o indiv\u00edduo e sua realiza\u00e7\u00e3o profissional prover\u00e3o do desajuste entre a voca\u00e7\u00e3o e a escolha.","id":482595,"corpo":"Os obst\u00e1culos que se interporem entre o indiv\u00edduo e\r\nsua realiza\u00e7\u00e3o profissional prover\u00e3o do desajuste\r\nentre a voca\u00e7\u00e3o e a escolha.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Se algu\u00e9m vir a refletir e conter as ambi\u00e7\u00f5es mais materiais, ser\u00e1 capaz de ouvir e atender aos apelos de sua voca\u00e7\u00e3o.","id":482596,"corpo":"Se algu\u00e9m vir a refletir e conter as ambi\u00e7\u00f5es mais\r\nmateriais, ser\u00e1 capaz de ouvir e atender aos apelos\r\nde sua voca\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Muita gente continuar\u00e1 escolhendo uma profiss\u00e3o que, em vez de lhe convier como voca\u00e7\u00e3o, parecelhe mais rendosa ou prestigiosa.","id":482597,"corpo":"Muita gente continuar\u00e1 escolhendo uma profiss\u00e3o\r\nque, em vez de lhe convier como voca\u00e7\u00e3o, parecelhe\r\nmais rendosa ou prestigiosa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"&lt;STRONG \u00a0Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto seguinte. ","id":90375,"enunciado":"<P align=center>&lt;STRONG<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><U>\u00a0Aten\u00e7\u00e3o:<\/U> As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3251\/28.gif><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3251\/29.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/102115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o objetivos da reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar, EXCETO:","provas":[{"id":3249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Fisioterapeuta - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":102133,"hashId":"42a9d1ce6b050180fb428040b2c3b2f8","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o objetivos da reabilita\u00e7\u00e3o pulmonar, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG><\/P>","resposta":482678,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tDiminui\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o de dispn\u00e9ia.","id":482677,"corpo":"\tDiminui\u00e7\u00e3o da sensa\u00e7\u00e3o de dispn\u00e9ia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tAumento do volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado.","id":482678,"corpo":"\tAumento do volume expirat\u00f3rio for\u00e7ado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumento da toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio f\u00edsico.","id":482679,"corpo":"Aumento da toler\u00e2ncia ao exerc\u00edcio f\u00edsico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tMelhora da qualidade de vida do paciente.","id":482680,"corpo":"\tMelhora da qualidade de vida do paciente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90469,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Reabilita\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Reabilita\u00e7\u00e3o","pai":401094,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":403449,"slug":"fisioterapia-reabilitacao"}],"slug":"fisioterapia\/102133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas: I. \u00c9 a qualidade que certos atos administrativos t\u00eam para constituir situa\u00e7\u00f5es de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o aos seus destinat\u00e1rios, independentemente da respectiva concord\u00e2ncia ou aquiesc\u00eancia. II. Diante de determinada situa\u00e7\u00e3o concreta, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, direta e imediatamente, adotar medidas urgentes sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. No que tange aos atos administrativos, as proposi\u00e7\u00f5es correspondem, respectivamente, aos atributos da","provas":[{"id":3251,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2006-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":102178,"hashId":"37fda87fe0561d743cdf4df35b122aa4","enunciado":"<P>Considere as afirmativas: <\/P>\r\n<P>I. \u00c9 a qualidade que certos atos administrativos t\u00eam para constituir situa\u00e7\u00f5es de observ\u00e2ncia obrigat\u00f3ria em rela\u00e7\u00e3o aos seus destinat\u00e1rios, independentemente da respectiva concord\u00e2ncia ou aquiesc\u00eancia. <\/P>\r\n<P>II. Diante de determinada situa\u00e7\u00e3o concreta, a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica pode, direta e imediatamente, adotar medidas urgentes sem necessidade de interven\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio. <\/P>\r\n<P>No que tange aos atos administrativos, as proposi\u00e7\u00f5es correspondem, respectivamente, aos atributos da<\/P>","resposta":482903,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e auto-executoriedade. ","id":482899,"corpo":"presun\u00e7\u00e3o de legitimidade e auto-executoriedade.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"auto-executoriedade e imperatividade.","id":482900,"corpo":"auto-executoriedade e imperatividade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"finalidade e exigibilidade.","id":482901,"corpo":"finalidade e exigibilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"imperatividade e tipicidade.","id":482902,"corpo":"imperatividade e tipicidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"imperatividade e auto-executoriedade.","id":482903,"corpo":"imperatividade e auto-executoriedade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90502,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/102178","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico federal est\u00e1 aliciando subordinados para se filiarem ao partido pol\u00edtico em que seu irm\u00e3o sair\u00e1 candidato a deputado estadual. Neste caso, de acordo com a Lei no 8.112\/90, considerando que n\u00e3o cometera em seu passado nenhuma infra\u00e7\u00e3o disciplinar, ele est\u00e1 sujeito \u00e0 penalidade de","provas":[{"id":3251,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2006-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":102196,"hashId":"b828e6341807fd388984fbe763f6dc1b","enunciado":"<P align=justify>Um servidor p\u00fablico federal est\u00e1 aliciando subordinados para se filiarem ao partido pol\u00edtico em que seu irm\u00e3o sair\u00e1 candidato a deputado estadual. Neste caso, de acordo com a Lei n<SUP>o<\/SUP> 8.112\/90, considerando que n\u00e3o cometera em seu passado nenhuma infra\u00e7\u00e3o disciplinar, ele est\u00e1 sujeito \u00e0 penalidade de<\/P>","resposta":482985,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de at\u00e9 180 dias. ","id":482982,"corpo":"suspens\u00e3o de at\u00e9 180 dias.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o de at\u00e9 120 dias.","id":482983,"corpo":"suspens\u00e3o de at\u00e9 120 dias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exonera\u00e7\u00e3o.","id":482984,"corpo":"exonera\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"advert\u00eancia escrita.","id":482985,"corpo":"advert\u00eancia escrita.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":482986,"corpo":"disponibilidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo V - Das Penalidades","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404518,"slug":"direito-administrativo-capitulo-v-das-penalidades"}],"slug":"direito-administrativo\/102196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O diagrama abaixo representa as intera\u00e7\u00f5es entre os componentes da CIF. \u00c9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Fisioterapeuta - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":102203,"hashId":"ff8b84b80a406e6d653df04a15e2f833","enunciado":"<P align=justify>O diagrama abaixo representa as intera\u00e7\u00f5es entre os componentes da CIF.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3249\/78.JPG><\/P>\r\n<P align=justify> \u00c9 <STRONG>CORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":483019,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tO Modelo de Funcionalidade e Incapacidade s\u00f3 pode ser aplicado a pessoas com incapacidade permanente.","id":483016,"corpo":"\tO Modelo de Funcionalidade e Incapacidade s\u00f3 pode ser aplicado a pessoas com incapacidade permanente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tInterven\u00e7\u00f5es em um dos componentes da CIF n\u00e3o t\u00eam potencial de modificar um ou mais dos outros componentes.","id":483017,"corpo":"\tInterven\u00e7\u00f5es em um dos componentes da CIF n\u00e3o t\u00eam potencial de modificar um ou mais dos outros componentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tNo Modelo de Funcionalidade e Incapacidade, altera\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o e estrutura do corpo sempre determinam altera\u00e7\u00f5es na atividade e participa\u00e7\u00e3o.","id":483018,"corpo":"\tNo Modelo de Funcionalidade e Incapacidade, altera\u00e7\u00f5es na fun\u00e7\u00e3o e estrutura do corpo sempre determinam altera\u00e7\u00f5es na atividade e participa\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tNesse diagrama, a funcionalidade de um indiv\u00edduo em um dom\u00ednio espec\u00edfico \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o complexa entre estado ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e fatores contextuais.","id":483019,"corpo":"\tNesse diagrama, a funcionalidade de um indiv\u00edduo em um dom\u00ednio espec\u00edfico \u00e9 uma intera\u00e7\u00e3o complexa entre estado ou condi\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e fatores contextuais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90524,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/102203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as Doen\u00e7as Neuromusculares, \u00e9 CORRETO afirmar:","provas":[{"id":3249,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Fisioterapeuta - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":102262,"hashId":"ee2ec5aeeef0d47d02d2a746df0878ef","enunciado":"<P align=justify>Sobre as Doen\u00e7as Neuromusculares, \u00e9 <STRONG>CORRETO <\/STRONG>afirmar:<\/P>","resposta":483313,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tOs exerc\u00edcios para pacientes com dist\u00farbios neuromusculares devem enfatizar mais as contra\u00e7\u00f5es exc\u00eantricas do que as conc\u00eantricas.","id":483310,"corpo":"\tOs exerc\u00edcios para pacientes com dist\u00farbios neuromusculares devem enfatizar mais as contra\u00e7\u00f5es exc\u00eantricas do que as conc\u00eantricas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tNa S\u00edndrome de Guillan-Barr\u00e9, a for\u00e7a muscular, geralmente, retorna em um padr\u00e3o ascendente &#8211; igual ao notado durante o in\u00edcio da doen\u00e7a.","id":483311,"corpo":"\tNa S\u00edndrome de Guillan-Barr\u00e9, a for\u00e7a muscular, geralmente, retorna em um padr\u00e3o ascendente &#8211; igual ao notado durante o in\u00edcio da doen\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tEm crian\u00e7as com Distrofia Muscular de Duchenne, nos m\u00fasculos ainda n\u00e3o acentuadamente fracos, demonstrou-se que o uso de Estimula\u00e7\u00e3o El\u00e9trica n\u00e3o evidenciou um aumento significante na for\u00e7a de contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria m\u00e1xima.","id":483312,"corpo":"\tEm crian\u00e7as com Distrofia Muscular de Duchenne, nos m\u00fasculos ainda n\u00e3o acentuadamente fracos, demonstrou-se que o uso de Estimula\u00e7\u00e3o El\u00e9trica n\u00e3o evidenciou um aumento significante na for\u00e7a de contra\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria m\u00e1xima.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tNa Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica (ELA), podemos descrever 3 fases, de a-cordo com o est\u00e1gio da doen\u00e7a. Na fase I, o paciente apresenta fraqueza muscular leve at\u00e9 fraqueza seletiva grave nos tornozelos, punhos e m\u00e3os e f\u00e1cil fatigabilidade com caminhadas de longas dist\u00e2ncias. ","id":483313,"corpo":"\tNa Esclerose Lateral Amiotr\u00f3fica (ELA), podemos descrever 3 fases, de a-cordo com o est\u00e1gio da doen\u00e7a. Na fase I, o paciente apresenta fraqueza muscular leve at\u00e9 fraqueza seletiva grave nos tornozelos, punhos e m\u00e3os e f\u00e1cil fatigabilidade com caminhadas de longas dist\u00e2ncias.\r\n\r\n\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","oab":false,"nome":"Fisioterapia em Traumato-ortopedia e Reumatologia","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401096,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-em-traumato-ortopedia-e-reumatologia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Fisioterapia Neurol\u00f3gica","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401098,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-neurologica"}],"slug":"fisioterapia\/102262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A indexa\u00e7\u00e3o de assuntos envolve duas etapas principais: an\u00e1lise conceitual e tradu\u00e7\u00e3o. Para uma eficiente indexa\u00e7\u00e3o de assuntos deve-se levar em conta que:","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71460,"hashId":"72062c9569fe18d86cd264c27e6db141","enunciado":"<p align=justify>A  indexa\u00e7\u00e3o  de  assuntos  envolve  duas  etapas  principais: \r\nan\u00e1lise conceitual e tradu\u00e7\u00e3o. Para uma eficiente indexa\u00e7\u00e3o de \r\nassuntos deve-se levar em conta que:<\/p>","resposta":337464,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a indexa\u00e7\u00e3o de assuntos \u00e9, normalmente, feita visando a atender \u00e0s necessidades de uma clientela espec\u00edfica.","id":337464,"corpo":"<p align=justify>a  indexa\u00e7\u00e3o  de  assuntos  \u00e9,  normalmente,  feita  visando    a \r\natender \u00e0s necessidades de uma clientela espec\u00edfica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"existe um conjunto estipulado de termos fixos de indexa\u00e7\u00e3o para qualquer documento. ","id":337465,"corpo":"<p align=justify>existe um conjunto estipulado de termos fixos de indexa\u00e7\u00e3o \r\npara qualquer documento. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o indexador n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o perfil do usu\u00e1rio. ","id":337466,"corpo":"<p align=justify>o indexador n\u00e3o leva em considera\u00e7\u00e3o o perfil do usu\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o indexador n\u00e3o est\u00e1 preocupado que o documento tratado seja incorporado ao acervo. ","id":337467,"corpo":"<p align=justify>o  indexador n\u00e3o est\u00e1 preocupado que o documento  tratado \r\nseja incorporado ao acervo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na indexa\u00e7\u00e3o, o indexador n\u00e3o leva em conta a opini\u00e3o esbo\u00e7ada pelo autor da publica\u00e7\u00e3o e sim sua opini\u00e3o. ","id":337468,"corpo":"<p align=justify>na  indexa\u00e7\u00e3o,  o  indexador  n\u00e3o  leva  em  conta  a  opini\u00e3o\r\nesbo\u00e7ada pelo autor da publica\u00e7\u00e3o e sim sua opini\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62738,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Indexa\u00e7\u00e3o: conceito, defini\u00e7\u00e3o, linguagens de indexa\u00e7\u00e3o, descritores, processos de indexa\u00e7\u00e3o, tipos de indexa\u00e7\u00e3o.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397785,"slug":"biblioteconomia-indexacao-conceito-definicao-linguagens-de-indexacao-descritores-processos-de-indexacao-tipos-de-indexacao"}],"slug":"biblioteconomia\/71460","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A energia \u00fatil \u00e9 aquela de que o consumidor disp\u00f5e depois da \u00faltima convers\u00e3o feita nos seus pr\u00f3prios equipamentos. Trata-se da energia final (a energia fornecida aos equipamentos) diminu\u00edda das perdas na convers\u00e3o. A identifica\u00e7\u00e3o dessa energia \u00fatil permite visualizar que formas de energia s\u00e3o utilizadas com maior efici\u00eancia. No setor residencial houve um aumento do rendimento por causa da:","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:13","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71462,"hashId":"ed57728a7b05baf76d4dfe2d4b71ddbd","enunciado":"<p align=justify>A energia \u00fatil \u00e9 aquela de que o consumidor disp\u00f5e depois\r\nda \u00faltima convers\u00e3o feita nos seus pr\u00f3prios equipamentos.\r\nTrata-se da energia final (a energia fornecida aos equipamentos)\r\ndiminu\u00edda das perdas na convers\u00e3o. A identifica\u00e7\u00e3o dessa\r\nenergia \u00fatil permite visualizar que formas de energia s\u00e3o\r\nutilizadas com maior efici\u00eancia. No setor residencial houve\r\num aumento do rendimento por causa da:<\/p>","resposta":337472,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o do consumo da energia el\u00e9trica no setor.","id":337469,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o do consumo da energia el\u00e9trica no setor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diminui\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do GLP.","id":337470,"corpo":"<p align=justify>diminui\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o do GLP.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"melhora do fator de pot\u00eancia dos equipamentos.","id":337471,"corpo":"<p align=justify>melhora do fator de pot\u00eancia dos equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"melhora de rendimento nos usos finais, como for\u00e7a motriz e ilumina\u00e7\u00e3o.","id":337472,"corpo":"<p align=justify>melhora de rendimento nos usos finais, como for\u00e7a\r\nmotriz e ilumina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"troca de equipamentos el\u00e9tricos pelos a g\u00e1s.","id":337473,"corpo":"<p align=justify>troca de equipamentos el\u00e9tricos pelos a g\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62739,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/71462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Brasil tem como cultura no setor energ\u00e9tico voltar-se quase que exclusivamente para o atendimento da demanda dos principais centros consumidores. No entanto, existem in\u00fameras comunidades isoladas desassistidas de qualquer tipo de servi\u00e7o p\u00fablico, que n\u00e3o disp\u00f5em de energia el\u00e9trica para o atendimento das suas necessidades mais elementares, como, por exemplo, a ilumina\u00e7\u00e3o. Diante desse quadro, \u00e9 necess\u00e1rio que haja uma preocupa\u00e7\u00e3o do governo, no sentido de dirimir tais desigualdades. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:24","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71478,"hashId":"41f4ac3494b1ca068dc20467502050c4","enunciado":"<p align=justify>O Brasil tem como cultura no setor energ\u00e9tico voltar-se quase\r\nque exclusivamente para o atendimento da demanda dos principais\r\ncentros consumidores. No entanto, existem in\u00fameras\r\ncomunidades isoladas desassistidas de qualquer tipo de servi\u00e7o\r\np\u00fablico, que n\u00e3o disp\u00f5em de energia el\u00e9trica para o atendimento\r\ndas suas necessidades mais elementares, como,\r\npor exemplo, a ilumina\u00e7\u00e3o. Diante desse quadro, \u00e9 necess\u00e1rio\r\nque haja uma preocupa\u00e7\u00e3o do governo, no sentido de dirimir\r\ntais desigualdades. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":337548,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o uso das pequenas centrais hidrel\u00e9tricas se apresenta como uma boa op\u00e7\u00e3o, pois estas s\u00e3o de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o.","id":337546,"corpo":"<p align=justify>o uso das pequenas centrais hidrel\u00e9tricas se apresenta\r\ncomo uma boa op\u00e7\u00e3o, pois estas s\u00e3o de f\u00e1cil opera\u00e7\u00e3o\r\ne manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a gera\u00e7\u00e3o e\u00f3lica de pequeno porte \u00e9 a mais adequada, pois \u00e9 a de mais f\u00e1cil constru\u00e7\u00e3o.","id":337547,"corpo":"<p align=justify>a gera\u00e7\u00e3o e\u00f3lica de pequeno porte \u00e9 a mais adequada,\r\npois \u00e9 a de mais f\u00e1cil constru\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a gera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de placas fotovoltaicas \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o, pois estas s\u00e3o robustas, de f\u00e1cil padroniza\u00e7\u00e3o de projeto e f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o.","id":337548,"corpo":"<p align=justify>a gera\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de placas fotovoltaicas \u00e9 uma boa op\u00e7\u00e3o,\r\npois estas s\u00e3o robustas, de f\u00e1cil padroniza\u00e7\u00e3o de\r\nprojeto e f\u00e1cil manuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a energia geot\u00e9rmica, dadas as suas caracter\u00edsticas, \u00e9 a mais adequada para o atendimento das pequenas comunidades.","id":337549,"corpo":"<p align=justify>a energia geot\u00e9rmica, dadas as suas caracter\u00edsticas, \u00e9 a\r\nmais adequada para o atendimento das pequenas comunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a energia das marolas \u00e9 a op\u00e7\u00e3o de menor custo para as pequenas comunidades litor\u00e2neas.","id":337550,"corpo":"<p align=justify>a energia das marolas \u00e9 a op\u00e7\u00e3o de menor custo para as\r\npequenas comunidades litor\u00e2neas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62756,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","oab":false,"nome":"Gera\u00e7\u00e3o de Energia","pai":399449,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399287,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-geracao-de-energia"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/71478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Interligado Nacional de energia el\u00e9trica deve suprir os centros consumidores, independente do comportamento el\u00e9trico destes. Para isso s\u00e3o adotadas algumas medidas que visam a manter esse fornecimento, como a implementa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. O principal objetivo dessa medida \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da(o):","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71490,"hashId":"681c53e19c071ae44897b07434ac9e90","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Interligado Nacional de energia el\u00e9trica deve suprir\r\nos centros consumidores, independente do comportamento\r\nel\u00e9trico destes. Para isso s\u00e3o adotadas algumas\r\nmedidas que visam a manter esse fornecimento, como a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o do hor\u00e1rio de ver\u00e3o. O principal objetivo dessa\r\nmedida \u00e9 a redu\u00e7\u00e3o da(o):<\/p>","resposta":337615,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demanda m\u00e1xima do Sistema Interligado Nacional no per\u00edodo de ponta.","id":337615,"corpo":"<p align=justify>demanda m\u00e1xima do Sistema Interligado Nacional no\r\nper\u00edodo de ponta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demanda m\u00e1xima do Sistema Interligado Nacional no per\u00edodo fora de ponta.","id":337616,"corpo":"<p align=justify>demanda m\u00e1xima do Sistema Interligado Nacional no\r\nper\u00edodo fora de ponta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"consumo do Sistema Interligado Nacional no per\u00edodo de ponta.","id":337617,"corpo":"<p align=justify>consumo do Sistema Interligado Nacional no per\u00edodo de\r\nponta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"consumo do Sistema Interligado Nacional no per\u00edodo fora de ponta.","id":337618,"corpo":"<p align=justify>consumo do Sistema Interligado Nacional no per\u00edodo fora\r\nde ponta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"consumo total do Sistema Interligado Nacional.","id":337619,"corpo":"<p align=justify>consumo total do Sistema Interligado Nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62769,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/71490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Nice Figueiredo, a cole\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia deve ser uma cole\u00e7\u00e3o altamente funcional, incluindo quantas obras forem necess\u00e1rias para atender \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios. Para desenvolver uma cole\u00e7\u00e3o assim caracterizada \u00e9 necess\u00e1rio determinar crit\u00e9rios de sele\u00e7\u00e3o e efetivar uma avalia\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica. No que se refere \u00e0 sele\u00e7\u00e3o desses materiais, devem ser observadas como caracter\u00edsticas: ","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71493,"hashId":"6327f64c32f4d5e33cfa3273b0039b95","enunciado":"<p align=justify>Segundo Nice Figueiredo, a cole\u00e7\u00e3o de refer\u00eancia deve ser uma\r\ncole\u00e7\u00e3o  altamente  funcional,  incluindo  quantas  obras  forem\r\nnecess\u00e1rias  para  atender  \u00e0s  necessidades  dos  usu\u00e1rios.  Para\r\ndesenvolver  uma  cole\u00e7\u00e3o  assim  caracterizada  \u00e9  necess\u00e1rio\r\ndeterminar  crit\u00e9rios  de  sele\u00e7\u00e3o  e  efetivar  uma  avalia\u00e7\u00e3o\r\nsistem\u00e1tica. No que se refere \u00e0 sele\u00e7\u00e3o desses materiais, devem\r\nser observadas como caracter\u00edsticas:  <\/p>","resposta":337624,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Formato de refer\u00eancia; uso freq\u00fcente; autoridade; atualidade; fontes de cobertura \u00fanica.","id":337624,"corpo":"<p align=justify>Formato  de  refer\u00eancia;  uso  freq\u00fcente;  autoridade; \r\natualidade; fontes de cobertura \u00fanica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teses e disserta\u00e7\u00f5es; s\u00e9ries monogr\u00e1ficas, uso espor\u00e1dico; edi\u00e7\u00f5es ultrapassadas","id":337625,"corpo":"<p align=justify>Teses e disserta\u00e7\u00f5es;  s\u00e9ries monogr\u00e1ficas, uso espor\u00e1dico; \r\nedi\u00e7\u00f5es ultrapassadas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bibliografias altamente especializadas; enciclop\u00e9dias com 10 ou mais anos de publicadas. ","id":337626,"corpo":"<p align=justify>Bibliografias  altamente  especializadas;  enciclop\u00e9dias  com \r\n10 ou mais anos de publicadas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Textos em l\u00ednguas n\u00e3o usuais para a clientela; atlas com 05 h\u00e1 10 anos de publicados e de baixo custo.","id":337627,"corpo":"<p align=justify>Textos em l\u00ednguas n\u00e3o usuais para a clientela; atlas com 05 \r\nh\u00e1 10 anos de publicados e de baixo custo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Diret\u00f3rios\/indicadores como anu\u00e1rios\/almanaques publicados h\u00e1 10 ou 15 anos. ","id":337628,"corpo":"<p align=justify>Diret\u00f3rios\/indicadores  como  anu\u00e1rios\/almanaques \r\npublicados h\u00e1 10 ou 15 anos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62772,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/71493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Interligado Nacional &#8211; SIN &#8211; \u00e9 um dos maiores do mundo. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do SIN \u00e9 realizada atrav\u00e9s de indicadores separados em dois blocos, que s\u00e3o os de:","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71504,"hashId":"f623c35345ad321a16ca93a63cc7f3e2","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Interligado Nacional &#8211; SIN &#8211; \u00e9 um dos maiores do\r\nmundo. A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho do SIN \u00e9 realizada\r\natrav\u00e9s de indicadores separados em dois blocos, que s\u00e3o\r\nos de:<\/p>","resposta":337675,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"qualidade nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e os de qualidade da opera\u00e7\u00e3o.","id":337673,"corpo":"<p align=justify>qualidade nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e os\r\nde qualidade da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"continuidade nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e os de continuidade da opera\u00e7\u00e3o.","id":337674,"corpo":"<p align=justify>continuidade nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e\r\nos de continuidade da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"continuidade nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e os de qualidade da opera\u00e7\u00e3o.","id":337675,"corpo":"<p align=justify>continuidade nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e\r\nos de qualidade da opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"continuidade e os de qualidade na opera\u00e7\u00e3o.","id":337676,"corpo":"<p align=justify>continuidade e os de qualidade na opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e os de qualidade na opera\u00e7\u00e3o.","id":337677,"corpo":"<p align=justify>opera\u00e7\u00e3o nos pontos de controle da Rede B\u00e1sica e os\r\nde qualidade na opera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/71504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica &#8211; EPE &#8211; foi criada pela Lei 10.847, de 15 de mar\u00e7o de 2004, e regulamentada pelo Decreto n\u00ba 5.184, de 16 de agosto de 2004. Vinculada ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, a EPE realizar\u00e1 estudos e pesquisas que subsidiar\u00e3o a formula\u00e7\u00e3o, o planejamento e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio de Minas e Energia, no \u00e2mbito da pol\u00edtica energ\u00e9tica nacional. Figuram entre as principais atribui\u00e7\u00f5es da Empresa: I &#8211; realizar estudos e proje\u00e7\u00f5es da matriz energ\u00e9tica brasileira; II &#8211; elaborar e publicar o balan\u00e7o energ\u00e9tico nacional; III &#8211; planejar e fomentar a explora\u00e7\u00e3o mineral. Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas o(s) item(ns):","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71512,"hashId":"6985b2031dfc1f674580a14ef9164b78","enunciado":"<FONT face=Helvetica color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>A Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica &#8211; EPE &#8211; foi criada<\/P>\r\n<P align=left>pela Lei 10.847, de 15 de mar\u00e7o de 2004, e regulamentada<\/P>\r\n<P align=left>pelo Decreto n<\/FONT><FONT face=Helvetica color=#231f20>\u00ba <\/FONT><FONT face=Helvetica color=#231f20 size=2>5.184, de 16 de agosto de 2004. Vinculada<\/P>\r\n<P align=left>ao Minist\u00e9rio de Minas e Energia, a EPE realizar\u00e1<\/P>\r\n<P align=left>estudos e pesquisas que subsidiar\u00e3o a formula\u00e7\u00e3o, o planejamento<\/P>\r\n<P align=left>e a implementa\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio de<\/P>\r\n<P align=left>Minas e Energia, no \u00e2mbito da pol\u00edtica energ\u00e9tica nacional.<\/P>\r\n<P align=left>Figuram entre as principais atribui\u00e7\u00f5es da Empresa:<\/P>\r\n<P align=left>I &#8211; realizar estudos e proje\u00e7\u00f5es da matriz energ\u00e9tica brasileira;<\/P>\r\n<P align=left>II &#8211; elaborar e publicar o balan\u00e7o energ\u00e9tico nacional;<\/P>\r\n<P align=left>III &#8211; planejar e fomentar a explora\u00e7\u00e3o mineral.<\/P>\r\n<P>Est\u00e1(\u00e3o) correto(s) apenas o(s) item(ns):<\/P><\/FONT>","resposta":337715,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":337712,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":337713,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":337714,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":337715,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":337716,"corpo":"<p align=justify>II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"ConceitosB\u00e1sicos","oab":false,"nome":"ConceitosB\u00e1sicos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399028,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-conceitos-basicos"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/71512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A biblioteca brasileira pode vir a tornar-se uma institui\u00e7\u00e3o mais democr\u00e1tica por excel\u00eancia, ao se voltar para um servi\u00e7o de informa\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria. Esta atividade de informa\u00e7\u00e3o para a comunidade deve merecer a aten\u00e7\u00e3o daqueles bibliotec\u00e1rios brasileiros que desejem realizar tarefas que atestem o seu envolvimento com a quest\u00e3o social. A afirma\u00e7\u00e3o acima permite identificar a\u00e7\u00f5es que podem levar a biblioteca \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o desse ideal","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71528,"hashId":"737d7d3e096dd7b0cbded0bd547bb351","enunciado":"<p align=justify>A biblioteca brasileira pode vir a tornar-se uma institui\u00e7\u00e3o mais \r\ndemocr\u00e1tica  por  excel\u00eancia,  ao  se  voltar  para  um  servi\u00e7o  de \r\ninforma\u00e7\u00e3o comunit\u00e1ria.  \r\nEsta atividade de informa\u00e7\u00e3o para a comunidade deve merecer \r\na  aten\u00e7\u00e3o  daqueles  bibliotec\u00e1rios  brasileiros  que  desejem \r\nrealizar tarefas que atestem o seu envolvimento com a quest\u00e3o \r\nsocial. \r\nA afirma\u00e7\u00e3o acima permite identificar a\u00e7\u00f5es que podem levar a \r\nbiblioteca \u00e0 concretiza\u00e7\u00e3o desse ideal<\/p>","resposta":337785,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de refer\u00eancia procurando atingir os grupos sociais mais necessitados de apoio, inclusive dirigindo esses indiv\u00edduos \u00e0s ag\u00eancias que poder\u00e3o vir a auxili\u00e1-lo em suas demandas","id":337785,"corpo":"<p align=justify>Amplia\u00e7\u00e3o  do  servi\u00e7o  de  refer\u00eancia procurando  atingir  os \r\ngrupos  sociais  mais  necessitados  de  apoio,  inclusive \r\ndirigindo  esses  indiv\u00edduos  \u00e0s  ag\u00eancias  que  poder\u00e3o  vir  a \r\nauxili\u00e1-lo em suas demandas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Amplia\u00e7\u00e3o do acervo de obras mais populares, facilitando o seu incipiente aprendizado da leitura. ","id":337786,"corpo":"<p align=justify>Amplia\u00e7\u00e3o do acervo de obras mais populares,  facilitando \r\no seu incipiente aprendizado da leitura. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de atividades culturais entre alunos de baixa renda. ","id":337787,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o  de  atividades  culturais  entre  alunos  de  baixa \r\nrenda. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o de palestras de pol\u00edticos para sensibilizar os eleitores para o h\u00e1bito da leitura.","id":337788,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o  de  palestras  de  pol\u00edticos  para  sensibilizar  os \r\neleitores para o h\u00e1bito da leitura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00e3o com a comunidade atrav\u00e9s da promo\u00e7\u00e3o de cursos de artesanato, carpintaria, dentre outros, sem consulta pr\u00e9via \u00e0 comunidade","id":337789,"corpo":"<p align=justify>Intera\u00e7\u00e3o  com  a  comunidade  atrav\u00e9s  da  promo\u00e7\u00e3o  de \r\ncursos  de  artesanato,  carpintaria,  dentre  outros,  sem \r\nconsulta pr\u00e9via \u00e0 comunidade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62805,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/71528","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sendo a data um elemento essencial, a NBR &#8211; 6023 recomenda n\u00e3o deixar nenhuma refer\u00eancia sem data. Nas situa\u00e7\u00f5es em que a data n\u00e3o \u00e9 localizada registra-se uma data aproximada entre colchetes. Observe nas alternativas abaixo qual a correta: ","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71548,"hashId":"0c1eabde9462bd1f81989582bb30bea7","enunciado":"<p align=justify>Sendo a data um elemento essencial, a NBR &#8211; 6023 recomenda \r\nn\u00e3o deixar nenhuma refer\u00eancia sem data. Nas situa\u00e7\u00f5es em que \r\na data n\u00e3o \u00e9 localizada registra-se uma data aproximada entre \r\ncolchetes. Observe nas alternativas abaixo qual a correta: <\/p>","resposta":337880,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"[1981 ?] para data improv\u00e1vel.","id":337877,"corpo":"<p align=justify>[1981 ?] para data improv\u00e1vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"[ca. 1960] para data correta obtida do copyright","id":337878,"corpo":"<p align=justify>[ca. 1960] para data correta obtida do copyright<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"[entre 1914 e 1918] para intervalos maiores de 10 anos. ","id":337879,"corpo":"<p align=justify>[entre 1914 e 1918] para intervalos maiores de 10 anos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"[1957 ou 1958] um ano ou outro. ","id":337880,"corpo":"<p align=justify>[1957 ou 1958] um ano ou outro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"[197 -] para d\u00e9cadas incertas. ","id":337881,"corpo":"<p align=justify>[197 -] para d\u00e9cadas incertas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/71548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem bases de dados que cobrem todos os campos de assuntos. Embora muitas delas estivessem originalmente voltadas para a Ci\u00eancia e a Tecnologia, atualmente isso n\u00e3o acontece. Relacionamos abaixo v\u00e1rias bases de dados que s\u00e3o consultadas por interm\u00e9dio do DIALOG. Aponte a correla\u00e7\u00e3o da base de dados com o fornecedor: ","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71585,"hashId":"0f51da956918ab65f5a87599c273e953","enunciado":"<p align=justify>Existem  bases  de  dados  que  cobrem  todos  os  campos  de \r\nassuntos.  Embora  muitas  delas  estivessem  originalmente \r\nvoltadas  para  a Ci\u00eancia  e  a  Tecnologia,  atualmente  isso  n\u00e3o \r\nacontece. Relacionamos abaixo  v\u00e1rias bases de dados que  s\u00e3o \r\nconsultadas  por  interm\u00e9dio  do DIALOG. Aponte  a  correla\u00e7\u00e3o \r\nda base de dados com o fornecedor: <\/p>","resposta":338052,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Base de Dados: FLUIDEX\/ Fornecedor: RILA. ","id":338050,"corpo":"<p align=justify>Base de Dados: FLUIDEX\/ Fornecedor: RILA. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Base de Dados: GEOARCHIVE\/Fornecedor: BHRA","id":338051,"corpo":"<p align=justify>Base de Dados: GEOARCHIVE\/Fornecedor: BHRA<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Base de Dados: ERIC\/Fornecedor: Departamento of Education(EUA). ","id":338052,"corpo":"<p align=justify>Base  de  Dados:  ERIC\/Fornecedor:  Departamento  of \r\nEducation(EUA). <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Base de Dados: METADEX\/Fornecedor: University of Leeds","id":338053,"corpo":"<p align=justify>Base  de  Dados:  METADEX\/Fornecedor:  University  of \r\nLeeds<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Base de Dados: TOXLINE\/Fornecedor: Predicasts. ","id":338054,"corpo":"<p align=justify>Base de Dados: TOXLINE\/Fornecedor: Predicasts. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de Bibliotecas","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397804,"slug":"biblioteconomia-automacao-de-bibliotecas"}],"slug":"biblioteconomia\/71585","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A internet oferece novas oportunidades para a comunica\u00e7\u00e3o internacional e tem merecido muita aten\u00e7\u00e3o nas \u00faltimas d\u00e9cadas tornando-se quase que indispens\u00e1vel no cotidiano atual. Sobre a internet, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71591,"hashId":"67fa1b654fe7b398651be3d16c3b1dc5","enunciado":"<p align=justify> \r\nA  internet  oferece  novas  oportunidades  para  a  comunica\u00e7\u00e3o \r\ninternacional  e  tem  merecido  muita  aten\u00e7\u00e3o  nas  \u00faltimas \r\nd\u00e9cadas  tornando-se  quase  que  indispens\u00e1vel  no  cotidiano \r\natual. Sobre a internet, assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":338070,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A internet \u00e9 um conjunto de rede de computadores, interligadas, ou seja, uma rede de redes","id":338070,"corpo":"<p align=justify>A  internet  \u00e9  um  conjunto  de  rede  de  computadores, \r\ninterligadas, ou seja, uma rede de redes<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A internet nos oferece conectividade mundial apesar de ser uma malha de redes baseadas nos protocolos TCP\/IP e (OSI)","id":338071,"corpo":"<p align=justify>A internet nos oferece conectividade mundial apesar de ser \r\numa  malha  de  redes  baseadas  nos  protocolos  TCP\/IP  e \r\n(OSI)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A internet n\u00e3o disponibiliza a chamada liga\u00e7\u00e3o remota nem transfer\u00eancia de arquivos. ","id":338072,"corpo":"<p align=justify>A internet n\u00e3o disponibiliza a chamada liga\u00e7\u00e3o remota nem \r\ntransfer\u00eancia de arquivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A internet abre em linha a uma infinidade de bases de dados nem todas poss\u00edveis de acesso.","id":338073,"corpo":"<p align=justify>A  internet  abre  em  linha  a  uma  infinidade  de  bases  de \r\ndados nem todas poss\u00edveis de acesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A internet abre servidores de listas e grupos de discuss\u00e3o, mas exige um alto pre\u00e7o.","id":338074,"corpo":"<p align=justify>A  internet abre servidores de  listas e grupos de discuss\u00e3o, \r\nmas exige um alto pre\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62862,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/71591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Supondo os pesos das pessoas normalmente distribu\u00eddos com m\u00e9dia 70kg e vari\u00e2ncia 5kg2 , qual \u00e9 a probabilidade de o peso total de um grupo de 5 pessoas ser superior a 355kg?","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71594,"hashId":"9841044b399b67e8963dfb80c943972a","enunciado":"<P align=justify>Supondo os pesos das pessoas normalmente distribu\u00eddos com m\u00e9dia 70kg e vari\u00e2ncia 5kg<SUP>2<\/SUP> , qual \u00e9 a probabilidade de o peso total de um grupo de 5 pessoas ser superior a 355kg?<\/P>","resposta":338084,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"48%","id":338080,"corpo":"<p align=justify>48%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"32%","id":338081,"corpo":"<p align=justify>32%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"24%","id":338082,"corpo":"<p align=justify>24%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16%","id":338083,"corpo":"<p align=justify>16%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8%","id":338084,"corpo":"<p align=justify>8%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00f5es Te\u00f3ricas de Probabilidade","pai":7139,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":416510,"slug":"estatistica-distribuicoes-teoricas-de-probabilidade"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/71594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela a seguir mostra a distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos 200 empregados de certa empresa. O terceiro quartil dos sal\u00e1rios, em reais, vale:","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71602,"hashId":"589acdb1166cc84373345bf3667a7192","enunciado":"<P align=justify>A tabela a seguir mostra a distribui\u00e7\u00e3o dos sal\u00e1rios dos 200 empregados de certa empresa.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2665\/Imagem_356.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O terceiro quartil dos sal\u00e1rios, em reais, vale:<\/P>","resposta":338137,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"800,00","id":338135,"corpo":"<p align=justify>800,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"850,00","id":338136,"corpo":"<p align=justify>850,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"900,00","id":338137,"corpo":"<p align=justify>900,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"950,00","id":338138,"corpo":"<p align=justify>950,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 000,00","id":338139,"corpo":"<p align=justify>1 000,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Quartil, Decil e Percentil","oab":false,"nome":"Quartil, Decil e Percentil","pai":7192,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7185,"slug":"estatistica-quartil-decil-e-percentil"}],"slug":"estatistica\/71602","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Lan\u00e7ando um dado n\u00e3o tendencioso duas vezes, qual \u00e9 a probabilidade de o resultado do segundo lan\u00e7amento ser maior que o do primeiro?","provas":[{"id":2665,"cargo":{"descricao":"Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia","id":1857},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-planejamento-da-geracao-de-energia","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Planejamento da Gera\u00e7\u00e3o de Energia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":71608,"hashId":"552c3b7eee1b726c5638cbe7fd0f24e0","enunciado":"<p align=justify>Lan\u00e7ando um dado n\u00e3o tendencioso duas vezes, qual \u00e9 a\r\nprobabilidade de o resultado do segundo lan\u00e7amento ser maior\r\nque o do primeiro?<\/p>","resposta":338162,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5\/6","id":338159,"corpo":"<p align=justify>5\/6<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/2","id":338160,"corpo":"<p align=justify>1\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17\/36","id":338161,"corpo":"<p align=justify>17\/36<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5\/12","id":338162,"corpo":"<p align=justify>5\/12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1\/3","id":338163,"corpo":"<p align=justify>1\/3<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62875,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Binomial","oab":false,"nome":"Binomial","pai":426647,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426650,"slug":"estatistica-binomial"}],"slug":"estatistica\/71608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre as caracter\u00edsticas das Diretrizes Curriculares para o Ensino M\u00e9dio,abaixo mencionadas, indique a alternativa incorreta: ","provas":[{"id":2520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":71614,"hashId":"53875ff25632b0519cf223d0ac1fb8bd","enunciado":"<p align=justify>Entre  as  caracter\u00edsticas  das  Diretrizes  Curriculares  para  o \r\nEnsino  M\u00e9dio,abaixo  mencionadas,  indique  a  alternativa \r\nincorreta: <\/p>","resposta":338175,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Articulam a base comum nacional do curr\u00edculo com sua parte diversificada","id":338174,"corpo":"<p align=justify>Articulam  a  base  comum  nacional  do  curr\u00edculo  com  sua \r\nparte diversificada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Retomam a natureza eminentemente t\u00e9cnica e profissional dessa etapa da educa\u00e7\u00e3o. ","id":338175,"corpo":"<p align=justify>Retomam a natureza eminentemente  t\u00e9cnica e profissional \r\ndessa etapa da educa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Procuram conciliar humanismo e tecnologia no final da educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica","id":338176,"corpo":"<p align=justify>Procuram  conciliar  humanismo  e  tecnologia  no  final  da \r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fundam-se nos princ\u00edpios de identidade, diversidade e autonomia enquanto estruturadores do curr\u00edculo. ","id":338177,"corpo":"<p align=justify>Fundam-se  nos  princ\u00edpios  de  identidade,  diversidade  e \r\nautonomia enquanto estruturadores do curr\u00edculo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o subs\u00eddios para elabora\u00e7\u00e3o das propostas pedag\u00f3gicas de ensino m\u00e9dio no pa\u00eds. ","id":338178,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o  subs\u00eddios  para  elabora\u00e7\u00e3o  das  propostas  pedag\u00f3gicas \r\nde ensino m\u00e9dio no pa\u00eds. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/71614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a atual LDB constitui-se como uma incumb\u00eancia dos Estados: ","provas":[{"id":2520,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia","id":2277},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Pedagogia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":71646,"hashId":"d35b1b6785b307532c5dfacf7605ac09","enunciado":"<p align=justify>Conforme a atual LDB constitui-se como uma incumb\u00eancia dos \r\nEstados: <\/p>","resposta":338341,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elaborar o Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o em colabora\u00e7\u00e3o com os munic\u00edpios","id":338339,"corpo":"<p align=justify>elaborar  o  Plano  Nacional  de  Educa\u00e7\u00e3o  em  colabora\u00e7\u00e3o \r\ncom os munic\u00edpios<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coletar, analisar e divulgar informa\u00e7\u00f5es gerais sobre educa\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. ","id":338340,"corpo":"<p align=justify>coletar,  analisar  e  divulgar  informa\u00e7\u00f5es  gerais  sobre \r\neduca\u00e7\u00e3o no pa\u00eds. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"assegurar o ensino fundamental e oferecer com prioridade o ensino m\u00e9dio. ","id":338341,"corpo":"<p align=justify>assegurar o ensino  fundamental e oferecer com prioridade \r\no ensino m\u00e9dio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"baixar normas gerais para funcionamento de cursos de gradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.","id":338342,"corpo":"<p align=justify>baixar  normas  gerais  para  funcionamento  de  cursos  de \r\ngradua\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prover meios para recupera\u00e7\u00e3o de alunos com menor rendimento escolar","id":338343,"corpo":"<p align=justify>prover  meios  para  recupera\u00e7\u00e3o  de  alunos  com  menor \r\nrendimento escolar<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62904,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/71646","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique qual dos itens abaixo n\u00e3o representa um dos riscos que devem ser controlados pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. ","provas":[{"id":2376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67908,"hashId":"b8704dcc24942647cbd1057656be9954","enunciado":"<p align=justify>Indique qual dos itens abaixo n\u00e3o representa um dos riscos que devem ser controlados pela Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria. <\/p>","resposta":320470,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Riscos fiscais.","id":320470,"corpo":"<p align=justify>Riscos fiscais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Riscos ambientais. ","id":320471,"corpo":"<p align=justify>Riscos ambientais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Riscos iatrog\u00eanicos. ","id":320472,"corpo":"<p align=justify>Riscos iatrog\u00eanicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Riscos institucionais.","id":320473,"corpo":"<p align=justify>Riscos institucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Riscos sociais.","id":320474,"corpo":"<p align=justify>Riscos sociais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/67908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":2570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67915,"hashId":"c43fe9260d6a058ce60a93c905493fbc","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o verdadeira.<\/p>","resposta":320502,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A por\u00e7\u00e3o celular do sangue \u00e9 composta de eritr\u00f3citos, leuc\u00f3citos e plaquetas.","id":320502,"corpo":"<p align=justify>A  por\u00e7\u00e3o  celular  do  sangue  \u00e9  composta  de \r\neritr\u00f3citos, leuc\u00f3citos e plaquetas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As plaquetas s\u00e3o c\u00e9lulas grandes, completas e funcionam como ve\u00edculos para o transporte de hemoglobina.","id":320503,"corpo":"<p align=justify>As  plaquetas  s\u00e3o  c\u00e9lulas  grandes,  completas  e \r\nfuncionam  como  ve\u00edculos  para  o  transporte  de \r\nhemoglobina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A fun\u00e7\u00e3o dos leuc\u00f3citos \u00e9 fazer o transporte de oxig\u00eanio e di\u00f3xido de carbono. ","id":320504,"corpo":"<p align=justify>A  fun\u00e7\u00e3o  dos  leuc\u00f3citos  \u00e9  fazer  o  transporte  de \r\noxig\u00eanio e di\u00f3xido de carbono. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" A por\u00e7\u00e3o celular do sangue \u00e9 composta de eritr\u00f3citos, leuc\u00f3citos e plasma","id":320505,"corpo":"<p align=justify> A  por\u00e7\u00e3o  celular  do  sangue  \u00e9  composta  de \r\neritr\u00f3citos, leuc\u00f3citos e plasma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59458,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Patologia","oab":false,"nome":"Patologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4498,"slug":"medicina-patologia"}],"slug":"medicina\/67915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, indique qual dos itens abaixo n\u00e3o representa um risco ambiental.","provas":[{"id":2376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67916,"hashId":"925e9945f3f1716551fcbce55df78e20","enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria, indique qual dos itens abaixo n\u00e3o representa um risco ambiental.<\/p>","resposta":320510,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua (consumo e mananciais h\u00eddricos).","id":320506,"corpo":"<p align=justify>\u00c1gua (consumo e mananciais h\u00eddricos).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Esgoto e lixo (dom\u00e9stico, industrial, hospitalar).","id":320507,"corpo":"<p align=justify>Esgoto e lixo (dom\u00e9stico, industrial, hospitalar).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transmissores de doen\u00e7as (mosquitos, barbeiro, animais).","id":320508,"corpo":"<p align=justify>Transmissores de doen\u00e7as (mosquitos, barbeiro, animais).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polui\u00e7\u00e3o do ar, do solo e de recursos h\u00eddricos.","id":320509,"corpo":"<p align=justify>Polui\u00e7\u00e3o do ar, do solo e de recursos h\u00eddricos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Procedimentos e servi\u00e7os de sa\u00fade.","id":320510,"corpo":"<p align=justify>Procedimentos e servi\u00e7os de sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/67916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No processo de transfus\u00e3o de sangue e componentes sang\u00fc\u00edneos \u00e9 correto afirmar.","provas":[{"id":2570,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":2365},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67950,"hashId":"0d78420fde1e7c301b51fcaf98e7cfd0","enunciado":"<p align=justify>No  processo  de  transfus\u00e3o  de  sangue  e \r\ncomponentes sang\u00fc\u00edneos \u00e9 correto afirmar.<\/p>","resposta":320661,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do grupo ABO e a do fator Rh(D) no sangue do receptor constituem provas pr\u00e9- transfusionais.","id":320661,"corpo":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o do grupo ABO e a do fator Rh(D) no \r\nsangue  do  receptor  constituem  provas  pr\u00e9-\r\ntransfusionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na prova de compatibilidade maior usamos soro do doador e hem\u00e1cias do receptor.","id":320662,"corpo":"<p align=justify>Na prova de compatibilidade maior usamos soro do \r\ndoador e hem\u00e1cias do receptor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em caso de ABO compat\u00edveis, os receptores Rh(D) positivos n\u00e3o podem receber sangue total Rh(D) negativo. ","id":320663,"corpo":"<p align=justify>Em caso de ABO compat\u00edveis, os  receptores Rh(D) \r\npositivos  n\u00e3o  podem  receber  sangue  total  Rh(D) \r\nnegativo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Concentrado de hem\u00e1cias \u00e9 uma suspens\u00e3o de hem\u00e1cias com anticoagulante, obtida ap\u00f3s retirada de 10% do plasma de uma unidade de sangue total","id":320664,"corpo":"<p align=justify>Concentrado  de  hem\u00e1cias  \u00e9  uma  suspens\u00e3o  de \r\nhem\u00e1cias  com anticoagulante, obtida  ap\u00f3s  retirada de \r\n10%  do plasma de uma unidade de sangue total<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/67950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de usinagem com feixe eletr\u00f4nico requer a seguinte condi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-construcao-e-montagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67965,"hashId":"9441d53c0e63efd638a541687c5d45fc","enunciado":"<p align=justify>O processo de usinagem com feixe eletr\u00f4nico requer a\r\nseguinte condi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":320736,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jato de lubrificante","id":320732,"corpo":"jato de lubrificante","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"jato de refrigerante.","id":320733,"corpo":"jato de refrigerante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cuba com diel\u00e9trico","id":320734,"corpo":"cuba com diel\u00e9trico","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cuba com eletr\u00f3lito","id":320735,"corpo":"cuba com eletr\u00f3lito","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"c\u00e2mara de v\u00e1cuo","id":320736,"corpo":"c\u00e2mara de v\u00e1cuo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/67965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O material que dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de fluidos de corte nas opera\u00e7\u00f5es de usinagem por corte \u00e9 o","provas":[{"id":2572,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem","id":2234},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-de-projeto-construcao-e-montagem","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico de Projeto, Constru\u00e7\u00e3o e Montagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67968,"hashId":"d39633ef8830073610cb13c91e0934f0","enunciado":"<p align=justify>O material que dispensa a utiliza\u00e7\u00e3o de fluidos de corte nas\r\nopera\u00e7\u00f5es de usinagem por corte \u00e9 o<\/p>","resposta":320751,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ferro fundido","id":320751,"corpo":"ferro fundido","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7o de baixo C.","id":320752,"corpo":"a\u00e7o de baixo C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7o inoxid\u00e1vel","id":320753,"corpo":"a\u00e7o inoxid\u00e1vel","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cobre.","id":320754,"corpo":"cobre.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lat\u00e3o.","id":320755,"corpo":"lat\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59509,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/67968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Todas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es da Agenda 21 para promover a sa\u00fade e evitar a doen\u00e7a, democratizando o SUS, todos os itens abaixo, EXCETO UM. Assinale-o.","provas":[{"id":2376,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento","id":2400},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-tecnico-area-saneamento","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - T\u00e9cnico - \u00c1rea Saneamento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":67981,"hashId":"97691b07b1a596aba594f5817031ecd6","enunciado":"<p align=justify>Todas s\u00e3o a\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es da Agenda 21 para promover a sa\u00fade e evitar a doen\u00e7a, democratizando o SUS, todos os itens abaixo, EXCETO UM. Assinale-o.<\/p>","resposta":320810,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprimorar mecanismos de implementa\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade relacionada \u00e0 qualidade de \u00e1gua, solo, produtos, servi\u00e7os e ambientes de trabalho, de forma a eliminar ou reduzir fatores de risco \u00e0 sa\u00fade. ","id":320806,"corpo":"<p align=justify>Aprimorar mecanismos de implementa\u00e7\u00e3o da vigil\u00e2ncia em sa\u00fade relacionada \u00e0 qualidade de \u00e1gua, solo, produtos, servi\u00e7os e ambientes de trabalho, de forma a eliminar ou reduzir fatores de risco \u00e0 sa\u00fade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es educativas, preventivas e curativas, com o objetivo de diagnosticar, tratar e acompanhar alunos com problemas de sa\u00fade, impedindo que estes interfiram no processo de aprendizagem. ","id":320807,"corpo":"<p align=justify>Promover o desenvolvimento de a\u00e7\u00f5es educativas, preventivas e curativas, com o objetivo de diagnosticar, tratar e acompanhar alunos com problemas de sa\u00fade, impedindo que estes interfiram no processo de aprendizagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ampliar as a\u00e7\u00f5es de detec\u00e7\u00e3o precoce dos problemas de sa\u00fade, como: hipertens\u00e3o, diabetes, c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, desnutri\u00e7\u00e3o, defeitos cong\u00eanitos etc., garantindo condi\u00e7\u00f5es para acompanhamento e tratamento. ","id":320808,"corpo":"<p align=justify>Ampliar as a\u00e7\u00f5es de detec\u00e7\u00e3o precoce dos problemas de sa\u00fade, como: hipertens\u00e3o, diabetes, c\u00e2ncer de colo de \u00fatero, desnutri\u00e7\u00e3o, defeitos cong\u00eanitos etc., garantindo condi\u00e7\u00f5es para acompanhamento e tratamento. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Priorizar como pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es educativas quanto ao tabagismo, uso do \u00e1lcool e outras drogas, dietas adequadas, dire\u00e7\u00e3o perigosa, comportamento sexual seguro. ","id":320809,"corpo":"<p align=justify>Priorizar como pol\u00edtica de sa\u00fade p\u00fablica as a\u00e7\u00f5es educativas quanto ao tabagismo, uso do \u00e1lcool e outras drogas, dietas adequadas, dire\u00e7\u00e3o perigosa, comportamento sexual seguro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Estabelecer pol\u00edtica de equival\u00eancia salarial entre negros e brancos. ","id":320810,"corpo":"<p align=justify>Estabelecer pol\u00edtica de equival\u00eancia salarial entre negros e brancos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","oab":true,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e conceitos gerais","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400899,"slug":"direito-ambiental-evolucao-historica-e-conceitos-gerais"}],"slug":"direito-ambiental\/67981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Borda-falsa, cabrestante e amantilho, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:55","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":68018,"hashId":"8a47df77225fbecedf83e7f1885aff9d","enunciado":"<p align=justify>Borda-falsa, cabrestante e amantilho, respectivamente, s\u00e3o:<\/p>","resposta":320990,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corrim\u00e3o usado em toda a volta do conv\u00e9s principal de petroleiros, guincho de amarra de eixo vertical e cabo de giro lateral do pau de carga","id":320987,"corpo":"<p align=justify>corrim\u00e3o usado em toda a volta do conv\u00e9s principal de\r\npetroleiros, guincho de amarra de eixo vertical e cabo de\r\ngiro lateral do pau de carga<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"corrim\u00e3o usado no interior de pra\u00e7a de m\u00e1quinas, guincho de amarra de eixo horizontal e cabo de giro lateral de pau de carga.","id":320988,"corpo":"<p align=justify>corrim\u00e3o usado no interior de pra\u00e7a de m\u00e1quinas,\r\nguincho de amarra de eixo horizontal e cabo de giro\r\nlateral de pau de carga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"parapeito de chapa usado na borda externa de conv\u00e9s exposto, guincho de amarra de eixo horizontal e cabo de i\u00e7amento de carga.","id":320989,"corpo":"<p align=justify>parapeito de chapa usado na borda externa de conv\u00e9s\r\nexposto, guincho de amarra de eixo horizontal e cabo de\r\ni\u00e7amento de carga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"parapeito de chapa usado na borda externa de conv\u00e9s exposto, guincho de amarra de eixo vertical e cabo de giro vertical do pau de carga","id":320990,"corpo":"<p align=justify>parapeito de chapa usado na borda externa de conv\u00e9s\r\nexposto, guincho de amarra de eixo vertical e cabo de\r\ngiro vertical do pau de carga<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"corrim\u00e3o usado em toda a volta do conv\u00e9s principal de petroleiros, guincho de amarra de eixo vertical e cabo de giro vertical do pau de carga.","id":320991,"corpo":"<p align=justify>corrim\u00e3o usado em toda a volta do conv\u00e9s principal de\r\npetroleiros, guincho de amarra de eixo vertical e cabo de\r\ngiro vertical do pau de carga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59554,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/68018","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos itens abaixo encontram-se exemplos de preditores utilizados em sele\u00e7\u00e3o de pessoas com exce\u00e7\u00e3o de: ","provas":[{"id":2521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":68026,"hashId":"e8245b35207909dc7c59b4e066031c27","enunciado":"<P align=justify>Nos itens abaixo encontram-se exemplos de preditores utilizados em sele\u00e7\u00e3o de pessoas com <U>exce\u00e7\u00e3o<\/U> de: <\/P>","resposta":321023,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entrevistas","id":321021,"corpo":"<p align=justify>Entrevistas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Testes e invent\u00e1rios psicol\u00f3gicos","id":321022,"corpo":"<p align=justify>Testes e invent\u00e1rios psicol\u00f3gicos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Treinamento em servi\u00e7o","id":321023,"corpo":"<p align=justify>Treinamento em servi\u00e7o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Provas pr\u00e1ticas e situacionais. ","id":321024,"corpo":"<p align=justify>Provas pr\u00e1ticas e situacionais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Testes de aptid\u00e3o f\u00edsica","id":321025,"corpo":"<p align=justify>Testes de aptid\u00e3o f\u00edsica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59562,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/68026","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesta condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, a posi\u00e7\u00e3o longitudinal do centro de gravidade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 se\u00e7\u00e3o mais a r\u00e9 (PR), em m, ser\u00e1:","provas":[{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:56","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":68038,"hashId":"f1f72a45ebade3765107d1fa9fc6fd94","enunciado":"<p align=justify>Nesta condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio, a posi\u00e7\u00e3o longitudinal do\r\ncentro de gravidade, em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 se\u00e7\u00e3o mais a r\u00e9 (PR),\r\nem m, ser\u00e1:<\/p>","resposta":321081,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"40","id":321077,"corpo":"40","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"45","id":321078,"corpo":"45","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50","id":321079,"corpo":"50","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"55","id":321080,"corpo":"55","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"55","id":321081,"corpo":"55","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59573,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2576\/Imagem_150.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Hidrost\u00e1tica","oab":false,"nome":"Hidrost\u00e1tica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400870,"slug":"fisica-hidrostatica"}],"slug":"fisica\/68038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as teorias acerca da motiva\u00e7\u00e3o tem-se a hierarquia das necessidades de Abraham Maslow. Nos itens abaixo, assinale aquele que n\u00e3o corresponde a uma afirma\u00e7\u00e3o correta acerca desta teoria","provas":[{"id":2521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":68047,"hashId":"6000929e11f15dd8ea9599180e1a238d","enunciado":"<P align=justify>Dentre as teorias acerca da motiva\u00e7\u00e3o tem-se a hierarquia das necessidades de Abraham Maslow. Nos itens abaixo, assinale aquele que <U>n\u00e3o<\/U> corresponde a uma afirma\u00e7\u00e3o correta acerca desta teoria<\/P>","resposta":321123,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A maioria das aplica\u00e7\u00f5es dessa teoria ao campo organizacional n\u00e3o foi realizada diretamente por Maslow.","id":321120,"corpo":"<p align=justify>A  maioria  das  aplica\u00e7\u00f5es  dessa  teoria  ao  campo \r\norganizacional n\u00e3o foi realizada diretamente por Maslow.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades \u00e9 intermin\u00e1vel, sendo a vida, portanto, a busca da satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades","id":321121,"corpo":"<p align=justify>A satisfa\u00e7\u00e3o das necessidades \u00e9 intermin\u00e1vel, sendo a vida, \r\nportanto, a busca da satisfa\u00e7\u00e3o de necessidades<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Maslow prop\u00f4s cinco tipos de necessidades: fisiol\u00f3gicas, de seguran\u00e7a, sociais, de auto-estima e auto-realiza\u00e7\u00e3o","id":321122,"corpo":"<p align=justify>Maslow  prop\u00f4s  cinco  tipos  de  necessidades:  fisiol\u00f3gicas, \r\nde seguran\u00e7a, sociais, de auto-estima e auto-realiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As necessidades sociais s\u00e3o as mais b\u00e1sicas, sendo sua satisfa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sobreviv\u00eancia","id":321123,"corpo":"<p align=justify>As  necessidades  sociais  s\u00e3o  as  mais  b\u00e1sicas,  sendo  sua \r\nsatisfa\u00e7\u00e3o necess\u00e1ria para a sobreviv\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As necessidades de auto-estima incluem autoconfian\u00e7a, reconhecimento, apre\u00e7o e respeito pelos demais. ","id":321124,"corpo":"<p align=justify>As  necessidades  de  auto-estima  incluem  autoconfian\u00e7a, \r\nreconhecimento, apre\u00e7o e respeito pelos demais.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/68047","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Entre os componentes dos aparelhos de fundear e suspender est\u00e1 a coroa de Barbotin, definida como","provas":[{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:58","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":68065,"hashId":"115ff64c3a9c70d83c09b3f2a4a50211","enunciado":"<p align=justify>Entre os componentes dos aparelhos de fundear e suspender\r\nest\u00e1 a coroa de Barbotin, definida como<\/p>","resposta":321201,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"roda fundida com recessos e sali\u00eancias na sua periferia, onde a amarra se aloja e os elos da amarra s\u00e3o momentaneamente presos","id":321201,"corpo":"roda fundida com recessos e sali\u00eancias na sua periferia,\r\nonde a amarra se aloja e os elos da amarra s\u00e3o momentaneamente\r\npresos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tambor fundido, cuja periferia \u00e9 totalmente lisa, utilizado para fazer as manobras das espias de amarra\u00e7\u00e3o","id":321202,"corpo":"tambor fundido, cuja periferia \u00e9 totalmente lisa, utilizado\r\npara fazer as manobras das espias de amarra\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cabe\u00e7o de ferro, dispondo de nervuras salientes, que serve para nele a amarra dar uma volta redonda","id":321203,"corpo":"cabe\u00e7o de ferro, dispondo de nervuras salientes, que serve\r\npara nele a amarra dar uma volta redonda","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a fundida, c\u00f4ncava, que serve para apoiar a \u00e2ncora.","id":321204,"corpo":"pe\u00e7a fundida, c\u00f4ncava, que serve para apoiar a \u00e2ncora.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pe\u00e7a de ferro que se coloca no encov\u00e9m para evitar que a \u00e1gua em alto mar penetre no navio","id":321205,"corpo":"pe\u00e7a de ferro que se coloca no encov\u00e9m para evitar que\r\na \u00e1gua em alto mar penetre no navio","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59600,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/68065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574}],"orgaos":[{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando no\u00e7\u00f5es gerais de soldagem, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que se seguem: I - a solda por arame tubular apresenta maior aproveitamento de consum\u00edveis e de tempo do soldador do que a solda com eletrodo revestido; II - a esc\u00f3ria produzida por eletrodos revestidos e arames tubulares serve para diminuir a velocidade de resfriamento da solda; III - a solda a arco submerso tem alta produtividade em juntas de topo na posi\u00e7\u00e3o horizontal de solda. \u00c9(S\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):","provas":[{"id":2576,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval","id":2574},"orgao":{"nome":"Petrobras Transporte S.A","sigla":"TRANSPETRO","id":514,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"transpetro-2006-cesgranrio-tecnico-area-naval","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - TRANSPETRO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Naval - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":68076,"hashId":"8530e09e9a08639e5f017cadf87d8b71","enunciado":"<P align=justify>Considerando no\u00e7\u00f5es gerais de soldagem, avalie as afirma\u00e7\u00f5es que se seguem: <\/P>\r\n<P align=justify>I - a solda por arame tubular apresenta maior aproveitamento de consum\u00edveis e de tempo do soldador do que a solda com eletrodo revestido; <\/P>\r\n<P align=justify>II - a esc\u00f3ria produzida por eletrodos revestidos e arames tubulares serve para diminuir a velocidade de resfriamento da solda; <\/P>\r\n<P align=justify>III - a solda a arco submerso tem alta produtividade em juntas de topo na posi\u00e7\u00e3o horizontal de solda. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9(S\u00e3o) correta(s) apenas a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):<\/P>","resposta":321259,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":321256,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II","id":321257,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III","id":321258,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II","id":321259,"corpo":"I e II","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III","id":321260,"corpo":"II e III","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59611,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Naval","oab":false,"nome":"Naval","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396227,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-naval"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/68076","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na d\u00e9cada de 80 um grupo de pesquisadores ingleses, chamado Meaning of Working Research Team (MOW), conduziu uma pesquisa em oito pa\u00edses sobre o conceito de significado do trabalho. Uma das dimens\u00f5es encontradas foi a de resultados e objetivos valorizados do trabalho, que responderia ao que faz o indiv\u00edduo trabalhar. Nos itens abaixo encontram-se exemplos dessas fun\u00e7\u00f5es motivacionais, com exce\u00e7\u00e3o de:","provas":[{"id":2521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":68093,"hashId":"62df8b83cf6386bcc3d3389c061be23f","enunciado":"<p align=justify>Na d\u00e9cada de 80 um grupo de pesquisadores ingleses, chamado\r\nMeaning of Working Research Team (MOW), conduziu uma\r\npesquisa em oito pa\u00edses sobre o conceito de significado do\r\ntrabalho. Uma das dimens\u00f5es encontradas foi a de resultados e\r\nobjetivos valorizados do trabalho, que responderia ao que faz o\r\nindiv\u00edduo trabalhar. Nos itens abaixo encontram-se exemplos\r\ndessas fun\u00e7\u00f5es motivacionais, com exce\u00e7\u00e3o de:<\/p>","resposta":321359,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O trabalho permite a obten\u00e7\u00e3o de status e prest\u00edgio. ","id":321355,"corpo":"<p align=justify>O trabalho permite a obten\u00e7\u00e3o de status e prest\u00edgio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O trabalho \u00e9 uma forma de manter o indiv\u00edduo ocupado, em atividade.","id":321356,"corpo":"<p align=justify>O  trabalho  \u00e9  uma  forma  de manter  o  indiv\u00edduo  ocupado, \r\nem atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O trabalho possui a fun\u00e7\u00e3o de facilitar o contato social. ","id":321357,"corpo":"<p align=justify>O trabalho possui a fun\u00e7\u00e3o de facilitar o contato social.  <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O trabalho como uma fun\u00e7\u00e3o auto-expressiva ou intr\u00ednseca, quando h\u00e1 a valoriza\u00e7\u00e3o de um trabalho por ser interessante e possibilitar a auto-realiza\u00e7\u00e3o.","id":321358,"corpo":"<p align=justify>O trabalho como uma fun\u00e7\u00e3o auto-expressiva ou intr\u00ednseca, \r\nquando h\u00e1 a valoriza\u00e7\u00e3o de um trabalho por ser interessante \r\ne possibilitar a auto-realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O sentimento de estar fazendo algo somente para si, sem considerar a sociedade na qual se est\u00e1 inserido.","id":321359,"corpo":"<p align=justify>O  sentimento  de  estar  fazendo  algo  somente  para  si,  sem \r\nconsiderar a sociedade na qual se est\u00e1 inserido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/68093","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mudan\u00e7a no mundo do trabalho ocorre dentro de um contexto de mudan\u00e7a de paradigmas da sociedade em geral. Paulatinamente, a sociedade desconstr\u00f3i o paradigma mecanicista, substituindo-o por um novo paradigma. Marque, dentre os itens abaixo, aquele que corresponde a caracter\u00edsticas do novo paradigma","provas":[{"id":2521,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia","id":2278},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-psicologia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":68108,"hashId":"e61596b8a2c83719d15a5864549350de","enunciado":"<p align=justify>A mudan\u00e7a no mundo do trabalho ocorre dentro de um contexto \r\nde  mudan\u00e7a  de  paradigmas  da  sociedade  em  geral. \r\nPaulatinamente,  a  sociedade  desconstr\u00f3i  o  paradigma \r\nmecanicista,  substituindo-o  por  um  novo  paradigma. Marque, \r\ndentre os itens abaixo, aquele que corresponde a caracter\u00edsticas \r\ndo novo paradigma<\/p>","resposta":321432,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Trabalho como obriga\u00e7\u00e3o para receber uma remunera\u00e7\u00e3o","id":321429,"corpo":"<p align=justify>Trabalho como obriga\u00e7\u00e3o para receber uma remunera\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Competi\u00e7\u00e3o","id":321430,"corpo":"<p align=justify>Competi\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00canfase em solu\u00e7\u00f5es de curto prazo. ","id":321431,"corpo":"<p align=justify>\u00canfase em solu\u00e7\u00f5es de curto prazo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A efici\u00eancia a longo prazo deve considerar um ambiente de trabalho harmonioso, a sa\u00fade do trabalhador e o respeito ao consumidor. ","id":321432,"corpo":"<p align=justify>A efici\u00eancia a longo prazo deve considerar um ambiente de \r\ntrabalho harmonioso, a sa\u00fade do trabalhador e o respeito ao \r\nconsumidor. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tecnologia desenfreada e subservi\u00eancia \u00e0 mesma. ","id":321433,"corpo":"<p align=justify>Tecnologia desenfreada e subservi\u00eancia \u00e0 mesma. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59639,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/68108","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grau de enegrecimento de uma radiografia processada \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de ","provas":[{"id":2578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":68124,"hashId":"53b9b127aa24d2e3467a1fda25afbe23","enunciado":"<p align=justify>O  grau  de  enegrecimento  de  uma  radiografia \r\nprocessada \u00e9 a defini\u00e7\u00e3o de <\/p>","resposta":321504,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contraste","id":321503,"corpo":"<p align=justify>contraste<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"densidade","id":321504,"corpo":"<p align=justify>densidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"distor\u00e7\u00e3o","id":321505,"corpo":"<p align=justify>distor\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"penumbra","id":321506,"corpo":"<p align=justify>penumbra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59659,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/68124","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a dist\u00e2ncia entre a luz de seguran\u00e7a e a superf\u00edcie de trabalho.","provas":[{"id":2578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","sigla":"UEC","id":1226,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uec-ce-2006-uece-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UECE - UEC - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":68137,"hashId":"80874f21dcc0d42ac7b7bdb3dcce3c03","enunciado":"<p align=justify>Marque  a  dist\u00e2ncia  entre  a  luz  de  seguran\u00e7a  e  a \r\nsuperf\u00edcie de trabalho.<\/p>","resposta":321554,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 metros fora da c\u00e2mara escura.","id":321552,"corpo":"<p align=justify>2 metros fora da c\u00e2mara escura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 metros fora da c\u00e2mara escura.","id":321553,"corpo":"<p align=justify>3 metros fora da c\u00e2mara escura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 1,20 metro acima da superf\u00edcie de trabalho. ","id":321554,"corpo":"<p align=justify> 1,20 metro acima da superf\u00edcie de trabalho. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,20 metro abaixo da superf\u00edcie de trabalho.","id":321555,"corpo":"<p align=justify>1,20 metro abaixo da superf\u00edcie de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59675,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/68137","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Mandado","id":1729}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Intima\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2209,"cargo":{"descricao":"Oficial de Mandado","id":1729},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Roraima","sigla":"TCE RR","id":1105,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-rr-rr-2006-esag-oficial-de-mandado","tipo":1,"nome":"ESAG - TCE RR - Oficial de Mandado - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":57833,"hashId":"44f8fb2b7860b5827d8410d7c5dfe1b9","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s Intima\u00e7\u00f5es \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":273710,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o gera nulidade, se a intima\u00e7\u00e3o do defensor constitu\u00eddo, do advogado do querelante e do assistente, feita por publica\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o incumbido da publicidade dos atos judiciais da comarca, se n\u00e3o for inclu\u00eddo o nome do acusado.","id":273707,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o gera nulidade, se a intima\u00e7\u00e3o do defensor constitu\u00eddo, do advogado do querelante e do\r\nassistente, feita por publica\u00e7\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o incumbido da publicidade dos atos judiciais da\r\ncomarca, se n\u00e3o for inclu\u00eddo o nome do acusado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A intima\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do defensor nomeado ser\u00e1 por publica\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o incumbido da publicidade dos atos judiciais da comarca.","id":273708,"corpo":"<p align=justify>A intima\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e do defensor nomeado ser\u00e1 por publica\u00e7\u00e3o em \u00f3rg\u00e3o\r\nincumbido da publicidade dos atos judiciais da comarca.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso n\u00e3o haja \u00f3rg\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o dos atos judiciais na comarca, poder\u00e1 ser intimado unicamente por via postal simples.","id":273709,"corpo":"<p align=justify>Caso n\u00e3o haja \u00f3rg\u00e3o de publica\u00e7\u00e3o dos atos judiciais na comarca, poder\u00e1 ser intimado\r\nunicamente por via postal simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adiada, por qualquer motivo, a instru\u00e7\u00e3o criminal, o juiz marcar\u00e1 desde logo, na presen\u00e7a das partes e testemunhas, dia e hora para seu prosseguimento, do que se lavrar\u00e1 termo nos autos.","id":273710,"corpo":"<p align=justify>Adiada, por qualquer motivo, a instru\u00e7\u00e3o criminal, o juiz marcar\u00e1 desde logo, na presen\u00e7a\r\ndas partes e testemunhas, dia e hora para seu prosseguimento, do que se lavrar\u00e1 termo nos\r\nautos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50199,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Prova testemunhal","oab":true,"nome":"Prova testemunhal","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406651,"slug":"direito-processual-penal-prova-testemunhal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"}],"slug":"direito-processual-penal\/57833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a Internet, assinale a afirmativa INCORRETA.","provas":[{"id":2211,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2006-cesgranrio-agente-censitario-municipal-agente-censitario-supervisor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":57857,"hashId":"61728cbd02d8b5edf9c319df96b9da3f","enunciado":"<P align=justify>Sobre a Internet, assinale a afirmativa <STRONG>INCORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":273816,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00fasicas podem ser compartilhadas","id":273815,"corpo":"M\u00fasicas podem ser compartilhadas","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A velocidade de transfer\u00eancia de arquivos \u00e9 limitada em 1 KB\/s.","id":273816,"corpo":"A velocidade de transfer\u00eancia de arquivos \u00e9 limitada em\r\n1 KB\/s.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel assistir a filmes diretamente na Internet","id":273817,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel assistir a filmes diretamente na Internet","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existem sites que disponibilizam arquivos infectados por v\u00edrus","id":273818,"corpo":"Existem sites que disponibilizam arquivos infectados por v\u00edrus","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Existem v\u00e1rias lojas virtuais que vendem seus produtos pela Internet.","id":273819,"corpo":"Existem v\u00e1rias lojas virtuais que vendem seus produtos\r\npela Internet.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50216,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/57857","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O componente do computador respons\u00e1vel por processar instru\u00e7\u00f5es \u00e9:","provas":[{"id":2211,"cargo":{"descricao":"Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor","id":39},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro de Geografia e Estat\u00edstica","sigla":"IBGE","id":407,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ibge-2006-cesgranrio-agente-censitario-municipal-agente-censitario-supervisor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - IBGE - Agente Censit\u00e1rio Municipal - Agente Censit\u00e1rio Supervisor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":57875,"hashId":"f14ef896bd54f24303e30199a2486733","enunciado":"<p align=justify>O componente do computador respons\u00e1vel por processar\r\ninstru\u00e7\u00f5es \u00e9:<\/p>","resposta":273885,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CPU.","id":273885,"corpo":"CPU.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Drive CD.","id":273886,"corpo":"Drive CD.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mem\u00f3ria RAM.","id":273887,"corpo":"Mem\u00f3ria RAM.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Monitor","id":273888,"corpo":"Monitor","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disco R\u00edgido.","id":273889,"corpo":"Disco R\u00edgido.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/57875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A articula\u00e7\u00e3o atlanto-ax\u00f3idea deve ser estudada atrav\u00e9s de incid\u00eancias: ","provas":[{"id":2221,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia","id":2379},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Radiologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57894,"hashId":"6a274f2c9ca9aedf1958ddef4b2e16a7","enunciado":"<p align=justify>A articula\u00e7\u00e3o atlanto-ax\u00f3idea deve ser estudada atrav\u00e9s de incid\u00eancias:\r\n  <\/p>","resposta":273979,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obl\u00edquas direita e esquerda. ","id":273976,"corpo":"obl\u00edquas direita e esquerda.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" axial e perfil.","id":273977,"corpo":"  axial e perfil.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" p\u00f3stero-anterior e perfil.","id":273978,"corpo":"  p\u00f3stero-anterior e perfil.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" trans-oral e perfil.","id":273979,"corpo":"  trans-oral e perfil.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50128,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Radiologia","oab":false,"nome":"Radiologia","pai":399487,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4502,"slug":"medicina-radiologia"}],"slug":"medicina\/57894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva, podemos afirmar.","provas":[{"id":2222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":57896,"hashId":"29df1f19f1ab27db851874b23eef6c97","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tratamento da Insufici\u00eancia Card\u00edaca Congestiva, podemos afirmar.<\/p>","resposta":273996,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina (IECA) diminuem o d\u00e9bito card\u00edaco, reduzindo a incid\u00eancia de arritmias.","id":273995,"corpo":"<p align=justify>Os inibidores da enzima de convers\u00e3o da angiotensina (IECA) diminuem o d\u00e9bito card\u00edaco, reduzindo a incid\u00eancia de arritmias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os diur\u00e9ticos reduzem o retorno venoso e as press\u00f5es de enchimento dos ventr\u00edculos.","id":273996,"corpo":"<p align=justify>Os diur\u00e9ticos reduzem o retorno venoso e as press\u00f5es de enchimento dos ventr\u00edculos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os digit\u00e1licos aumentam a atividade simp\u00e1tica e estimulam a a\u00e7\u00e3o vagal.","id":273997,"corpo":"<p align=justify>Os digit\u00e1licos aumentam a atividade simp\u00e1tica e estimulam a a\u00e7\u00e3o vagal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio est\u00e3o indicados em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.","id":273998,"corpo":"<p align=justify>Os bloqueadores dos canais de c\u00e1lcio est\u00e3o indicados em pacientes com disfun\u00e7\u00e3o sist\u00f3lica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A dopamina pode ser utilizada por via intramuscular no intervalo de 2 em 2 horas.","id":273999,"corpo":"<p align=justify>A dopamina pode ser utilizada por via intramuscular no intervalo de 2 em 2 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50244,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/57896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se atribuir que parte da inspira\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do movimento de Reforma Psiqui\u00e1trica partiu do pensamento filos\u00f3fico de Michel Foucault (1926-1984), especialmente no texto \"A Hist\u00f3ria da Loucura na Idade Cl\u00e1ssica\". De acordo com esse fil\u00f3sofo, podemos afirmar","provas":[{"id":2225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":57897,"hashId":"68eea60999430c3d2ea50069f6a4be73","enunciado":"<p align=justify>Pode-se atribuir que parte da inspira\u00e7\u00e3o te\u00f3rica do movimento \r\nde Reforma Psiqui\u00e1trica partiu do pensamento filos\u00f3fico de \r\nMichel Foucault (1926-1984),  especialmente no texto \"A \r\nHist\u00f3ria da Loucura na Idade Cl\u00e1ssica\". De acordo com esse \r\nfil\u00f3sofo, podemos afirmar<\/p>","resposta":273985,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Que seu pensamento se funda na rela\u00e7\u00e3o desraz\u00e3o e loucura, e, no processo de exclus\u00e3o da loucura no pensamento moderno. ","id":273985,"corpo":"<p align=justify>Que seu pensamento se funda na rela\u00e7\u00e3o  desraz\u00e3o e \r\nloucura, e, no processo de exclus\u00e3o da loucura no \r\npensamento moderno. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Que no seu texto Foucault faz uma an\u00e1lise hist\u00f3rica conceituando a loucura como invariante da condi\u00e7\u00e3o humana","id":273986,"corpo":"<p align=justify>Que no seu texto Foucault faz uma an\u00e1lise hist\u00f3rica \r\nconceituando a loucura como invariante da condi\u00e7\u00e3o \r\nhumana<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Que faz um aprofundamento te\u00f3rico dos quadros psic\u00f3ticos, e que o fato hist\u00f3rico do nascimento da psiquiatria e do hospital psiqui\u00e1trico propiciaram mais liberdade aos doentes mentais","id":273987,"corpo":"<p align=justify>Que faz um aprofundamento te\u00f3rico dos quadros \r\npsic\u00f3ticos, e que o fato hist\u00f3rico do nascimento da \r\npsiquiatria e do hospital psiqui\u00e1trico propiciaram mais \r\nliberdade aos doentes mentais<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Que inspirado nos conceitos da medicina grega, atribuiu a loucura a manifesta\u00e7\u00f5es religiosas do Gr\u00e9cia pr\u00e9-socr\u00e1tica. ","id":273988,"corpo":"<p align=justify>Que inspirado nos conceitos da medicina grega, atribuiu a \r\nloucura a manifesta\u00e7\u00f5es religiosas do Gr\u00e9cia pr\u00e9-socr\u00e1tica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Que os quadros psic\u00f3ticos s\u00f3 se iniciaram no fim da idade m\u00e9dia, com o crescimento das tens\u00f5es do mundo moderno","id":273989,"corpo":"<p align=justify>Que os quadros psic\u00f3ticos s\u00f3 se iniciaram no fim da idade \r\nm\u00e9dia, com o crescimento das tens\u00f5es do mundo moderno<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/57897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com \u00c9mile Durkheim, em 1897, o suic\u00eddio foi conceituado como: \"Todo caso de morte que resulta direta ou indiretamente de um ato positivo ou negativo realizado pela pr\u00f3pria v\u00edtima, a qual sabia dever ele produzir este resultado\". Dos fatores situacionais de risco, marque a incorreta","provas":[{"id":2225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":57931,"hashId":"4ef033c27afab9d6e8403bb74b2e417b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com \u00c9mile Durkheim, em 1897, o suic\u00eddio foi \r\nconceituado como: \"Todo caso de morte que resulta direta ou \r\nindiretamente de um ato positivo ou negativo realizado pela \r\npr\u00f3pria v\u00edtima, a qual sabia dever ele produzir este resultado\". \r\nDos fatores situacionais de risco, marque a incorreta<\/p>","resposta":274150,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O suic\u00eddio \u00e9 mais freq\u00fcente no indiv\u00edduo idoso que no adulto jovem. ","id":274149,"corpo":"<p align=justify>O suic\u00eddio \u00e9 mais freq\u00fcente no indiv\u00edduo idoso que no \r\nadulto jovem. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio \u00e9 mais comum nos indiv\u00edduos casados que nos vi\u00favos. ","id":274150,"corpo":"<p align=justify>O suic\u00eddio \u00e9 mais comum nos indiv\u00edduos casados que nos\r\nvi\u00favos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio \u00e9 mais freq\u00fcente na profiss\u00e3o m\u00e9dica que nos economistas","id":274151,"corpo":"<p align=justify>O suic\u00eddio \u00e9 mais freq\u00fcente na profiss\u00e3o m\u00e9dica que nos \r\neconomistas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio \u00e9 mais freq\u00fcente nos indiv\u00edduos que tem hist\u00f3ria familiar desse ato destrutivo. ","id":274152,"corpo":"<p align=justify>O suic\u00eddio \u00e9 mais freq\u00fcente nos indiv\u00edduos que tem hist\u00f3ria \r\nfamiliar desse ato destrutivo. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O suic\u00eddio \u00e9 mais comum em pessoas que tenham hist\u00f3ria de tentativa anterior, mesmo que esta seja tentativa sem risco significativo. ","id":274153,"corpo":"<p align=justify>O suic\u00eddio \u00e9 mais comum em pessoas que tenham hist\u00f3ria \r\nde tentativa anterior, mesmo que esta seja tentativa sem \r\nrisco significativo. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/57931","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pneumonias adquiridas na comunidade, analise as afirmativas. I. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a no quadro cl\u00ednico, quando comparada a popula\u00e7\u00e3o jovem com a idosa. II. A febre \u00e9 mais comum no jovem. III. A tosse e a expectora\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais comuns no idoso. IV. O quadro de confus\u00e3o mental \u00e9 mais comum no idoso. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia CORRETA.","provas":[{"id":2222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":57968,"hashId":"c826dc183027a7e350498842c897fcbf","enunciado":"<p> Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s pneumonias adquiridas na comunidade, analise as afirmativas.<\/p>\r\n<p>I. N\u00e3o h\u00e1 diferen\u00e7a no quadro cl\u00ednico, quando comparada a popula\u00e7\u00e3o jovem com a idosa.<\/p>\r\n<p>II. A febre \u00e9 mais comum no jovem.<\/p>\r\n<p>III. A tosse e a expectora\u00e7\u00e3o s\u00e3o mais comuns no idoso.<\/p>\r\n<p>IV. O quadro de confus\u00e3o mental \u00e9 mais comum no idoso.<\/p>\r\n<p>Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia CORRETA.<\/p>","resposta":274313,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e III.","id":274312,"corpo":"I e III.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":274313,"corpo":"II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV","id":274314,"corpo":"II, III e IV","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":274315,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":274316,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50311,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/57968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos f\u00e1rmacos abaixo tem mais risco de aumentar os n\u00edveis s\u00e9ricos de Carbamazepina com evidente amea\u00e7a de toxicidade: ","provas":[{"id":2225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":57972,"hashId":"eea640fae8131066c4d3383174aa36b7","enunciado":"<p align=justify>Qual dos f\u00e1rmacos abaixo tem mais risco de aumentar os n\u00edveis \r\ns\u00e9ricos de Carbamazepina com evidente amea\u00e7a de toxicidade: <\/p>","resposta":274321,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eritromicina","id":274321,"corpo":"<p align=justify>Eritromicina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluoxetina","id":274322,"corpo":"<p align=justify>Fluoxetina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fenito\u00edna","id":274323,"corpo":"<p align=justify>Fenito\u00edna<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Primidona","id":274324,"corpo":"<p align=justify>Primidona<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Claritromicina","id":274325,"corpo":"<p align=justify>Claritromicina<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50316,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/57972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes mais idosos poder\u00e3o apresentar falsas leituras com valores elevados no esfigmoman\u00f4metro devido \u00e0 complac\u00eancia reduzida da parede arterial e ao excessivo enrijecimento da por\u00e7\u00e3o superior dos vasos. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 comumente denominada de","provas":[{"id":2222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":57977,"hashId":"a3e556a1691cc6297e3960263ff13595","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pacientes mais idosos poder\u00e3o apresentar falsas leituras com valores elevados no esfigmoman\u00f4metro devido \u00e0 complac\u00eancia reduzida da parede arterial e ao excessivo enrijecimento da por\u00e7\u00e3o superior dos vasos. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 comumente denominada de<\/p>","resposta":274355,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o por jaleco branco.","id":274352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertens\u00e3o por jaleco branco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1gio I da hipertens\u00e3o arterial.","id":274353,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1gio I da hipertens\u00e3o arterial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o arterial sist\u00f3lica do idoso.","id":274354,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertens\u00e3o arterial sist\u00f3lica do idoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pseudo-hipertens\u00e3o.","id":274355,"corpo":"<p>pseudo-hipertens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipertens\u00e3o secund\u00e1ria.","id":274356,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hipertens\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50320,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/57977","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome Neurol\u00e9ptica Maligna (SNM) tem uma incid\u00eancia de 0,7 % dos pacientes que fazem uso de antipsic\u00f3ticos, por\u00e9m \u00e9 potencialmente letal. Sobre esta s\u00edndrome marque a incorreta: ","provas":[{"id":2225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":57978,"hashId":"bacf1ddc4cac293bc9990cabe17abd98","enunciado":"<p align=justify>A S\u00edndrome Neurol\u00e9ptica Maligna (SNM) tem uma incid\u00eancia \r\nde 0,7 % dos pacientes que fazem uso de antipsic\u00f3ticos, por\u00e9m \r\n\u00e9 potencialmente letal. Sobre esta s\u00edndrome marque a incorreta: <\/p>","resposta":274359,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Entre os principais fatores de risco est\u00e3o: desidrata\u00e7\u00e3o, temperatura ambiental alta, uso concomitante de l\u00edtio","id":274357,"corpo":"<p align=justify>Entre os principais fatores de risco est\u00e3o: desidrata\u00e7\u00e3o, \r\ntemperatura ambiental alta, uso concomitante de l\u00edtio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O quadro cl\u00ednico se caracteriza por aumento da temperatura corporal, labilidade na press\u00e3o arterial, taquipn\u00e9ia.","id":274358,"corpo":"<p align=justify>O quadro cl\u00ednico se caracteriza por aumento da temperatura \r\ncorporal, labilidade na press\u00e3o arterial, taquipn\u00e9ia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os exames laboratoriais evidenciam forte redu\u00e7\u00e3o nos n\u00edveis s\u00e9ricos da enzima creatinofosfoquinase e leucopenia. ","id":274359,"corpo":"<p align=justify>Os exames laboratoriais evidenciam forte redu\u00e7\u00e3o nos\r\nn\u00edveis s\u00e9ricos da enzima creatinofosfoquinase e leucopenia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O EEG \u00e9 anormal com altera\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas, e o LCR \u00e9 geralmente normal","id":274360,"corpo":"<p align=justify>O EEG \u00e9 anormal com altera\u00e7\u00f5es inespec\u00edficas, e o LCR \u00e9 \r\ngeralmente normal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os agonistas dopamin\u00e9rgicos como a bromocriptina podem ser administrados com bons resultados. ","id":274361,"corpo":"<p align=justify>Os agonistas dopamin\u00e9rgicos como a bromocriptina podem \r\nser administrados com bons resultados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50323,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/57978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos psicof\u00e1rmacos abaixo em que o risco de disfun\u00e7\u00e3o sexual mostra-se bastante raro:","provas":[{"id":2225,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra","id":1666},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-psiquiatria-psiquiatra","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Psiquiatria \/ Psiquiatra - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":57987,"hashId":"cdadf07c30eb2e49894e8ff3d90352a1","enunciado":"<p align=justify>Qual dos psicof\u00e1rmacos abaixo em que o risco de disfun\u00e7\u00e3o \r\nsexual mostra-se bastante raro:<\/p>","resposta":274396,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fluoxetina","id":274392,"corpo":"<p align=justify>Fluoxetina<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Levomepromazina","id":274393,"corpo":"<p align=justify>Levomepromazina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clorimipramina","id":274394,"corpo":"<p align=justify>Clorimipramina<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sertralina","id":274395,"corpo":"<p align=justify>Sertralina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Bupropiona","id":274396,"corpo":"<p align=justify>Bupropiona<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/57987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":2423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea est\u00e1 fiscalizando pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente de Itaituba um\nempreendimento que solicitou Licen\u00e7a Ambiental de Opera\u00e7\u00e3o - LO. Como a \u00e1rea onde o\nempreendimento est\u00e1 localizado disp\u00f5e de rede de \u00e1gua pot\u00e1vel, sistema de drenagem de \u00e1guas\npluviais e coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos, qual deve ser o destino para o esgoto gerado pelo\nempreendimento? ","provas":[{"id":2227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":2423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":57994,"hashId":"5f8a212e8e9fb903038acbf90956d266","enunciado":"<p align=justify>Voc\u00ea est\u00e1 fiscalizando pela Secretaria Municipal de Meio Ambiente de Itaituba um\nempreendimento que solicitou Licen\u00e7a Ambiental de Opera\u00e7\u00e3o - LO. Como a \u00e1rea onde o\nempreendimento est\u00e1 localizado disp\u00f5e de rede de \u00e1gua pot\u00e1vel, sistema de drenagem de \u00e1guas\npluviais e coleta de res\u00edduos s\u00f3lidos, qual deve ser o destino para o esgoto gerado pelo\nempreendimento?\n  <\/p>","resposta":274422,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Rede de drenagem de \u00e1guas pluviais. ","id":274420,"corpo":"Rede de drenagem de \u00e1guas pluviais.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Infiltra\u00e7\u00e3o no solo.","id":274421,"corpo":"  Infiltra\u00e7\u00e3o no solo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Rede de drenagem de \u00e1guas pluviais ap\u00f3s tratamento do esgoto.","id":274422,"corpo":"<p align=justify>  Rede de drenagem de \u00e1guas pluviais ap\u00f3s tratamento do esgoto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Meio fio ap\u00f3s tratamento do esgoto.","id":274423,"corpo":"  Meio fio ap\u00f3s tratamento do esgoto.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50322,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/57994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as bases do tratamento terap\u00eautico inicial de idosos com descompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica. I. Restaura\u00e7\u00e3o h\u00eddrica. II. Corre\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica e \u00e1cido-b\u00e1sica. III. Medidas de suporte vital. IV. Redu\u00e7\u00e3o glic\u00eamica. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":2222,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria","id":2795},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-geriatria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Geriatria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":359,"descricao":"Medicina - Geriatria"}],"id":58024,"hashId":"a53f80f0bd5e740d9ca7b44493dad722","enunciado":"<p>Analise as bases do tratamento terap\u00eautico inicial de idosos com descompensa\u00e7\u00e3o hiperglic\u00eamica.<\/p>\r\n<p>I. Restaura\u00e7\u00e3o h\u00eddrica.<\/p>\r\n<p>II. Corre\u00e7\u00e3o eletrol\u00edtica e \u00e1cido-b\u00e1sica.<\/p>\r\n<p>III. Medidas de suporte vital.<\/p>\r\n<p>IV. Redu\u00e7\u00e3o glic\u00eamica.<\/p>\r\n<p>Assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":274568,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":274565,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e III s\u00e3o verdadeiras.","id":274566,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e III  s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":274567,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":274568,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I, II, III e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.","id":274569,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I e IV s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":50360,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Geriatria","oab":false,"nome":"Geriatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4482,"slug":"medicina-geriatria"}],"slug":"medicina\/58024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":2423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes &#8211; CIPA tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Segundo a NR-5, devem constituir a CIPA e mant\u00ea-la regularmente funcionando: ","provas":[{"id":2227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":2423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":58078,"hashId":"cec6cce24cc22d4ca0561b54e1e54f1e","enunciado":"<p align=justify>A Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes &#8211; CIPA tem como objetivo a preven\u00e7\u00e3o de\r\nacidentes e doen\u00e7as decorrentes do trabalho. Segundo a NR-5, devem constituir a CIPA e mant\u00ea-la\r\nregularmente funcionando:\r\n <\/p>","resposta":274793,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as empresas privadas. ","id":274790,"corpo":" as empresas privadas.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" as empresas p\u00fablicas.","id":274791,"corpo":"  as empresas p\u00fablicas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as empresas de economia mista e as privadas.","id":274792,"corpo":"  as empresas de economia mista e as privadas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" todas as empresas p\u00fablicas e privadas.","id":274793,"corpo":"  todas as empresas p\u00fablicas e privadas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50322,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade do Trabalhador e da Trabalhadora","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407337,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-do-trabalhador-e-da-trabalhadora"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/58078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":2423}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consideram-se riscos ambientais existentes no ambiente de trabalho aqueles capazes de causar danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o. Tais riscos podem ser causados por agentes: ","provas":[{"id":2227,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria","id":2423},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-vigilancia-sanitaria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":58098,"hashId":"b646271848deff0563c416c52d10e0b5","enunciado":"<p align=justify>Consideram-se riscos ambientais existentes no ambiente de trabalho aqueles capazes de causar\r\ndanos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o. Tais riscos podem ser causados por agentes:\r\n  <\/p>","resposta":274880,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos. ","id":274880,"corpo":"f\u00edsicos, qu\u00edmicos e biol\u00f3gicos.\r\n\r\n\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" f\u00edsicos, qu\u00edmicos e sanit\u00e1rios.","id":274881,"corpo":"  f\u00edsicos, qu\u00edmicos e sanit\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" f\u00edsicos, inorg\u00e2nicos e org\u00e2nicos.","id":274882,"corpo":"  f\u00edsicos, inorg\u00e2nicos e org\u00e2nicos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" biol\u00f3gicos, sociais e org\u00e2nicos.","id":274883,"corpo":"  biol\u00f3gicos, sociais e org\u00e2nicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":50322,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/58098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":1086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento das displasias fibrosas n\u00e3o deveria incluir radioterapia em fun\u00e7\u00e3o do risco de transforma\u00e7\u00e3o maligna. Qual \u00e9 a les\u00e3o maligna que pode se desenvolver a partir desse procedimento? ","provas":[{"id":3163,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":1086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":97311,"hashId":"49e4757a81c567fd55f2526847287d21","enunciado":"O tratamento das displasias fibrosas n\u00e3o deveria incluir radioterapia em fun\u00e7\u00e3o do risco de transforma\u00e7\u00e3o maligna. Qual \u00e9 a les\u00e3o maligna que pode se desenvolver a partir desse procedimento?\r\n\r\n","resposta":459777,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tFibrossarcoma.","id":459775,"corpo":"\tFibrossarcoma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tCarcinoma espinocelular.","id":459776,"corpo":"\tCarcinoma espinocelular.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tOsteossarcoma.","id":459777,"corpo":"\tOsteossarcoma.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tCarcinoma mucoepiderm\u00f3ide.","id":459778,"corpo":"\tCarcinoma mucoepiderm\u00f3ide.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86331,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/97311","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa pista plana e horizontal, um carro com velocidade inicial de 72 km\/h freia uniformemente at\u00e9 parar na menor dist\u00e2ncia poss\u00edvel e sem o uso do motor para a redu\u00e7\u00e3o de marcha. O coeficiente de atrito est\u00e1tico entre os pneus e a pista \u00e9 0,60 e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade vale 10 m\/s2. A dist\u00e2ncia m\u00ednima \u00e9, nestas condi\u00e7\u00f5es,","provas":[{"id":3168,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Perito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97313,"hashId":"21e4ed65cd167227c69f3f45f936a3ec","enunciado":"<P align=justify>Numa pista plana e horizontal, um carro com velocidade inicial de 72 km\/h freia uniformemente at\u00e9 parar na menor dist\u00e2ncia poss\u00edvel e sem o uso do motor para a redu\u00e7\u00e3o de marcha. O coeficiente de atrito est\u00e1tico entre os pneus e a pista \u00e9 0,60 e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade vale 10 m\/s<SUP>2<\/SUP>. A dist\u00e2ncia m\u00ednima \u00e9, nestas condi\u00e7\u00f5es,<\/P>","resposta":459783,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"33 m ","id":459783,"corpo":"33 m\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"48 m","id":459784,"corpo":"48 m","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"57 m","id":459785,"corpo":"57 m","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"68 m","id":459786,"corpo":"68 m","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"70 m","id":459787,"corpo":"70 m","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Din\u00e2mica","oab":false,"nome":"Din\u00e2mica","pai":400962,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400868,"slug":"fisica-dinamica"}],"slug":"fisica\/97313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num ponto P, pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie da Terra, uma part\u00edcula de massa m = 2,0 . 10&#8722;3 kg e eletrizada com carga q = &#8722;4,0 . 10&#8722;6 C est\u00e1 em equil\u00edbrio sob a a\u00e7\u00e3o de dois campos: um gravitacional e outro el\u00e9trico. Assumindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade nesse ponto vale 10 m\/s2, o vetor campo el\u00e9trico em P \u00e9 vertical,","provas":[{"id":3168,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Perito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97341,"hashId":"7e8b1cabec852b4ddf1f4a79d87328f4","enunciado":"<P align=justify>Num ponto P, pr\u00f3ximo \u00e0 superf\u00edcie da Terra, uma part\u00edcula de massa m = 2,0 . 10<SUP>&#8722;3<\/SUP> kg e eletrizada com carga q = &#8722;4,0 . 10<SUP>&#8722;6<\/SUP> C est\u00e1 em equil\u00edbrio sob a a\u00e7\u00e3o de dois campos: um gravitacional e outro el\u00e9trico. Assumindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade nesse ponto vale 10 m\/s<SUP>2<\/SUP>, o vetor campo el\u00e9trico em P \u00e9 vertical,<\/P>","resposta":459926,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"descendente e tem intensidade 5,0 . 103 N\/C. ","id":459926,"corpo":"descendente e tem intensidade 5,0 . 10<SUP>3<\/SUP> N\/C. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ascendente e tem intensidade 2,0 . 104 N\/C.","id":459927,"corpo":"ascendente e tem intensidade 2,0 . 10<SUP>4<\/SUP> N\/C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ascendente e tem intensidade 5,0 . 103 V\/m.","id":459928,"corpo":"ascendente e tem intensidade 5,0 . 10<SUP>3<\/SUP> V\/m.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"descendente e tem intensidade 2,0 . 103 V\/m.","id":459929,"corpo":"descendente e tem intensidade 2,0 . 10<SUP>3<\/SUP> V\/m.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ascendente e tem intensidade 2,0 . 103 N\/C.","id":459930,"corpo":"ascendente e tem intensidade 2,0 . 10<SUP>3 <\/SUP>N\/C.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86357,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","oab":false,"nome":"Gravita\u00e7\u00e3o Universal","pai":400878,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400869,"slug":"fisica-gravitacao-universal"}],"slug":"fisica\/97341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":1086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos cistos dent\u00edgeros, EXCETO:","provas":[{"id":3163,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":1086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":97349,"hashId":"5733cabdd3c48aafd4ca4a1f740e9ac2","enunciado":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos cistos dent\u00edgeros, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG>","resposta":459957,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\tH\u00e1 maior preval\u00eancia nos brancos.","id":459955,"corpo":"\tH\u00e1 maior preval\u00eancia nos brancos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tRaramente est\u00e3o associados a dentes dec\u00edduos.","id":459956,"corpo":"\tRaramente est\u00e3o associados a dentes dec\u00edduos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tRaramente causam reabsor\u00e7\u00e3o radicular no dente adjacente irrompido.","id":459957,"corpo":"\tRaramente causam reabsor\u00e7\u00e3o radicular no dente adjacente irrompido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tEst\u00e3o mais freq\u00fcentemente relacionados aos terceiros molares inclusos.","id":459958,"corpo":"\tEst\u00e3o mais freq\u00fcentemente relacionados aos terceiros molares inclusos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Estomatologia","oab":false,"nome":"Estomatologia","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399354,"slug":"odontologia-estomatologia"}],"slug":"odontologia\/97349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo cont\u00e9m as temperaturas de fus\u00e3o e ebuli\u00e7\u00e3o de cinco hidrocarbonetos. Poder\u00e1 ser utilizado como combust\u00edvel gasoso, em temperatura ambiente de 25 \u00b0C, o hidrocarboneto","provas":[{"id":3168,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Perito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97355,"hashId":"7b6c8a5c655056b09854c835ffd1cb7d","enunciado":"<P align=justify>A tabela abaixo cont\u00e9m as temperaturas de fus\u00e3o e ebuli\u00e7\u00e3o de cinco hidrocarbonetos.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3168\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Poder\u00e1 ser utilizado como combust\u00edvel gasoso, em temperatura ambiente de 25 \u00b0C, o hidrocarboneto<\/P>","resposta":459982,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V. ","id":459978,"corpo":"V.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV.","id":459979,"corpo":"IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":459980,"corpo":"III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II.","id":459981,"corpo":"II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I.","id":459982,"corpo":"I.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/97355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes f\u00f3rmulas estruturais: Pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia da classifica\u00e7\u00e3o (tabela) peri\u00f3dica, os elementos","provas":[{"id":3168,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Perito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97377,"hashId":"a1a9ac94cca874bc76552f766158300e","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes f\u00f3rmulas estruturais:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3168\/16.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Pertencem \u00e0 mesma fam\u00edlia da classifica\u00e7\u00e3o (tabela) peri\u00f3dica, os elementos<\/P>","resposta":460075,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C e O ","id":460073,"corpo":"C e O\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"C e N","id":460074,"corpo":"C e N","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O e S","id":460075,"corpo":"O e S","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O e N","id":460076,"corpo":"O e N","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N e S","id":460077,"corpo":"N e S","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"}],"slug":"quimica\/97377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mol\u00e9cula que pode sofrer rea\u00e7\u00e3o de hidrogena\u00e7\u00e3o \u00e9","provas":[{"id":3168,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito","id":1839},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-perito","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Perito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97379,"hashId":"3cd12755bc0f385697e0aafc5cf49d9d","enunciado":"<p align=justify>A mol\u00e9cula que pode sofrer rea\u00e7\u00e3o de hidrogena\u00e7\u00e3o \u00e9<\/p>","resposta":906169,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CH4","id":906165,"corpo":"<P align=justify>CH<SUB>4<\/SUB><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H3C &#8722; CH2 &#8722; CH3","id":906166,"corpo":"<P align=justify>H<SUB>3<\/SUB>C &#8722; CH<SUB>2<\/SUB> &#8722; CH<SUB>3<\/SUB><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":906167,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3168\/18.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H3C &#8722; CH2 &#8722; CH2 &#8722; CH3","id":906168,"corpo":"<P align=justify>H<SUB>3<\/SUB>C &#8722; CH<SUB>2<\/SUB> &#8722; CH<SUB>2<\/SUB> &#8722; CH<SUB>3<\/SUB><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H2C = CH2","id":906169,"corpo":"<P align=justify>H<SUB>2<\/SUB>C = CH<SUB>2<\/SUB><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"}],"slug":"quimica\/97379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":1086}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na abordagem das fraturas faciais, o cirurgi\u00e3o tenta reconstruir a face baseado nos conceitos de que certas estruturas \u00f3sseas fornecem o suporte prim\u00e1rio nos sentidos vertical e horizontal. S\u00e3o pilares verticais prim\u00e1rios de sustenta\u00e7\u00e3o da face, EXCETO: ","provas":[{"id":3163,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial","id":1086},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Belo Horizonte","sigla":"","id":601,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-belo-horizonte-mg-2006-fumarc-dentista-area-cirurgia-e-traumatologia-bucomaxilofacial","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Belo Horizonte - Dentista - \u00c1rea Cirurgia e Traumatologia Bucomaxilofacial - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":273,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Cirurgia E Traumatologia Buco-Maxilo-Fa"}],"id":97428,"hashId":"630a9e7ec3e457812b771ce2f3c23623","enunciado":"Na abordagem das fraturas faciais, o cirurgi\u00e3o tenta reconstruir a face baseado nos conceitos de que certas estruturas \u00f3sseas fornecem o suporte prim\u00e1rio nos sentidos vertical e horizontal. S\u00e3o pilares verticais prim\u00e1rios de sustenta\u00e7\u00e3o da face, <STRONG>EXCETO:<\/STRONG> ","resposta":460318,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pilar zigom\u00e1tico.","id":460316,"corpo":"Pilar zigom\u00e1tico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\tSuporte pterigomaxilar.","id":460317,"corpo":"\tSuporte pterigomaxilar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\tPalato.","id":460318,"corpo":"\tPalato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\tSuporte nasomaxilar.","id":460319,"corpo":"\tSuporte nasomaxilar.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Traumatismo Bucomaxilofacial","oab":false,"nome":"Traumatismo Bucomaxilofacial","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399393,"slug":"odontologia-traumatismo-bucomaxilofacial"}],"slug":"odontologia\/97428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A inconstitucionalidade de lei municipal em face da constitui\u00e7\u00e3o estadual pode ser declarada por meio de","provas":[{"id":3174,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios do Cear\u00e1","sigla":"TCM CE","id":1103,"esfera":"Municipal","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCM CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":97489,"hashId":"54481f707bc8e09058e8f20b2b77a058","enunciado":"<p align=justify>A inconstitucionalidade de lei municipal em face da constitui\u00e7\u00e3o\r\nestadual pode ser declarada por meio de<\/p>","resposta":460597,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, julgada pelo Supremo Tribunal Federal.","id":460596,"corpo":"a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, julgada\r\npelo Supremo Tribunal Federal.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, julgada pelo Tribunal de Justi\u00e7a do Estado.","id":460597,"corpo":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, julgada pelo\r\nTribunal de Justi\u00e7a do Estado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, julgada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":460598,"corpo":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, julgada pelo\r\nSuperior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, julgada pelo juiz singular competente.","id":460599,"corpo":"a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade, julgada pelo\r\njuiz singular competente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental, julgada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","id":460600,"corpo":"arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental,\r\njulgada pelo Superior Tribunal de Justi\u00e7a.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86482,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/97489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Rio do Sul","sigla":"EAFRS","id":343,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 benefici\u00e1rio de cr\u00e9dito rural:","provas":[{"id":3171,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Rio do Sul","sigla":"EAFRS","id":343,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"eafrs-2006-esag-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"ESAG - EAFRS - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":97495,"hashId":"31b0fafa103bc596a568c9943ab000f7","enunciado":"<P align=justify><STRONG>N\u00e3o <\/STRONG>\u00e9 benefici\u00e1rio de cr\u00e9dito rural:<\/P>","resposta":460632,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Produtor rural pessoa jur\u00eddica.","id":460629,"corpo":"<p align=justify>Produtor rural pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Produtor rural pessoa f\u00edsica.","id":460630,"corpo":"<p align=justify>Produtor rural pessoa f\u00edsica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A cooperativa de produtores rurais.","id":460631,"corpo":"<p align=justify>A cooperativa de produtores rurais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sindicato rural.","id":460632,"corpo":"<p align=justify>O sindicato rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86488,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"DECRETO-LEI N\u00ba 167\/1967 - Disp\u00f5e sobre t\u00edtulos de cr\u00e9dito rural e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":false,"nome":"DECRETO-LEI N\u00ba 167\/1967 - Disp\u00f5e sobre t\u00edtulos de cr\u00e9dito rural e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":418555,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418579,"slug":"legislacao-federal-decreto-lei-no-167-1967-dispoe-sobre-titulos-de-credito-rural-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/97495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Rio do Sul","sigla":"EAFRS","id":343,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma semeadora-adubadora deve distribuir sementes de arroz com um espa\u00e7amento de 0,20 m entre-linhas, numa taxa de 100 kg\/ha de sementes e 300 kg\/ha de adubo. No campo foi marcada uma dist\u00e2ncia de 20 m para a m\u00e1quina ser deslocada e serem coletadas sementes e adubo na sa\u00edda dos respectivos mecanismos dosadores de uma das linhas. Quais quantidades de sementes e de adubo dever\u00e3o ser coletadas para que a regulagem da semeadora adubadora seja considerada correta?","provas":[{"id":3171,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Escola Agrot\u00e9cnica Federal de Rio do Sul","sigla":"EAFRS","id":343,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"eafrs-2006-esag-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"ESAG - EAFRS - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":97516,"hashId":"a14d6292bc9bcd4b2897b774eee64c7b","enunciado":"<p align=justify>Uma semeadora-adubadora deve distribuir sementes de arroz com um\r\nespa\u00e7amento de 0,20 m entre-linhas, numa taxa de 100 kg\/ha de\r\nsementes e 300 kg\/ha de adubo. No campo foi marcada uma dist\u00e2ncia de\r\n20 m para a m\u00e1quina ser deslocada e serem coletadas sementes e adubo\r\nna sa\u00edda dos respectivos mecanismos dosadores de uma das linhas.\r\nQuais quantidades de sementes e de adubo dever\u00e3o ser coletadas para\r\nque a regulagem da semeadora adubadora seja considerada correta?<\/p>","resposta":460736,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"400 g de semente e 1200 g de adubo.","id":460733,"corpo":"<p align=justify>400 g de semente e 1200 g de adubo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 kg de semente e 12 kg de adubo.","id":460734,"corpo":"<p align=justify>4 kg de semente e 12 kg de adubo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 g de semente e 12 g de adubo.","id":460735,"corpo":"<p align=justify>4 g de semente e 12 g de adubo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40 g de semente e 120 g de adubo.","id":460736,"corpo":"<p align=justify>40 g de semente e 120 g de adubo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":86506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","oab":false,"nome":"M\u00e1quinas Agr\u00edcolas, Motores e Tratores","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401250,"slug":"engenharia-agronomica-maquinas-agricolas-motores-e-tratores"},{"nome_clean":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","oab":false,"nome":"Morfologia e F\u00edsica do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402616,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-e-fisica-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/97516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no \u00e2mbito do direito internacional p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1941,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-juridica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":48398,"hashId":"3215a636fa14dedee788ecbbb0620803","enunciado":"<p align=justify>Sobre a prote\u00e7\u00e3o dos direitos humanos no \u00e2mbito do direito internacional p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":229813,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o surgimento do direito internacional convencional de prote\u00e7\u00e3o aos direitos do homem transformou o indiv\u00edduo em principal sujeito de direito internacional.","id":229812,"corpo":"<p align=justify>o surgimento do direito internacional convencional de prote\u00e7\u00e3o aos direitos do homem transformou o indiv\u00edduo em principal sujeito de direito internacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os direitos humanos chamados de primeira gera\u00e7\u00e3o s\u00e3o os direitos civis e pol\u00edticos, bem como os direitos fundamentais.","id":229813,"corpo":"<p align=justify>os direitos humanos chamados de primeira gera\u00e7\u00e3o s\u00e3o os direitos civis e pol\u00edticos, bem como os direitos fundamentais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem tem efeito coercitivo sobre os Estados que integram as Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":229814,"corpo":"<p align=justify>a Declara\u00e7\u00e3o Universal dos Direitos do Homem tem efeito coercitivo sobre os Estados que integram as Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o indiv\u00edduo tem ampla liberdade para agir relativamente aos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais internacionais, em caso de viola\u00e7\u00e3o, pelo Estado dos direitos da pessoa humana.","id":229815,"corpo":"<p align=justify>o indiv\u00edduo tem ampla liberdade para agir relativamente aos \u00f3rg\u00e3os jurisdicionais internacionais, em caso de viola\u00e7\u00e3o, pelo Estado dos direitos da pessoa humana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no Brasil, Os Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais sobre Direitos Humanos aprovados por maioria simples em ambas as Casas do Congresso nacional ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.","id":229816,"corpo":"<p align=justify>no Brasil, Os Tratados e Conven\u00e7\u00f5es Internacionais sobre Direitos Humanos aprovados por maioria simples em ambas as Casas do Congresso nacional ser\u00e3o equivalentes \u00e0s emendas constitucionais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42162,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Estado - Prote\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos Humanos","oab":true,"nome":"Estado - Prote\u00e7\u00e3o Internacional dos Direitos Humanos","pai":6247,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6303,"slug":"direito-internacional-estado-protecao-internacional-dos-direitos-humanos"},{"nome_clean":"Declara\u00e7\u00e3o de 1948: Direitos civis e pol\u00edticos","oab":true,"nome":"Declara\u00e7\u00e3o de 1948: Direitos civis e pol\u00edticos","pai":6303,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6305,"slug":"direito-internacional-declaracao-de-1948-direitos-civis-e-politicos"}],"slug":"direito-internacional\/48398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 validade dos tratados internacionais, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1941,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-juridica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":48403,"hashId":"3a45007d5286d41ddd8ed6f8692951a5","enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0 validade dos tratados internacionais, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":229841,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"De forma an\u00e1loga ao direito interno, existe autoridade supranacional competente para declarar a validade dos Tratados Internacionais: a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","id":229839,"corpo":"<p align=justify>De forma an\u00e1loga ao direito interno, existe autoridade supranacional competente para declarar a validade dos Tratados Internacionais: a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o pode ser invocada a exist\u00eancia de v\u00edcio de consentimento se o Estado violou norma interna referente \u00e0 capacidade para concluir tratados, em virtude do princ\u00edpio pacta sunt servanda.","id":229840,"corpo":"<P align=justify>N\u00e3o pode ser invocada a exist\u00eancia de v\u00edcio de consentimento se o Estado violou norma interna referente \u00e0 capacidade para concluir tratados, em virtude do princ\u00edpio <EM>pacta sunt servanda.<\/EM><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para que um tratado internacional seja v\u00e1lido, \u00e9 necess\u00e1rio que, as partes que o ratificaram sejam capazes, que o consentimento tenha se manifestado de forma regular e que o objeto do tratado seja l\u00edcito.","id":229841,"corpo":"<p align=justify>Para que um tratado internacional seja v\u00e1lido, \u00e9 necess\u00e1rio que, as partes que o ratificaram sejam capazes, que o consentimento tenha se manifestado de forma regular e que o objeto do tratado seja l\u00edcito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em caso de viola\u00e7\u00e3o de normas imperativas de direito internacional geral (jus cogens) o tratado \u00e9 considerado como de nulidade relativa.","id":229842,"corpo":"<P align=justify>Em caso de viola\u00e7\u00e3o de normas imperativas de direito internacional geral (<EM>jus cogens<\/EM>) o tratado \u00e9 considerado como de nulidade relativa.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.","id":229843,"corpo":"<p align=justify>Todas as alternativas acima est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42168,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Internacional","oab":true,"nome":"Direito Internacional","pai":null,"assunto_raiz":29,"materia":true,"id":29,"slug":"direito-internacional"},{"nome_clean":"Tratado Internacional - Express\u00e3o do Consentimento","oab":true,"nome":"Tratado Internacional - Express\u00e3o do Consentimento","pai":400243,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6144,"slug":"direito-internacional-tratado-internacional-expressao-do-consentimento"},{"nome_clean":"Ratifica\u00e7\u00e3o: caracter\u00edsticas","oab":true,"nome":"Ratifica\u00e7\u00e3o: caracter\u00edsticas","pai":6144,"assunto_raiz":29,"materia":false,"id":6148,"slug":"direito-internacional-ratificacao-caracteristicas"}],"slug":"direito-internacional\/48403","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Partindo-se do princ\u00edpio de que CRASE \u00e9 o fen\u00f4meno resultante da fus\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e do artigo \"a\", assinale a alternativa cujo termo sublinhado se classifica apenas como artigo, da\u00ed justificar a inexist\u00eancia desse fen\u00f4meno.","provas":[{"id":1944,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Assistente Social - 2006"},{"id":1956,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2006"},{"id":1963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"},{"id":2046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":48423,"hashId":"7d09cca85a23275e7fe810e391f72ede","enunciado":"<p align=justify>Partindo-se do princ\u00edpio de que CRASE \u00e9 o fen\u00f4meno resultante da fus\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o \"a\" e do artigo \"a\", assinale \r\na alternativa cujo termo sublinhado se classifica apenas como artigo, da\u00ed justificar a inexist\u00eancia desse fen\u00f4meno.<\/p>","resposta":229961,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Todos os estudos feitos nos anos 1990 (...) continuam a mostrar...\" ","id":229957,"corpo":"<p align=justify>\"Todos os estudos feitos nos anos 1990 (...) continuam a mostrar...\"  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \"...e aprender a n\u00e3o se julgarem t\u00e3o severamente.\"","id":229958,"corpo":"<p align=justify> \"...e aprender a n\u00e3o se julgarem t\u00e3o severamente.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" \"...enquanto que 70 a 80 por cento das mulheres afirmam...\" ","id":229959,"corpo":"<p align=justify> \"...enquanto que 70 a 80 por cento das mulheres afirmam...\" <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" \"A exemplo de seu ancestral, ele quer ficar sentado em uma pedra...\" ","id":229960,"corpo":"<p align=justify> \"A exemplo de seu ancestral, ele quer ficar sentado em uma pedra...\" <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...afirmam que a fam\u00edlia \u00e9 prioridade absoluta.\" ","id":229961,"corpo":"<p align=justify>\"...afirmam que a fam\u00edlia \u00e9 prioridade absoluta.\" <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42186,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 08"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Artigos","oab":false,"nome":"Artigos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403620,"slug":"lingua-portuguesa-artigos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/48423","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional dos Assistentes Sociais veda ao assistente social","provas":[{"id":1939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-assistente-social","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":48436,"hashId":"56f036d9d2d153a20d67557a32dc0692","enunciado":"<p align=justify>O  C\u00f3digo  de  \u00c9tica  Profissional  dos  Assistentes \r\nSociais veda ao assistente social<\/p>","resposta":229995,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"depor, mesmo quando autorizado, como testemunha sobre situa\u00e7\u00e3o sigilosa do usu\u00e1rio que lhe tenha sido dada a conhecer no exerc\u00edcio profissional.","id":229995,"corpo":"<p align=justify>depor,  mesmo  quando  autorizado,  como \r\ntestemunha  sobre  situa\u00e7\u00e3o  sigilosa  do  usu\u00e1rio  que \r\nlhe  tenha  sido  dada  a  conhecer  no  exerc\u00edcio \r\nprofissional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cr\u00edtica p\u00fablica a qualquer profissional de Servi\u00e7o Social, ainda que essa cr\u00edtica embase-se em provas irrefut\u00e1veis e tenha um prop\u00f3sito construtivo, pois a cr\u00edtica a assistente social s\u00f3 pode realizar-se de forma reservada. ","id":229996,"corpo":"<p align=justify>a cr\u00edtica p\u00fablica a qualquer profissional de Servi\u00e7o \r\nSocial,  ainda  que  essa  cr\u00edtica embase-se em provas \r\nirrefut\u00e1veis  e  tenha  um  prop\u00f3sito  construtivo,  pois  a \r\ncr\u00edtica  a  assistente  social  s\u00f3  pode  realizar-se  de \r\nforma reservada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"contribuir, dentro do espa\u00e7o institucional, para a altera\u00e7\u00e3o da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as, ainda que o prop\u00f3sito seja o de apoiar as demandas leg\u00edtimas da popula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os institucionais.","id":229997,"corpo":"<p align=justify>contribuir,  dentro  do  espa\u00e7o  institucional,  para  a \r\naltera\u00e7\u00e3o  da  correla\u00e7\u00e3o  de  for\u00e7as,  ainda  que  o \r\nprop\u00f3sito seja o de apoiar as demandas  leg\u00edtimas da \r\npopula\u00e7\u00e3o usu\u00e1ria dos servi\u00e7os institucionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a assessoria a movimentos sociais, tendo em vista a possibilidade de que esses movimentos passem a n\u00e3o reconhecer mais o espa\u00e7o institucional como a arena leg\u00edtima de luta","id":229998,"corpo":"<p align=justify>a assessoria a movimentos sociais, tendo em vista \r\na  possibilidade  de  que  esses movimentos  passem  a \r\nn\u00e3o  reconhecer mais  o  espa\u00e7o  institucional  como  a \r\narena leg\u00edtima de luta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42197,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/48436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os trechos abaixo extra\u00eddos dos Fragmentos 1, 2 e 3 sofreram pequenas modifica\u00e7\u00f5es em sua estrutura, sem, no entanto, apresentarem erros gramaticais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um que cont\u00e9m UM ERRO DE PONTUA\u00c7\u00c3O. Assinale a alternativa que o cont\u00e9m. ","provas":[{"id":1944,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Assistente Social - 2006"},{"id":1956,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2006"},{"id":1963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"},{"id":2046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":48453,"hashId":"2e4dbef02c63f836b39c1ed867180a4d","enunciado":"<P align=justify>Os trechos abaixo extra\u00eddos dos Fragmentos 1, 2 e 3 sofreram pequenas modifica\u00e7\u00f5es em sua estrutura, sem, no entanto, apresentarem erros gramaticais, \u00e0 exce\u00e7\u00e3o de um que cont\u00e9m UM ERRO DE PONTUA\u00c7\u00c3O. Assinale a alternativa que o cont\u00e9m. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1944\/02.gif><\/P>","resposta":230080,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Para a mulher, a auto-estima depende, sobretudo, da qualidade de seus relacionamentos. (Fragmento 1)","id":230079,"corpo":"<p align=justify> Para a mulher, a auto-estima depende, sobretudo, da qualidade de seus relacionamentos. (Fragmento 1)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" O homem sempre se definiu, segundo o seu trabalho e suas realiza\u00e7\u00f5es. (Fragmento 1) ","id":230080,"corpo":"<p align=justify> O homem sempre se definiu, segundo o seu trabalho e suas realiza\u00e7\u00f5es. (Fragmento 1) <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Enquanto que 70 a 80 por cento das mulheres declaram que a fam\u00edlia \u00e9 prioridade. (Fragmento 2) ","id":230081,"corpo":"<p align=justify> Enquanto que 70 a 80 por cento das mulheres declaram que a fam\u00edlia \u00e9 prioridade. (Fragmento 2) <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Comparado ao seu ancestral, ele aprecia sentar em uma pedra ou admirar o fogo. (Fragmento 3) ","id":230082,"corpo":"<p align=justify> Comparado ao seu ancestral, ele aprecia sentar em uma pedra ou admirar o fogo. (Fragmento 3) <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Entender essa diferen\u00e7a, \u00e9 se livrar da press\u00e3o e aprender a n\u00e3o mais se julgarem. (Fragmento 3) ","id":230083,"corpo":"<p align=justify> Entender essa diferen\u00e7a, \u00e9 se livrar da press\u00e3o e aprender a n\u00e3o mais se julgarem. (Fragmento 3) <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42211,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/48453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O recurso chamado \"Mala Direta\", que permite produzir automaticamente cartas baseadas num modelo e vinculadas a uma base de dados, \u00e9 um recurso do programa ","provas":[{"id":1944,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Assistente Social - 2006"},{"id":1956,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2006"},{"id":1963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"},{"id":2046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":48470,"hashId":"c3535dc35bc123b5a4dec994790e5eeb","enunciado":"<p align=justify>O  recurso  chamado  \"Mala  Direta\",  que  permite  produzir  automaticamente  cartas  baseadas  num  modelo  e \r\nvinculadas a uma base de dados, \u00e9 um recurso do programa <\/p>","resposta":230159,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Microsoft Word. ","id":230159,"corpo":" Microsoft Word. \r\n  ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Microsoft Access. ","id":230160,"corpo":"Microsoft Access.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Microsoft Excel.","id":230161,"corpo":"Microsoft Excel.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Microsoft Outlook Express. ","id":230162,"corpo":"Microsoft Outlook Express. \r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Microsoft PowerPoint. ","id":230163,"corpo":"Microsoft PowerPoint. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42225,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/48470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a nova regulamenta\u00e7\u00e3o imposta \u00e0s sociedades limitadas pelo C\u00f3digo Civil, podemos afirmar que:","provas":[{"id":1941,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-juridica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":48477,"hashId":"8797ca34c722ca15e577ff2fe18a7344","enunciado":"<p align=justify>Segundo a nova regulamenta\u00e7\u00e3o imposta \u00e0s sociedades limitadas pelo C\u00f3digo Civil, podemos afirmar que:<\/p>","resposta":230192,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sua disciplina espec\u00edfica rege-se, na omiss\u00e3o da lei, pelas normas da sociedade simples, e na omiss\u00e3o do contrato social, pela Lei das Sociedades An\u00f4nimas.","id":230192,"corpo":"<p align=justify>sua disciplina espec\u00edfica rege-se, na omiss\u00e3o da lei, pelas normas da sociedade simples, e na omiss\u00e3o do contrato social, pela Lei das Sociedades An\u00f4nimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os atos alheios ao objeto social cometidos pelos administradores n\u00e3o vinculam a sociedade perante terceiros.","id":230193,"corpo":"<p align=justify>os atos alheios ao objeto social cometidos pelos administradores n\u00e3o vinculam a sociedade perante terceiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se no ato de sua constitui\u00e7\u00e3o o contrato social atribuir a administra\u00e7\u00e3o a todos os s\u00f3cios, os novos s\u00f3cios j\u00e1 ingressar\u00e3o nela com poderes de administra\u00e7\u00e3o.","id":230194,"corpo":"<p align=justify>se no ato de sua constitui\u00e7\u00e3o o contrato social atribuir a administra\u00e7\u00e3o a todos os s\u00f3cios, os novos s\u00f3cios j\u00e1 ingressar\u00e3o nela com poderes de administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a administra\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e9 atividade exclusiva dos s\u00f3cios, que poder\u00e3o, entretanto, deleg\u00e1-la a terceiros.","id":230195,"corpo":"<p align=justify>a administra\u00e7\u00e3o da sociedade \u00e9 atividade exclusiva dos s\u00f3cios, que poder\u00e3o, entretanto, deleg\u00e1-la a terceiros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ter\u00e3o sempre prazo determinado de dura\u00e7\u00e3o.","id":230196,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e3o sempre prazo determinado de dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/48477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A garantia de um m\u00ednimo, o individualismo, a acessibilidade, a universalidade e a livre escolha s\u00e3o par\u00e2metros pelos quais ","provas":[{"id":1939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-assistente-social","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":48482,"hashId":"aa7f187d464d635f1da78ce0f5e5ac75","enunciado":"<p align=justify> A  garantia  de  um  m\u00ednimo,  o  individualismo,  a \r\nacessibilidade, a universalidade e a  livre escolha s\u00e3o \r\npar\u00e2metros pelos quais <\/p>","resposta":230212,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Estado liberal, \"o protetor dos cidad\u00e3os\", pauta sua interven\u00e7\u00e3o no mercado","id":230212,"corpo":"<p align=justify>o Estado  liberal,  \"o  protetor  dos  cidad\u00e3os\",  pauta \r\nsua interven\u00e7\u00e3o no mercado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Estado totalit\u00e1rio funda sua a\u00e7\u00e3o de asseguramento da ordem social","id":230213,"corpo":"<p align=justify>o  Estado  totalit\u00e1rio  funda  sua  a\u00e7\u00e3o  de \r\nasseguramento da ordem social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o Estado democr\u00e1tico avalia a efetividade dos mecanismos legais de justi\u00e7a social","id":230214,"corpo":"<p align=justify> o  Estado  democr\u00e1tico  avalia  a  efetividade  dos \r\nmecanismos legais de justi\u00e7a social<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Estado forte assegura a seus cidad\u00e3os condi\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias de exist\u00eancia.","id":230215,"corpo":"<p align=justify>o  Estado  forte  assegura  a  seus  cidad\u00e3os \r\ncondi\u00e7\u00f5es igualit\u00e1rias de exist\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42237,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado social de direito e Welfare State","oab":false,"nome":"Estado social de direito e Welfare State","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398138,"slug":"servico-social-estado-social-de-direito-e-welfare-state"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/48482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Independente da fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 atribu\u00edda a um computador, para que ele se torne funcional, \u00e9 necess\u00e1ria a instala\u00e7\u00e3o de um sistema operacional. Assinale a alternativa que corresponde a um software deste tipo. ","provas":[{"id":1944,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Assistente Social - 2006"},{"id":1956,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2006"},{"id":1963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"},{"id":2046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":48501,"hashId":"63ab70ff45f5fb1b7263e05c505d4a6f","enunciado":"<p align=justify>Independente da fun\u00e7\u00e3o que ser\u00e1 atribu\u00edda a um computador, para que ele se torne funcional, \u00e9 necess\u00e1ria a \r\ninstala\u00e7\u00e3o de um sistema operacional. Assinale a alternativa que corresponde a um software deste tipo. <\/p>","resposta":230312,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Microsoft Word. ","id":230311,"corpo":"<p align=justify> Microsoft Word. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Windows Xp.","id":230312,"corpo":"<p align=justify>Windows Xp.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows Media Player.","id":230313,"corpo":"<p align=justify>Windows Media Player.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Internet Explorer.","id":230314,"corpo":"<p align=justify>Internet Explorer.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Windows Explorer.","id":230315,"corpo":"Windows Explorer.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42245,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/48501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para se evitar o risco de uma conclus\u00e3o de fracasso imprecisa em rela\u00e7\u00e3o a uma pol\u00edtica p\u00fablica ou um programa social, Arretche adverte que","provas":[{"id":1939,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-assistente-social","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":48503,"hashId":"98f61086d6e106d80212c720070ba9fb","enunciado":"<p align=justify>Para  se  evitar  o  risco  de  uma  conclus\u00e3o  de \r\nfracasso  imprecisa em rela\u00e7\u00e3o a uma pol\u00edtica p\u00fablica \r\nou um programa social, Arretche adverte que<\/p>","resposta":230334,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o avaliador deve conhecer com precis\u00e3o o desenho inicial dessa pol\u00edtica ou programa, e proceder com a avalia\u00e7\u00e3o a partir dele. E considerar, ainda, que fatores de ordem moral e \u00e9tica s\u00e3o grandemente respons\u00e1veis pelos desvios que provocam a dist\u00e2ncia entre o planejado e o finalizado.","id":230331,"corpo":"<p align=justify>o  avaliador  deve  conhecer  com  precis\u00e3o  o \r\ndesenho  inicial  dessa  pol\u00edtica  ou  programa,  e \r\nproceder com a avalia\u00e7\u00e3o a partir dele. E considerar, \r\nainda,  que  fatores  de  ordem  moral  e  \u00e9tica  s\u00e3o \r\ngrandemente  respons\u00e1veis  pelos  desvios  que \r\nprovocam a dist\u00e2ncia entre o planejado e o finalizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o avaliador deve perseguir o grau de fidelidade dos respons\u00e1veis pela implementa\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica p\u00fablica ou programa social, \u00e0quilo que foi planejado, sob pena de serem inclu\u00eddas no processo de avalia\u00e7\u00e3o vari\u00e1veis alheias aos mesmos.","id":230332,"corpo":"<p align=justify>o  avaliador  deve  perseguir  o  grau  de  fidelidade \r\ndos  respons\u00e1veis  pela  implementa\u00e7\u00e3o  da  pol\u00edtica p\u00fablica ou programa social, \u00e0quilo que  foi planejado, \r\nsob  pena  de  serem  inclu\u00eddas  no  processo  de \r\navalia\u00e7\u00e3o vari\u00e1veis alheias aos mesmos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o avaliador deve tomar o desenho inicial desse programa ou pol\u00edtica como \u00fanico par\u00e2metro.","id":230333,"corpo":"<p align=justify>o  avaliador  deve  tomar  o  desenho  inicial  desse \r\nprograma ou pol\u00edtica como \u00fanico par\u00e2metro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o avaliador deve ter em mente que as pol\u00edticas p\u00fablicas ou programas sociais modificam-se no curso de sua implementa\u00e7\u00e3o, raz\u00e3o por que entre o seu desenho inicial, com seus respectivos meios previstos por seus formuladores, e o produto final vai ser verificada uma dist\u00e2ncia decorrente de decis\u00f5es econ\u00f4micas, pol\u00edticas e institucionais.","id":230334,"corpo":"<p align=justify>o  avaliador  deve  ter  em  mente  que  as  pol\u00edticas \r\np\u00fablicas ou programas sociais modificam-se no curso \r\nde  sua  implementa\u00e7\u00e3o,  raz\u00e3o  por  que  entre  o  seu \r\ndesenho inicial, com seus respectivos meios previstos \r\npor  seus  formuladores,  e  o  produto  final  vai  ser \r\nverificada  uma  dist\u00e2ncia  decorrente  de  decis\u00f5es \r\necon\u00f4micas, pol\u00edticas e institucionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/48503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um hardware de um sistema computacional.","provas":[{"id":1944,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-assistente-social","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Assistente Social - 2006"},{"id":1956,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2006"},{"id":1963,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"},{"id":2046,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":48519,"hashId":"46cc57a34b1d8d19a07bd93f7aea27e9","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que n\u00e3o corresponde a um hardware de um sistema computacional.<\/p>","resposta":230389,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitor","id":230387,"corpo":"<p align=justify>Monitor<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gravador de CD. ","id":230388,"corpo":"<p align=justify>Gravador de CD. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Windows 98.","id":230389,"corpo":"<p align=justify>Windows 98.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Teclado. ","id":230390,"corpo":"<p align=justify>Teclado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Mouse.","id":230391,"corpo":"<p align=justify> Mouse.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42270,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/48519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa incorreta sobre a sociedade limitada:","provas":[{"id":1941,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica","id":4662},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-juridica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":48520,"hashId":"8b959622bd147a7175fc19157e725aba","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa<STRONG> incorreta<\/STRONG> sobre a sociedade limitada:<\/P>","resposta":230398,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seu contrato social pode prever a reg\u00eancia supletiva da lei das sociedades an\u00f4nimas.","id":230392,"corpo":"<p align=justify>seu contrato social pode prever a reg\u00eancia supletiva da lei das sociedades an\u00f4nimas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o exerc\u00edcio do cargo de administrador pode cessar pelo t\u00e9rmino do prazo de gest\u00e3o, pela ren\u00fancia ou pela destitui\u00e7\u00e3o do mesmo.","id":230394,"corpo":"<p align=justify>o exerc\u00edcio do cargo de administrador pode cessar pelo t\u00e9rmino do prazo de gest\u00e3o, pela ren\u00fancia ou pela destitui\u00e7\u00e3o do mesmo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o uso da firma ou denomina\u00e7\u00e3o social \u00e9 privativo dos administradores que tenham os necess\u00e1rios poderes.","id":230396,"corpo":"<p align=justify>o uso da firma ou denomina\u00e7\u00e3o social \u00e9 privativo dos administradores que tenham os necess\u00e1rios poderes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as delibera\u00e7\u00f5es tomadas em reuni\u00e3o ou em assembl\u00e9ia, de conformidade com a lei e o contrato, n\u00e3o vinculam os s\u00f3cios dissidentes.","id":230398,"corpo":"<p align=justify>as delibera\u00e7\u00f5es tomadas em reuni\u00e3o ou em assembl\u00e9ia, de conformidade com a lei e o contrato, n\u00e3o vinculam os s\u00f3cios dissidentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de um Conselho Fiscal n\u00e3o contrasta com a soberania da assembl\u00e9ia dos s\u00f3cios.","id":230400,"corpo":"<p align=justify>a previs\u00e3o da cria\u00e7\u00e3o de um Conselho Fiscal n\u00e3o contrasta com a soberania da assembl\u00e9ia dos s\u00f3cios.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42271,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/48520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de plural da palavra sublinhada na frase \"A pesquisa testou o m\u00e9todo s\u00f3 no lim\u00e3o taiti...\" \u00e9 a mesma com que se faz o plural das tr\u00eas palavras constantes da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2069,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":469},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-analista-area-comunicacao-social-senior-2","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":48567,"hashId":"5a319a477cefc5881bb142694a2c4c6e","enunciado":"A forma de plural da palavra sublinhada na frase \"A pesquisa testou o m\u00e9todo s\u00f3 no <U>lim\u00e3o <\/U>taiti...\" \u00e9 a mesma com que se faz o plural das tr\u00eas palavras constantes da op\u00e7\u00e3o:","resposta":230596,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o - mel\u00e3o - c\u00e3o\t","id":230592,"corpo":"\u00f3rg\u00e3o - mel\u00e3o - c\u00e3o\t","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vil\u00e3o &#8211; irm\u00e3o &#8211; c\u00e3o","id":230594,"corpo":"vil\u00e3o &#8211; irm\u00e3o &#8211; c\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bot\u00e3o &#8211; bal\u00e3o &#8211; an\u00e3o","id":230596,"corpo":"bot\u00e3o &#8211; bal\u00e3o &#8211; an\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e3o &#8211; alem\u00e3o &#8211; pag\u00e3o","id":230598,"corpo":"m\u00e3o &#8211; alem\u00e3o &#8211; pag\u00e3o","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.R.A.","id":230599,"corpo":"N.R.A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/48567","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Windows, considere as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90383,"hashId":"8f9775d210f493bb9037e384b49ae428","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao Microsoft Windows, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3045\/23.JPG><\/P>","resposta":426519,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426518,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":426519,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426520,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426521,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.","id":426522,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 2 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/90383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os fundamentos da An\u00e1lise de Neg\u00f3cios e Levantamento de Requisitos, considere as afirmativas abaixo: ","provas":[{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90390,"hashId":"e4161bc6e34e033ba68a17da57a92320","enunciado":"<P align=justify>Sobre os fundamentos da An\u00e1lise de Neg\u00f3cios e Levantamento de Requisitos, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3045\/24.JPG><\/P>","resposta":426561,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426557,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":426558,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":426559,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":426560,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":426561,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/90390","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A An\u00e1lise de Requisitos de Software tem a meta de entender o software no contexto do sistema e revisar o escopo do software que foi usado para gerar as estimativas de planejamento, podendo ser dividida em 5 \u00e1reas de esfor\u00e7o. Numere a coluna da direita com base no n\u00ba da etapa da coluna da esquerda: Assinale a alternativa que apresenta a ordem correta, de cima para baixo, das 5 \u00e1reas de esfor\u00e7o mencionadas. ","provas":[{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90394,"hashId":"9157058c88496b6104654381b074fe4b","enunciado":"<P align=justify>A An\u00e1lise de Requisitos de Software tem a meta de entender o software no contexto do sistema e revisar o escopo do software que foi usado para gerar as estimativas de planejamento, podendo ser dividida em 5 \u00e1reas de esfor\u00e7o. Numere a coluna da direita com base no n\u00ba da etapa da coluna da esquerda:<BR><\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3045\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify> Assinale a alternativa que apresenta a ordem correta, de cima para baixo, das 5 \u00e1reas de esfor\u00e7o mencionadas. <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","resposta":426589,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5, 1, 2, 4, 3.","id":426586,"corpo":"<p align=justify>5, 1, 2, 4, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5, 3, 1, 2, 4.","id":426587,"corpo":"<p align=justify>5, 3, 1, 2, 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, 4.","id":426588,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 5, 1, 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5, 4, 1, 2, 3.","id":426589,"corpo":"<p align=justify>5, 4, 1, 2, 3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 4, 5, 1.","id":426590,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 4, 5, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80139,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/90394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O trabalho associado com o produto e os processos da engenharia de software pode ser categorizado em tr\u00eas fases gen\u00e9ricas, independentemente da \u00e1rea de aplica\u00e7\u00e3o, do tamanho do projeto ou de sua complexidade, e cada fase focaliza uma ou mais quest\u00f5es feitas anteriormente. Com base nesse enunciado, considere as afirmativas abaixo: ","provas":[{"id":3045,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-b","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:25","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90404,"hashId":"0ac61b525f9d7a1701471a779b5bdb1f","enunciado":"<P align=justify>O trabalho associado com o produto e os processos da engenharia de software pode ser categorizado em tr\u00eas fases gen\u00e9ricas, independentemente da \u00e1rea de aplica\u00e7\u00e3o, do tamanho do projeto ou de sua complexidade, e cada fase focaliza uma ou mais quest\u00f5es feitas anteriormente. Com base nesse enunciado, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3045\/26.JPG><\/P>","resposta":426628,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":426624,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":426625,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426626,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426627,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":426628,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80145,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/90404","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}