{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2001,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica","id":25914,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica"}],"orgaos":[{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma determinada autarquia federal foi condenada, por senten\u00e7a transitada em julgado em 20\/04\/2022, ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por invalidez a servidor p\u00fablico, de 58 anos, pertencente a seu quadro de funcion\u00e1rios efetivos, no montante de 65 sal\u00e1rios m\u00ednimos, valor este j\u00e1 incluso com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros. Acerca do pagamento pela autarquia federal do valor condenat\u00f3rio devido ao servidor, \u00e9 correto afirmar que ","provas":[{"id":94380,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea:Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica","id":25914,"slug":"consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica"},"orgao":{"nome":"Senado Federal","sigla":"SF","id":1079,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"sf"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sf-2022-fgv-consultor-legislativo-area-orcamento-e-analise-economica-4","tipo":1,"nome":"FGV - SF - Consultor Legislativo - \u00c1rea:  Or\u00e7amento e An\u00e1lise Econ\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:13:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Senado Federal e C\u00e2mara dos Deputados","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Federal do Senado Federal","id":90}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2638553,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma determinada autarquia federal foi condenada, por senten\u00e7a transitada em julgado em 20\/04\/2022, ao pagamento de indeniza\u00e7\u00e3o por invalidez a servidor p\u00fablico, de 58 anos, pertencente a seu quadro de funcion\u00e1rios efetivos, no montante de 65 sal\u00e1rios m\u00ednimos, valor este j\u00e1 incluso com corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do pagamento pela autarquia federal do valor condenat\u00f3rio devido ao servidor, \u00e9 correto afirmar que <\/p>","resposta":10536144,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por se tratar de verba alimentar e sendo priorit\u00e1rio o seu pagamento, o servidor pode solicitar ao ju\u00edzo o fracionamento da execu\u00e7\u00e3o para que se execute, separadamente, o montante principal, pela via do precat\u00f3rio, e o valor correspondente \u00e0 corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros, pela via da requisi\u00e7\u00e3o de pequeno valor.","id":10536140,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por se tratar de verba alimentar e sendo priorit\u00e1rio o seu pagamento, o servidor pode solicitar ao ju\u00edzo o fracionamento da execu\u00e7\u00e3o para que se execute, separadamente, o montante principal, pela via do precat\u00f3rio, e o valor correspondente \u00e0 corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria e juros, pela via da requisi\u00e7\u00e3o de pequeno valor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a verba devida ao servidor ser\u00e1 paga pela via do precat\u00f3rio, n\u00e3o gozando, contudo, de prefer\u00eancia sobre os demais d\u00e9bitos, tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea, como requisito objetivo para o reconhecimento da prefer\u00eancia, a idade m\u00ednima de 60 anos.","id":10536141,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a verba devida ao servidor ser\u00e1 paga pela via do precat\u00f3rio, n\u00e3o gozando, contudo, de prefer\u00eancia sobre os demais d\u00e9bitos, tendo em vista que a Constitui\u00e7\u00e3o Federal prev\u00ea, como requisito objetivo para o reconhecimento da prefer\u00eancia, a idade m\u00ednima de 60 anos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o no or\u00e7amento da respectiva autarquia federal de verba necess\u00e1ria ao pagamento de seus d\u00e9bitos oriundos de senten\u00e7as transitadas em julgado constantes de precat\u00f3rios judici\u00e1rios apresentados at\u00e9 1\u00ba de julho, fazendo-se o pagamento at\u00e9 o final do exerc\u00edcio seguinte. ","id":10536142,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 obrigat\u00f3ria a inclus\u00e3o no or\u00e7amento da respectiva autarquia federal de verba necess\u00e1ria ao pagamento de seus d\u00e9bitos oriundos de senten\u00e7as transitadas em julgado constantes de precat\u00f3rios judici\u00e1rios apresentados at\u00e9 1\u00ba de julho, fazendo-se o pagamento at\u00e9 o final do exerc\u00edcio seguinte. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza que tal servidor, por sua op\u00e7\u00e3o, em vez de receber tais valores, utilize seus cr\u00e9ditos em precat\u00f3rios apenas nas seguintes hip\u00f3teses: para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel p\u00fablico posto \u00e0 venda pelo ente devedor e para aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do ente devedor.","id":10536143,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a Constitui\u00e7\u00e3o Federal autoriza que tal servidor, por sua op\u00e7\u00e3o, em vez de receber tais valores, utilize seus cr\u00e9ditos em precat\u00f3rios apenas nas seguintes hip\u00f3teses: para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel p\u00fablico posto \u00e0 venda pelo ente devedor e para aquisi\u00e7\u00e3o de participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria do ente devedor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o servidor poder\u00e1 ceder integralmente seus cr\u00e9ditos em precat\u00f3rios a terceiros, independentemente da concord\u00e2ncia do devedor, n\u00e3o se aplicando ao cession\u00e1rio a prefer\u00eancia prevista para os cr\u00e9ditos de natureza aliment\u00edcia cujos titulares tenham, ao menos, 60 anos de idade.","id":10536144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o servidor poder\u00e1 ceder integralmente seus cr\u00e9ditos em precat\u00f3rios a terceiros, independentemente da concord\u00e2ncia do devedor, n\u00e3o se aplicando ao cession\u00e1rio a prefer\u00eancia prevista para os cr\u00e9ditos de natureza aliment\u00edcia cujos titulares tenham, ao menos, 60 anos de idade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":559824,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Precat\u00f3rios","oab":false,"nome":"Precat\u00f3rios","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411726,"slug":"direito-financeiro-precatorios"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de sublima\u00e7\u00e3o consiste na passagem do estado:","provas":[{"id":76161,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Farm\u00e1cia","id":935,"slug":"auxiliar-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-auxiliar-de-farmacia","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Auxiliar de Farm\u00e1cia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:19:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2349777,"hashId":"d59426fa0b784852a97dacc28938841c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo de sublima\u00e7\u00e3o consiste na passagem do estado:<\/p>","resposta":9291936,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Liquido para s\u00f3lido.","id":9291932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquido para s\u00f3lido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"S\u00f3lido para liquido. ","id":9291933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00f3lido para liquido. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Gasoso para liquido. ","id":9291934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gasoso para liquido. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Liquido para gasoso. ","id":9291935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Liquido para gasoso. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Solido para gasoso.","id":9291936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Solido para gasoso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","oab":false,"nome":"Preparo de formula\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas","pai":398304,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419131,"slug":"farmacia-preparo-de-formulacoes-farmaceuticas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as resultantes fisicoqu\u00edmicas das rea\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76070,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:21:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2300672,"hashId":"5382a9d385de549360d8b50c464b6e9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as resultantes fisicoqu\u00edmicas das rea\u00e7\u00f5es de intera\u00e7\u00e3o farmac\u00eautica \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9071608,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas garante a inexist\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa.","id":9071607,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A aus\u00eancia de altera\u00e7\u00f5es macrosc\u00f3picas garante a inexist\u00eancia de intera\u00e7\u00e3o medicamentosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de novo composto.","id":9071608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Forma\u00e7\u00e3o de novo composto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Altera\u00e7\u00f5es organol\u00e9pticas, evidenciadas por mudan\u00e7a de atividade farmacol\u00f3gica.","id":9071609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Altera\u00e7\u00f5es organol\u00e9pticas, evidenciadas por mudan\u00e7a de atividade farmacol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Redu\u00e7\u00e3o da toxicidade de um ou mais dos f\u00e1rmacos originais.","id":9071610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Redu\u00e7\u00e3o da toxicidade de um ou mais dos f\u00e1rmacos originais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Aumento da atividade de um ou mais dos f\u00e1rmacos originais.","id":9071611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aumento da atividade de um ou mais dos f\u00e1rmacos originais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417972,"slug":"farmacia-quimica-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/2300672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa que remete ao princ\u00edpio que especifica que cada unidade governamental deve possuir apenas um or\u00e7amento.","provas":[{"id":85061,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:21:17","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2476502,"hashId":"8a14bfbf4abcb70d3046418622862cd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios, assinale a alternativa que remete ao princ\u00edpio que especifica que cada unidade governamental deve possuir apenas um or\u00e7amento.<\/p>","resposta":9834506,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da unidade.","id":9834506,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da unidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da universalidade.","id":9834507,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da universalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da anualidade.","id":9834508,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da anualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o.","id":9834509,"corpo":"<p>Princ\u00edpio da especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Unidade ou Totalidade","oab":false,"nome":"Unidade ou Totalidade","pai":405697,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":411584,"slug":"direito-financeiro-unidade-ou-totalidade"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um programa sofisticado, baseado em uma rede neural - Bayesian Confidence Propagation Neural Network (BCPNN) - foi elaborado em 1998. Esse programa automatiza parcialmente o sistema de detec\u00e7\u00e3o de sinal e fornece sinais de alerta precocemente aos m\u00e9todos anteriores. A efetividade desse sistema depende:","provas":[{"id":76070,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:22:37","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2300685,"hashId":"cb4e2b3230172a70e553a81dba72b405","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um programa sofisticado, baseado em uma rede neural - Bayesian Confidence Propagation Neural Network (BCPNN) - foi elaborado em 1998. Esse programa automatiza parcialmente o sistema de detec\u00e7\u00e3o de sinal e fornece sinais de alerta precocemente aos m\u00e9todos anteriores. A efetividade desse sistema depende:<\/p>","resposta":9071668,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Codifica\u00e7\u00e3o de sistemas.","id":9071667,"corpo":"<p>Codifica\u00e7\u00e3o de sistemas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cultura de notifica\u00e7\u00e3o ativa e segura dentro dos pa\u00edses participantes.","id":9071668,"corpo":"<p>Cultura de notifica\u00e7\u00e3o ativa e segura dentro dos pa\u00edses participantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reuni\u00f5es anuais dos centros nacionais.","id":9071669,"corpo":"<p>Reuni\u00f5es anuais dos centros nacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Boletins informativos.","id":9071670,"corpo":"<p>Boletins informativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Desenvolvimento de p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas da Internet.","id":9071671,"corpo":"<p>Desenvolvimento de p\u00e1ginas eletr\u00f4nicas da Internet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Farmac\u00eautica","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":401416,"slug":"farmacia-gestao-farmaceutica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","id":26062,"slug":"residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere as fun\u00e7\u00f5es da farmacovigil\u00e2ncia, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta:I. Detec\u00e7\u00e3o de queixas t\u00e9cnicas de medicamentos;II. Informa\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade e informa\u00e7\u00e3o e subs\u00eddio a autoridades sanit\u00e1rias na regulamenta\u00e7\u00e3o de medicamentos; III. Detec\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos, buscando meios para a preven\u00e7\u00e3o;","provas":[{"id":75185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","id":26062,"slug":"residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2273220,"hashId":"9a9e1fe3185b2593c1ddcfef9031161d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere as fun\u00e7\u00f5es da farmacovigil\u00e2ncia, analise os itens a seguir e assinale a alternativa correta:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Detec\u00e7\u00e3o de queixas t\u00e9cnicas de medicamentos;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Informa\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o de profissionais da \u00e1rea de sa\u00fade e informa\u00e7\u00e3o e subs\u00eddio a autoridades sanit\u00e1rias na regulamenta\u00e7\u00e3o de medicamentos; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Detec\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00f5es adversas a medicamentos, buscando meios para a preven\u00e7\u00e3o;<\/p>","resposta":8949731,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I \u00e9 verdadeiro;","id":8949727,"corpo":"<p>Apenas o item I \u00e9 verdadeiro;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas o item II \u00e9 verdadeiro;","id":8949728,"corpo":"<p>Apenas o item II \u00e9 verdadeiro;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros;","id":8949729,"corpo":"<p>Apenas os itens I e III s\u00e3o verdadeiros;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros;","id":8949730,"corpo":"<p>Apenas os itens II e III s\u00e3o verdadeiros;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todos os itens s\u00e3o verdadeiros;","id":8949731,"corpo":"<p>Todos os itens s\u00e3o verdadeiros;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacovigil\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Farmacovigil\u00e2ncia","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":400649,"slug":"farmacia-farmacovigilancia"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","id":26062,"slug":"residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o \u201cs\u00e3o aqueles medicamentos que apresentam risco aumentado de provocar danos significativos aos pacientes em decorr\u00eancia de falha no processo de utiliza\u00e7\u00e3o\u201d refere-se a:","provas":[{"id":75185,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","id":26062,"slug":"residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","sigla":"UFPB","id":1986,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"ufpb-pb"},"banca":{"nome":"Universidade Federal da Para\u00edba","descricao":"Universidade Federal da Para\u00edba - UFPB","sigla":"UFPB","oab":false,"id":236,"slug":"ufpb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpb-pb-2022-ufpb-residencia-em-farmacia-area-politicas-publicas-de-saude","tipo":1,"nome":"UFPB - UFPB - Resid\u00eancia em Farm\u00e1cia \u2013 \u00c1rea: Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:24:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2273219,"hashId":"0f2065700ec3c39b1dae84a7a20a8534","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o \u201cs\u00e3o aqueles medicamentos que apresentam risco aumentado de provocar danos significativos aos pacientes em decorr\u00eancia de falha no processo de utiliza\u00e7\u00e3o\u201d refere-se a:<\/p>","resposta":8949722,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Medicamentos potencialmente perigosos;","id":8949722,"corpo":"<p>Medicamentos potencialmente perigosos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Medicamentos gen\u00e9ricos;","id":8949723,"corpo":"<p>Medicamentos gen\u00e9ricos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Medicamentos n\u00e3o cr\u00edticos;","id":8949724,"corpo":"<p>Medicamentos n\u00e3o cr\u00edticos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Medicamentos similares;","id":8949725,"corpo":"<p>Medicamentos similares;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Medicamentos de refer\u00eancia;","id":8949726,"corpo":"<p>Medicamentos de refer\u00eancia;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos em Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":419761,"slug":"farmacia-conceitos-basicos-em-farmacia"}],"slug":"farmacia\/2273219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas \u00e9 CORRETO afirmar que:","provas":[{"id":76070,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:22:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2300687,"hashId":"8db11f2522bfaa70f03c2a58abacc18e","enunciado":"<p>Sobre a classifica\u00e7\u00e3o das intera\u00e7\u00f5es medicamentosas \u00e9 CORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9071678,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es farmacodin\u00e2micas ocorrem quando dois ou mais f\u00e1rmacos em uso concomitante t\u00eam a\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas similares ou opostas. Podem produzir sinergias ou antagonismos sem modificar farmacocin\u00e9tica ou mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos envolvidos. Por exemplo, \u00e1lcool refor\u00e7a o efeito sedativo de hipn\u00f3ticos e anti-histam\u00ednico.","id":9071677,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00f5es farmacodin\u00e2micas ocorrem quando dois ou mais f\u00e1rmacos em uso concomitante t\u00eam a\u00e7\u00f5es farmacol\u00f3gicas similares ou opostas. Podem produzir sinergias ou antagonismos sem modificar farmacocin\u00e9tica ou mecanismo de a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos envolvidos. Por exemplo, \u00e1lcool refor\u00e7a o efeito sedativo de hipn\u00f3ticos e anti-histam\u00ednico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, tamb\u00e9m chamadas de incompatibilidade medicamentosa, ocorrem in vitro, isto \u00e9, antes da administra\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos no organismo, quando se misturam dois ou mais deles numa mesma seringa, equipo de soro ou outro recipiente.","id":9071678,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas, tamb\u00e9m chamadas de incompatibilidade medicamentosa, ocorrem in vitro, isto \u00e9, antes da administra\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos no organismo, quando se misturam dois ou mais deles numa mesma seringa, equipo de soro ou outro recipiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas ocorrem nos s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, envolvendo os mecanismos pelos quais os efeitos desejados se processam. O efeito resulta da a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos envolvidos no mesmo receptor ou enzima.","id":9071679,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00f5es farmacocin\u00e9ticas ocorrem nos s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, envolvendo os mecanismos pelos quais os efeitos desejados se processam. O efeito resulta da a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos envolvidos no mesmo receptor ou enzima.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es de efeito ocorrem nos s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, envolvendo os mecanismos pelos quais os efeitos desejados se processam. O efeito resulta da a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos envolvidos no mesmo receptor ou enzima.","id":9071680,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00f5es de efeito ocorrem nos s\u00edtios de a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos, envolvendo os mecanismos pelos quais os efeitos desejados se processam. O efeito resulta da a\u00e7\u00e3o dos f\u00e1rmacos envolvidos no mesmo receptor ou enzima.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas s\u00e3o aquelas em que um f\u00e1rmaco altera a velocidade ou a extens\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, biotransforma\u00e7\u00e3o ou excre\u00e7\u00e3o de outro f\u00e1rmaco.","id":9071681,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Intera\u00e7\u00f5es farmac\u00eauticas s\u00e3o aquelas em que um f\u00e1rmaco altera a velocidade ou a extens\u00e3o de absor\u00e7\u00e3o, distribui\u00e7\u00e3o, biotransforma\u00e7\u00e3o ou excre\u00e7\u00e3o de outro f\u00e1rmaco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o sistema financeiro nacional, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. I. Seu \u00f3rg\u00e3o executivo m\u00e1ximo \u00e9 o Conselho Monet\u00e1rio Nacional. II. O subsistema normativo \u00e9 composto de institui\u00e7\u00f5es que definem e executam as regras de funcionamento do sistema financeiro nacional. III. Foi estruturado e regulado pela Lei de Reforma Banc\u00e1ria de 1964, pela Lei do Mercado de Capitais de 1965 e pela Lei de Cria\u00e7\u00e3o dos Bancos M\u00faltiplos, de 1988. IV. As institui\u00e7\u00f5es financeiras conhecidas por banc\u00e1rias s\u00e3o aquelas a quem n\u00e3o se permite a cria\u00e7\u00e3o de moeda por meio do recebimento de dep\u00f3sitos \u00e0 vista. \u00c9 correto o que se afirma, apenas, em","provas":[{"id":85061,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande","sigla":"Camara da Estancia Balnearia de Praia Grande","id":2530,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Mais","descricao":"Instituto Mais - IMAIS","sigla":"IMAIS","oab":false,"id":542,"slug":"imais"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-da-estancia-balnearia-de-praia-grande-sp-2022-imais-analista-juridico","tipo":1,"nome":"IMAIS - C\u00e2mara da Est\u00e2ncia Balne\u00e1ria de Praia Grande - Analista Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 11:21:44","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2476506,"hashId":"7425b2689fa412d195267b638eef3efb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o sistema financeiro nacional, analise as proposi\u00e7\u00f5es abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Seu \u00f3rg\u00e3o executivo m\u00e1ximo \u00e9 o Conselho Monet\u00e1rio Nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O subsistema normativo \u00e9 composto de institui\u00e7\u00f5es que definem e executam as regras de funcionamento do sistema financeiro nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Foi estruturado e regulado pela Lei de Reforma Banc\u00e1ria de 1964, pela Lei do Mercado de Capitais de 1965 e pela Lei de Cria\u00e7\u00e3o dos Bancos M\u00faltiplos, de 1988. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. As institui\u00e7\u00f5es financeiras conhecidas por banc\u00e1rias s\u00e3o aquelas a quem n\u00e3o se permite a cria\u00e7\u00e3o de moeda por meio do recebimento de dep\u00f3sitos \u00e0 vista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto o que se afirma, apenas, em<\/p>","resposta":9834525,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":9834524,"corpo":"<p>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II e III.","id":9834525,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e IV.","id":9834526,"corpo":"<p>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9834527,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541046,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 34 a 37","ordem":34},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Financeiro Nacional","oab":false,"nome":"Sistema Financeiro Nacional","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405676,"slug":"direito-financeiro-sistema-financeiro-nacional"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de anagramas formados pela palavra PANELA, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero total de anagramas em que as vogais e as consoantes se alternam \u00e9: ","provas":[{"id":84791,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472,"slug":"tecnico-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Hulha Negra","sigla":"","id":2408,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-hulha-negra-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Hulha Negra - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:11:30","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2463686,"hashId":"fbb6b93c812d54937780ed09341dd2f6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 quantidade de anagramas formados pela palavra PANELA, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero total de anagramas em que as vogais e as consoantes se alternam \u00e9: <\/p>","resposta":9778443,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"32. ","id":9778442,"corpo":"<p>32. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"36. ","id":9778443,"corpo":"<p>36. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"40. ","id":9778444,"corpo":"<p>40. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"44. ","id":9778445,"corpo":"<p>44. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"48. ","id":9778446,"corpo":"<p>48. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica"],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para o transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade \u2013 TDAH, a desaten\u00e7\u00e3o enquadra-se no seguinte:","provas":[{"id":83303,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra Infantil","id":7622,"slug":"medico-psiquiatra-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-medico-psiquiatra-infantil-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - M\u00e9dico Psiquiatra Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 07:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"}],"id":2434080,"hashId":"75356bac6984c7f8b73d0931e42190f2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos crit\u00e9rios diagn\u00f3sticos para o transtorno de d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade \u2013 TDAH, a desaten\u00e7\u00e3o enquadra-se no seguinte:<\/p>","resposta":9651050,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"frequentemente fala em demasia.","id":9651047,"corpo":"<p>frequentemente fala em demasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"com frequ\u00eancia tem dificuldade para aguardar sua vez.","id":9651048,"corpo":"<p>com frequ\u00eancia tem dificuldade para aguardar sua vez.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"com frequ\u00eancia tem dificuldade para brincar ou se envolver silenciosamente em atividades de lazer.","id":9651049,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com frequ\u00eancia tem dificuldade para brincar ou se envolver silenciosamente em atividades de lazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"com frequ\u00eancia tem dificuldade para organizar tarefas e atividades.","id":9651050,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com frequ\u00eancia tem dificuldade para organizar tarefas e atividades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"est\u00e1 frequentemente \u201ca mil\u201d ou muitas vezes age como se estivesse \u201ca todo vapor\u201d.","id":9651051,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">est\u00e1 frequentemente \u201ca mil\u201d ou muitas vezes age como se estivesse \u201ca todo vapor\u201d.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":540288,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"}],"cargos":[{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":79329,"cargo":{"descricao":"Contabilista","id":20542,"slug":"contabilista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina","sigla":"","id":1709,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Oeste do Paran\u00e1 - Unioeste","sigla":"Unioeste","oab":false,"id":419,"slug":"unioeste"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santo-antonio-da-platina-pr-2022-unioeste-contabilista","tipo":1,"nome":"Unioeste - Prefeitura de Santo Ant\u00f4nio da Platina - Contabilista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 18:48:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2372748,"hashId":"67e18a7663fb13d759588c902968e7d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP), \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":9390711,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O PCASP est\u00e1 estruturado de acordo com as seguintes naturezas das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis: Or\u00e7ament\u00e1ria; Patrimonial; e Econ\u00f4mica.","id":9390711,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCASP est\u00e1 estruturado de acordo com as seguintes naturezas das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis: Or\u00e7ament\u00e1ria; Patrimonial; e Econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No PCASP, as informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial t\u00eam como objetivo registrar, processar e evidenciar os fatos financeiros e n\u00e3o financeiros relacionados com a composi\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e suas varia\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas.","id":9390712,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No PCASP, as informa\u00e7\u00f5es de natureza patrimonial t\u00eam como objetivo registrar, processar e evidenciar os fatos financeiros e n\u00e3o financeiros relacionados com a composi\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e suas varia\u00e7\u00f5es qualitativas e quantitativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O PCASP \u00e9 dividido em 8 classes de contas, quais sejam: 1. Ativo; 2. Passivo; 3. Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas; 4. Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas; 5. Controles da Aprova\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento; 6. Controles da Execu\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento; 7. Controles Devedores; e 8. Controles Credores.","id":9390713,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O PCASP \u00e9 dividido em 8 classes de contas, quais sejam: 1. Ativo; 2. Passivo; 3. Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Diminutivas; 4. Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais Aumentativas; 5. Controles da Aprova\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento; 6. Controles da Execu\u00e7\u00e3o do Planejamento e Or\u00e7amento; 7. Controles Devedores; e 8. Controles Credores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de atributos da conta cont\u00e1bil do PCASP: o c\u00f3digo, o t\u00edtulo ou nome, a fun\u00e7\u00e3o e a natureza do seu saldo.","id":9390714,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o exemplos de atributos da conta cont\u00e1bil do PCASP: o c\u00f3digo, o t\u00edtulo ou nome, a fun\u00e7\u00e3o e a natureza do seu saldo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No PCASP, as informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria t\u00eam como objetivo registrar, processar e evidenciar os atos e os fatos relacionados ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":9390715,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No PCASP, as informa\u00e7\u00f5es de natureza or\u00e7ament\u00e1ria t\u00eam como objetivo registrar, processar e evidenciar os atos e os fatos relacionados ao planejamento e \u00e0 execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 40 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A constata\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio para itens do ativo e do passivo decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas \u00e9 denominada de","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 18:49:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365463,"hashId":"b2ef5fed5a310cfbd38e5875027f76ef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A constata\u00e7\u00e3o de valor monet\u00e1rio para itens do ativo e do passivo decorrente da aplica\u00e7\u00e3o de procedimentos t\u00e9cnicos suportados em an\u00e1lises qualitativas e quantitativas \u00e9 denominada de<\/p>","resposta":9358539,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"avalia\u00e7\u00e3o.","id":9358535,"corpo":"<p>avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.","id":9358536,"corpo":"<p>atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reavalia\u00e7\u00e3o.","id":9358537,"corpo":"<p>reavalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"precifica\u00e7\u00e3o.","id":9358538,"corpo":"<p>precifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"mensura\u00e7\u00e3o.","id":9358539,"corpo":"<p>mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mensura\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Mensura\u00e7\u00e3o","pai":412438,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412451,"slug":"contabilidade-publica-mensuracao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro de uma garantia concedida pelo setor p\u00fablico dever\u00e1 ser realizado atrav\u00e9s do seguinte subsistema de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 18:52:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365535,"hashId":"c940798568dc324a76173d0897b4a7e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O registro de uma garantia concedida pelo setor p\u00fablico dever\u00e1 ser realizado atrav\u00e9s do seguinte subsistema de informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis<\/p>","resposta":9358896,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"or\u00e7ament\u00e1rio.","id":9358895,"corpo":"<p>or\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"de compensa\u00e7\u00e3o.","id":9358896,"corpo":"<p>de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"patrimonial.","id":9358897,"corpo":"<p>patrimonial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"financeiro.","id":9358898,"corpo":"<p>financeiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de custos.","id":9358899,"corpo":"<p>de custos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Quadro das Contas de Compensa\u00e7\u00e3o","pai":412336,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412339,"slug":"contabilidade-publica-quadro-das-contas-de-compensacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias ou volunt\u00e1rias a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o e a pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, na forma de subs\u00eddios, subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e financiamentos, dentre outros, s\u00e3o classificadas, na estrutura program\u00e1tica, como:","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 18:50:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365482,"hashId":"eb43a1fcc9701a1297eec85ad7f9f584","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As transfer\u00eancias obrigat\u00f3rias ou volunt\u00e1rias a outros entes da Federa\u00e7\u00e3o e a pessoas f\u00edsicas e jur\u00eddicas, na forma de subs\u00eddios, subven\u00e7\u00f5es, aux\u00edlios, contribui\u00e7\u00f5es e financiamentos, dentre outros, s\u00e3o classificadas, na estrutura program\u00e1tica, como:<\/p>","resposta":9358633,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Grupo de Despesa.","id":9358630,"corpo":"<p>Grupo de Despesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Programa.","id":9358631,"corpo":"<p>Programa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00e3o.","id":9358632,"corpo":"<p>Fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00e3o.","id":9358633,"corpo":"<p>A\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Categoria Econ\u00f4mica.","id":9358634,"corpo":"<p>Categoria Econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transfer\u00eancias","oab":false,"nome":"Transfer\u00eancias","pai":412587,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412639,"slug":"contabilidade-publica-transferencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O princ\u00edpio cont\u00e1bil na perspectiva do setor p\u00fablico, que afirma a autonomia patrimonial pela origem na destina\u00e7\u00e3o social do patrim\u00f4nio a responsabiliza\u00e7\u00e3o pela obrigatoriedade da presta\u00e7\u00e3o de contas pelos agentes p\u00fablicos \u00e9:","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 18:49:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365415,"hashId":"7a756185a33cd9d34e4ee8581c796c44","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O princ\u00edpio cont\u00e1bil na perspectiva do setor p\u00fablico, que afirma a autonomia patrimonial pela origem na destina\u00e7\u00e3o social do patrim\u00f4nio a responsabiliza\u00e7\u00e3o pela obrigatoriedade da presta\u00e7\u00e3o de contas pelos agentes p\u00fablicos \u00e9:<\/p>","resposta":9358296,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"continuidade.","id":9358295,"corpo":"<p>continuidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entidade.","id":9358296,"corpo":"<p>entidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"compet\u00eancia.","id":9358297,"corpo":"<p>compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"valor original.","id":9358298,"corpo":"<p>valor original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"oportunidade.","id":9358299,"corpo":"<p>oportunidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpio da Entidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Entidade","pai":405709,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412066,"slug":"contabilidade-publica-principio-da-entidade"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo o Conselho Federal de Contabilidade, o patrim\u00f4nio p\u00fablico, como um conjunto de valores vinculados \u00e0s entidades do setor p\u00fablico, est\u00e1 associado a um fluxo de benef\u00edcios, presente ou futuro, inerente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou \u00e0 explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica por essas entidades.","provas":[{"id":78169,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:10:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2345988,"hashId":"9592f9ea009157356df287c235fd31b6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo o Conselho Federal de Contabilidade, o patrim\u00f4nio p\u00fablico, como um conjunto de valores vinculados \u00e0s entidades do setor p\u00fablico, est\u00e1 associado a um fluxo de benef\u00edcios, presente ou futuro, inerente \u00e0 presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos ou \u00e0 explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica por essas entidades.<\/p>","resposta":9275161,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9275161,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9275162,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens de 90 a 99.","id":525979,"enunciado":"<p>Acerca da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens de <strong>90 <\/strong>a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 99","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"D\u00e1-se o reconhecimento de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial da despesa, antes da ocorr\u00eancia da liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, quando, por exemplo, uma obriga\u00e7\u00e3o a ser paga no fim do ano deve ser reconhecida a cada m\u00eas, mas o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria s\u00f3 acontecer\u00e3o no m\u00eas do pagamento.","provas":[{"id":78169,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Corretores de Im\u00f3veis da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRECI SC","id":5706,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"creci-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"creci-sc-sc-2022-quadrix-contador","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRECI SC - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:10:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2345989,"hashId":"fd665b327a8f46e90312cb8d9c04ccb4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">D\u00e1-se o reconhecimento de uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial da despesa, antes da ocorr\u00eancia da liquida\u00e7\u00e3o da despesa or\u00e7ament\u00e1ria, quando, por exemplo, uma obriga\u00e7\u00e3o a ser paga no fim do ano deve ser reconhecida a cada m\u00eas, mas o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento da despesa or\u00e7ament\u00e1ria s\u00f3 acontecer\u00e3o no m\u00eas do pagamento.<\/p>","resposta":9275163,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9275163,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9275164,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens de 90 a 99.","id":525979,"enunciado":"<p>Acerca da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens de <strong>90 <\/strong>a <strong>99<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 90 a 99","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o \u00e9 uma finalidade do(a)","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:09:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365612,"hashId":"bf0803091534cb827963508009800fdc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer o controle das opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito, avais e garantias, bem como dos direitos e haveres da Uni\u00e3o \u00e9 uma finalidade do(a)<\/p>","resposta":9359280,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal.","id":9359280,"corpo":"<p>Sistema de Controle Interno do Poder Executivo Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Congresso Nacional.","id":9359281,"corpo":"<p>Congresso Nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e2mara Federal.","id":9359282,"corpo":"<p>C\u00e2mara Federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":9359283,"corpo":"<p>Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Senado Federal.","id":9359284,"corpo":"<p>Senado Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412407,"slug":"contabilidade-publica-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Recebidas devem ser classificadas como uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial","provas":[{"id":79005,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Pernambuco","sigla":"UFPE","id":1236,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufpe"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Pernambuco","descricao":"Universidade Federal do Pernambuco - UFPE","sigla":"UFPE","oab":false,"id":344,"slug":"ufpe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpe-2022-ufpe-contador","tipo":1,"nome":"UFPE - UFPE - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:03:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2365574,"hashId":"cbdeffd8880c82a969d44f6f0b389a9e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As Transfer\u00eancias e Delega\u00e7\u00f5es Recebidas devem ser classificadas como uma varia\u00e7\u00e3o patrimonial<\/p>","resposta":9359094,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"superveni\u00eancia ativa.","id":9359090,"corpo":"<p>superveni\u00eancia ativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"insubsist\u00eancia ativa.","id":9359091,"corpo":"<p>insubsist\u00eancia ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"diminutiva.","id":9359092,"corpo":"<p>diminutiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"superveni\u00eancia passiva.","id":9359093,"corpo":"<p>superveni\u00eancia passiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"aumentativa.","id":9359094,"corpo":"<p>aumentativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":528224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 80","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","oab":false,"nome":"Varia\u00e7\u00f5es Patrimoniais","pai":412198,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405714,"slug":"contabilidade-publica-variacoes-patrimoniais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma entidade do setor p\u00fablico localizada no Brasil, cuja moeda nacional \u00e9 o Real, gera as suas receitas atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es vindas dos Estados Unidades, em d\u00f3lares. O d\u00f3lar \u00e9 tamb\u00e9m a moeda que mais influencia os seus custos, tais como m\u00e3o de obra e materiais.Al\u00e9m disso, a entidade costuma obter recursos atrav\u00e9s de emiss\u00e3o de d\u00edvida no Jap\u00e3o, em ien.Avalie se, nesse caso, s\u00e3o moedas funcionais da entidade, com base na NBC TSP 24 \u2013 Efeitos das Mudan\u00e7as nas Taxas de C\u00e2mbio e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis:I. O real.II. O d\u00f3lar.III. O ien.Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":77664,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:21:54","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2338074,"hashId":"cb5ee5835ae940c51eeb662ded8f6730","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma entidade do setor p\u00fablico localizada no Brasil, cuja moeda nacional \u00e9 o Real, gera as suas receitas atrav\u00e9s de doa\u00e7\u00f5es vindas dos Estados Unidades, em d\u00f3lares. O d\u00f3lar \u00e9 tamb\u00e9m a moeda que mais influencia os seus custos, tais como m\u00e3o de obra e materiais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Al\u00e9m disso, a entidade costuma obter recursos atrav\u00e9s de emiss\u00e3o de d\u00edvida no Jap\u00e3o, em ien.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Avalie se, nesse caso, s\u00e3o moedas funcionais da entidade, com base na NBC TSP 24 \u2013 Efeitos das Mudan\u00e7as nas Taxas de C\u00e2mbio e Convers\u00e3o de Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O real.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O d\u00f3lar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O ien.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":9240891,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9240890,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9240891,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9240892,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9240893,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9240894,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1 impedimento para o reconhecimento de receita de vendas em uma entidade do setor p\u00fablico.","provas":[{"id":77664,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:18:23","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2338053,"hashId":"5f9171da22e80b83a3cc61cc979480e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica uma situa\u00e7\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1 impedimento para o reconhecimento de receita de vendas em uma entidade do setor p\u00fablico.<\/p>","resposta":9240794,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O recebimento da receita de venda espec\u00edfica depende da venda dos bens pelo comprador.","id":9240793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O recebimento da receita de venda espec\u00edfica depende da venda dos bens pelo comprador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 oferecido um reembolso se o comprador n\u00e3o ficar satisfeito e quiser devolver o bem.","id":9240794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 oferecido um reembolso se o comprador n\u00e3o ficar satisfeito e quiser devolver o bem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Os bens expedidos est\u00e3o sujeitos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o foi conclu\u00edda, sendo esta uma parte significativa do contrato.","id":9240795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os bens expedidos est\u00e3o sujeitos \u00e0 instala\u00e7\u00e3o que ainda n\u00e3o foi conclu\u00edda, sendo esta uma parte significativa do contrato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A entidade ret\u00e9m obriga\u00e7\u00e3o decorrente de desempenho insatisfat\u00f3rio que n\u00e3o est\u00e1 coberto por cl\u00e1usulas normais de garantia.","id":9240796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A entidade ret\u00e9m obriga\u00e7\u00e3o decorrente de desempenho insatisfat\u00f3rio que n\u00e3o est\u00e1 coberto por cl\u00e1usulas normais de garantia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O comprador tem o direito de rescindir a compra por uma raz\u00e3o espec\u00edfica em contrato e a entidade tem incertezas acerca da probabilidade de retorno.","id":9240797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O comprador tem o direito de rescindir a compra por uma raz\u00e3o espec\u00edfica em contrato e a entidade tem incertezas acerca da probabilidade de retorno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Receita Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405719,"slug":"contabilidade-publica-receita-orcamentaria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma entidade do setor p\u00fablico, os ativos geradores de caixa s\u00e3o mantidos com o objetivo principal de","provas":[{"id":77664,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade","id":15653,"slug":"perito-criminal-area-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Amazonas","sigla":"PC AM","id":3179,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pc-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-am-am-2022-fgv-perito-criminal-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FGV - PC AM - Perito Criminal - \u00c1rea Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:18:29","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2338057,"hashId":"65bd00f973be0c7f36275c7d2cd81f8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma entidade do setor p\u00fablico, os ativos geradores de caixa s\u00e3o mantidos com o objetivo principal de<\/p>","resposta":9240811,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"gerar retorno comercial.","id":9240811,"corpo":"<p>gerar retorno comercial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"gerar retorno social.","id":9240812,"corpo":"<p>gerar retorno social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"proporcionar bem-estar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":9240813,"corpo":"<p>proporcionar bem-estar \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"atuar onde o setor privado n\u00e3o est\u00e1.","id":9240814,"corpo":"<p>atuar onde o setor privado n\u00e3o est\u00e1.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o carente.","id":9240815,"corpo":"<p>atender \u00e0s necessidades da popula\u00e7\u00e3o carente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":525033,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 80","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["Finan\u00e7as P\u00fablicas"],"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio P\u00fablico","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405710,"slug":"contabilidade-publica-patrimonio-publico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente foi divulgado na m\u00eddia que \u201cfabricante de papel trouxe ilegalmente lixo dos EUA para o Brasil, diz IBAMA\u201d. Ainda segundo a reportagem, \u201cempresa com sede em Goi\u00e1s, importou ilegalmente papel\u00e3o misturado a lixo dom\u00e9stico dos Estados Unidos\u201d e \u201cpapel\u00e3o importado estava misturado com res\u00edduos, a exemplo de pratos descart\u00e1veis, latas, fraldas geri\u00e1tricas, luvas usadas e m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o\u201d (UOL, publicado em 28\/01\/2022). Interpretando o texto acima, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":86843,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:25:33","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2522474,"hashId":"4791c1693fc9fe608eace99ef71844c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Recentemente foi divulgado na m\u00eddia que \u201cfabricante de papel trouxe ilegalmente lixo dos EUA para o Brasil, diz IBAMA\u201d. Ainda segundo a reportagem, \u201cempresa com sede em Goi\u00e1s, importou ilegalmente papel\u00e3o misturado a lixo dom\u00e9stico dos Estados Unidos\u201d e \u201cpapel\u00e3o importado estava misturado com res\u00edduos, a exemplo de pratos descart\u00e1veis, latas, fraldas geri\u00e1tricas, luvas usadas e m\u00e1scaras de prote\u00e7\u00e3o\u201d (UOL, publicado em 28\/01\/2022). <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Interpretando o texto acima, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":10036179,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ilegalidade em quest\u00e3o consiste na importa\u00e7\u00e3o de material para a reciclagem sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Ambiental competente, caracterizando crime ambiental.","id":10036177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilegalidade em quest\u00e3o consiste na importa\u00e7\u00e3o de material para a reciclagem sem a devida autoriza\u00e7\u00e3o da Ag\u00eancia Ambiental competente, caracterizando crime ambiental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A ilegalidade em quest\u00e3o cabe recurso pois a triagem do material importado pode ser realizada em \u00e1rea de transbordo (ATT) no Brasil, com essa finalidade.","id":10036178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ilegalidade em quest\u00e3o cabe recurso pois a triagem do material importado pode ser realizada em \u00e1rea de transbordo (ATT) no Brasil, com essa finalidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Ocorreu descumprimento do Artigo 49 da Lei 12.305\/2010 \u201c\u00c9 proibida a importa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos e rejeitos, bem como de res\u00edduos s\u00f3lidos cujas caracter\u00edsticas causem danos ao meio ambiente, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e animal e \u00e0 sanidade vegetal, ainda que para tratamento, reforma, reuso, reutiliza\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o\u201d","id":10036179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ocorreu descumprimento do Artigo 49 da Lei 12.305\/2010 \u201c\u00c9 proibida a importa\u00e7\u00e3o de res\u00edduos s\u00f3lidos perigosos e rejeitos, bem como de res\u00edduos s\u00f3lidos cujas caracter\u00edsticas causem danos ao meio ambiente, \u00e0 sa\u00fade p\u00fablica e animal e \u00e0 sanidade vegetal, ainda que para tratamento, reforma, reuso, reutiliza\u00e7\u00e3o ou recupera\u00e7\u00e3o\u201d<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Se o material importado estivesse devidamente separado e classificado, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, n\u00e3o seria caracterizada a ilegalidade citada na reportagem.","id":10036180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o material importado estivesse devidamente separado e classificado, em conformidade com a legisla\u00e7\u00e3o vigente no Brasil, n\u00e3o seria caracterizada a ilegalidade citada na reportagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um governo estadual lan\u00e7ou um Programa de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA) para monitoramento de fauna em unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza. Jos\u00e9 Ronal, propriet\u00e1rio rural, instituiu em sua fazenda, na \u00e1rea de Reserva Legal, uma Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural. Seu projeto de monitoramento de fauna nesta \u00e1rea ","provas":[{"id":84704,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado de 3\u00aa Classe","id":14468,"slug":"procurador-do-estado-de-3a-classe"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE AM","id":902,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"pge-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pge-am-am-2022-fcc-procurador-do-estado-de-3a-classe-2","tipo":1,"nome":"FCC - PGE AM - Procurador do Estado de 3\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:27:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2461296,"hashId":"af128279698a9b2749f8ede1010d2d1e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um governo estadual lan\u00e7ou um Programa de Pagamento por Servi\u00e7os Ambientais (PSA) para monitoramento de fauna em unidades de conserva\u00e7\u00e3o da natureza. Jos\u00e9 Ronal, propriet\u00e1rio rural, instituiu em sua fazenda, na \u00e1rea de Reserva Legal, uma Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural. Seu projeto de monitoramento de fauna nesta \u00e1rea <\/p>","resposta":9767313,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel, uma vez que Reserva Legal n\u00e3o \u00e9 unidade de conserva\u00e7\u00e3o da natureza.","id":9767311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel, uma vez que Reserva Legal n\u00e3o \u00e9 unidade de conserva\u00e7\u00e3o da natureza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel, uma vez que Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural n\u00e3o \u00e9 uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o da natureza. ","id":9767312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel, uma vez que Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural n\u00e3o \u00e9 uma unidade de conserva\u00e7\u00e3o da natureza. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 eleg\u00edvel, diante do preenchimento dos requisitos do programa apresentado.","id":9767313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 eleg\u00edvel, diante do preenchimento dos requisitos do programa apresentado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00e9 eleg\u00edvel, desde que n\u00e3o contemple a \u00e1rea de Reserva Legal.","id":9767314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 eleg\u00edvel, desde que n\u00e3o contemple a \u00e1rea de Reserva Legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel diante da sobreposi\u00e7\u00e3o total ou parcial da Reserva Legal com a Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural.","id":9767315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o \u00e9 eleg\u00edvel diante da sobreposi\u00e7\u00e3o total ou parcial da Reserva Legal com a Reserva Particular do Patrim\u00f4nio Natural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539300,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 89 a 93","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","oab":true,"nome":"C\u00f3digo Florestal - Lei n\u00ba 12.651\/2012","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403117,"slug":"direito-ambiental-codigo-florestal-lei-no-12-651-2012"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para cada etapa do processo de licenciamento ambiental, \u00e9 necess\u00e1ria a licen\u00e7a adequada. Assinale a alternativa INCORRETA sobre a Licen\u00e7a Pr\u00e9via \u2013 LP:","provas":[{"id":86843,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Ambiental","id":11456,"slug":"engenheiro-ambiental"},"orgao":{"nome":"Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo","sigla":"PARANACIDADE","id":5594,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"paranacidade-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento da UEL - FAUEL","sigla":"FAUEL","oab":false,"id":306,"slug":"fauel"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"paranacidade-pr-2022-fauel-engenheiro-ambiental","tipo":1,"nome":"FAUEL - PARANACIDADE - Engenheiro Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:25:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2522451,"hashId":"85eeaf05b8912185b8c64e381bf30434","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para cada etapa do processo de licenciamento ambiental, \u00e9 necess\u00e1ria a licen\u00e7a adequada. Assinale a alternativa INCORRETA sobre a Licen\u00e7a Pr\u00e9via \u2013 LP:<\/p>","resposta":10036073,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sua finalidade \u00e9 definir as condi\u00e7\u00f5es com as quais o projeto torna-se compat\u00edvel com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente que afetar\u00e1.","id":10036071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sua finalidade \u00e9 definir as condi\u00e7\u00f5es com as quais o projeto torna-se compat\u00edvel com a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente que afetar\u00e1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 um compromisso assumido pelo empreendedor de que seguir\u00e1 o projeto de acordo com os requisitos determinados pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental.","id":10036072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 um compromisso assumido pelo empreendedor de que seguir\u00e1 o projeto de acordo com os requisitos determinados pelo \u00f3rg\u00e3o ambiental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O prazo de validade da Licen\u00e7a Pr\u00e9via dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, igual ao estabelecido pelo cronograma de elabora\u00e7\u00e3o dos planos, programas e projetos relativos ao empreendimento ou atividade, ou seja, ao tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o do planejamento, n\u00e3o podendo ser superior a dez anos.","id":10036073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O prazo de validade da Licen\u00e7a Pr\u00e9via dever\u00e1 ser, no m\u00ednimo, igual ao estabelecido pelo cronograma de elabora\u00e7\u00e3o dos planos, programas e projetos relativos ao empreendimento ou atividade, ou seja, ao tempo necess\u00e1rio para a realiza\u00e7\u00e3o do planejamento, n\u00e3o podendo ser superior a dez anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 ela que atestar\u00e1 a viabilidade ambiental do empreendimento, aprovar\u00e1 sua localiza\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o e definir\u00e1 as medidas mitigadoras e compensat\u00f3rias dos impactos negativos do projeto.","id":10036074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ela que atestar\u00e1 a viabilidade ambiental do empreendimento, aprovar\u00e1 sua localiza\u00e7\u00e3o e concep\u00e7\u00e3o e definir\u00e1 as medidas mitigadoras e compensat\u00f3rias dos impactos negativos do projeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":545944,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 32","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","oab":true,"nome":"Licenciamento e licen\u00e7a ambiental","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400901,"slug":"direito-ambiental-licenciamento-e-licenca-ambiental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Controle Externo - \u00c1rea: EngenhariaAmbiental","id":25833,"slug":"agente-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas as afirmativas sobre a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989 (Lei dos agrot\u00f3xicos), I. Cabe aos Estados legislar supletivamente sobre o uso e o armazenamento dos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins. II. Para serem vendidos ou expostos \u00e0 venda em todo o territ\u00f3rio nacional, os agrot\u00f3xicos e afins s\u00e3o obrigados a exibir r\u00f3tulos pr\u00f3prios e bulas, redigidos em portugu\u00eas, que contenham o nome e a percentagem de cada princ\u00edpio ativo e a percentagem total dos ingredientes inertes que cont\u00eam. III. A venda de agrot\u00f3xicos e afins aos usu\u00e1rios ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de receitu\u00e1rio pr\u00f3prio, prescrito por profissionais legalmente habilitados, salvo casos excepcionais que forem previstos em Lei. IV. Aquele que produzir, comercializar, transportar, aplicar, prestar servi\u00e7o, der destina\u00e7\u00e3o a res\u00edduos e embalagens vazias de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, em descumprimento \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, de dois a quatro anos, al\u00e9m de multa. verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)","provas":[{"id":92537,"cargo":{"descricao":"Agente de Controle Externo - \u00c1rea: EngenhariaAmbiental","id":25833,"slug":"agente-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Alagoas","sigla":"TCE AL","id":1368,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"tce-al-al"},"banca":{"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","descricao":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES","sigla":"","oab":false,"id":457,"slug":"copeve-ufal-fundepes"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tce-al-al-2022-copeve-ufal-fundepes-agente-de-controle-externo-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"COPEVE\/UFAL - FUNDEPES - TCE AL - Agente de Controle Externo - \u00c1rea: Engenharia  Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:22:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2614179,"hashId":"09a1d950189660c797e407120a850f32","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dadas as afirmativas sobre a Lei n\u00ba 7.802, de 11 de julho de 1989 (Lei dos agrot\u00f3xicos), <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cabe aos Estados legislar supletivamente sobre o uso e o armazenamento dos agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Para serem vendidos ou expostos \u00e0 venda em todo o territ\u00f3rio nacional, os agrot\u00f3xicos e afins s\u00e3o obrigados a exibir r\u00f3tulos pr\u00f3prios e bulas, redigidos em portugu\u00eas, que contenham o nome e a percentagem de cada princ\u00edpio ativo e a percentagem total dos ingredientes inertes que cont\u00eam. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A venda de agrot\u00f3xicos e afins aos usu\u00e1rios ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de receitu\u00e1rio pr\u00f3prio, prescrito por profissionais legalmente habilitados, salvo casos excepcionais que forem previstos em Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Aquele que produzir, comercializar, transportar, aplicar, prestar servi\u00e7o, der destina\u00e7\u00e3o a res\u00edduos e embalagens vazias de agrot\u00f3xicos, seus componentes e afins, em descumprimento \u00e0s exig\u00eancias estabelecidas na legisla\u00e7\u00e3o pertinente estar\u00e1 sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, de dois a quatro anos, al\u00e9m de multa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">verifica-se que est\u00e1(\u00e3o) correta(s)<\/p>","resposta":10429101,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":10429098,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IV, apenas. ","id":10429099,"corpo":"<p>IV, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I, II e III, apenas.","id":10429100,"corpo":"<p>I, II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas.","id":10429101,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":10429102,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556929,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 100","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","oab":true,"nome":"Agrot\u00f3xicos - Lei n\u00ba 7.802 de 1989","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403124,"slug":"direito-ambiental-agrotoxicos-lei-no-7-802-de-1989"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993,"slug":"agente-de-apoio-educacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O povoamento do territ\u00f3rio goiano por paulistas e portugueses teve in\u00edcio h\u00e1 quase trezentos anos. Como eram conhecidos os primeiros desbravadores do territ\u00f3rio goiano?","provas":[{"id":85071,"cargo":{"descricao":"Agente de Apoio Educacional","id":18993,"slug":"agente-de-apoio-educacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goi\u00e2nia","sigla":"","id":681,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-goiania-go"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Goi\u00e1s","descricao":"Universidade Federal do Goi\u00e1s - UFG","sigla":"UFG","oab":false,"id":698,"slug":"ufg"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goiania-go-2022-ufg-agente-de-apoio-educacional","tipo":1,"nome":"UFG - Prefeitura de Goi\u00e2nia - Agente de Apoio Educacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:28:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2477085,"hashId":"3abb8fd8beeaf87b3952ec5f5b400b6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O povoamento do territ\u00f3rio goiano por paulistas e portugueses teve in\u00edcio h\u00e1 quase trezentos anos. Como eram conhecidos os primeiros desbravadores do territ\u00f3rio goiano?<\/p>","resposta":9837322,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bandeirantes.","id":9837322,"corpo":"<p>Bandeirantes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Caminhantes. ","id":9837323,"corpo":"<p>Caminhantes. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Romeiros. ","id":9837324,"corpo":"<p>Romeiros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Peregrinos.","id":9837325,"corpo":"<p>Peregrinos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Goi\u00e1s","oab":false,"nome":"Goi\u00e1s","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407439,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-goias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O empreendimento pode realizar suas atividades plenamente ap\u00f3s a emiss\u00e3o da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":83747,"cargo":{"descricao":"Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo","id":19844,"slug":"arquiteto-area-arquitetura-e-urbanismo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-arquiteto-e-urbanista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Arquiteto - \u00c1rea: Arquitetura e Urbanismo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:36:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2443068,"hashId":"baee3f3880d8b1d482bbb9e5b2e9cb0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O empreendimento pode realizar suas atividades plenamente ap\u00f3s a emiss\u00e3o da Licen\u00e7a de Instala\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9688984,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9688983,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9688984,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA).","id":537153,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito do Estudo de Impacto Ambiental (EIA) e do Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (RIMA).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 64 a 66","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NBC TA 530 refere-se \u00e0 norma que deve ser aplicada quando o auditor independente decide usar a amostragem na execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria. Nesse sentido, quanto ao tamanho da amostra, pode-se dizer que","provas":[{"id":83255,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-auditor","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:54:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2431389,"hashId":"ca7634ba72f0e5e64bc8d9b20644e635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NBC TA 530 refere-se \u00e0 norma que deve ser aplicada quando o auditor independente decide usar a amostragem na execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de auditoria. Nesse sentido, quanto ao tamanho da amostra, pode-se dizer que<\/p>","resposta":9639593,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar n\u00e3o afeta o tamanho da amostra exigido.","id":9639591,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar n\u00e3o afeta o tamanho da amostra exigido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido e, quanto menor o risco que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, menor deve ser o tamanho da amostra.","id":9639592,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido e, quanto menor o risco que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, menor deve ser o tamanho da amostra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido e, quanto menor o risco que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, maior deve ser o tamanho da amostra.","id":9639593,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido e, quanto menor o risco que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, maior deve ser o tamanho da amostra.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido e, quanto maior o risco que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, maior deve ser o tamanho da amostra.","id":9639594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido e, quanto maior o risco que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar, maior deve ser o tamanho da amostra.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido, sendo o risco, proporcionalmente, maior ou igual ao tamanho da amostra. ","id":9639595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o n\u00edvel de risco de amostragem que o auditor est\u00e1 disposto a aceitar afeta o tamanho da amostra exigido, sendo o risco, proporcionalmente, maior ou igual ao tamanho da amostra. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Risco de Amostragem","oab":false,"nome":"Risco de Amostragem","pai":4623,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427072,"slug":"auditoria-risco-de-amostragem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o de materialidade pelo auditor \u00e9 uma quest\u00e3o de julgamento profissional e \u00e9 afetada pela percep\u00e7\u00e3o do auditor, em se tratando das necessidades de informa\u00e7\u00f5es financeiras dos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Segundo a NBC TA 320 (R1), o auditor n\u00e3o precisa assumir que esses usu\u00e1rios ","provas":[{"id":83255,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-auditor","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:53:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2431387,"hashId":"b12acc56529747fb5b03c0f8718352de","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o de materialidade pelo auditor \u00e9 uma quest\u00e3o de julgamento profissional e \u00e9 afetada pela percep\u00e7\u00e3o do auditor, em se tratando das necessidades de informa\u00e7\u00f5es financeiras dos usu\u00e1rios das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Segundo a NBC TA 320 (R1), o auditor n\u00e3o precisa assumir que esses usu\u00e1rios <\/p>","resposta":9639585,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possuam conhecimento razo\u00e1vel de neg\u00f3cios, atividades econ\u00f4micas, de contabilidade e a disposi\u00e7\u00e3o de estudar as informa\u00e7\u00f5es das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis com razo\u00e1vel dilig\u00eancia.","id":9639581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">possuam conhecimento razo\u00e1vel de neg\u00f3cios, atividades econ\u00f4micas, de contabilidade e a disposi\u00e7\u00e3o de estudar as informa\u00e7\u00f5es das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis com razo\u00e1vel dilig\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"entendam que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas, apresentadas e auditadas considerando n\u00edveis de materialidade.","id":9639582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entendam que as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis s\u00e3o elaboradas, apresentadas e auditadas considerando n\u00edveis de materialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"reconhe\u00e7am as incertezas inerentes \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de valores baseados no uso de estimativas, julgamento e a considera\u00e7\u00e3o sobre eventos futuros. ","id":9639583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reconhe\u00e7am as incertezas inerentes \u00e0 mensura\u00e7\u00e3o de valores baseados no uso de estimativas, julgamento e a considera\u00e7\u00e3o sobre eventos futuros. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"tomem decis\u00f5es econ\u00f4micas razo\u00e1veis, com base nas informa\u00e7\u00f5es das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":9639584,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tomem decis\u00f5es econ\u00f4micas razo\u00e1veis, com base nas informa\u00e7\u00f5es das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"participem ativamente das decis\u00f5es que provocam altera\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da empresa, seja nas assembleias gerais ou em reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, quando convocados.","id":9639585,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">participem ativamente das decis\u00f5es que provocam altera\u00e7\u00f5es no patrim\u00f4nio da empresa, seja nas assembleias gerais ou em reuni\u00f5es extraordin\u00e1rias, quando convocados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Materialidade no Planejamento","oab":false,"nome":"Materialidade no Planejamento","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":426979,"slug":"auditoria-materialidade-no-planejamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia Jur\u00eddica","id":21720,"slug":"residencia-juridica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De decis\u00e3o proferida por juiz de primeira inst\u00e2ncia que denegue a concess\u00e3o de tutela evid\u00eancia, conforme o C\u00f3digo de Processo Civil - Lei 13.105\/2015, cabe o seguinte recurso:","provas":[{"id":88848,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia Jur\u00eddica","id":21720,"slug":"residencia-juridica"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2022-fumarc-residencia-juridica-2","tipo":1,"nome":"FUMARC - TRT 3 - Resid\u00eancia Jur\u00eddica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:49:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2560120,"hashId":"802bc100e6404af0abf272efe12913cb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De decis\u00e3o proferida por juiz de primeira inst\u00e2ncia que denegue a concess\u00e3o de tutela evid\u00eancia, conforme o C\u00f3digo de Processo Civil - Lei 13.105\/2015, cabe o seguinte recurso:<\/p>","resposta":10199549,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"agravo de instrumento.","id":10199549,"corpo":"<p>agravo de instrumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"agravo retido.","id":10199550,"corpo":"<p>agravo retido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apela\u00e7\u00e3o.","id":10199551,"corpo":"<p>apela\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"reconsidera\u00e7\u00e3o.","id":10199552,"corpo":"<p>reconsidera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 12 a 17","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 2015","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 2015","pai":null,"assunto_raiz":402090,"materia":true,"id":402090,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do agravo de instrumento","oab":true,"nome":"Do agravo de instrumento","pai":402222,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":402225,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-do-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tutela Provis\u00f3ria e Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Tutela Provis\u00f3ria e Agravo de Instrumento","pai":415762,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":423535,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-tutela-provisoria-e-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424538,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424543,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424614,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424615,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agravo de Instrumento","oab":false,"nome":"Agravo de Instrumento","pai":424643,"assunto_raiz":402090,"materia":false,"id":424644,"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015-agravo-de-instrumento"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-2015\/2560120","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Organiza\u00e7\u00e3o internacional de Entidades Fiscalizadoras Superiores (INTOSAI) \u00e9 a respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o das Normas Internacionais das Entidades Fiscalizadoras Superiores (ISSAI), as quais visam promover a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias independentes e eficazes pelas Entidades Fiscalizadoras Superiores (EFS). Para uma melhor compreens\u00e3o da auditora no setor p\u00fablico, a INTOSAI definiu tr\u00eas tipos principais de auditoria, quais sejam:","provas":[{"id":83255,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-auditor","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:54:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2431396,"hashId":"0289075cd91272dd3a9f9fb224cbcde2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Organiza\u00e7\u00e3o internacional de Entidades Fiscalizadoras Superiores (INTOSAI) \u00e9 a respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o das Normas Internacionais das Entidades Fiscalizadoras Superiores (ISSAI), as quais visam promover a realiza\u00e7\u00e3o de auditorias independentes e eficazes pelas Entidades Fiscalizadoras Superiores (EFS). Para uma melhor compreens\u00e3o da auditora no setor p\u00fablico, a INTOSAI definiu tr\u00eas tipos principais de auditoria, quais sejam:<\/p>","resposta":9639627,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"auditoria patrimonial, auditoria financeira e auditoria econ\u00f4mica.","id":9639625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria patrimonial, auditoria financeira e auditoria econ\u00f4mica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"auditora do tesouro nacional, auditoria or\u00e7amentaria e auditoria patrimonial.","id":9639626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditora do tesouro nacional, auditoria or\u00e7amentaria e auditoria patrimonial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"auditoria financeira, auditoria operacional e auditoria de conformidade.","id":9639627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria financeira, auditoria operacional e auditoria de conformidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"auditoria or\u00e7amentaria, auditoria financeira e auditoria de compensa\u00e7\u00e3o. ","id":9639628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">auditoria or\u00e7amentaria, auditoria financeira e auditoria de compensa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"auditoria interna, auditoria externa e auditoria neutra.","id":9639629,"corpo":"<p>auditoria interna, auditoria externa e auditoria neutra.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Normas de Auditoria da INTOSAI","oab":false,"nome":"Normas de Auditoria da INTOSAI","pai":427466,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427496,"slug":"auditoria-normas-de-auditoria-da-intosai"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O objetivo do auditor \u00e9 definir e executar procedimentos de auditoria que permitam a este conseguir evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente que lhe possibilite obter conclus\u00f5es razo\u00e1veis para fundamentar a sua opini\u00e3o. Para atingir esse objetivo, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento de alguns conceitos, tais como: \u201c\u00e9 a medida da qualidade da evid\u00eancia de auditoria, isto \u00e9, a sua relev\u00e2ncia e confiabilidade para suportar as conclus\u00f5es em que se fundamenta a opini\u00e3o do auditor\u201d. Este conceito, segundo a NBC TA 500, refere-se \u00e0","provas":[{"id":83255,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Par\u00e1","sigla":"UFPA","id":3301,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"ufpa-pa"},"banca":{"nome":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1","descricao":"Centro de Processos Seletivos da Universidade Federal do Par\u00e1 - CEPS UFPA","sigla":"CEPS UFPA","oab":false,"id":270,"slug":"ceps-ufpa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufpa-pa-2022-ceps-ufpa-auditor","tipo":1,"nome":"CEPS UFPA - UFPA - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:52:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2431374,"hashId":"625f3493b2e65e7524f8921c79a5e750","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O objetivo do auditor \u00e9 definir e executar procedimentos de auditoria que permitam a este conseguir evid\u00eancia de auditoria apropriada e suficiente que lhe possibilite obter conclus\u00f5es razo\u00e1veis para fundamentar a sua opini\u00e3o. Para atingir esse objetivo, faz-se necess\u00e1rio o conhecimento de alguns conceitos, tais como: \u201c\u00e9 a medida da qualidade da evid\u00eancia de auditoria, isto \u00e9, a sua relev\u00e2ncia e confiabilidade para suportar as conclus\u00f5es em que se fundamenta a opini\u00e3o do auditor\u201d. Este conceito, segundo a NBC TA 500, refere-se \u00e0<\/p>","resposta":9639519,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"evid\u00eancia de auditoria.","id":9639518,"corpo":"<p>evid\u00eancia de auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria.","id":9639519,"corpo":"<p>adequa\u00e7\u00e3o da evid\u00eancia de auditoria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"fonte de informa\u00e7\u00e3o externa.","id":9639520,"corpo":"<p>fonte de informa\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"fonte de informa\u00e7\u00e3o interna.","id":9639521,"corpo":"<p>fonte de informa\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sufici\u00eancia da evid\u00eancia de auditoria.","id":9639522,"corpo":"<p>sufici\u00eancia da evid\u00eancia de auditoria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535773,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Objetivo do Auditor Independente","oab":false,"nome":"Objetivo do Auditor Independente","pai":4582,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4585,"slug":"auditoria-objetivo-do-auditor-independente"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25327,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A conclus\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria tem por objetivo oferecer uma vis\u00e3o global e sint\u00e9tica dos aspectos tratados em cada um de seus cap\u00edtulos, de maneira a se obter um quadro geral compreens\u00edvel das principais constata\u00e7\u00f5es e das recomenda\u00e7\u00f5es cab\u00edveis. A conclus\u00e3o deve conter a s\u00edntese das constata\u00e7\u00f5es e suas recomenda\u00e7\u00f5es, a indica\u00e7\u00e3o de dificuldades enfrentadas pelos auditados e de suas iniciativas positivas para super\u00e1-las. Assim, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conclus\u00e3o do relat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que: ","provas":[{"id":82199,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro","id":25327,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":304,"descricao":"Enfermagem (Auditoria E Pesquisa)"}],"id":2415326,"hashId":"208187aa87e7be2180f13733134a4205","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A conclus\u00e3o do relat\u00f3rio de auditoria tem por objetivo oferecer uma vis\u00e3o global e sint\u00e9tica dos aspectos tratados em cada um de seus cap\u00edtulos, de maneira a se obter um quadro geral compreens\u00edvel das principais constata\u00e7\u00f5es e das recomenda\u00e7\u00f5es cab\u00edveis. A conclus\u00e3o deve conter a s\u00edntese das constata\u00e7\u00f5es e suas recomenda\u00e7\u00f5es, a indica\u00e7\u00e3o de dificuldades enfrentadas pelos auditados e de suas iniciativas positivas para super\u00e1-las. Assim, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conclus\u00e3o do relat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que: <\/p>","resposta":9570165,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a conclus\u00e3o do relat\u00f3rio n\u00e3o deve destacar os poss\u00edveis benef\u00edcios esperados com a implementa\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es feitas, em face da subjetividade dessa avalia\u00e7\u00e3o. ","id":9570164,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conclus\u00e3o do relat\u00f3rio n\u00e3o deve destacar os poss\u00edveis benef\u00edcios esperados com a implementa\u00e7\u00e3o das recomenda\u00e7\u00f5es feitas, em face da subjetividade dessa avalia\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a equipe deve adotar uma abordagem equilibrada, reconhecendo as dificuldades enfrentadas pelo gestor e destacando as iniciativas importantes por ele empreendidas, para melhorar o desempenho e superar as defici\u00eancias apontadas. ","id":9570165,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a equipe deve adotar uma abordagem equilibrada, reconhecendo as dificuldades enfrentadas pelo gestor e destacando as iniciativas importantes por ele empreendidas, para melhorar o desempenho e superar as defici\u00eancias apontadas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00e9 indevida a inclus\u00e3o no relat\u00f3rio de quaisquer temas ou quest\u00f5es relevantes ou n\u00e3o, que n\u00e3o fa\u00e7am parte dos objetivos da auditoria, para avalia\u00e7\u00e3o posterior. ","id":9570166,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 indevida a inclus\u00e3o no relat\u00f3rio de quaisquer temas ou quest\u00f5es relevantes ou n\u00e3o, que n\u00e3o fa\u00e7am parte dos objetivos da auditoria, para avalia\u00e7\u00e3o posterior. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a conclus\u00e3o deve ser t\u00e3o extensa quanto necess\u00e1rio, para a exposi\u00e7\u00e3o pormenorizada dos fatos, contendo argumenta\u00e7\u00f5es extremamente detalhadas. ","id":9570167,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a conclus\u00e3o deve ser t\u00e3o extensa quanto necess\u00e1rio, para a exposi\u00e7\u00e3o pormenorizada dos fatos, contendo argumenta\u00e7\u00f5es extremamente detalhadas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"ao elaborar o relat\u00f3rio, a equipe de auditoria n\u00e3o deve considerar a factibilidade das recomenda\u00e7\u00f5es, cabendo apenas faz\u00ea-las em fun\u00e7\u00e3o das constata\u00e7\u00f5es. ","id":9570168,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao elaborar o relat\u00f3rio, a equipe de auditoria n\u00e3o deve considerar a factibilidade das recomenda\u00e7\u00f5es, cabendo apenas faz\u00ea-las em fun\u00e7\u00e3o das constata\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533967,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conclus\u00e3o do Relat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Conclus\u00e3o do Relat\u00f3rio","pai":427427,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427446,"slug":"auditoria-conclusao-do-relatorio"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25615,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o diversos os conceitos de auditoria. Na concep\u00e7\u00e3o trazida pelo SNA, auditoria \u00e9: ","provas":[{"id":82263,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25615,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:59:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2425306,"hashId":"3386084b52f5a96bc2d7a7a1c90bdc5e","enunciado":"<p>S\u00e3o diversos os conceitos de auditoria. Na concep\u00e7\u00e3o trazida pelo SNA, auditoria \u00e9: <\/p>","resposta":9613160,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o processo de exame independente de determinadas situa\u00e7\u00f5es, objetivando a emiss\u00e3o de ju\u00edzos sobre a conformidade com padr\u00f5es, que s\u00e3o denominados de crit\u00e9rio. ","id":9613159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o processo de exame independente de determinadas situa\u00e7\u00f5es, objetivando a emiss\u00e3o de ju\u00edzos sobre a conformidade com padr\u00f5es, que s\u00e3o denominados de crit\u00e9rio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um instrumento de qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o que visa a fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, por meio de recomenda\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es ao auditado, com vista \u00e0 garantia do acesso e \u00e0 qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade oferecida aos cidad\u00e3os. ","id":9613160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um instrumento de qualifica\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o que visa a fortalecer o Sistema \u00danico de Sa\u00fade, por meio de recomenda\u00e7\u00f5es e orienta\u00e7\u00f5es ao auditado, com vista \u00e0 garantia do acesso e \u00e0 qualidade da aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade oferecida aos cidad\u00e3os. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o exame das opera\u00e7\u00f5es, atividades e sistemas de determinada entidade, com vistas a verificar se s\u00e3o executados ou funcionam em conformidade com determinados objetivos, or\u00e7amentos, regras e normas. ","id":9613161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o exame das opera\u00e7\u00f5es, atividades e sistemas de determinada entidade, com vistas a verificar se s\u00e3o executados ou funcionam em conformidade com determinados objetivos, or\u00e7amentos, regras e normas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a atividade exercida por profissionais de sa\u00fade e de gest\u00e3o que objetiva a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e da gest\u00e3o de sa\u00fade. ","id":9613162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a atividade exercida por profissionais de sa\u00fade e de gest\u00e3o que objetiva a avalia\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de aten\u00e7\u00e3o \u00e0 sa\u00fade, de vigil\u00e2ncia em sa\u00fade e da gest\u00e3o de sa\u00fade. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o conjunto de a\u00e7\u00f5es de controladores, tanto na \u00e1rea de assist\u00eancia quanto de gest\u00e3o, com \u00eanfase na gest\u00e3o financeira dos recursos do SUS, consubstanciadas em relat\u00f3rios contendo as constata\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es. ","id":9613163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o conjunto de a\u00e7\u00f5es de controladores, tanto na \u00e1rea de assist\u00eancia quanto de gest\u00e3o, com \u00eanfase na gest\u00e3o financeira dos recursos do SUS, consubstanciadas em relat\u00f3rios contendo as constata\u00e7\u00f5es e recomenda\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Auditoria","oab":false,"nome":"Conceito de Auditoria","pai":416997,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416998,"slug":"auditoria-conceito-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25616,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-medico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa auditoria, devem ser utilizadas t\u00e9cnicas adequadas de coleta de informa\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o dos crit\u00e9rios adotados. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os conceitos de algumas t\u00e9cnicas de coleta de informa\u00e7\u00f5es e suas defini\u00e7\u00f5es.I - Consiste em solicitar ao auditado ou a terceiros informa\u00e7\u00f5es que sirvam para sustentar constata\u00e7\u00f5es ou documentos que contenham essas informa\u00e7\u00f5es.II - Consiste na aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, para obter informa\u00e7\u00f5es, de forma padronizada, sobre um grande n\u00famero de unidades de pesquisa, sejam indiv\u00edduos ou organiza\u00e7\u00f5es.III- \u00c9 uma t\u00e9cnica em que se busca apreender a realidade de uma situa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, por meio dos sentidos.IV- Consiste na identifica\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de dados \u00fateis aos prop\u00f3sitos da auditoria de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":82264,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico","id":25616,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-medico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-medico","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: M\u00e9dico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 19:56:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2418640,"hashId":"a81c371a8549e0b2301f3c51d7c6ac7a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa auditoria, devem ser utilizadas t\u00e9cnicas adequadas de coleta de informa\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o dos crit\u00e9rios adotados. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os conceitos de algumas t\u00e9cnicas de coleta de informa\u00e7\u00f5es e suas defini\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Consiste em solicitar ao auditado ou a terceiros informa\u00e7\u00f5es que sirvam para sustentar constata\u00e7\u00f5es ou documentos que contenham essas informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Consiste na aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, para obter informa\u00e7\u00f5es, de forma padronizada, sobre um grande n\u00famero de unidades de pesquisa, sejam indiv\u00edduos ou organiza\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 uma t\u00e9cnica em que se busca apreender a realidade de uma situa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, por meio dos sentidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV- Consiste na identifica\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de dados \u00fateis aos prop\u00f3sitos da auditoria de sistemas de informa\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9584627,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica e IV-Confirma\u00e7\u00e3o externa.","id":9584623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica e IV-Confirma\u00e7\u00e3o externa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-Sondagem, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o presencial e IV-Investiga\u00e7\u00e3o digital.","id":9584624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Sondagem, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o presencial e IV-Investiga\u00e7\u00e3o digital.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-Entrevista, II-Tabula\u00e7\u00e3o, III-Averigua\u00e7\u00e3o e IV-Sistematiza\u00e7\u00e3o.","id":9584625,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Entrevista, II-Tabula\u00e7\u00e3o, III-Averigua\u00e7\u00e3o e IV-Sistematiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-Averigua\u00e7\u00e3o, II-Entrevista, t\u00e9cnica e IV-Digitaliza\u00e7\u00e3o.","id":9584626,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Averigua\u00e7\u00e3o, II-Entrevista, t\u00e9cnica e IV-Digitaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Sondagem, III-Observa\u00e7\u00e3o direta e IV-Extra\u00e7\u00e3o de dados.","id":9584627,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Sondagem, III-Observa\u00e7\u00e3o direta e IV-Extra\u00e7\u00e3o de dados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","oab":false,"nome":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427040,"slug":"auditoria-procedimentos-ou-tecnicas-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25615,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa auditoria, devem ser utilizadas t\u00e9cnicas adequadas de coleta de informa\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o dos crit\u00e9rios adotados. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os conceitos de algumas t\u00e9cnicas de coleta de informa\u00e7\u00f5es e suas defini\u00e7\u00f5es. I - Consiste em solicitar ao auditado ou a terceiros informa\u00e7\u00f5es que sirvam para sustentar constata\u00e7\u00f5es ou documentos que contenham essas informa\u00e7\u00f5es. II - Consiste na aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, para obter informa\u00e7\u00f5es, de forma padronizada, sobre um grande n\u00famero de unidades de pesquisa, sejam indiv\u00edduos ou organiza\u00e7\u00f5es. III- \u00c9 uma t\u00e9cnica em que se busca apreender a realidade de uma situa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, por meio dos sentidos. IV - Consiste na identifica\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de dados \u00fateis aos prop\u00f3sitos da auditoria de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":82263,"cargo":{"descricao":"Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico","id":25615,"slug":"auditor-de-servicos-de-saude-area-farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Mato Grosso do Sul","sigla":"SES MS","id":5707,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"ses-ms-ms"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83,"slug":"fapec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-ms-ms-2022-fapec-auditor-de-servicos-de-saude-area-farmaceutico","tipo":1,"nome":"FAPEC - SES MS - Auditor de Servi\u00e7os de Sa\u00fade - \u00c1rea: Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:01:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2425329,"hashId":"7b39241caa656dc9dc70ed73352544ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Numa auditoria, devem ser utilizadas t\u00e9cnicas adequadas de coleta de informa\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o dos crit\u00e9rios adotados. Estabele\u00e7a a correla\u00e7\u00e3o entre os conceitos de algumas t\u00e9cnicas de coleta de informa\u00e7\u00f5es e suas defini\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Consiste em solicitar ao auditado ou a terceiros informa\u00e7\u00f5es que sirvam para sustentar constata\u00e7\u00f5es ou documentos que contenham essas informa\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Consiste na aplica\u00e7\u00e3o de question\u00e1rios, para obter informa\u00e7\u00f5es, de forma padronizada, sobre um grande n\u00famero de unidades de pesquisa, sejam indiv\u00edduos ou organiza\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III- \u00c9 uma t\u00e9cnica em que se busca apreender a realidade de uma situa\u00e7\u00e3o din\u00e2mica, por meio dos sentidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Consiste na identifica\u00e7\u00e3o e obten\u00e7\u00e3o de dados \u00fateis aos prop\u00f3sitos da auditoria de sistemas de informa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":9613236,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica e IV-Confirma\u00e7\u00e3o externa, ","id":9613232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica e IV-Confirma\u00e7\u00e3o externa, <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I-Sondagem, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o presencial e IV-Investiga\u00e7\u00e3o digital. ","id":9613233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Sondagem, II-Pesquisa, III-Inspe\u00e7\u00e3o presencial e IV-Investiga\u00e7\u00e3o digital. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"I-Entrevista, II-Tabula\u00e7\u00e3o, III-Averigua\u00e7\u00e3o e IV-Sistematiza\u00e7\u00e3o. ","id":9613234,"corpo":"<p>I-Entrevista, II-Tabula\u00e7\u00e3o, III-Averigua\u00e7\u00e3o e IV-Sistematiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I-Averigua\u00e7\u00e3o, II-Entrevista, III-Visita t\u00e9cnica e IV-Digitaliza\u00e7\u00e3o. ","id":9613235,"corpo":"<p>I-Averigua\u00e7\u00e3o, II-Entrevista, III-Visita  t\u00e9cnica e IV-Digitaliza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Sondagem, III-Observa\u00e7\u00e3o direta e IV-Extra\u00e7\u00e3o de dados. ","id":9613236,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I-Requisi\u00e7\u00e3o de Informa\u00e7\u00f5es, II-Sondagem, III-Observa\u00e7\u00e3o direta e IV-Extra\u00e7\u00e3o de dados. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","oab":false,"nome":"Procedimentos ou T\u00e9cnicas de Auditoria","pai":4602,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427040,"slug":"auditoria-procedimentos-ou-tecnicas-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando da emiss\u00e3o do relat\u00f3rio da Auditoria Interna, deve-se abordar alguns aspectos importantes. ( ) o objetivo e a extens\u00e3o dos trabalhos. ( ) a metodologia adotada. ( ) os principais procedimentos de auditoria aplicados e sua extens\u00e3o. ( ) eventuais limita\u00e7\u00f5es ao alcance dos procedimentos de auditoria. ( ) a descri\u00e7\u00e3o dos fatos constatados e as evid\u00eancias encontradas. ( ) os riscos associados aos fatos constatados. ( ) as conclus\u00f5es e as recomenda\u00e7\u00f5es resultantes dos fatos constatados. Assinale V para as alternativas VERDADEIRAS e F para as FALSAS. A sequ\u00eancia correta \u00e9:","provas":[{"id":81952,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Secretaria da Administra\u00e7\u00e3o de Santa Catarina","sigla":"SEA SC","id":3152,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"sea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo","descricao":"Instituto Brasileiro de Apoio e Desenvolvimento Executivo - IBADE","sigla":"IBADE","oab":false,"id":930,"slug":"ibade"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sea-sc-sc-2022-ibade-administrador","tipo":1,"nome":"IBADE - SEA SC - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:09:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2409067,"hashId":"8afce02c5f0bf77ec5b065b9ef481621","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando da emiss\u00e3o do relat\u00f3rio da Auditoria Interna, deve-se abordar alguns aspectos importantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) o objetivo e a extens\u00e3o dos trabalhos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a metodologia adotada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) os principais procedimentos de auditoria aplicados e sua extens\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) eventuais limita\u00e7\u00f5es ao alcance dos procedimentos de auditoria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) a descri\u00e7\u00e3o dos fatos constatados e as evid\u00eancias encontradas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) os riscos associados aos fatos constatados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) as conclus\u00f5es e as recomenda\u00e7\u00f5es resultantes dos fatos constatados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale <strong>V<\/strong> para as alternativas VERDADEIRAS e <strong>F<\/strong> para as FALSAS. A sequ\u00eancia correta \u00e9:<\/p>","resposta":9540959,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(V), (V), (V), (V), (V), (V), (V).","id":9540959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V), (V), (V), (V), (V), (V), (V).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"(V), (F), (V), (F), (F), (V), (V). ","id":9540960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V), (F), (V), (F), (F), (V), (V). <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(F), (V), (V), (V), (V), (F), (V).","id":9540961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F), (V), (V), (V), (V), (F), (V).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"(V), (V), (V), (F), (V), (F), (V).","id":9540962,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(V), (V), (V), (F), (V), (F), (V).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(F), (F), (F), (F), (F), (V), (F). ","id":9540963,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">(F), (F), (F), (F), (F), (V), (F). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior e p\u00fablico, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a Controladoria Geral da Uni\u00e3o representa o controle","provas":[{"id":81343,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2022-progepe-auditor","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:10:17","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2409310,"hashId":"08549df350929bd2df15710bcbbb14a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para uma institui\u00e7\u00e3o de ensino superior e p\u00fablico, vinculada ao Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, a Controladoria Geral da Uni\u00e3o representa o controle<\/p>","resposta":9542146,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"externo.","id":9542144,"corpo":"<p>externo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"social.","id":9542145,"corpo":"<p>social.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"interno.","id":9542146,"corpo":"<p>interno.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"independente.","id":9542147,"corpo":"<p>independente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"excepcional.","id":9542148,"corpo":"<p>excepcional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle Interno","oab":false,"nome":"Controle Interno","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4592,"slug":"auditoria-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 caracter\u00edstica da tomada de contas especial ","provas":[{"id":82040,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","id":3484,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"colegio-pedro-ii"},"banca":{"nome":"Col\u00e9gio Pedro II","descricao":"Col\u00e9gio Pedro II","sigla":"","oab":false,"id":976,"slug":"colegio-pedro-ii"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"colegio-pedro-ii-2022-colegio-pedro-ii-administrador","tipo":1,"nome":"Col\u00e9gio Pedro II - Col\u00e9gio Pedro II - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:09:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2442549,"hashId":"4ca39a4cd3793f3b466b39bc3e771e28","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 caracter\u00edstica da tomada de contas especial <\/p>","resposta":9687401,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ser medida de exce\u00e7\u00e3o, somente devendo ser instaurada ap\u00f3s esgotadas todas as medidas administrativas internas objetivando o ressarcimento do preju\u00edzo ao er\u00e1rio.","id":9687401,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ser medida de exce\u00e7\u00e3o, somente devendo ser instaurada ap\u00f3s esgotadas todas as medidas administrativas internas objetivando o ressarcimento do preju\u00edzo ao er\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de contrapartida pactuante. ","id":9687402,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> a n\u00e3o utiliza\u00e7\u00e3o dos recursos de contrapartida pactuante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"o desvio da finalidade na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.","id":9687403,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o desvio da finalidade na aplica\u00e7\u00e3o dos recursos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a n\u00e3o consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos pactuados.","id":9687404,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a n\u00e3o consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos pactuados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":537052,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 65","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recentemente, a fala de um cantor sertanejo ironizando uma tatuagem da cantora Anitta e os artistas que utilizam recursos p\u00fablicos da Lei Rouanet, abriu uma grande discuss\u00e3o sobre a contrata\u00e7\u00e3o de shows sertanejos com cach\u00eas alt\u00edssimos por munic\u00edpios pequenos. Sobre essa quest\u00e3o, analise as assertivas, decida se (V) para Verdadeiro e (F) para Falso, e depois assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta: ( ) Um debate econ\u00f4mico, afinal, uma vez que os cach\u00eas desses shows estariam bem abaixo dos pre\u00e7os praticados pelo mercado justamente por se tratarem de pequenos munic\u00edpios, o que indicaria favorecimento e concorr\u00eancia desleal com outros artistas. ( ) Um debate \u00e9tico, pois, a Lei Rouanet prev\u00ea dispositivos de regula\u00e7\u00e3o como cach\u00ea m\u00e1ximo e presta\u00e7\u00e3o de contas, enquanto a contrata\u00e7\u00e3o desses shows ocorreria sem regula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pelas prefeituras, abrindo margem para pr\u00e1ticas il\u00edcitas. ( ) Um debate est\u00e9tico, visto que o crit\u00e9rio de escolha desses shows sempre preza impreterivelmente pela pluralidade de estilos e g\u00eaneros musicais, favorecendo a diversidade da cultura nacional. ( ) Um debate pol\u00edtico, na medida em que dados preliminares apontam que munic\u00edpios com diversos gargalos em \u00e1reas como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e empregabilidade optaram por investir valores anuais equivalentes ou at\u00e9 maiores nestes shows do que nas \u00e1reas em d\u00e9ficit.","provas":[{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"},{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":84737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Nutricionista - 2022"},{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":84733,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Enfermeiro - 2022"},{"id":84740,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":84731,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-dentista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Dentista - 2022"},{"id":84728,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-arquiteto","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:14:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2462757,"hashId":"d5fb9e0be412b8de922f7cf611433d90","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recentemente, a fala de um cantor sertanejo ironizando uma tatuagem da cantora Anitta e os artistas que utilizam recursos p\u00fablicos da Lei Rouanet, abriu uma grande discuss\u00e3o sobre a contrata\u00e7\u00e3o de shows sertanejos com cach\u00eas alt\u00edssimos por munic\u00edpios pequenos. Sobre essa quest\u00e3o, analise as assertivas, decida se (V) para Verdadeiro e (F) para Falso, e depois assinale a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um debate econ\u00f4mico, afinal, uma vez que os cach\u00eas desses shows estariam bem abaixo dos pre\u00e7os praticados pelo mercado justamente por se tratarem de pequenos munic\u00edpios, o que indicaria favorecimento e concorr\u00eancia desleal com outros artistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um debate \u00e9tico, pois, a Lei Rouanet prev\u00ea dispositivos de regula\u00e7\u00e3o como cach\u00ea m\u00e1ximo e presta\u00e7\u00e3o de contas, enquanto a contrata\u00e7\u00e3o desses shows ocorreria sem regula\u00e7\u00e3o espec\u00edfica pelas prefeituras, abrindo margem para pr\u00e1ticas il\u00edcitas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um debate est\u00e9tico, visto que o crit\u00e9rio de escolha desses shows sempre preza impreterivelmente pela pluralidade de estilos e g\u00eaneros musicais, favorecendo a diversidade da cultura nacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Um debate pol\u00edtico, na medida em que dados preliminares apontam que munic\u00edpios com diversos gargalos em \u00e1reas como sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o e empregabilidade optaram por investir valores anuais equivalentes ou at\u00e9 maiores nestes shows do que nas \u00e1reas em d\u00e9ficit.<\/p>","resposta":9774062,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, V.","id":9774060,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F, V, V, F.","id":9774061,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F, V, F, V.","id":9774062,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V, F, F, V.","id":9774063,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F, V, F, F.","id":9774064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, F, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as formas de uso da terra e atividades econ\u00f4micas abaixo, qual foi a mais praticada no munic\u00edpio de Goioer\u00ea no \u00faltimo ano? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":84728,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-arquiteto","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Arquiteto - 2022"},{"id":84731,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699,"slug":"dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-dentista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Dentista - 2022"},{"id":84740,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-psicologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":84733,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Enfermeiro - 2022"},{"id":84735,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":84737,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-nutricionista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Nutricionista - 2022"},{"id":84734,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":84726,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-advogado","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Advogado - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:13:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2462751,"hashId":"63b57f893f98c19100723e6a7b4fdd0a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as formas de uso da terra e atividades econ\u00f4micas abaixo, qual foi a mais praticada no munic\u00edpio de Goioer\u00ea no \u00faltimo ano? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9774031,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Horticultura.","id":9774030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Horticultura.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Lavoura tempor\u00e1ria.","id":9774031,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lavoura tempor\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Reflorestamento.","id":9774032,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reflorestamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Aquicultura.","id":9774033,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Aquicultura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Floricultura.","id":9774034,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Floricultura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual importante ator negro com marcantes interpreta\u00e7\u00f5es no cen\u00e1rio televisivo brasileiro faleceu em maio de 2022? Assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":84729,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Auxiliar Administrativo - 2022"},{"id":84739,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-professor","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Professor - 2022"},{"id":84727,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Agente Fiscal - 2022"},{"id":84738,"cargo":{"descricao":"Operador de M\u00e1quinas","id":3029,"slug":"operador-de-maquinas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-operador-de-maquinas","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Operador de M\u00e1quinas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:16:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2463106,"hashId":"b3e1e685aa958f84904fa3a52720ce6a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual importante ator negro com marcantes interpreta\u00e7\u00f5es no cen\u00e1rio televisivo brasileiro faleceu em maio de 2022? Assinale a alternativa correta: <\/p>","resposta":9775798,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Claudio Cavalcanti.","id":9775795,"corpo":"<p>Claudio Cavalcanti.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Clayton Silva.","id":9775796,"corpo":"<p>Clayton Silva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"John Herbert. ","id":9775797,"corpo":"<p>John Herbert. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Milton Gon\u00e7alves.","id":9775798,"corpo":"<p>Milton Gon\u00e7alves.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cl\u00e1udio Chirinian.","id":9775799,"corpo":"<p>Cl\u00e1udio Chirinian.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539505,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arte e Cultura","oab":false,"nome":"Arte e Cultura","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407421,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-arte-e-cultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete \u00e0 Unidade de Auditoria Interna Governamental \u2013 UAIG \u2013 avaliar a efic\u00e1cia e contribuir para a melhoria do processo de gerenciamento de riscos da Unidade Auditada, sendo necess\u00e1rio observar:","provas":[{"id":81343,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2022-progepe-auditor","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:14:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2409366,"hashId":"bc75d27b3a698ef6663b83580a6562e5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Unidade de Auditoria Interna Governamental \u2013 UAIG \u2013 avaliar a efic\u00e1cia e contribuir para a melhoria do processo de gerenciamento de riscos da Unidade Auditada, sendo necess\u00e1rio observar:<\/p>","resposta":9542427,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comportamento do gestor.","id":9542424,"corpo":"<p>comportamento do gestor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"responsabiliza\u00e7\u00e3o dos subordinados.","id":9542425,"corpo":"<p>responsabiliza\u00e7\u00e3o dos subordinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es.","id":9542426,"corpo":"<p>aplica\u00e7\u00e3o de puni\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"riscos significativos s\u00e3o identificados e avaliados.","id":9542427,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">riscos significativos s\u00e3o identificados e avaliados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"den\u00fancias e aberturas de processo disciplinar.","id":9542428,"corpo":"<p>den\u00fancias e aberturas de processo disciplinar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de riscos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de riscos","pai":427306,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427317,"slug":"auditoria-avaliacao-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das cores abaixo est\u00e1 presente no bras\u00e3o do munic\u00edpio de Goioer\u00ea? Analise as assertivas e depois assinale a alternativa correta: I - Azul. II - Verde. III - Vermelho. IV - Amarelo.","provas":[{"id":84736,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-motorista","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Motorista - 2022"},{"id":84732,"cargo":{"descricao":"Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o","id":1219,"slug":"eletricista-de-manutencao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-eletricista-de-manutencao","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - Eletricista de Manuten\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:12:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462713,"hashId":"db32e3de635b0f946e665db6f71547bb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das cores abaixo est\u00e1 presente no bras\u00e3o do munic\u00edpio de Goioer\u00ea? Analise as assertivas e depois assinale a alternativa correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Azul. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Verde. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Vermelho. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV - Amarelo.<\/p>","resposta":9773843,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9773840,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9773841,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Apenas I, III e IV.","id":9773842,"corpo":"<p>Apenas I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Apenas I, II e IV.","id":9773843,"corpo":"<p>Apenas I, II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9773844,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539475,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o de riscos que subsidie a elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Auditoria Interna da UAIG deve ser discutida com a alta administra\u00e7\u00e3o e documentada, pelo menos:","provas":[{"id":81343,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2022-progepe-auditor","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:12:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2409338,"hashId":"45e62f5a9d52ca8bdf49402448d63ebf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de riscos que subsidie a elabora\u00e7\u00e3o do Plano de Auditoria Interna da UAIG deve ser discutida com a alta administra\u00e7\u00e3o e documentada, pelo menos:<\/p>","resposta":9542286,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trimestralmente.","id":9542284,"corpo":"<p>trimestralmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"semestralmente.","id":9542285,"corpo":"<p>semestralmente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"anualmente.","id":9542286,"corpo":"<p>anualmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"quadrimestralmente.","id":9542287,"corpo":"<p>quadrimestralmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a cada gest\u00e3o.","id":9542288,"corpo":"<p>a cada gest\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de riscos","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de riscos","pai":427306,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427317,"slug":"auditoria-avaliacao-de-riscos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A defini\u00e7\u00e3o: \u201cexame independente, objetivo e confi\u00e1vel que analisa se empreendimentos, sistemas, opera\u00e7\u00f5es, programas, atividades ou organiza\u00e7\u00f5es do governo est\u00e3o funcionando de acordo com os princ\u00edpios de economicidade, efici\u00eancia e efetividade (efic\u00e1cia)\u201d corresponde a auditoria","provas":[{"id":81343,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640,"slug":"auditor"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal Rural de Pernambuco","sigla":"UFRPE","id":3545,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufrpe"},"banca":{"nome":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas","descricao":"Pr\u00f3-Reitoria de Gest\u00e3o de Pessoas- PROGEPE","sigla":"PROGEPE","oab":false,"id":1398,"slug":"progepe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufrpe-2022-progepe-auditor","tipo":1,"nome":"PROGEPE - UFRPE - Auditor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:14:50","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2409370,"hashId":"b975c67e4da9e19606512715edd91626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A defini\u00e7\u00e3o: \u201cexame independente, objetivo e confi\u00e1vel que analisa se empreendimentos, sistemas, opera\u00e7\u00f5es, programas, atividades ou organiza\u00e7\u00f5es do governo est\u00e3o funcionando de acordo com os princ\u00edpios de economicidade, efici\u00eancia e efetividade (efic\u00e1cia)\u201d corresponde a auditoria<\/p>","resposta":9542445,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"financeira.","id":9542444,"corpo":"<p>financeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"operacional.","id":9542445,"corpo":"<p>operacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"cont\u00e1bil.","id":9542446,"corpo":"<p>cont\u00e1bil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"de conformidade.","id":9542447,"corpo":"<p>de conformidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"de observ\u00e2ncia.","id":9542448,"corpo":"<p>de observ\u00e2ncia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533371,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 64","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Continuidade Operacional","oab":false,"nome":"Continuidade Operacional","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4615,"slug":"auditoria-continuidade-operacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da auditoria em entidades p\u00fablicas, a ISSAI 100 apresenta orienta\u00e7\u00f5es para sua realiza\u00e7\u00e3o, visando a efici\u00eancia e embasamento das conclus\u00f5es obtidas. Nesse contexto, avalie as alternativas a seguir e assinale a INCORRETA:","provas":[{"id":80742,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Viam\u00e3o","sigla":"","id":884,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-viamao-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-viamao-rs-2022-fundatec-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Viam\u00e3o - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:20:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2419147,"hashId":"273a9c1fe46afb2f5df2ce1e36098e38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da auditoria em entidades p\u00fablicas, a ISSAI 100 apresenta orienta\u00e7\u00f5es para sua realiza\u00e7\u00e3o, visando a efici\u00eancia e embasamento das conclus\u00f5es obtidas. Nesse contexto, avalie as alternativas a seguir e assinale a INCORRETA:<\/p>","resposta":9586796,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As decis\u00f5es do auditor sobre a natureza, \u00e9poca e extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria ir\u00e3o impactar na evid\u00eancia de auditoria a ser obtida.","id":9586792,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As decis\u00f5es do auditor sobre a natureza, \u00e9poca e extens\u00e3o dos procedimentos de auditoria ir\u00e3o impactar na evid\u00eancia de auditoria a ser obtida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A escolha dos procedimentos depender\u00e1 da avalia\u00e7\u00e3o de risco ou an\u00e1lise de problema. ","id":9586793,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A escolha dos procedimentos depender\u00e1 da avalia\u00e7\u00e3o de risco ou an\u00e1lise de problema. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Evid\u00eancia de auditoria \u00e9 qualquer informa\u00e7\u00e3o utilizada pelo auditor para comprovar que o objeto est\u00e1 ou n\u00e3o em conformidade com os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis.","id":9586794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Evid\u00eancia de auditoria \u00e9 qualquer informa\u00e7\u00e3o utilizada pelo auditor para comprovar que o objeto est\u00e1 ou n\u00e3o em conformidade com os crit\u00e9rios aplic\u00e1veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os m\u00e9todos de obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia de auditoria podem incluir inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, indaga\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo, reexecu\u00e7\u00e3o, procedimentos anal\u00edticos e\/ou outras t\u00e9cnicas de pesquisa.","id":9586795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os m\u00e9todos de obten\u00e7\u00e3o de evid\u00eancia de auditoria podem incluir inspe\u00e7\u00e3o, observa\u00e7\u00e3o, indaga\u00e7\u00e3o, confirma\u00e7\u00e3o, rec\u00e1lculo, reexecu\u00e7\u00e3o, procedimentos anal\u00edticos e\/ou outras t\u00e9cnicas de pesquisa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"O auditor deve respeitar todos os requisitos relacionados \u00e0 confidencialidade, exceto em casos espec\u00edficos em que n\u00e3o seja poss\u00edvel seguir os requisitos estabelecidos relativos \u00e0 confidencialidade.","id":9586796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O auditor deve respeitar todos os requisitos relacionados \u00e0 confidencialidade, exceto em casos espec\u00edficos em que n\u00e3o seja poss\u00edvel seguir os requisitos estabelecidos relativos \u00e0 confidencialidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534447,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o do Trabalho de Auditoria","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o do Trabalho de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417057,"slug":"auditoria-execucao-do-trabalho-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ser nomeado como controle interno, Jo\u00e3o, servidor efetivo do Legislativo, recebeu como primeiro trabalho montar um Plano Anual de Controle Interno que orientaria as auditorias a serem realizadas. Procurando informar-se melhor sobre o processo de auditoria, ele recorreu a ISSAI 100, pois ela traz os Princ\u00edpios Fundamentais de Auditoria do Setor P\u00fablico, fornecendo informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre: o prop\u00f3sito e a aplicabilidade das ISSAI, o contexto da auditoria no setor p\u00fablico, os elementos de auditoria do setor p\u00fablico e os princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 auditoria do setor p\u00fablico. Nela ele descobriu que um dos princ\u00edpios relacionados ao processo de auditoria \u00e9 o Planejamento onde dever\u00e1: ","provas":[{"id":80014,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal","sigla":"","id":5531,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp"},"banca":{"nome":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas","descricao":"Instituto de Pesquisas Econ\u00f4micas - IPEFAE","sigla":"IPEFAE","oab":false,"id":866,"slug":"ipefae"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-espirito-santo-do-pinhal-sp-2022-ipefae-controlador-interno","tipo":1,"nome":"IPEFAE - C\u00e2mara de Esp\u00edrito Santo do Pinhal - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:23:48","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2383840,"hashId":"46e59727e7c0b51bafa57a8965ea2c4a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s ser nomeado como controle interno, Jo\u00e3o, servidor efetivo do Legislativo, recebeu como primeiro trabalho montar um Plano Anual de Controle Interno que orientaria as auditorias a serem realizadas. Procurando informar-se melhor sobre o processo de auditoria, ele recorreu a ISSAI 100, pois ela traz os Princ\u00edpios Fundamentais de Auditoria do Setor P\u00fablico, fornecendo informa\u00e7\u00f5es detalhadas sobre: o prop\u00f3sito e a aplicabilidade das ISSAI, o contexto da auditoria no setor p\u00fablico, os elementos de auditoria do setor p\u00fablico e os princ\u00edpios aplic\u00e1veis \u00e0 auditoria do setor p\u00fablico. Nela ele descobriu que um dos princ\u00edpios relacionados ao processo de auditoria \u00e9 o Planejamento onde dever\u00e1: <\/p>","resposta":9434550,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estabelecer os termos da auditoria, obter entendimento, realizar avalia\u00e7\u00e3o de risco ou an\u00e1lise do problema, identificar riscos de fraude e desenvolver um plano de auditoria.","id":9434550,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer os termos da auditoria, obter entendimento, realizar avalia\u00e7\u00e3o de risco ou an\u00e1lise do problema, identificar riscos de fraude e desenvolver um plano de auditoria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"identificar riscos de fraude, desenvolver um plano de auditoria e avaliar as evid\u00eancias de auditoria para extrair conclus\u00f5es.","id":9434551,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificar riscos de fraude, desenvolver um plano de auditoria e avaliar as evid\u00eancias de auditoria para extrair conclus\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"estabelecer os termos de auditoria, identificar problemas e desenvolver plano de a\u00e7\u00e3o.","id":9434552,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer os termos de auditoria, identificar problemas e desenvolver plano de a\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"estabelecer riscos de fraudes, mapear documenta\u00e7\u00f5es para conclus\u00f5es em relat\u00f3rios e monitorar as quest\u00f5es relevantes.","id":9434553,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer riscos de fraudes, mapear documenta\u00e7\u00f5es para conclus\u00f5es em relat\u00f3rios e monitorar as quest\u00f5es relevantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":530481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 40","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano de Auditoria","oab":false,"nome":"Plano de Auditoria","pai":4576,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4571,"slug":"auditoria-plano-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A auditoria pode ser executada de forma indireta, terceirizada, por meio de institui\u00e7\u00f5es privadas, as denominadas empresas de auditoria externa.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:20:36","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2390340,"hashId":"781b9bcef7e8d42701f64a6935536e7d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A auditoria pode ser executada de forma indireta, terceirizada, por meio de institui\u00e7\u00f5es privadas, as denominadas empresas de auditoria externa.<\/p>","resposta":9462201,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462201,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462202,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da auditoria, julgue os itens de 78 a 87.","id":531233,"enunciado":"<p>Acerca da auditoria, julgue os itens de <strong>78<\/strong> a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 87","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o do Trabalho de Auditoria","oab":false,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o do Trabalho de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":417057,"slug":"auditoria-execucao-do-trabalho-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amostra aleat\u00f3ria simples \u00e9 uma forma de obten\u00e7\u00e3o do tamanho da amostra, pelo m\u00e9todo de amostragem probabil\u00edstico, que permite a generaliza\u00e7\u00e3o dos resultados, caracterizando-se pela heterogeneidade da distribui\u00e7\u00e3o dos elementos da popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:23:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2390359,"hashId":"336868ae226e8deff19714262cdf7c8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A amostra aleat\u00f3ria simples \u00e9 uma forma de obten\u00e7\u00e3o do tamanho da amostra, pelo m\u00e9todo de amostragem probabil\u00edstico, que permite a generaliza\u00e7\u00e3o dos resultados, caracterizando-se pela heterogeneidade da distribui\u00e7\u00e3o dos elementos da popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9462242,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462241,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462242,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da auditoria, julgue os itens de 78 a 87.","id":531233,"enunciado":"<p>Acerca da auditoria, julgue os itens de <strong>78<\/strong> a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 87","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Amostragem de Auditoria","oab":false,"nome":"Amostragem de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4623,"slug":"auditoria-amostragem-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha-se que, na realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria de materiais, tenha-se verificado que a entidade mantinha, sob a mesma responsabilidade, a autoriza\u00e7\u00e3o de compra, o recebimento e a guarda desses materiais e seu posterior pagamento. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o auditor concluiu, adequadamente, que seria necess\u00e1rio segregar duas dessas responsabilidades.","provas":[{"id":80543,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicina Veterin\u00e1ria de S\u00e3o Paulo","sigla":"CRMV SP","id":232,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"crmv-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crmv-sp-sp-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRMV SP - Controlador Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:22:51","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2390353,"hashId":"096497f2760b44465e5ca16222117081","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Suponha-se que, na realiza\u00e7\u00e3o de uma auditoria de materiais, tenha-se verificado que a entidade mantinha, sob a mesma responsabilidade, a autoriza\u00e7\u00e3o de compra, o recebimento e a guarda desses materiais e seu posterior pagamento. Nesse caso, \u00e9 correto afirmar que o auditor concluiu, adequadamente, que seria necess\u00e1rio segregar duas dessas responsabilidades.<\/p>","resposta":9462230,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9462229,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9462230,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da auditoria, julgue os itens de 78 a 87.","id":531233,"enunciado":"<p>Acerca da auditoria, julgue os itens de <strong>78<\/strong> a <strong>87<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 78 a 87","ordem":78},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Introdut\u00f3rias de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":416997,"slug":"auditoria-nocoes-introdutorias-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos trabalhos na companhia Guarani, um auditor realizou o procedimento que envolve o exame de registros ou documentos, internos ou externos, em papel, em forma eletr\u00f4nica ou em outras m\u00eddias, ou o exame f\u00edsico de ativo. Um exemplo da aplica\u00e7\u00e3o do procedimento foi a busca de evid\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o em documentos de dois gerentes para a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos superiores a determinado montante estabelecido nas regras internas da companhia. Nesse caso, o auditor aplicou o procedimento de auditoria conhecido como:","provas":[{"id":81320,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-contador","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:19:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2413026,"hashId":"3ed059f459335f6fb98cc8c3502d57e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos trabalhos na companhia Guarani, um auditor realizou o procedimento que envolve o exame de registros ou documentos, internos ou externos, em papel, em forma eletr\u00f4nica ou em outras m\u00eddias, ou o exame f\u00edsico de ativo. Um exemplo da aplica\u00e7\u00e3o do procedimento foi a busca de evid\u00eancia de autoriza\u00e7\u00e3o em documentos de dois gerentes para a realiza\u00e7\u00e3o de pagamentos superiores a determinado montante estabelecido nas regras internas da companhia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse caso, o auditor aplicou o procedimento de auditoria conhecido como:<\/p>","resposta":9560101,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o.","id":9560101,"corpo":"<p>Inspe\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Observa\u00e7\u00e3o.","id":9560102,"corpo":"<p>Observa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Circulariza\u00e7\u00e3o.","id":9560103,"corpo":"<p>Circulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o.","id":9560104,"corpo":"<p>Amortiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Predi\u00e7\u00e3o.","id":9560105,"corpo":"<p>Predi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533699,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 37 a 50","ordem":37},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o","pai":427208,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":427209,"slug":"auditoria-inspecao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Diversos fatores influenciam o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil, estando um deles ligado \u00e0 invas\u00e3o russa \u00e0 Ucr\u00e2nia, uma vez que Moscou \u00e9 um grande produtor e exportador de petr\u00f3leo e g\u00e1s.","provas":[{"id":84701,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"},{"id":84699,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Advogado - 2022"},{"id":84702,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Operacional - 2022"},{"id":84705,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-inspetor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Inspetor Fiscal - 2022"},{"id":84700,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2459884,"hashId":"1bf815864bc07b260c57e015da570c83","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Diversos fatores influenciam o aumento do pre\u00e7o dos combust\u00edveis no Brasil, estando um deles ligado \u00e0 invas\u00e3o russa \u00e0 Ucr\u00e2nia, uma vez que Moscou \u00e9 um grande produtor e exportador de petr\u00f3leo e g\u00e1s.<\/p>","resposta":9761348,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761348,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761349,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a acontecimentos atuais da pol\u00edtica, da economia, da sa\u00fade e da sociedade no Brasil, julgue os itens de 56 a 65.","id":539161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a acontecimentos atuais da pol\u00edtica, da economia, da sa\u00fade e da sociedade no Brasil, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os efeitos da pandemia agravaram o quadro da desigualdade no Brasil, e mais da metade dos lares brasileiros sofrem em raz\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar.","provas":[{"id":84700,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2022"},{"id":84701,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"},{"id":84699,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Advogado - 2022"},{"id":84702,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Operacional - 2022"},{"id":84705,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-inspetor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Inspetor Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:26:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2459877,"hashId":"e5b4cb152adeab1bed5b2de8de025b0e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os efeitos da pandemia agravaram o quadro da desigualdade no Brasil, e mais da metade dos lares brasileiros sofrem em raz\u00e3o de inseguran\u00e7a alimentar.<\/p>","resposta":9761335,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761334,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761335,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a acontecimentos atuais da pol\u00edtica, da economia, da sa\u00fade e da sociedade no Brasil, julgue os itens de 56 a 65.","id":539161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a acontecimentos atuais da pol\u00edtica, da economia, da sa\u00fade e da sociedade no Brasil, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desigualdade Social","oab":false,"nome":"Desigualdade Social","pai":407424,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":416676,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-desigualdade-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral","id":25105,"slug":"auditor-do-estado-area-auditoria-geral"}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e aos procedimentos de auditoria, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":77760,"cargo":{"descricao":"Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral","id":25105,"slug":"auditor-do-estado-area-auditoria-geral"},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral do Mato Grosso do Sul","sigla":"CGE MS","id":5708,"esfera":"Estadual","uf":"MS","slug":"cge-ms-ms"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"cge-ms-ms-2022-instituto-aocp-auditor-do-estado-area-auditoria-geral-duplicado-com-o-id-87379","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - CGE MS - Auditor do Estado - \u00c1rea Auditoria geral - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:27:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2336860,"hashId":"8ddfd55c2458ecdbc8aaf4b161ae85a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas e aos procedimentos de auditoria, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9234983,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao comparar saldos de uma conta cont\u00e1bil com dados n\u00e3o financeiros a ela relacionados, a fim de identificar poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es at\u00edpicas de comportamento, o auditor utiliza a t\u00e9cnica denominada an\u00e1lise documental.","id":9234982,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao comparar saldos de uma conta cont\u00e1bil com dados n\u00e3o financeiros a ela relacionados, a fim de identificar poss\u00edveis varia\u00e7\u00f5es at\u00edpicas de comportamento, o auditor utiliza a t\u00e9cnica denominada an\u00e1lise documental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Os procedimentos substantivos t\u00eam como finalidade verificar a sufici\u00eancia, a exatid\u00e3o e a validade dos dados obtidos.","id":9234983,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os procedimentos substantivos t\u00eam como finalidade verificar a sufici\u00eancia, a exatid\u00e3o e a validade dos dados obtidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Para coleta de evid\u00eancia de auditoria acerca de bens tang\u00edveis ou intang\u00edveis, a t\u00e9cnica recomendada \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":9234984,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para coleta de evid\u00eancia de auditoria acerca de bens tang\u00edveis ou intang\u00edveis, a t\u00e9cnica recomendada \u00e9 a inspe\u00e7\u00e3o f\u00edsica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao indagar de forma informal um servidor da unidade auditada sobre um aspecto qualquer de determinado processo, o auditor se vale da t\u00e9cnica denominada circulariza\u00e7\u00e3o.","id":9234985,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao indagar de forma informal um servidor da unidade auditada sobre um aspecto qualquer de determinado processo, o auditor se vale da t\u00e9cnica denominada circulariza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Quando o auditor verifica a exatid\u00e3o num\u00e9rica de uma sequ\u00eancia de c\u00e1lculos cujo resultado embasa um registro cont\u00e1bil de execu\u00e7\u00e3o de despesa or\u00e7ament\u00e1ria, est\u00e1 aplicando a t\u00e9cnica de revis\u00e3o anal\u00edtica.","id":9234986,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando o auditor verifica a exatid\u00e3o num\u00e9rica de uma sequ\u00eancia de c\u00e1lculos cujo resultado embasa um registro cont\u00e1bil de execu\u00e7\u00e3o de despesa or\u00e7ament\u00e1ria, est\u00e1 aplicando a t\u00e9cnica de revis\u00e3o anal\u00edtica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524951,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 56","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Testes e Procedimentos de Auditoria","oab":false,"nome":"Testes e Procedimentos de Auditoria","pai":417057,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4602,"slug":"auditoria-testes-e-procedimentos-de-auditoria"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"}],"cargos":[{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As normas de auditoria, independente das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, preveem quatro tipos de pareceres. Assinale a alternativa que contempla esses pareceres. ","provas":[{"id":78952,"cargo":{"descricao":"EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o","id":20440,"slug":"eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao"},"orgao":{"nome":"Escola de Especialistas de Aeron\u00e1utica","sigla":"EEAR","id":4883,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eear"},"banca":{"nome":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica","descricao":"Diretoria de Ensino da Aeron\u00e1utica - DIRENS - Aeron\u00e1utica","sigla":"DIRENS Aeronautica","oab":false,"id":1038,"slug":"direns-aeronautica"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eear-2022-direns-aeronautica-eags-sargento-da-aeronautica-especialidade-administracao-2","tipo":1,"nome":"DIRENS - Aeron\u00e1utica - EEAR - EAGS - Sargento da Aeron\u00e1utica - Especialidade: Administra\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:26:13","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[],"id":2361072,"hashId":"93583cfa54b038fcc95897d3af839bda","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As normas de auditoria, independente das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, preveem quatro tipos de pareceres. Assinale a alternativa que contempla esses pareceres. <\/p>","resposta":9339494,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sem ressalva - com ressalva - adverso - com observa\u00e7\u00f5es","id":9339491,"corpo":"<p>sem ressalva - com ressalva - adverso - com observa\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"sem ressalva - com ressalva \u2013 cont\u00e1bil - com an\u00e1lise documental ","id":9339492,"corpo":"<p>sem ressalva - com ressalva \u2013 cont\u00e1bil - com an\u00e1lise documental <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"sem ressalva - com ressalva - cont\u00e1bil - com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o ","id":9339493,"corpo":"<p>sem ressalva - com ressalva - cont\u00e1bil - com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"sem ressalva - com ressalva - adverso - com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o ","id":9339494,"corpo":"<p>sem ressalva - com ressalva - adverso - com absten\u00e7\u00e3o de opini\u00e3o <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527808,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","oab":false,"nome":"Formato do Relat\u00f3rio e Parecer","pai":417006,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4663,"slug":"auditoria-formato-do-relatorio-e-parecer"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Finan\u00e7as","id":11461,"slug":"assistente-de-financas"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ind\u00edgenas de diferentes etnias foram essenciais como guias nas buscas por Pereira e Phillips, junto \u00e0s equipes oficiais integradas de investiga\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.","provas":[{"id":84696,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":84697,"cargo":{"descricao":"Assistente de Finan\u00e7as","id":11461,"slug":"assistente-de-financas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-financas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Finan\u00e7as - 2022"},{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:31:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2459973,"hashId":"264bdb9a22af3d2d9740ccfa99787b97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ind\u00edgenas de diferentes etnias foram essenciais como guias nas buscas por Pereira e Phillips, junto \u00e0s equipes oficiais integradas de investiga\u00e7\u00e3o do Estado brasileiro.<\/p>","resposta":9761526,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761526,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761527,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__ONGs internacionais e familiares manifestaram sua indigna\u00e7\u00e3o com a not\u00edcia do assassinato do jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e do indigenista Bruno Pereira, no Vale do Javari, enquanto trabalhavam em defesa dos povos ind\u00edgenas e do meio ambiente na Amaz\u00f4nia brasileira, onde a investiga\u00e7\u00e3o sobre o caso continua. Estado de Minas Internacional. Estado de Minas Internacional. Publicado em: 16\/6\/2022.Internet: &lt;https:\/\/www.em.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do desaparecimento e da morte dos ativistas mencionados no texto acima, o jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e o indigenista Bruno Pereira, e de assuntos correlatos, julgue os itens de 56 a 65. ","id":539179,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ONGs internacionais e familiares manifestaram sua indigna\u00e7\u00e3o com a not\u00edcia do assassinato do jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e do indigenista Bruno Pereira, no Vale do Javari, enquanto trabalhavam em defesa dos povos ind\u00edgenas e do meio ambiente na Amaz\u00f4nia brasileira, onde a investiga\u00e7\u00e3o sobre o caso continua. Estado de Minas Internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Estado de Minas Internacional. Publicado em: 16\/6\/2022.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.em.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do desaparecimento e da morte dos ativistas mencionados no texto acima, o jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e o indigenista Bruno Pereira, e de assuntos correlatos, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a <strong>65. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A var\u00edola dos macacos \u00e9 uma doen\u00e7a geralmente encontrada na \u00c1frica Central e na \u00c1frica Ocidental, especificamente, em \u00e1reas de floresta tropical, j\u00e1 havendo registros dessa doen\u00e7a no Brasil, com casos monitorados pela equipe de vigil\u00e2ncia.","provas":[{"id":84701,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84703,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-jornalista","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Jornalista - 2022"},{"id":84699,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Advogado - 2022"},{"id":84702,"cargo":{"descricao":"Analista Operacional","id":25345,"slug":"analista-operacional"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-operacional","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista Operacional - 2022"},{"id":84705,"cargo":{"descricao":"Inspetor Fiscal","id":25790,"slug":"inspetor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-inspetor-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Inspetor Fiscal - 2022"},{"id":84700,"cargo":{"descricao":"Analista de Inform\u00e1tica","id":6375,"slug":"analista-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-analista-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Analista de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:29:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2459894,"hashId":"99b1258cd543184ca132aea170f84397","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A var\u00edola dos macacos \u00e9 uma doen\u00e7a geralmente encontrada na \u00c1frica Central e na \u00c1frica Ocidental, especificamente, em \u00e1reas de floresta tropical, j\u00e1 havendo registros dessa doen\u00e7a no Brasil, com casos monitorados pela equipe de vigil\u00e2ncia.<\/p>","resposta":9761368,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761368,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761369,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a acontecimentos atuais da pol\u00edtica, da economia, da sa\u00fade e da sociedade no Brasil, julgue os itens de 56 a 65.","id":539161,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a acontecimentos atuais da pol\u00edtica, da economia, da sa\u00fade e da sociedade no Brasil, julgue os itens de <strong>56 <\/strong>a <strong>65<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},{"descricao":"Assistente de Finan\u00e7as","id":11461,"slug":"assistente-de-financas"},{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A morte dos ativistas, no Vale do Javari, est\u00e1 puramente ligada \u00e0 den\u00fancia feita pelas v\u00edtimas sobre o escoamento do tr\u00e1fico de drogas nos rios naveg\u00e1veis da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. ","provas":[{"id":84696,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente Administrativo - 2022"},{"id":84697,"cargo":{"descricao":"Assistente de Finan\u00e7as","id":11461,"slug":"assistente-de-financas"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-financas","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Finan\u00e7as - 2022"},{"id":84698,"cargo":{"descricao":"Assistente de Inform\u00e1tica","id":716,"slug":"assistente-de-informatica"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Contabilidade do Paran\u00e1","sigla":"CRC PR","id":5718,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"crc-pr-pr"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crc-pr-pr-2022-quadrix-assistente-de-informatica","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRC PR - Assistente de Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":2459970,"hashId":"176313dd690f55909f10def58340e07b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A morte dos ativistas, no Vale do Javari, est\u00e1 puramente ligada \u00e0 den\u00fancia feita pelas v\u00edtimas sobre o escoamento do tr\u00e1fico de drogas nos rios naveg\u00e1veis da regi\u00e3o amaz\u00f4nica. <\/p>","resposta":9761521,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9761520,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9761521,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"__ONGs internacionais e familiares manifestaram sua indigna\u00e7\u00e3o com a not\u00edcia do assassinato do jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e do indigenista Bruno Pereira, no Vale do Javari, enquanto trabalhavam em defesa dos povos ind\u00edgenas e do meio ambiente na Amaz\u00f4nia brasileira, onde a investiga\u00e7\u00e3o sobre o caso continua. Estado de Minas Internacional. Estado de Minas Internacional. Publicado em: 16\/6\/2022.Internet: &lt;https:\/\/www.em.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Acerca do desaparecimento e da morte dos ativistas mencionados no texto acima, o jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e o indigenista Bruno Pereira, e de assuntos correlatos, julgue os itens de 56 a 65. ","id":539179,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>ONGs internacionais e familiares manifestaram sua indigna\u00e7\u00e3o com a not\u00edcia do assassinato do jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e do indigenista Bruno Pereira, no Vale do Javari, enquanto trabalhavam em defesa dos povos ind\u00edgenas e do meio ambiente na Amaz\u00f4nia brasileira, onde a investiga\u00e7\u00e3o sobre o caso continua. Estado de Minas Internacional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Estado de Minas Internacional. Publicado em: 16\/6\/2022.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Internet: &lt;https:\/\/www.em.com.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca do desaparecimento e da morte dos ativistas mencionados no texto acima, o jornalista brit\u00e2nico Dom Phillips e o indigenista Bruno Pereira, e de assuntos correlatos, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a <strong>65. <\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um \u00e1tomo tem n\u00famero at\u00f4mico Z e possui n\u00famero de massa igual ao dobro do seu n\u00famero at\u00f4mico mais um. Se, no n\u00facleo desse \u00e1tomo, h\u00e1 14 n\u00eautrons, o \u00e1tomo em apre\u00e7o est\u00e1 localizado na fam\u00edlia do(s):","provas":[{"id":81549,"cargo":{"descricao":"Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":21855,"slug":"professor-anos-finais-area-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Arroio do Tigre","sigla":"","id":5715,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-arroio-do-tigre-rs-2022-objetiva-concursos-professor-anos-finais-area-ciencias","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Arroio do Tigre - Professor Anos Finais - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:37:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2435970,"hashId":"c085f4ddf8b36b4827979297d74b1ab3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um \u00e1tomo tem n\u00famero at\u00f4mico Z e possui n\u00famero de massa igual ao dobro do seu n\u00famero at\u00f4mico mais um. Se, no n\u00facleo desse \u00e1tomo, h\u00e1 14 n\u00eautrons, o \u00e1tomo em apre\u00e7o est\u00e1 localizado na fam\u00edlia do(s):<\/p>","resposta":9659450,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metais alcalinos.","id":9659448,"corpo":"<p>Metais alcalinos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Metais alcalinoterrosos.","id":9659449,"corpo":"<p>Metais alcalinoterrosos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Boro.","id":9659450,"corpo":"<p>Boro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Carbono.","id":9659451,"corpo":"<p>Carbono.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 23 a 30","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias At\u00f4micas","oab":false,"nome":"Teorias At\u00f4micas","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400880,"slug":"quimica-teorias-atomicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","oab":false,"nome":"Modelos At\u00f4micos. Estrutura do \u00c1tomo.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417344,"slug":"quimica-modelos-atomicos-estrutura-do-atomo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","oab":false,"nome":"Tabela Peri\u00f3dica. Propriedades peri\u00f3dicas.","pai":400880,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417346,"slug":"quimica-tabela-periodica-propriedades-periodicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A precis\u00e3o e a exatid\u00e3o das medidas de um m\u00e9todo anal\u00edtico s\u00e3o fundamentais para a garantia da qualidade dos resultados obtidos. Medidas inexatas em um laborat\u00f3rio podem acarretar erros de interpreta\u00e7\u00e3o de um determinado fen\u00f4meno, perda de produ\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria, tratamentos equivocados e desperd\u00edcio de energia em diversos setores produtivos e na sociedade. Portanto, todo m\u00e9todo anal\u00edtico deve apresentar um grau minimanente aceit\u00e1vel de precis\u00e3o e exatid\u00e3o dos resultados. Para isso, an\u00e1lises comparativas entre m\u00e9todos independentes e an\u00e1lises de materiais de refer\u00eancia certificados devem ser realizadas para determina\u00e7\u00e3o desses par\u00e2metros a partir dos resultados experimentais.A figura a seguir ilustra quatro situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas que podem acontecer nos resultados de medi\u00e7\u00e3o por um determinado m\u00e9todo anal\u00edtico. Fonte: Cienfuegos, Freddy. Estat\u00edstica aplicada ao laborat\u00f3rio:Rio de Janeiro: Interci\u00eancia, 2005. p.7. (Adaptado)Nesta figura, o centro do alvo simboliza o resultado esperado para as medidas repetidas em rela\u00e7\u00e3o ao certificado de refer\u00eancia da amostra analisada. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir.( ) Na situa\u00e7\u00e3o A os resultados s\u00e3o imprecisos. ( ) Na situa\u00e7\u00e3o B os resultados s\u00e3o inexatos. ( ) Na situa\u00e7\u00e3o C os resultados s\u00e3o precisos, mas inexatos. ( ) Na situa\u00e7\u00e3o D os resultados s\u00e3o imprecisos, mas exatos.A sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":81912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422541,"hashId":"6d18c1e10cac6172949fc700501c4b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A precis\u00e3o e a exatid\u00e3o das medidas de um m\u00e9todo anal\u00edtico s\u00e3o fundamentais para a garantia da qualidade dos resultados obtidos. Medidas inexatas em um laborat\u00f3rio podem acarretar erros de interpreta\u00e7\u00e3o de um determinado fen\u00f4meno, perda de produ\u00e7\u00e3o na ind\u00fastria, tratamentos equivocados e desperd\u00edcio de energia em diversos setores produtivos e na sociedade. Portanto, todo m\u00e9todo anal\u00edtico deve apresentar um grau minimanente aceit\u00e1vel de precis\u00e3o e exatid\u00e3o dos resultados. Para isso, an\u00e1lises comparativas entre m\u00e9todos independentes e an\u00e1lises de materiais de refer\u00eancia certificados devem ser realizadas para determina\u00e7\u00e3o desses par\u00e2metros a partir dos resultados experimentais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A figura a seguir ilustra quatro situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas que podem acontecer nos resultados de medi\u00e7\u00e3o por um determinado m\u00e9todo anal\u00edtico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81912\/questao\/2422541-20220607184808000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Fonte: Cienfuegos, Freddy. Estat\u00edstica aplicada ao laborat\u00f3rio:<\/p><p style=\"text-align: right;\">Rio de Janeiro: Interci\u00eancia, 2005. p.7. (Adaptado)<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesta figura, o centro do alvo simboliza o resultado esperado para as medidas repetidas em rela\u00e7\u00e3o ao certificado de refer\u00eancia da amostra analisada. De acordo com essa defini\u00e7\u00e3o, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na situa\u00e7\u00e3o A os resultados s\u00e3o imprecisos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na situa\u00e7\u00e3o B os resultados s\u00e3o inexatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na situa\u00e7\u00e3o C os resultados s\u00e3o precisos, mas inexatos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na situa\u00e7\u00e3o D os resultados s\u00e3o imprecisos, mas exatos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9601989,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - V - F.","id":9601987,"corpo":"<p>F - F - V - F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - F - F - V.","id":9601988,"corpo":"<p>V - F - F - V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"V - F - V - F.","id":9601989,"corpo":"<p>V - F - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"F - V - F - V. ","id":9601990,"corpo":"<p>F - V - F - V. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V.","id":9601991,"corpo":"<p>V - V - F - V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As figuras a seguir ilustram quatro curvas de titula\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de neutraliza\u00e7\u00e3o (A, B, C e D), envolvendo \u00e1cidos e bases de concentra\u00e7\u00f5es iguais.Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s curvas de titula\u00e7\u00e3o da figura, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir. ( ) A curva \"A\" representa a titula\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido fraco com uma base forte.( ) A curva \"B\" representa a titula\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido muito fraco com uma base forte.( ) A curva \"C\" representa a titula\u00e7\u00e3o de uma base fraca com um \u00e1cido forte.( ) A curva \"D\" representa a titula\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido fraco com uma base forte.A sequ\u00eancia correta \u00e9 ","provas":[{"id":81912,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","sigla":"UFSM","id":1238,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Maria","descricao":"Universidade Federal de Santa Maria - UFSM","sigla":"UFSM","oab":false,"id":444,"slug":"ufsm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSM - UFSM - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:37:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2422549,"hashId":"3b635fbe4d2eb43fe45c12c84e399d9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As figuras a seguir ilustram quatro curvas de titula\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de neutraliza\u00e7\u00e3o (A, B, C e D), envolvendo \u00e1cidos e bases de concentra\u00e7\u00f5es iguais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/81912\/questao\/2422549-20220607185103000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s curvas de titula\u00e7\u00e3o da figura, assinale V (verdadeiro) ou F (falso) em cada afirmativa a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>( ) A curva \"A\" representa a titula\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido fraco com uma base forte.<\/p><p>( ) A curva \"B\" representa a titula\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido muito fraco com uma base forte.<\/p><p>( ) A curva \"C\" representa a titula\u00e7\u00e3o de uma base fraca com um \u00e1cido forte.<\/p><p>( ) A curva \"D\" representa a titula\u00e7\u00e3o de um \u00e1cido fraco com uma base forte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A sequ\u00eancia correta \u00e9 <\/p>","resposta":9602026,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - F - F - V. ","id":9602022,"corpo":"<p>V - F - F - V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"F - F - V - F.","id":9602023,"corpo":"<p>F - F - V - F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - V - V - F.","id":9602024,"corpo":"<p>F - V - V - F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V.","id":9602025,"corpo":"<p>V - V - F - V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"V - F - F - F.","id":9602026,"corpo":"<p>V - F - F - F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534730,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Solubilidade dos Sais, Hidr\u00f3lise dos Sais e Curvas de Titula\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Solubilidade dos Sais, Hidr\u00f3lise dos Sais e Curvas de Titula\u00e7\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417323,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-solubilidade-dos-sais-hidrolise-dos-sais-e-curvas-de-titulacao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas eletroqu\u00edmicas, considere as afirmativas a seguir. I. \u00c9 necess\u00e1rio que haja transfer\u00eancia de carga para medi\u00e7\u00f5es potenciom\u00e9ticas. II. Apesar de serem t\u00e9cnicas diferentes, potenciometria e condutimetria podem ser realizadas simultaneamente na mesma c\u00e9lula. III. Na potenciometria, como o aumento em 10 vezes na concentra\u00e7\u00e3o o potencial altera em n59\u200b mV a diferen\u00e7a de potencial da c\u00e9lula eletroqu\u00edmica, a sensibilidade da metodologia pode ser comprometida quando comparada \u00e0 metodologia espectrofotom\u00e9trica, por exemplo. IV. A medi\u00e7\u00e3o de pH em um eletrodo de vidro est\u00e1 sujeita ao efeito do potencial de jun\u00e7\u00e3o l\u00edquida da membrana em contato com a solu\u00e7\u00e3o.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:56:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406504,"hashId":"ec5198e08be5851fcfc08d22ef352a64","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s t\u00e9cnicas eletroqu\u00edmicas, considere as afirmativas a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. \u00c9 necess\u00e1rio que haja transfer\u00eancia de carga para medi\u00e7\u00f5es potenciom\u00e9ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Apesar de serem t\u00e9cnicas diferentes, potenciometria e condutimetria podem ser realizadas simultaneamente na mesma c\u00e9lula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Na potenciometria, como o aumento em 10 vezes na concentra\u00e7\u00e3o o potencial altera em <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{59}{n}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mathnormal mtight\">n<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">5<\/span><span class=\"mord mtight\">9<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> mV a diferen\u00e7a de potencial da c\u00e9lula eletroqu\u00edmica, a sensibilidade da metodologia pode ser comprometida quando comparada \u00e0 metodologia espectrofotom\u00e9trica, por exemplo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A medi\u00e7\u00e3o de pH em um eletrodo de vidro est\u00e1 sujeita ao efeito do potencial de jun\u00e7\u00e3o l\u00edquida da membrana em contato com a solu\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9529025,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9529025,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"I, III e IV, apenas.","id":9529026,"corpo":"<p>I, III e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9529027,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9529028,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":9529029,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certos reagentes qu\u00edmicos s\u00e3o acondicionados em diferentes recipientes, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o conceito de compatibilidade qu\u00edmica. Nesse sentido, o princ\u00edpio da ci\u00eancia qu\u00edmica em que se baseia essa evid\u00eancia experimental \u00e9","provas":[{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:54:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406488,"hashId":"c776ec2084883237f985c276854e4faf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certos reagentes qu\u00edmicos s\u00e3o acondicionados em diferentes recipientes, levando-se em considera\u00e7\u00e3o o conceito de compatibilidade qu\u00edmica. Nesse sentido, o princ\u00edpio da ci\u00eancia qu\u00edmica em que se baseia essa evid\u00eancia experimental \u00e9<\/p>","resposta":9528946,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a energia do universo \u00e9 constante.","id":9528945,"corpo":"<p>a energia do universo \u00e9 constante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"semelhante interage com semelhante. ","id":9528946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">semelhante interage com semelhante. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a entropia de um s\u00f3lido ideal a 0 K \u00e9 nula.","id":9528947,"corpo":"<p>a entropia de um s\u00f3lido ideal a 0 K \u00e9 nula.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"as fases da mat\u00e9ria s\u00e3o interligadas entre si.","id":9528948,"corpo":"<p>as fases da mat\u00e9ria s\u00e3o interligadas entre si.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel obter calor de uma fonte fria.","id":9528949,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel obter calor de uma fonte fria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rea\u00e7\u00e3o de saponifica\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela em que um \u00e9ster reage em meio aquoso com uma base forte, ou seja, \u00e9 uma hidr\u00f3lise alcalina. Considere a estrutura geral de um triglicer\u00eddeo mostrada abaixo (R=hidrocarboneto) e assinale a alternativa que completa corretamente a frase a seguir:A hidr\u00f3lise alcalina (saponifica\u00e7\u00e3o) de um triglicer\u00eddeo produz ..................................","provas":[{"id":80263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:05:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406900,"hashId":"f662f5d781beebcb0898813766f242e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A rea\u00e7\u00e3o de saponifica\u00e7\u00e3o \u00e9 aquela em que um \u00e9ster reage em meio aquoso com uma base forte, ou seja, \u00e9 uma hidr\u00f3lise alcalina. Considere a estrutura geral de um triglicer\u00eddeo mostrada abaixo (R=hidrocarboneto) e assinale a alternativa que completa corretamente a frase a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">A hidr\u00f3lise alcalina (saponifica\u00e7\u00e3o) de um triglicer\u00eddeo produz ..................................<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/80263\/questao\/2406900-20220526212842000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"middle\"><\/p>","resposta":9530684,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"etanol e \u00e1cido propanoico.","id":9530682,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etanol e \u00e1cido propanoico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00e1gua e alceno.","id":9530683,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e1gua e alceno.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"glicerol e sal de \u00e1cido carbox\u00edlico.","id":9530684,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">glicerol e sal de \u00e1cido carbox\u00edlico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"etanol e sab\u00e3o.","id":9530685,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">etanol e sab\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"um tri\u00e9ster de glicerol com \u00e1cidos graxos.","id":9530686,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um tri\u00e9ster de glicerol com \u00e1cidos graxos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Org\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400882,"slug":"quimica-quimica-organica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","oab":false,"nome":"Tipos de Reagentes e Mecanismos das Rea\u00e7\u00f5es Org\u00e2nicas.","pai":400882,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417337,"slug":"quimica-tipos-de-reagentes-e-mecanismos-das-reacoes-organicas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A camada de oz\u00f4nio funciona naturalmente como um \u2018escudo protetor\u2019, ao filtrar o UV-B nocivo aos seres vivos. Os principais gases que destroem a camada de oz\u00f4nio s\u00e3o os clorofluorcarbonetos e hidrofluorcarbono. N\u00c3O \u00e9 um elemento qu\u00edmico presente na composi\u00e7\u00e3o dos gases descritos como agentes destruidores da camada de oz\u00f4nio:","provas":[{"id":80441,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","sigla":"UFES","id":2147,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"ufes-es"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo","descricao":"Universidade Federal do Esp\u00edrito Santo- UFES","sigla":"UFES","oab":false,"id":1082,"slug":"ufes"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFES - UFES - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 20:52:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406487,"hashId":"693831546d32ab1677311b9ecd724e89","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A camada de oz\u00f4nio funciona naturalmente como um \u2018escudo protetor\u2019, ao filtrar o UV-B nocivo aos seres vivos. Os principais gases que destroem a camada de oz\u00f4nio s\u00e3o os clorofluorcarbonetos e hidrofluorcarbono. N\u00c3O \u00e9 um elemento qu\u00edmico presente na composi\u00e7\u00e3o dos gases descritos como agentes destruidores da camada de oz\u00f4nio:<\/p>","resposta":9528942,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H","id":9528940,"corpo":"<p>H<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Cl","id":9528941,"corpo":"<p>Cl<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O","id":9528942,"corpo":"<p>O<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"C","id":9528943,"corpo":"<p>C<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F","id":9528944,"corpo":"<p>F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533068,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gases","oab":false,"nome":"Gases","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417355,"slug":"quimica-gases"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma titula\u00e7\u00e3o, 25,00 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de H2SO4 foram submetidos \u00e0 titula\u00e7\u00e3o com uma solu\u00e7\u00e3o de NaOH 0,100 mol L-1 . Sabendo que foram consumidos 18,00 mL da solu\u00e7\u00e3o de NaOH para que fosse atingido o ponto final, a concentra\u00e7\u00e3o de H2SO4 na solu\u00e7\u00e3o \u00e9 de:","provas":[{"id":80263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:10:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406908,"hashId":"349c05a84df218e3e470be5c7c8ee879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma titula\u00e7\u00e3o, 25,00 mL de uma solu\u00e7\u00e3o de H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> foram submetidos \u00e0 titula\u00e7\u00e3o com uma solu\u00e7\u00e3o de NaOH 0,100 mol L<sup>-1<\/sup> . Sabendo que foram consumidos 18,00 mL da solu\u00e7\u00e3o de NaOH para que fosse atingido o ponto final, a concentra\u00e7\u00e3o de H<sub>2<\/sub>SO<sub>4<\/sub> na solu\u00e7\u00e3o \u00e9 de:<\/p>","resposta":9530723,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0720 mol L-1. ","id":9530722,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0720 mol L<sup>-1<\/sup>. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"0,0360 mol L-1.","id":9530723,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0360 mol L<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"0,0450 mol L-1.","id":9530724,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0450 mol L<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"0,144 mol L-1.","id":9530725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,144 mol L<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"0,0250 mol L-1.","id":9530726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,0250 mol L<sup>-1<\/sup>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Inorg\u00e2nica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400883,"slug":"quimica-quimica-inorganica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es e Subst\u00e2ncias Inorg\u00e2nicas","pai":400883,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417281,"slug":"quimica-solucoes-e-substancias-inorganicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00f5es: caracter\u00edsticas, tipos de concentra\u00e7\u00e3o, dilui\u00e7\u00e3o, mistura, titula\u00e7\u00e3o e solu\u00e7\u00f5es coloidais","pai":417281,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417286,"slug":"quimica-solucoes-caracteristicas-tipos-de-concentracao-diluicao-mistura-titulacao-e-solucoes-coloidais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre instrumentos frequentemente utilizados em laborat\u00f3rios de qu\u00edmica, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Muflas s\u00e3o fornos frequentemente utilizados para calcinar subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sob a a\u00e7\u00e3o de temperaturas elevadas. II. Dessecadores s\u00e3o recept\u00e1culos utilizados para armazenamento de subst\u00e2ncias e amostras sob condi\u00e7\u00f5es de baixa umidade. III. Rotaevaporadores s\u00e3o empregados para extrair e purificar compostos org\u00e2nicos obtidos em processos de s\u00edntese por meio da percola\u00e7\u00e3o em colunas de troca i\u00f4nica. IV. Refrat\u00f4metros s\u00e3o empregados para medir a polariza\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica promovida por subst\u00e2ncias org\u00e2nicas com centros quirais. V. Medidores de ponto de fus\u00e3o utilizam microbalan\u00e7as para aferir a quantidade de g\u00e1s produzida a partir da decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica de subst\u00e2ncias puras.","provas":[{"id":80263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:15:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406937,"hashId":"49ae3f676d30ee78204a05d65f1dfd2d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre instrumentos frequentemente utilizados em laborat\u00f3rios de qu\u00edmica, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Muflas s\u00e3o fornos frequentemente utilizados para calcinar subst\u00e2ncias qu\u00edmicas sob a a\u00e7\u00e3o de temperaturas elevadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Dessecadores s\u00e3o recept\u00e1culos utilizados para armazenamento de subst\u00e2ncias e amostras sob condi\u00e7\u00f5es de baixa umidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Rotaevaporadores s\u00e3o empregados para extrair e purificar compostos org\u00e2nicos obtidos em processos de s\u00edntese por meio da percola\u00e7\u00e3o em colunas de troca i\u00f4nica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Refrat\u00f4metros s\u00e3o empregados para medir a polariza\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica promovida por subst\u00e2ncias org\u00e2nicas com centros quirais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Medidores de ponto de fus\u00e3o utilizam microbalan\u00e7as para aferir a quantidade de g\u00e1s produzida a partir da decomposi\u00e7\u00e3o t\u00e9rmica de subst\u00e2ncias puras.<\/p>","resposta":9530848,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.","id":9530847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. ","id":9530848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9530849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.","id":9530850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e V est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":9530851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir, que se referem ao processo de dissolu\u00e7\u00e3o de solutos em solventes, e assinale a alternativa correta. I. A solubilidade de um sal \u00e9 menor em \u00e1gua pura do que em uma solu\u00e7\u00e3o contendo eletr\u00f3litos n\u00e3o comuns ao sal em quest\u00e3o. II. A dissolu\u00e7\u00e3o de um soluto implica em troca de pr\u00f3tons entre o solvente e o soluto. III. Em processos de dissolu\u00e7\u00e3o endot\u00e9rmicos, o aumento da temperatura aumentar\u00e1 a solubilidade do soluto. IV. A dissolu\u00e7\u00e3o completa de um soluto depende da massa do soluto e independe da natureza do solvente.","provas":[{"id":80263,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":21063,"slug":null},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","sigla":"UFSC","id":2964,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufsc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Santa Catarina","descricao":"Universidade Federal de Santa Catarina - UFSC","sigla":"UFSC","oab":false,"id":223,"slug":"ufsc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"UFSC - UFSC - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:10:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2406907,"hashId":"04820589c04fad49a0ea1489b20b3aa5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir, que se referem ao processo de dissolu\u00e7\u00e3o de solutos em solventes, e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A solubilidade de um sal \u00e9 menor em \u00e1gua pura do que em uma solu\u00e7\u00e3o contendo eletr\u00f3litos n\u00e3o comuns ao sal em quest\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A dissolu\u00e7\u00e3o de um soluto implica em troca de pr\u00f3tons entre o solvente e o soluto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Em processos de dissolu\u00e7\u00e3o endot\u00e9rmicos, o aumento da temperatura aumentar\u00e1 a solubilidade do soluto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. A dissolu\u00e7\u00e3o completa de um soluto depende da massa do soluto e independe da natureza do solvente.<\/p>","resposta":9530719,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":9530717,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":9530718,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":9530719,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9530720,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":9530721,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas de equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Sistemas de equil\u00edbrio","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400888,"slug":"quimica-sistemas-de-equilibrio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistemas Homog\u00eaneos: Solubilidade dos Sais, Hidr\u00f3lise dos Sais e Curvas de Titula\u00e7\u00e3o.","oab":false,"nome":"Sistemas Homog\u00eaneos: Solubilidade dos Sais, Hidr\u00f3lise dos Sais e Curvas de Titula\u00e7\u00e3o.","pai":400888,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417323,"slug":"quimica-sistemas-homogeneos-solubilidade-dos-sais-hidrolise-dos-sais-e-curvas-de-titulacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o do agroneg\u00f3cio, a China \u00e9 o mais importante parceiro comercial do Brasil; assim, o que acontece na economia chinesa exerce forte influ\u00eancia no desempenho da balan\u00e7a comercial brasileira.","provas":[{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:21:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2455295,"hashId":"6580fca11cbc5b86e33569b2f9786189","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Gra\u00e7as \u00e0 expans\u00e3o do agroneg\u00f3cio, a China \u00e9 o mais importante parceiro comercial do Brasil; assim, o que acontece na economia chinesa exerce forte influ\u00eancia no desempenho da balan\u00e7a comercial brasileira.<\/p>","resposta":9741736,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741736,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741737,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de 56 a 65.","id":538605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","oab":false,"nome":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","pai":407348,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427801,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-economica-eua-x-china"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A China \u00e9, na atualidade, o maior comprador mundial de commodities, como petr\u00f3leo, min\u00e9rio de ferro e soja.","provas":[{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:20:29","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2455289,"hashId":"3236efe6ac184c9ae685d63c8233b550","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A China \u00e9, na atualidade, o maior comprador mundial de <em>commodities<\/em>, como petr\u00f3leo, min\u00e9rio de ferro e soja.<\/p>","resposta":9741724,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741724,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741725,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de 56 a 65.","id":538605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","oab":false,"nome":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","pai":407348,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427801,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-economica-eua-x-china"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que apresenta os principais grupos \u00e9tnicos existentes antes da coloniza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia, nos primeiros anos do 1.500, e que habitavam a regi\u00e3o hoje conhecida como Amap\u00e1.","provas":[{"id":84565,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico","id":4923,"slug":"medico"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-medico","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - M\u00e9dico - 2022"},{"id":84563,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fisioterapeuta - 2022"},{"id":84568,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770,"slug":"pedagogo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-pedagogo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Pedagogo - 2022"},{"id":84564,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"},{"id":84561,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-contador","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Contador - 2022"},{"id":84562,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-economista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Economista - 2022"},{"id":84559,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604,"slug":"arquivista"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-arquivista","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Arquivista - 2022"},{"id":84558,"cargo":{"descricao":"Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5121,"slug":"analista-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","sigla":"UNIFAP","id":1240,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"unifap"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Amap\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Amap\u00e1 - UNIFAP","sigla":"UNIFAP","oab":false,"id":245,"slug":"unifap"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"unifap-2022-unifap-analista-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UNIFAP - UNIFAP - Analista em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:18:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Pedagogia","descricao":"Cargos de Pedagogos","id":71},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":196,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Engenharia Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"}],"id":2464134,"hashId":"025294f40e7c10d0c4bf6feb48a4f75a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre as op\u00e7\u00f5es abaixo, assinale a que apresenta os principais grupos \u00e9tnicos existentes antes da coloniza\u00e7\u00e3o europ\u00e9ia, nos primeiros anos do 1.500, e que habitavam a regi\u00e3o hoje conhecida como Amap\u00e1.<\/p>","resposta":9780497,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guarani, Wai\u00e3pi, Tucuju, Karipuna, Arara e Galibi","id":9780494,"corpo":"<p>Guarani, Wai\u00e3pi, Tucuju, Karipuna, Arara e Galibi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Yanomami, Wai\u00e3pi, Tucuju, Xavantes, Arara e Galibi","id":9780495,"corpo":"<p>Yanomami, Wai\u00e3pi, Tucuju, Xavantes, Arara e Galibi<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Wai\u00e3pi, Tucuju, Tupinamb\u00e1, Karipuna, Tamoios e Galibi","id":9780496,"corpo":"<p>Wai\u00e3pi, Tucuju, Tupinamb\u00e1, Karipuna, Tamoios e Galibi<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Wai\u00e3pi, Palikur, Tucuju, Karipuna, Aparai e Galibi","id":9780497,"corpo":"<p>Wai\u00e3pi, Palikur, Tucuju, Karipuna, Aparai e Galibi<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Wai\u00e3pi, Boror\u00f3, Tucuju, Karipuna, Tupi e Galibi.","id":9780498,"corpo":"<p>Wai\u00e3pi, Boror\u00f3, Tucuju, Karipuna, Tupi e Galibi.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pragas sugadoras s\u00e3o aquelas que possuem aparelho bucal especializado em sugar a seiva vegetal. Promovem diversos tipos de danos e s\u00e3o vetores de muitas doen\u00e7as. A esse respeito assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:28:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462528,"hashId":"7ce41fd188dde24853e2437c1285c29d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pragas sugadoras s\u00e3o aquelas que possuem aparelho bucal especializado em sugar a seiva vegetal. Promovem diversos tipos de danos e s\u00e3o vetores de muitas doen\u00e7as. A esse respeito assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9772977,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tripes: Formam col\u00f4nias com teias na parte inferior da folha ou nas infloresc\u00eancias, sugando a seiva da planta e promovendo despigmenta\u00e7\u00e3o das folhas e desfolhamento precoce.","id":9772975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tripes: Formam col\u00f4nias com teias na parte inferior da folha ou nas infloresc\u00eancias, sugando a seiva da planta e promovendo despigmenta\u00e7\u00e3o das folhas e desfolhamento precoce.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pulg\u00f5es: Ocorrem frequentemente nas nervuras das folhas novas, resultando em um aspecto descolorido e manchado na folhagem, progredindo para pontua\u00e7\u00f5es necrosadas (morte do tecido).","id":9772976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pulg\u00f5es: Ocorrem frequentemente nas nervuras das folhas novas, resultando em um aspecto descolorido e manchado na folhagem, progredindo para pontua\u00e7\u00f5es necrosadas (morte do tecido).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cochonilhas: Causam danos \u00e0 planta e o aparecimento da fumagina. Atacam ra\u00edzes, caules e folhas, levando a planta a definhar lentamente at\u00e9 a morte.","id":9772977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cochonilhas: Causam danos \u00e0 planta e o aparecimento da fumagina. Atacam ra\u00edzes, caules e folhas, levando a planta a definhar lentamente at\u00e9 a morte.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c1caros: Atacam principalmente brotos novos, promovendo o enrolamento das folhas. Al\u00e9m disso, secretam uma subst\u00e2ncia adocicada que atrai formigas e tamb\u00e9m possibilita o aparecimento de um fungo preto, chamado de fumagina.","id":9772978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1caros: Atacam principalmente brotos novos, promovendo o enrolamento das folhas. Al\u00e9m disso, secretam uma subst\u00e2ncia adocicada que atrai formigas e tamb\u00e9m possibilita o aparecimento de um fungo preto, chamado de fumagina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Mosca-branca: Injetam toxinas ao sugar a seiva das plantas, resultando na queda prematura de folhas, bot\u00f5es florais e frutos, al\u00e9m de paralisar o crescimento das novas brota\u00e7\u00f5es.","id":9772979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mosca-branca: Injetam toxinas ao sugar a seiva das plantas, resultando na queda prematura de folhas, bot\u00f5es florais e frutos, al\u00e9m de paralisar o crescimento das novas brota\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Formula\u00e7\u00e3o dos defensivos agr\u00edcolas \u00e9 a maneira de transformar um produto t\u00e9cnico em uma forma apropriada de uso. As formula\u00e7\u00f5es podem receber alguns agentes auxiliares que aumentam a sua efici\u00eancia, a esse respeito assinale a alternativa INCORRETA:","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:27:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462518,"hashId":"25a69fd12e69c4ef281d1f068dcbebd2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Formula\u00e7\u00e3o dos defensivos agr\u00edcolas \u00e9 a maneira de transformar um produto t\u00e9cnico em uma forma apropriada de uso. As formula\u00e7\u00f5es podem receber alguns agentes auxiliares que aumentam a sua efici\u00eancia, a esse respeito assinale a alternativa INCORRETA:<\/p>","resposta":9772928,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emulsionantes - Compatibilizam o ingrediente ativo e os solventes da formula\u00e7\u00e3o com \u00e1gua. Diminuem a tens\u00e3o superficial entre a gota de pulveriza\u00e7\u00e3o e a superf\u00edcie aplicada, aumentando o contato entre o ingrediente ativo e o alvo desejado.","id":9772925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Emulsionantes - Compatibilizam o ingrediente ativo e os solventes da formula\u00e7\u00e3o com \u00e1gua. Diminuem a tens\u00e3o superficial entre a gota de pulveriza\u00e7\u00e3o e a superf\u00edcie aplicada, aumentando o contato entre o ingrediente ativo e o alvo desejado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agentes dispersantes - Facilitam a dispers\u00e3o dos p\u00f3s nas misturas e os mant\u00eam em suspens\u00e3o, para que n\u00e3o ocorram forma\u00e7\u00f5es de grumos e a compacta\u00e7\u00e3o, causadoras de obstru\u00e7\u00f5es nos bicos e equipamentos de pulveriza\u00e7\u00e3o.","id":9772926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Agentes dispersantes - Facilitam a dispers\u00e3o dos p\u00f3s nas misturas e os mant\u00eam em suspens\u00e3o, para que n\u00e3o ocorram forma\u00e7\u00f5es de grumos e a compacta\u00e7\u00e3o, causadoras de obstru\u00e7\u00f5es nos bicos e equipamentos de pulveriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Estabilizantes - Evita que o ingrediente ativo se decomponha, mantendo as caracter\u00edsticas de uma formula\u00e7\u00e3o por um longo per\u00edodo de armazenamento sob a a\u00e7\u00e3o do calor, luz e umidade.","id":9772927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabilizantes - Evita que o ingrediente ativo se decomponha, mantendo as caracter\u00edsticas de uma formula\u00e7\u00e3o por um longo per\u00edodo de armazenamento sob a a\u00e7\u00e3o do calor, luz e umidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Surfactantes \u2013 Impede uni\u00e3o da mistura com a \u00e1gua e permite uma boa ades\u00e3o sobre a superf\u00edcie da planta, sem proporcionar uma absor\u00e7\u00e3o do ingrediente ativo pelos tecidos vegetais.","id":9772928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Surfactantes \u2013 Impede uni\u00e3o da mistura com a \u00e1gua e permite uma boa ades\u00e3o sobre a superf\u00edcie da planta, sem proporcionar uma absor\u00e7\u00e3o do ingrediente ativo pelos tecidos vegetais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Antiespumantes - Reduz a forma\u00e7\u00e3o de espuma nas misturas com \u00e1gua, durante o processo de agita\u00e7\u00e3o nos equipamentos de pulveriza\u00e7\u00e3o.","id":9772929,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antiespumantes - Reduz a forma\u00e7\u00e3o de espuma nas misturas com \u00e1gua, durante o processo de agita\u00e7\u00e3o nos equipamentos de pulveriza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as propriedades do solo, responda a seguinte quest\u00e3o. O que \u00e9 detectado pelo grau de efervesc\u00eancia da superf\u00edcie do material quando em contato com um pequeno volume de \u00e1cido clor\u00eddrico a 10%? ","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2655688,"hashId":null,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as propriedades do solo, responda a seguinte quest\u00e3o. O que \u00e9 detectado pelo grau de efervesc\u00eancia da superf\u00edcie do material quando em contato com um pequeno volume de \u00e1cido clor\u00eddrico a 10%? <\/p>","resposta":10615095,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sulfetos.","id":10615091,"corpo":"<p>Sulfetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Efloresc\u00eancias.","id":10615092,"corpo":"<p>Efloresc\u00eancias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Minerais magn\u00e9ticos.","id":10615093,"corpo":"<p>Minerais magn\u00e9ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas.","id":10615094,"corpo":"<p>Mangan\u00eas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Carbonatos.","id":10615095,"corpo":"<p>Carbonatos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Juntamente aos elementos oxig\u00eanio (O), hidrog\u00eanio (H) e carbono(C), mais seis elementos s\u00e3o absorvidos e exigidos em quantidades superiores aos demais formando os chamados macronutrientes, considerando esse par\u00e2metro did\u00e1tico e generalizado. Assinale o elemento que N\u00c3O pertence a esse grupo: ","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:26:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462511,"hashId":"a40d397e1dbb440c1976410e2f0a7c04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Juntamente aos elementos oxig\u00eanio (O), hidrog\u00eanio (H) e carbono(C), mais seis elementos s\u00e3o absorvidos e exigidos em quantidades superiores aos demais formando os chamados macronutrientes, considerando esse par\u00e2metro did\u00e1tico e generalizado. Assinale o elemento que N\u00c3O pertence a esse grupo: <\/p>","resposta":9772890,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferro (Fe).","id":9772890,"corpo":"<p>Ferro (Fe).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Pot\u00e1ssio (K).","id":9772891,"corpo":"<p>Pot\u00e1ssio (K).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"C\u00e1lcio (Ca).","id":9772892,"corpo":"<p>C\u00e1lcio (Ca).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Enxofre (S).","id":9772893,"corpo":"<p>Enxofre (S).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"F\u00f3sforo (P).","id":9772894,"corpo":"<p>F\u00f3sforo (P).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os micronutrientes, considerando esse par\u00e2metro did\u00e1tico e generalizado, assinale o elemento que N\u00c3O pertence a esse grupo:","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:26:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462512,"hashId":"0886e45773ffaf9514ed2ef1ffa08156","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre os micronutrientes, considerando esse par\u00e2metro did\u00e1tico e generalizado, assinale o elemento que N\u00c3O pertence a esse grupo:<\/p>","resposta":9772897,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cobre (Cu).","id":9772895,"corpo":"<p>Cobre (Cu).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mangan\u00eas (Mn).","id":9772896,"corpo":"<p>Mangan\u00eas (Mn).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Magn\u00e9sio (Mg).","id":9772897,"corpo":"<p>Magn\u00e9sio (Mg).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cloro (Cl).","id":9772898,"corpo":"<p>Cloro (Cl).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Cloro (Cl).","id":9772899,"corpo":"<p>Cloro (Cl).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Conselho de Seguran\u00e7a da ONU foi reformulado e, agora, os seus quinze membros \u2014 permanentes e tempor\u00e1rios \u2014 t\u00eam direitos iguais, inclusive quanto ao veto.","provas":[{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:30:25","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2455334,"hashId":"85e8785ea0959a958ec4930cbbf5a58e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho de Seguran\u00e7a da ONU foi reformulado e, agora, os seus quinze membros \u2014 permanentes e tempor\u00e1rios \u2014 t\u00eam direitos iguais, inclusive quanto ao veto.<\/p>","resposta":9741821,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741820,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741821,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XXI se mostra parecido com o precedente. Guerras com maior ou menor intensidade, graves problemas clim\u00e1ticos e milhares de refugiados pelo mundo afora. Institui\u00e7\u00f5es multilaterais, ainda que atuem, s\u00e3o impotentes para oferecer resposta consistente \u00e0 diversidade dos problemas. Relativamente ao cen\u00e1rio atual do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de 66 a 70.","id":538617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XXI se mostra parecido com o precedente. Guerras com maior ou menor intensidade, graves problemas clim\u00e1ticos e milhares de refugiados pelo mundo afora. Institui\u00e7\u00f5es multilaterais, ainda que atuem, s\u00e3o impotentes para oferecer resposta consistente \u00e0 diversidade dos problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao cen\u00e1rio atual do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organismos Internacionais","oab":false,"nome":"Organismos Internacionais","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407381,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-organismos-internacionais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O estudo da fisiologia das plantas tem como objetivo analisar as diversas fun\u00e7\u00f5es e processos de uma planta. A este respeito, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":82021,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"indea-mt-2022-ibfc-agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - INDEA - Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:30:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438707,"hashId":"dab1514d53bdfcb4d6333d0f0881bf21","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O estudo da fisiologia das plantas tem como objetivo analisar as diversas fun\u00e7\u00f5es e processos de uma planta. A este respeito, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9671547,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mesofilo foliar \u00e9 o tecido mais ativo em termos de fotoss\u00edntese devido a presen\u00e7a de cloroplastos que cont\u00e9m o pigmento verde especializado, a clorofila, que tem a como fun\u00e7\u00e3o absorver a luz","id":9671546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O mesofilo foliar \u00e9 o tecido mais ativo em termos de fotoss\u00edntese devido a presen\u00e7a de cloroplastos que cont\u00e9m o pigmento verde especializado, a clorofila, que tem a como fun\u00e7\u00e3o absorver a luz<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A enzima Rubisco (ribulose-1,5-trifosfato) \u00e9 uma enzima presente em alguns vegetais e tem como fun\u00e7\u00e3o assegurar a ocorr\u00eancia do processo respirat\u00f3rio das plantas","id":9671547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A enzima Rubisco (ribulose-1,5-trifosfato) \u00e9 uma enzima presente em alguns vegetais e tem como fun\u00e7\u00e3o assegurar a ocorr\u00eancia do processo respirat\u00f3rio das plantas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cloroplastos s\u00e3o organelas presentes nas c\u00e9lulas de vegetais que realizam a fotoss\u00edntese. S\u00e3o circundadas por uma dupla membrana e possuem um sistema de membranas internas denominadas tilac\u00f3ides","id":9671548,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cloroplastos s\u00e3o organelas presentes nas c\u00e9lulas de vegetais que realizam a fotoss\u00edntese. S\u00e3o circundadas por uma dupla membrana e possuem um sistema de membranas internas denominadas tilac\u00f3ides<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A sacarose \u00e9 a principal forma de carboidrato que \u00e9 translocado nas plantas, via floema. O amido \u00e9 um carboidrato com caracter\u00edstica insol\u00favel, sendo de reserva, presente em quase todas as plantas","id":9671549,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sacarose \u00e9 a principal forma de carboidrato que \u00e9 translocado nas plantas, via floema. O amido \u00e9 um carboidrato com caracter\u00edstica insol\u00favel, sendo de reserva, presente em quase todas as plantas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existem diversos par\u00e2metros da an\u00e1lise de crescimento, como a Taxa de Crescimento de Cultura (TCC), a Taxa de Crescimento Relativo (TCR), a Raz\u00e3o de \u00c1rea Foliar (RAF) e a Taxa de Crescimento Absoluto (TCA). Em rela\u00e7\u00e3o TCA, ela indica","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:30:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440024,"hashId":"f0750b9d8851486030bd1f0c29bc8df3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existem diversos par\u00e2metros da an\u00e1lise de crescimento, como a Taxa de Crescimento de Cultura (TCC), a Taxa de Crescimento Relativo (TCR), a Raz\u00e3o de \u00c1rea Foliar (RAF) e a Taxa de Crescimento Absoluto (TCA). Em rela\u00e7\u00e3o TCA, ela indica<\/p>","resposta":9677046,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o incremento de massa seca vegetal, por unidade de peso inicial, dentro de um intervalo de tempo.","id":9677044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o incremento de massa seca vegetal, por unidade de peso inicial, dentro de um intervalo de tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea foliar e o peso da mat\u00e9ria seca total da planta.","id":9677045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a rela\u00e7\u00e3o entre a \u00e1rea foliar e o peso da mat\u00e9ria seca total da planta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a velocidade m\u00e9dia de crescimento ao longo per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o. ","id":9677046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a velocidade m\u00e9dia de crescimento ao longo per\u00edodo de observa\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a estimativa da taxa de fotoss\u00edntese l\u00edquida.","id":9677047,"corpo":"<p>a estimativa da taxa de fotoss\u00edntese l\u00edquida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a quantidade total de mat\u00e9ria seca acumulada por unidade de \u00e1rea de solo.","id":9677048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a quantidade total de mat\u00e9ria seca acumulada por unidade de \u00e1rea de solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A quest\u00e3o ambiental assume posi\u00e7\u00e3o de destaque na agenda mundial, especialmente devido ao aumento de problemas que afetam a vida das sociedades, a exemplo do risco da escassez de \u00e1gua e de extremos clim\u00e1ticos, como chuvas torrenciais, inc\u00eandios florestais e secas prolongadas.","provas":[{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:30:52","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2455337,"hashId":"8a5c6ca4b5e4c0d70e4c2fef2dec9e05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quest\u00e3o ambiental assume posi\u00e7\u00e3o de destaque na agenda mundial, especialmente devido ao aumento de problemas que afetam a vida das sociedades, a exemplo do risco da escassez de \u00e1gua e de extremos clim\u00e1ticos, como chuvas torrenciais, inc\u00eandios florestais e secas prolongadas.<\/p>","resposta":9741826,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741826,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741827,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O s\u00e9culo XXI se mostra parecido com o precedente. Guerras com maior ou menor intensidade, graves problemas clim\u00e1ticos e milhares de refugiados pelo mundo afora. Institui\u00e7\u00f5es multilaterais, ainda que atuem, s\u00e3o impotentes para oferecer resposta consistente \u00e0 diversidade dos problemas. Relativamente ao cen\u00e1rio atual do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de 66 a 70.","id":538617,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O s\u00e9culo XXI se mostra parecido com o precedente. Guerras com maior ou menor intensidade, graves problemas clim\u00e1ticos e milhares de refugiados pelo mundo afora. Institui\u00e7\u00f5es multilaterais, ainda que atuem, s\u00e3o impotentes para oferecer resposta consistente \u00e0 diversidade dos problemas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Relativamente ao cen\u00e1rio atual do mundo contempor\u00e2neo, julgue os itens de <strong>66 <\/strong>a <strong>70.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Por causa da decis\u00e3o de invadir a Ucr\u00e2nia, o que deu in\u00edcio a uma sangrenta guerra, a R\u00fassia sofreu pesadas san\u00e7\u00f5es do Ocidente, inclusive com o congelamento das reservas russas em moeda estrangeira depositadas em bancos ocidentais.","provas":[{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"},{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:29:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2455323,"hashId":"693ac1d4ae758df8bbceab7b49c8fd62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Por causa da decis\u00e3o de invadir a Ucr\u00e2nia, o que deu in\u00edcio a uma sangrenta guerra, a R\u00fassia sofreu pesadas san\u00e7\u00f5es do Ocidente, inclusive com o congelamento das reservas russas em moeda estrangeira depositadas em bancos ocidentais.<\/p>","resposta":9741795,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741795,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741796,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de 56 a 65.","id":538605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra na Ucr\u00e2nia","oab":false,"nome":"Guerra na Ucr\u00e2nia","pai":407363,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":430164,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-na-ucrania"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A China tem, nos dias atuais, o segundo maior produto interno bruto (PIB) mundial, ficando atr\u00e1s apenas dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA).","provas":[{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:28:35","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2455311,"hashId":"9500c7eafee179f3251174ba35037931","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A China tem, nos dias atuais, o segundo maior produto interno bruto (PIB) mundial, ficando atr\u00e1s apenas dos Estados Unidos da Am\u00e9rica (EUA).<\/p>","resposta":9741768,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741768,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741769,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de 56 a 65.","id":538605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","oab":false,"nome":"Guerra Econ\u00f4mica EUA x China","pai":407348,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427801,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerra-economica-eua-x-china"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Brasil \u00e9 um bom exemplo de que a crescente globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica est\u00e1 sendo decisiva para a dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o da desigualdade entre as na\u00e7\u00f5es e no interior das sociedades.","provas":[{"id":84413,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Fiscal","id":13065,"slug":"medico-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-medico-fiscal","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - M\u00e9dico Fiscal - 2022"},{"id":84424,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o","id":25766,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-comunicacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":84415,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-juridico","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":84412,"cargo":{"descricao":"Revisor de Texto","id":7706,"slug":"revisor-de-texto"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-revisor-de-texto","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Revisor de Texto - 2022"},{"id":84409,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-advogado","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Advogado - 2022"},{"id":84423,"cargo":{"descricao":"Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental","id":25765,"slug":"analista-de-desenvolvimento-area-documental"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-desenvolvimento-area-documental","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Desenvolvimento - \u00c1rea: Documental - 2022"},{"id":84414,"cargo":{"descricao":"Controlador Interno","id":5385,"slug":"controlador-interno"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-controlador-interno","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Controlador Interno - 2022"},{"id":84411,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1ria Executiva","id":5159,"slug":"secretaria-executiva"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-secretaria-executiva","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Secret\u00e1ria Executiva - 2022"},{"id":84410,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Medicinade Santa Catarina","sigla":"CRM SC","id":2400,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crm-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crm-sc-sc-2022-quadrix-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRM SC - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:29:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Advocacia","descricao":"Cargos de advogado para qualquer \u00f3rg\u00e3o","id":105},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":91,"descricao":"Secretariado"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2455315,"hashId":"c98721c2509ccccc3dfc418444de4e18","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Brasil \u00e9 um bom exemplo de que a crescente globaliza\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica est\u00e1 sendo decisiva para a dr\u00e1stica redu\u00e7\u00e3o da desigualdade entre as na\u00e7\u00f5es e no interior das sociedades.<\/p>","resposta":9741780,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9741779,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":9741780,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de 56 a 65.","id":538605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 1998, sob a lideran\u00e7a de Deng Xiaoping, a China deu in\u00edcio a um vigoroso processo de abertura econ\u00f4mica que transformou o pa\u00eds em um dos maiores protagonistas da economia global. A pandemia do novo coronav\u00edrus exerceu \u2014 e ainda exerce \u2014 forte impacto negativo na economia chinesa, o que atingiu muitos outros pa\u00edses. Ao declarar a covid-19 como pandemia, a ag\u00eancia da Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas (ONU) voltada para as quest\u00f5es de sa\u00fade reconheceu a dissemina\u00e7\u00e3o e a gravidade da crise sanit\u00e1ria que assolava o planeta. Surgida na China, a pandemia se expandiu rapidamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando o atual est\u00e1gio hist\u00f3rico da China e a realidade mundial contempor\u00e2nea, julgue os itens de <strong>56<\/strong> a<strong> 65.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 65","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407352,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-globalizacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mundo","oab":false,"nome":"Mundo","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407347,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mundo"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fertilizantes e corretivos s\u00e3o insumos agr\u00edcolas importantes para aumentar a produtividade das culturas agr\u00edcolas, atuam de forma a propiciar uma melhora nas condi\u00e7\u00f5es da fertilidade dos solos afim de disponibilizar os nutrientes para as plantas e corrigir a acidez dos solos, respectivamente. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Fertilizante: subst\u00e2ncia mineral ou org\u00e2nica, natural ou sint\u00e9tica, fornecedora de um ou mais nutrientes de plantas. ( ) Fertilizante org\u00e2nico: produto de natureza fundamentalmente org\u00e2nica, obtido por processo f\u00edsico, qu\u00edmico, f\u00edsico-qu\u00edmico ou bioqu\u00edmico, natural ou controlado, a partir de mat\u00e9rias-primas de origem industrial, urbana ou rural, vegetal ou animal, enriquecido ou n\u00e3o de nutrientes minerais. ( ) Corretivo: produto de natureza inorg\u00e2nica, org\u00e2nica ou ambas, usado para melhorar as propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do solo, isoladas ou cumulativamente, n\u00e3o tendo em conta seu valor como fertilizante, al\u00e9m de n\u00e3o produzir caracter\u00edstica prejudicial ao solo e aos vegetais. ( ) Fertilizante mineral: produto de natureza fundamentalmente mineral, natural ou sint\u00e9tico, obtido por processo f\u00edsico, qu\u00edmico ou f\u00edsico-qu\u00edmico, fornecedor de um ou mais nutrientes de plantas. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":82021,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"indea-mt-2022-ibfc-agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - INDEA - Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438448,"hashId":"be5585bc9555472499cec5904b3986a8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fertilizantes e corretivos s\u00e3o insumos agr\u00edcolas importantes para aumentar a produtividade das culturas agr\u00edcolas, atuam de forma a propiciar uma melhora nas condi\u00e7\u00f5es da fertilidade dos solos afim de disponibilizar os nutrientes para as plantas e corrigir a acidez dos solos, respectivamente. Analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fertilizante: subst\u00e2ncia mineral ou org\u00e2nica, natural ou sint\u00e9tica, fornecedora de um ou mais nutrientes de plantas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fertilizante org\u00e2nico: produto de natureza fundamentalmente org\u00e2nica, obtido por processo f\u00edsico, qu\u00edmico, f\u00edsico-qu\u00edmico ou bioqu\u00edmico, natural ou controlado, a partir de mat\u00e9rias-primas de origem industrial, urbana ou rural, vegetal ou animal, enriquecido ou n\u00e3o de nutrientes minerais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Corretivo: produto de natureza inorg\u00e2nica, org\u00e2nica ou ambas, usado para melhorar as propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do solo, isoladas ou cumulativamente, n\u00e3o tendo em conta seu valor como fertilizante, al\u00e9m de n\u00e3o produzir caracter\u00edstica prejudicial ao solo e aos vegetais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fertilizante mineral: produto de natureza fundamentalmente mineral, natural ou sint\u00e9tico, obtido por processo f\u00edsico, qu\u00edmico ou f\u00edsico-qu\u00edmico, fornecedor de um ou mais nutrientes de plantas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9670668,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - V - V - F","id":9670667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - V - V - F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"V - V - V - V ","id":9670668,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - V - V <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"F - F - F - V ","id":9670669,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F - F - F - V <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":9670670,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V - V - F - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Sistema Nacional de Centrais de Abastecimento classifica as hortali\u00e7as em tr\u00eas grupos. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I - Alface, aspargo e couve-flor s\u00e3o consideradas hortali\u00e7as herb\u00e1ceas. II - Ervilha, melancia e piment\u00e3o s\u00e3o consideradas hortali\u00e7as-fruto. III - Aipo, cenoura e gengibre s\u00e3o consideradas hortali\u00e7as tuberosas.Assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":84741,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Agr\u00edcola","id":3373,"slug":"tecnico-agricola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Goioer\u00ea","sigla":"","id":1754,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-goioere-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-goioere-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-agricola","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Goioer\u00ea - T\u00e9cnico Agr\u00edcola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:29:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462534,"hashId":"c3102803ca00b878b096c3e94560b766","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Sistema Nacional de Centrais de Abastecimento classifica as hortali\u00e7as em tr\u00eas grupos. Analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Alface, aspargo e couve-flor s\u00e3o consideradas hortali\u00e7as herb\u00e1ceas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Ervilha, melancia e piment\u00e3o s\u00e3o consideradas hortali\u00e7as-fruto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Aipo, cenoura e gengibre s\u00e3o consideradas hortali\u00e7as tuberosas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9773006,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.","id":9773005,"corpo":"<p>Somente a afirmativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":9773006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":9773007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.","id":9773008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":9773009,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os agrot\u00f3xicos s\u00e3o produtos criados pela ind\u00fastria qu\u00edmica que possuem princ\u00edpios ativos respons\u00e1veis pelo controle de alguma praga causadora de danos \u00e0 lavoura agr\u00edcola. Assinale a alternativa incorreta a este respeito.","provas":[{"id":82021,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"indea-mt-2022-ibfc-agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - INDEA - Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:29:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438693,"hashId":"c54679898dbce520932335fbfc3f3879","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os agrot\u00f3xicos s\u00e3o produtos criados pela ind\u00fastria qu\u00edmica que possuem princ\u00edpios ativos respons\u00e1veis pelo controle de alguma praga causadora de danos \u00e0 lavoura agr\u00edcola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> a este respeito.<\/p>","resposta":9671494,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para realizar o transporte, a carroceria do ve\u00edculo deve ser aberta e estar em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso, para que as embalagens dos produtos sejam organizadas de forma segura e protegida","id":9671492,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para realizar o transporte, a carroceria do ve\u00edculo deve ser aberta e estar em perfeitas condi\u00e7\u00f5es de uso, para que as embalagens dos produtos sejam organizadas de forma segura e protegida<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Para a aplica\u00e7\u00e3o, deve-se levar em conta a recomenda\u00e7\u00e3o da receita agron\u00f4mica, bem como realizar a leitura da bula e do r\u00f3tulo para a perfeita compreens\u00e3o do produto","id":9671493,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a aplica\u00e7\u00e3o, deve-se levar em conta a recomenda\u00e7\u00e3o da receita agron\u00f4mica, bem como realizar a leitura da bula e do r\u00f3tulo para a perfeita compreens\u00e3o do produto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A compra de qualquer agrot\u00f3xico pode ser realizada pelo agricultor para que possa utilizar no controle da praga ou doen\u00e7a na lavoura agr\u00edcola do seu interesse","id":9671494,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A compra de qualquer agrot\u00f3xico pode ser realizada pelo agricultor para que possa utilizar no controle da praga ou doen\u00e7a na lavoura agr\u00edcola do seu interesse<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Ao utilizar todo o produto de uma embalagem, a mesma deve passar pelo processo de tr\u00edplice lavagem ou lavagem sob press\u00e3o para armazenamento e posterior entrega nos postos de coleta","id":9671495,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao utilizar todo o produto de uma embalagem, a mesma deve passar pelo processo de tr\u00edplice lavagem ou lavagem sob press\u00e3o para armazenamento e posterior entrega nos postos de coleta<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ecofisiologia \u00e9 um campo da ecologia que estuda a influ\u00eancia que os fatores ambientais exercem sobre a cultura da soja e seus processos fisiol\u00f3gicos, podendo aumentar ou reduzir o seu desempenho. Assinale a alternativa incorreta sobre o tema.","provas":[{"id":82021,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"indea-mt-2022-ibfc-agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - INDEA - Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:30:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438846,"hashId":"0869b3dfa14cbd5ff4d4703b85913a94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ecofisiologia \u00e9 um campo da ecologia que estuda a influ\u00eancia que os fatores ambientais exercem sobre a cultura da soja e seus processos fisiol\u00f3gicos, podendo aumentar ou reduzir o seu desempenho. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre o tema.<\/p>","resposta":9672017,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As fases mais cr\u00edticas da cultura quanto \u00e0 exig\u00eancia h\u00eddrica s\u00e3o germina\u00e7\u00e3o e emerg\u00eancia e flora\u00e7\u00e3o e enchimento de gr\u00e3os","id":9672015,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases mais cr\u00edticas da cultura quanto \u00e0 exig\u00eancia h\u00eddrica s\u00e3o germina\u00e7\u00e3o e emerg\u00eancia e flora\u00e7\u00e3o e enchimento de gr\u00e3os<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Temperaturas elevadas, fora da faixa favor\u00e1vel para a cultura da soja, podem causar abortamento de flores ","id":9672016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Temperaturas elevadas, fora da faixa favor\u00e1vel para a cultura da soja, podem causar abortamento de flores <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Cultivares de soja com per\u00edodo juvenil curto s\u00e3o recomendadas para as regi\u00f5es tropicais do pa\u00eds, enquanto cultivares com per\u00edodo juvenil longo s\u00e3o recomendadas para a regi\u00e3o sul do pa\u00eds","id":9672017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cultivares de soja com per\u00edodo juvenil curto s\u00e3o recomendadas para as regi\u00f5es tropicais do pa\u00eds, enquanto cultivares com per\u00edodo juvenil longo s\u00e3o recomendadas para a regi\u00e3o sul do pa\u00eds<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A soja \u00e9 classificada quanto ao fotoper\u00edodo como planta de dias curtos, necessitando, portanto, de noites longas para ocorrer est\u00edmulo ao florescimento","id":9672018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A soja \u00e9 classificada quanto ao fotoper\u00edodo como planta de dias curtos, necessitando, portanto, de noites longas para ocorrer est\u00edmulo ao florescimento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o de corretivos \u00e9 uma maneira f\u00e1cil, correta e vi\u00e1vel de melhorar as propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do solo. Assinale a alternativa incorreta sobre o exposto. ","provas":[{"id":82021,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal","id":25552,"slug":"agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal"},"orgao":{"nome":"Instituto de Defesa Agropecu\u00e1ria de Mato Grosso","sigla":"INDEA","id":5695,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"indea-mt"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"indea-mt-2022-ibfc-agente-fiscal-estadual-area-defesa-agropecuaria-e-florestal","tipo":1,"nome":"IBFC - INDEA - Agente Fiscal Estadual - \u00c1rea: Defesa Agropecu\u00e1ria e Florestal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:29:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2438458,"hashId":"4666a61581b4e39c3e03b1b48d836c8c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A utiliza\u00e7\u00e3o de corretivos \u00e9 uma maneira f\u00e1cil, correta e vi\u00e1vel de melhorar as propriedades f\u00edsicas, qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas do solo. Assinale a alternativa <u>incorreta<\/u> sobre o exposto. <\/p>","resposta":9670703,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corretivo de acidez: produto que promove apenas a fertiliza\u00e7\u00e3o do solo, fornecendo f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio para as plantas em conjunto ou separado","id":9670703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corretivo de acidez: produto que promove apenas a fertiliza\u00e7\u00e3o do solo, fornecendo f\u00f3sforo e pot\u00e1ssio para as plantas em conjunto ou separado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Corretivo de alcalinidade: produto que promove a redu\u00e7\u00e3o da alcalinidade do solo","id":9670704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corretivo de alcalinidade: produto que promove a redu\u00e7\u00e3o da alcalinidade do solo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Corretivo de sodicidade: produto que promove a redu\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio no solo","id":9670705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corretivo de sodicidade: produto que promove a redu\u00e7\u00e3o da satura\u00e7\u00e3o de s\u00f3dio no solo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Condicionador do solo: produto que promove a melhoria das propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou atividade biol\u00f3gica do solo","id":9670706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Condicionador do solo: produto que promove a melhoria das propriedades f\u00edsicas, f\u00edsico-qu\u00edmicas ou atividade biol\u00f3gica do solo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual \u00e9 o tipo de bioma predominante no Paran\u00e1? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":84419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":84420,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-topografo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:34:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455756,"hashId":"6d264abc50cecdecec418c9250409e39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual \u00e9 o tipo de bioma predominante no Paran\u00e1? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9743038,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cerrado.","id":9743037,"corpo":"<p>Cerrado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica.","id":9743038,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":9743039,"corpo":"<p>Caatinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Pampa.","id":9743040,"corpo":"<p>Pampa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Pantanal.","id":9743041,"corpo":"<p>Pantanal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e procedimentos visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as ocupacionais para as atividades desenvolvidas em laborat\u00f3rios, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:33:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440079,"hashId":"e9fe2fd41d3320666db8d1a7e0aa2bc6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s normas e procedimentos visando \u00e0 preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as ocupacionais para as atividades desenvolvidas em laborat\u00f3rios, \u00e9 <strong>correto <\/strong>afirmar:<\/p>","resposta":9677323,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as opera\u00e7\u00f5es nas quais ocorre desprendimento de gases t\u00f3xicos devem ser executadas na bancada (como por exemplo: evapora\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas, amoniacais, etc.). ","id":9677319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todas as opera\u00e7\u00f5es nas quais ocorre desprendimento de gases t\u00f3xicos devem ser executadas na bancada (como por exemplo: evapora\u00e7\u00e3o de solu\u00e7\u00f5es \u00e1cidas, amoniacais, etc.). <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel deixar frascos quentes sem prote\u00e7\u00e3o sobre as bancadas do laborat\u00f3rio.","id":9677320,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel deixar frascos quentes sem prote\u00e7\u00e3o sobre as bancadas do laborat\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"\u00c9 recomend\u00e1vel descartar no lixo material contaminado com produtos t\u00f3xicos (papel de filtro, papel toalha, outros).","id":9677321,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 recomend\u00e1vel descartar no lixo material contaminado com produtos t\u00f3xicos (papel de filtro, papel toalha, outros).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos da limpeza, papel ou materiais impregnados n\u00e3o devem ser descartados como res\u00edduos org\u00e2nicos. ","id":9677322,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos da limpeza, papel ou materiais impregnados n\u00e3o devem ser descartados como res\u00edduos org\u00e2nicos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Toda atividade que envolver certo grau de periculosidade ou insalubridade exigir\u00e1 obrigatoriamente a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI\u2019s adequados (luvas, \u00f3culos, m\u00e1scaras, avental, etc.). ","id":9677323,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Toda atividade que envolver certo grau de periculosidade ou insalubridade exigir\u00e1 obrigatoriamente a utiliza\u00e7\u00e3o de EPI\u2019s adequados (luvas, \u00f3culos, m\u00e1scaras, avental, etc.). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito do Trabalho","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","oab":false,"nome":"Sa\u00fade e Seguran\u00e7a no Ambiente de Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":400745,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-saude-e-seguranca-no-ambiente-de-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o do grau de umidade em sementes pode ser realizada por m\u00e9todos de estufa e m\u00e9todos expeditos. Sobre os primeiros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440028,"hashId":"8fdec236b03387d76fbc8e2f1c58ca62","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A determina\u00e7\u00e3o do grau de umidade em sementes pode ser realizada por m\u00e9todos de estufa e m\u00e9todos expeditos. Sobre os primeiros, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":9677064,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de estufa a 105\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 24 horas. ","id":9677064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de estufa a 105\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 24 horas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de estufa a 105\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 17 horas.","id":9677065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de estufa a 105\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 17 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de estufa a 105\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 4 horas.","id":9677066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de estufa a 105\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de estufa a 103\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 24 horas.","id":9677067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de estufa a 103\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo de estufa a 130\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 24 horas.","id":9677068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No m\u00e9todo de estufa a 130\u00baC, as amostras s\u00e3o mantidas na estufa durante 24 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os m\u00e9todos para an\u00e1lise bromatol\u00f3gica dos alimentos, o m\u00e9todo de an\u00e1lise centesimal ou proximal dos alimentos tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como ","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440032,"hashId":"92a3b8d2f67355a766541e10c43c8ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre os m\u00e9todos para an\u00e1lise bromatol\u00f3gica dos alimentos, o m\u00e9todo de an\u00e1lise centesimal ou proximal dos alimentos tamb\u00e9m \u00e9 conhecido como <\/p>","resposta":9677087,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sistema de nutrientes digest\u00edveis totais (NDT).","id":9677084,"corpo":"<p>sistema de nutrientes digest\u00edveis totais (NDT).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Van Soet.","id":9677085,"corpo":"<p>m\u00e9todo de Van Soet.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o de minerais.","id":9677086,"corpo":"<p>determina\u00e7\u00e3o de minerais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Weende. ","id":9677087,"corpo":"<p>m\u00e9todo de Weende. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"m\u00e9todo de Kjeldahl. ","id":9677088,"corpo":"<p>m\u00e9todo de Kjeldahl. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo se refere ao projeto de um polo tecnol\u00f3gico educacional e industrial ligado ao setor farmac\u00eautico, e que est\u00e1 em implanta\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Toledo? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":84419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":84420,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-topografo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:35:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455760,"hashId":"13217b1ec5047113525b2db2ebbdb668","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual das op\u00e7\u00f5es abaixo se refere ao projeto de um polo tecnol\u00f3gico educacional e industrial ligado ao setor farmac\u00eautico, e que est\u00e1 em implanta\u00e7\u00e3o no munic\u00edpio de Toledo? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9743056,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Biopark.","id":9743056,"corpo":"<p>Biopark.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Alphaville.","id":9743057,"corpo":"<p>Alphaville.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Tucuru\u00ed.","id":9743058,"corpo":"<p>Tucuru\u00ed.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Cidade dos Lagos.","id":9743059,"corpo":"<p>Cidade dos Lagos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Barigui.","id":9743060,"corpo":"<p>Barigui.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paran\u00e1","oab":false,"nome":"Paran\u00e1","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407445,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-parana"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual dos itens abaixo diz respeito a concess\u00f5es p\u00fablicas cujo contrato foi encerrado em 2021 e atualmente se discute o seu retorno no Estado do Paran\u00e1? Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":84419,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho","id":5166,"slug":"tecnico-em-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-tecnico-em-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - T\u00e9cnico em Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"},{"id":84420,"cargo":{"descricao":"Top\u00f3grafo","id":2597,"slug":"topografo"},"orgao":{"nome":"Empresa de Desenvolvimento Urbano e Rural de Toledo","sigla":"EMDUR","id":5322,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"emdur-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"emdur-pr-2022-fau-unicentro-topografo","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - EMDUR - Top\u00f3grafo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:35:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2455759,"hashId":"7cba2aa1d33500bc3bdadf48b76bec51","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual dos itens abaixo diz respeito a concess\u00f5es p\u00fablicas cujo contrato foi encerrado em 2021 e atualmente se discute o seu retorno no Estado do Paran\u00e1? Assinale a alternativa correta:<\/p>","resposta":9743052,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aeroporto Afonso Pena.","id":9743051,"corpo":"<p>Aeroporto Afonso Pena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Ped\u00e1gio no Anel de Integra\u00e7\u00e3o.","id":9743052,"corpo":"<p>Ped\u00e1gio no Anel de Integra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Parque Nacional do Igua\u00e7u.","id":9743053,"corpo":"<p>Parque Nacional do Igua\u00e7u.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Itaipu Binacional.","id":9743054,"corpo":"<p>Itaipu Binacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Nova Ferroeste.","id":9743055,"corpo":"<p>Nova Ferroeste.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 20","ordem":15},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A import\u00e2ncia da an\u00e1lise do solo \u00e9 de avaliar a fertilidade do solo no planejamento agr\u00edcola e compreende diversas etapas ao longo do seu processo. Os procedimentos de coleta de amostras de solo para an\u00e1lise do solo compreendem as seguintes etapas:","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:31:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440041,"hashId":"363a849b6255699b9d776cb22c927f7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A import\u00e2ncia da an\u00e1lise do solo \u00e9 de avaliar a fertilidade do solo no planejamento agr\u00edcola e compreende diversas etapas ao longo do seu processo. Os procedimentos de coleta de amostras de solo para an\u00e1lise do solo compreendem as seguintes etapas:<\/p>","resposta":9677129,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"plano de amostragem; local de amostragem; amostra simples; amostra composta; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.","id":9677129,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de amostragem; local de amostragem; amostra simples; amostra composta; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"local de amostragem; amostra simples; amostra composta; plano de amostragem; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.","id":9677130,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">local de amostragem; amostra simples; amostra composta; plano de amostragem; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"amostra simples; amostra composta; preparo e identifica\u00e7\u00e3o; plano de amostragem; local de amostragem.","id":9677131,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amostra simples; amostra composta; preparo e identifica\u00e7\u00e3o; plano de amostragem; local de amostragem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"local de amostragem; plano de amostragem; amostra simples; amostra composta; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.","id":9677132,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">local de amostragem; plano de amostragem; amostra simples; amostra composta; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"plano de amostragem; amostra simples; amostra composta; local de amostragem; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.","id":9677133,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">plano de amostragem; amostra simples; amostra composta; local de amostragem; preparo e identifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No preparo inicial das amostras de tecido vegetal ap\u00f3s a coleta, as mesmas devem ser:","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:32:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440063,"hashId":"6d37c50d6f787673a61248459e7e0cb2","enunciado":"<p>No preparo inicial das amostras de tecido vegetal ap\u00f3s a coleta, as mesmas devem ser:<\/p>","resposta":9677242,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identificadas, armazenadas, secas, lavadas e mo\u00eddas.","id":9677239,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificadas, armazenadas, secas, lavadas e mo\u00eddas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"lavadas, identificadas, secas, mo\u00eddas e armazenadas.","id":9677240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">lavadas, identificadas, secas, mo\u00eddas e armazenadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"mo\u00eddas, secas, lavadas, armazenadas e identificadas.","id":9677241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mo\u00eddas, secas, lavadas, armazenadas e identificadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"identificadas, lavadas, secas, mo\u00eddas e armazenadas.","id":9677242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identificadas, lavadas, secas, mo\u00eddas e armazenadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"armazenadas, lavadas, identificadas, secas e mo\u00eddas.","id":9677243,"corpo":"<p>armazenadas, lavadas, identificadas, secas e mo\u00eddas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a an\u00e1lise qu\u00edmica de solo para fins de avalia\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo:CaMgNaKH+AlAlcmolc.dm-31,500,80,20,53,00,5De acordo com os dados do quadro acima, os valores da soma de bases (cmolc.dm-3), CTC (ou valor T; cmolc.dm-3) e de satura\u00e7\u00e3o de bases (%) s\u00e3o, respectivamente:","provas":[{"id":82011,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria","id":12944,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Tocantins","sigla":"IFTO","id":1576,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifto"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia do Tocantins - IFTO","sigla":"IFTO","oab":false,"id":997,"slug":"ifto"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifto-2022-ifto-tecnico-de-laboratorio-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"IFTO - IFTO - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-12-28 21:32:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2440055,"hashId":"61881e11e97cd88d87790b7b5469090e","enunciado":"<p>Considere a an\u00e1lise qu\u00edmica de solo para fins de avalia\u00e7\u00e3o da fertilidade do solo:<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 350px;\"><colgroup><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"50\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"100\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-89k2\"><td data-row=\"row-89k2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-89k2\" data-cell=\"cell-y82o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Ca<\/p><\/td><td data-row=\"row-89k2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-89k2\" data-cell=\"cell-re90\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mg<\/p><\/td><td data-row=\"row-89k2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-89k2\" data-cell=\"cell-xr7z\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Na<\/p><\/td><td data-row=\"row-89k2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-89k2\" data-cell=\"cell-7ah0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">K<\/p><\/td><td data-row=\"row-89k2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-89k2\" data-cell=\"cell-ukh9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">H+Al<\/p><\/td><td data-row=\"row-89k2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-89k2\" data-cell=\"cell-f3rc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Al<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wqvm\"><td data-row=\"row-wqvm\" rowspan=\"1\" colspan=\"6\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wqvm\" data-cell=\"cell-exc0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"6\" style=\"text-align: center;\">cmolc.dm-3<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-yqzl\"><td data-row=\"row-yqzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqzl\" data-cell=\"cell-d5vl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1,50<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqzl\" data-cell=\"cell-cka0\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,8<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqzl\" data-cell=\"cell-u7uk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,2<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqzl\" data-cell=\"cell-m18c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqzl\" data-cell=\"cell-5t8r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">3,0<\/p><\/td><td data-row=\"row-yqzl\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-yqzl\" data-cell=\"cell-0ayq\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">0,5<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os dados do quadro acima, os valores da soma de bases (cmolc.dm-3), CTC (ou valor T; cmolc.dm-3) e de satura\u00e7\u00e3o de bases (%) s\u00e3o, respectivamente:<\/p>","resposta":9677200,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 4, 50","id":9677199,"corpo":"<p>3, 4, 50<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"3, 6, 50","id":9677200,"corpo":"<p>3, 6, 50<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"4, 6, 60","id":9677201,"corpo":"<p>4, 6, 60<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"3, 7, 43","id":9677202,"corpo":"<p>3, 7, 43<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4, 6, 67","id":9677203,"corpo":"<p>4, 6, 67<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536694,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","oab":false,"nome":"Agricultura e Agropecu\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":102,"materia":true,"id":102,"slug":"agricultura-e-agropecuaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agricultura","oab":false,"nome":"Agricultura","pai":102,"assunto_raiz":102,"materia":false,"id":402032,"slug":"agricultura-e-agropecuaria-agricultura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}