{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":20016,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma correta interpreta\u00e7\u00e3o do Texto 1 nos permite afirmar que os \"dois mundos\" a que se refere o t\u00edtulo dizem respeito: ","provas":[{"id":1802,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-pedagogo","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Pedagogo - 2006"},{"id":1883,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":44522,"hashId":"635c3c80c175e3a65b7a2a353070af4f","enunciado":"<p align=justify>Uma correta interpreta\u00e7\u00e3o do Texto 1 nos permite afirmar que\r\nos \"dois mundos\" a que se refere o t\u00edtulo dizem respeito: <\/p>","resposta":211671,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao portugu\u00eas correto e ao portugu\u00eas errado. ","id":211668,"corpo":"<p align=justify>ao portugu\u00eas correto e ao portugu\u00eas errado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao certo e ao errado em ling\u00fc\u00edstica. ","id":211669,"corpo":"<p align=justify>ao certo e ao errado em ling\u00fc\u00edstica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e0 gram\u00e1tica e \u00e0 ling\u00fc\u00edstica.","id":211670,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 gram\u00e1tica e \u00e0 ling\u00fc\u00edstica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 fala e \u00e0 escrita. ","id":211671,"corpo":"<p align=justify>\u00e0 fala e \u00e0 escrita. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao formal e ao informal. ","id":211672,"corpo":"<p align=justify>ao formal e ao informal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38852,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/44522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor - \u00c1rea Organizacional Projetos","id":4850}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Novas medidas para desburocratizar o com\u00e9rcio exterior. Governo lan\u00e7a o Centro Log\u00edstico e Industrial Aduaneiro, insere modifica\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o aduaneira e atribui nova responsabilidade ao transportador internacional\". (Revista Sem Fronteiras, Setembro de 2006, p\u00e1gina 04) Com a publica\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria no 320, o governo brasileiro criou o CLIA &#8211; Centro Log\u00edstico e Industrial Aduaneiro. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tema.","provas":[{"id":1816,"cargo":{"descricao":"Consultor - \u00c1rea Organizacional Projetos","id":4850},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-area-organizacional-projetos-junior-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-consultor-junior","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor - \u00c1rea Organizacional Projetos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":44523,"hashId":"130a4db2397350163a0c86769dc38944","enunciado":"<P align=justify>\"Novas medidas para desburocratizar o com\u00e9rcio exterior. Governo lan\u00e7a o Centro Log\u00edstico e Industrial Aduaneiro, insere modifica\u00e7\u00f5es na legisla\u00e7\u00e3o aduaneira e atribui nova responsabilidade ao transportador internacional\". <\/P>\r\n<P align=justify>(Revista Sem Fronteiras, Setembro de 2006, p\u00e1gina 04) <\/P>\r\n<P align=justify>Com a publica\u00e7\u00e3o da Medida Provis\u00f3ria no 320, o governo brasileiro criou o CLIA &#8211; Centro Log\u00edstico e Industrial Aduaneiro. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao tema.<\/P>","resposta":211679,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CLIA pretende substituir os atuais recintos alfandegados de uso p\u00fablico conhecidos como Centros Regionais de Distribui\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os para Exporta\u00e7\u00e3o - CEREDIMESE.","id":211677,"corpo":"<p align=justify>O CLIA pretende substituir os atuais recintos\r\nalfandegados de uso p\u00fablico conhecidos como Centros\r\nRegionais de Distribui\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os para\r\nExporta\u00e7\u00e3o - CEREDIMESE.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Com a Medida Provis\u00f3ria, todos os contratos atuais com Portos Secos est\u00e3o suspensos, devendo haver a transfer\u00eancia para o CLIA em at\u00e9 30 dias, sob pena de multa.","id":211678,"corpo":"<p align=justify>Com a Medida Provis\u00f3ria, todos os contratos atuais com\r\nPortos Secos est\u00e3o suspensos, devendo haver a\r\ntransfer\u00eancia para o CLIA em at\u00e9 30 dias, sob pena de multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma das vantagens do CLIA \u00e9 a desburocratiza\u00e7\u00e3o na montagem dos centros com maior flexibilidade para aqueles que pretendem entrar no regime.","id":211679,"corpo":"<p align=justify>Uma das vantagens do CLIA \u00e9 a desburocratiza\u00e7\u00e3o na\r\nmontagem dos centros com maior flexibilidade para aqueles\r\nque pretendem entrar no regime.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A licen\u00e7a para explorar o CLIA ser\u00e1 outorgada \u00e0 pessoa f\u00edsica nascida ou naturalizada no Pa\u00eds, que explore servi\u00e7os de armaz\u00e9ns-gerais, prove regularidade fiscal e conhe\u00e7a os requisitos t\u00e9cnicos e operacionais para o alfandegamento","id":211680,"corpo":"<p align=justify>A licen\u00e7a para explorar o CLIA ser\u00e1 outorgada \u00e0 pessoa\r\nf\u00edsica nascida ou naturalizada no Pa\u00eds, que explore servi\u00e7os\r\nde armaz\u00e9ns-gerais, prove regularidade fiscal e conhe\u00e7a os\r\nrequisitos t\u00e9cnicos e operacionais para o alfandegamento<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A desvantagem de realizar opera\u00e7\u00f5es no CLIA est\u00e1 no aumento de custos, uma vez que armazenar e manter mercadorias em \u00e1rea portu\u00e1ria tem custo muito baixo atualmente.","id":211681,"corpo":"<p align=justify>A desvantagem de realizar opera\u00e7\u00f5es no CLIA est\u00e1 no\r\naumento de custos, uma vez que armazenar e manter\r\nmercadorias em \u00e1rea portu\u00e1ria tem custo muito baixo\r\natualmente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38851,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407402,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407406,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/44523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":4521}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O registro cont\u00e1bil dos fatos t\u00edpicos de uma administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 feito com base no m\u00e9todo das partidas dobradas, utilizando-se de sistemas cont\u00e1beis independentes, mas interligados, os quais s\u00e3o ","provas":[{"id":1796,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":4521},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-contabil-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:12","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":44526,"hashId":"a20b63e25e28416a9b408599b0f23b70","enunciado":"<p align=justify>O registro cont\u00e1bil dos fatos t\u00edpicos de uma \r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e9 feito com base no m\u00e9todo \r\ndas partidas dobradas, utilizando-se de sistemas \r\ncont\u00e1beis independentes, mas interligados, os \r\nquais s\u00e3o <\/p>","resposta":211697,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de resultado. ","id":211695,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Or\u00e7ament\u00e1rio, financeiro, patrimonial e de \r\nresultado. <\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financeiro, patrimonial e or\u00e7ament\u00e1rio. ","id":211696,"corpo":"<p align=justify>Financeiro, patrimonial e or\u00e7ament\u00e1rio. \r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Financeiro, or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e de compensa\u00e7\u00e3o. ","id":211697,"corpo":"<p align=justify>Financeiro, or\u00e7ament\u00e1rio, patrimonial e de \r\ncompensa\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Patrimonial, or\u00e7ament\u00e1rio, de resultado e de compensa\u00e7\u00e3o. ","id":211698,"corpo":"<p align=justify>Patrimonial, or\u00e7ament\u00e1rio, de resultado e de \r\ncompensa\u00e7\u00e3o. \r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Patrimonial, de resultado e or\u00e7ament\u00e1rio. ","id":211699,"corpo":"<p align=justify>Patrimonial, de resultado e or\u00e7ament\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38857,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Subsistemas e Natureza das Contas","oab":false,"nome":"Subsistemas e Natureza das Contas","pai":412193,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412195,"slug":"contabilidade-publica-subsistemas-e-natureza-das-contas"}],"slug":"contabilidade-publica\/44526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as rela\u00e7\u00f5es de sentido de alguns segmentos, no contexto em que aparecem no Texto 1, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. 1. \"posi\u00e7\u00e3o radicalmente oposta\" (2\u00b0\u00a7) \u00e9 o mesmo que \"ponto de vista totalmente contr\u00e1rio\". 2. \"um tanto desrespeitosamente\" (5\u00b0\u00a7) significa \"com bastante falta de respeito\". 3. \"assumir uma posi\u00e7\u00e3o\" (2\u00b0\u00a7) op\u00f5e-se a \"abdicar de uma fun\u00e7\u00e3o\". 4. \"situa\u00e7\u00f5es extremamente formais\" (4\u00b0\u00a7) s\u00e3o \"situa\u00e7\u00f5es com alto n\u00edvel de formalidade\". Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":1802,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-pedagogo","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Pedagogo - 2006"},{"id":1883,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":44545,"hashId":"74aa5012499c54e24e7f8b517337a701","enunciado":"<P align=justify>Considerando as rela\u00e7\u00f5es de sentido de alguns segmentos, no contexto em que aparecem no Texto 1, analise as afirma\u00e7\u00f5es a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>1. \"posi\u00e7\u00e3o radicalmente oposta\" (2\u00b0\u00a7) \u00e9 o mesmo que \"ponto de vista totalmente contr\u00e1rio\". <\/P>\r\n<P align=justify>2. \"um tanto desrespeitosamente\" (5\u00b0\u00a7) significa \"com bastante falta de respeito\". <\/P>\r\n<P align=justify>3. \"assumir uma posi\u00e7\u00e3o\" (2\u00b0\u00a7) op\u00f5e-se a \"abdicar de uma fun\u00e7\u00e3o\". <\/P>\r\n<P align=justify>4. \"situa\u00e7\u00f5es extremamente formais\" (4\u00b0\u00a7) s\u00e3o \"situa\u00e7\u00f5es com alto n\u00edvel de formalidade\". <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas:<\/P>","resposta":211782,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 4, apenas. ","id":211782,"corpo":"<p align=justify>1 e 4, apenas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas. ","id":211783,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2 e 4, apenas. ","id":211784,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 4, apenas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas. ","id":211785,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":211786,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38868,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/44545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar","provas":[{"id":1853,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","sigla":"Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho","id":887,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-cabo-de-santo-agostinho-pe-2006-upe-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Cabo de Santo Agostinho - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":44565,"hashId":"358bdd44de5556aab0fcb64074e1be54","enunciado":"<p align=justify>Sobre o processo de avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica, \u00e9 correto afirmar<\/p>","resposta":211878,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na aplica\u00e7\u00e3o de um teste, temos uma situa\u00e7\u00e3o em que o sujeito \u00e9 submetido a um conjunto de tarefas que s\u00e3o definidas e executadas situacionalmente, ou seja, conforme o rapport estabelecido entre o psic\u00f3logo e o cliente.","id":211875,"corpo":"<p align=justify>Na aplica\u00e7\u00e3o de um teste, temos uma situa\u00e7\u00e3o em que o sujeito \u00e9 submetido a um conjunto de tarefas que s\u00e3o definidas e \r\nexecutadas situacionalmente, ou seja, conforme o rapport estabelecido entre o psic\u00f3logo e o cliente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pressup\u00f5e a identifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas a serem avaliadas para selecionar, dentre os testes existentes, o instrumento adequado. Durante a aplica\u00e7\u00e3o, considerando a neutralidade necess\u00e1ria \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o e para n\u00e3o interferir no desempenho do indiv\u00edduo, evitar\u00e1 motiv\u00e1-lo para a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa.","id":211876,"corpo":"Pressup\u00f5e a identifica\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas a serem avaliadas para selecionar, dentre os testes existentes, o instrumento \r\nadequado. Durante a aplica\u00e7\u00e3o, considerando a neutralidade necess\u00e1ria \u00e0 situa\u00e7\u00e3o de avalia\u00e7\u00e3o e para n\u00e3o interferir no \r\ndesempenho do indiv\u00edduo, evitar\u00e1 motiv\u00e1-lo para a realiza\u00e7\u00e3o da tarefa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quando necess\u00e1rio, em fun\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de adaptabilidade, o qual orienta todo processo avaliativo, deve-se adequar as orienta\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o, por exemplo, as instru\u00e7\u00f5es e o tempo, \u00e0 especificidade de cada situa\u00e7\u00e3o de testagem.","id":211877,"corpo":"<p align=justify>Quando necess\u00e1rio, em fun\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio de adaptabilidade, o qual orienta todo processo avaliativo, deve-se adequar as \r\norienta\u00e7\u00f5es de aplica\u00e7\u00e3o, por exemplo, as instru\u00e7\u00f5es e o tempo, \u00e0 especificidade de cada situa\u00e7\u00e3o de testagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Compreende um momento de devolu\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o ao cliente, sendo que neste s\u00e3o repassados os resultados aferidos, as interpreta\u00e7\u00f5es feitas e as bases que fundamentam tais conclus\u00f5es","id":211878,"corpo":"<p align=justify> Compreende um momento de devolu\u00e7\u00e3o da avalia\u00e7\u00e3o ao cliente, sendo que neste s\u00e3o repassados os resultados aferidos, as \r\ninterpreta\u00e7\u00f5es feitas e as bases que fundamentam tais conclus\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um processo avaliativo, por suas limita\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, pr\u00e1ticas e \u00e9ticas, limita-se \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico e progn\u00f3stico. Quando a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 solicitada por outro profissional, por exemplo, um psiquiatra, caber\u00e1 a este definir o processo de interven\u00e7\u00e3o. ","id":211879,"corpo":"<p align=justify>Um processo avaliativo, por suas limita\u00e7\u00f5es te\u00f3ricas, pr\u00e1ticas e \u00e9ticas, limita-se \u00e0 formula\u00e7\u00e3o de um diagn\u00f3stico e \r\nprogn\u00f3stico. Quando a avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 solicitada por outro profissional, por exemplo, um psiquiatra, caber\u00e1 a este definir o \r\nprocesso de interven\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38885,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/44565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Pedagogo","id":1770},{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso claro, precisa ser conhecida tamb\u00e9m. A posi\u00e7\u00e3o do termo sublinhado n\u00e3o \u00e9 fixa. Analise os seguintes enunciados: 1. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e tamb\u00e9m vamos deixar isso claro, precisa ser conhecida. 2. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso claro, precisa tamb\u00e9m ser conhecida. 3. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso claro, precisa ser tamb\u00e9m conhecida. 4. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso tamb\u00e9m claro, precisa ser conhecida. O sentido original foi alterado em:","provas":[{"id":1802,"cargo":{"descricao":"Pedagogo","id":1770},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-pedagogo","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Pedagogo - 2006"},{"id":1883,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias","id":1876},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bu\u00edque","sigla":"","id":614,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-buique-pe-2006-ipad-professor-area-ciencias","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Bu\u00edque - Professor - \u00c1rea: Ci\u00eancias - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":44592,"hashId":"1bf19b39b0f5fdba73fccb699978d811","enunciado":"<p>\u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso claro, precisa ser conhecida tamb\u00e9m. A posi\u00e7\u00e3o do termo sublinhado n\u00e3o \u00e9 fixa. Analise os seguintes enunciados:<\/p>\r\n<p>1. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e tamb\u00e9m vamos deixar isso claro, precisa ser conhecida.<\/p>\r\n<p>2. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso claro, precisa tamb\u00e9m ser conhecida.<\/p>\r\n<p>3. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso claro, precisa ser tamb\u00e9m conhecida.<\/p>\r\n<p>4. \u00c9 a l\u00edngua padr\u00e3o do Brasil, e, vamos deixar isso tamb\u00e9m claro, precisa ser conhecida.<\/p>\r\n<p>O sentido original foi alterado em:<\/p>","resposta":212000,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 e 4, apenas","id":212000,"corpo":"<p align=justify>1 e 4, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas.","id":212001,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1, 2, 3 e 4.","id":212002,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 3 e 4, apenas. ","id":212003,"corpo":"<p align=justify>2, 3 e 4, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2 e 3, apenas. ","id":212004,"corpo":"<p align=justify>2 e 3, apenas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":38913,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/44592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas camadas N\u00c3O presentes no modelo de refer\u00eancia TCP\/IP s\u00e3o","provas":[{"id":2843,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":2731},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-informatica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":79788,"hashId":"4d588cbb7854296601a3d4dee4659a08","enunciado":"<p align=justify>Duas camadas N\u00c3O presentes no modelo de refer\u00eancia\r\nTCP\/IP s\u00e3o<\/p>","resposta":377181,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inter-redes e Apresenta\u00e7\u00e3o.","id":377178,"corpo":"Inter-redes e Apresenta\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.","id":377179,"corpo":"Transporte e Aplica\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sess\u00e3o e Transporte.","id":377180,"corpo":"Sess\u00e3o e Transporte.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00e3o e Sess\u00e3o.","id":377181,"corpo":"Apresenta\u00e7\u00e3o e Sess\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Host\/Rede e Sess\u00e3o.","id":377182,"corpo":"Host\/Rede e Sess\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/79788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Projetos","id":567}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas e, em seguida, assinale a alternativa correta. I. No Brasil o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) tem ao longo desses anos feito o papel do mercado de capitais, financiando setores industriais e setores produtivos. II. Exemplos de modalidades de cr\u00e9dito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) para o com\u00e9rcio exterior s\u00e3o as linhas chamadas de pr\u00e9 e p\u00f3s-embarque. Esta \u00faltima existe nas modalidades buyer ou supplier, consistindo basicamente de financiamento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o enquanto a primeira consiste basicamente em financiamento \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos. III. As taxas de juros elevadas, no Brasil, inibem a competitividade do setor produtivo, encarecendo os produtos produzidos domesticamente. IV. O canal de distribui\u00e7\u00e3o no mercado internacional \u00e9 composto pelos seguintes agentes: Broker ou trader (exportador) localizado no Brasil ou nos pa\u00edses de destino, o importador e\/ou trader, varejistas e consumidores industriais.","provas":[{"id":1530,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Organizacional Projetos","id":567},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-analista-area-organizacional-projetos-junior-2","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Organizacional Projetos - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":37142,"hashId":"6caf2b77f401f4f4805fac8d7c20455e","enunciado":"<p align=justify>Analise as afirmativas e, em seguida, assinale a alternativa correta.<\/p>\r\n<p align=justify>I. No Brasil o Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) tem ao longo desses anos feito o papel do mercado de capitais, financiando setores industriais e setores produtivos.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Exemplos de modalidades de cr\u00e9dito do Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social (BNDES) para o com\u00e9rcio exterior s\u00e3o as linhas chamadas de pr\u00e9 e p\u00f3s-embarque. Esta \u00faltima existe nas modalidades buyer ou supplier, consistindo basicamente de financiamento \u00e0 produ\u00e7\u00e3o enquanto a primeira consiste basicamente em financiamento \u00e0 comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos.<\/p>\r\n<p align=justify>III. As taxas de juros elevadas, no Brasil, inibem a competitividade do setor produtivo, encarecendo os produtos produzidos domesticamente.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. O canal de distribui\u00e7\u00e3o no mercado internacional \u00e9 composto pelos seguintes agentes: Broker ou trader (exportador) localizado no Brasil ou nos pa\u00edses de destino, o importador e\/ou trader, varejistas e consumidores industriais.<\/p>","resposta":176876,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o erradas.","id":176873,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o erradas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II est\u00e1 certa.","id":176874,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II est\u00e1 certa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o certas.","id":176875,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas II e IV est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o certas.","id":176876,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, III e IV est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o certas.","id":176877,"corpo":"<p align=justify>Apenas as afirmativas I, II e III est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32410,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Lei de Responsabilidade Fiscal","oab":false,"nome":"Lei de Responsabilidade Fiscal","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":404201,"slug":"economia-e-financas-lei-de-responsabilidade-fiscal"}],"slug":"economia-e-financas\/37142","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metereologia","sigla":"INMET","id":440,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O termo grifado, no trecho abaixo, tem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: O soci\u00f3logo Jos\u00e9 Pastore, especialista em rela\u00e7\u00f5es do trabalho, cita o crescimento econ\u00f4mico sustentado, uma educa\u00e7\u00e3o de boa qualidade e a moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista como tr\u00eas fatores fundamentais para reverter o quadro de desemprego. \"Se tivermos essas tr\u00eas coisas, podemos ter perspectivas de dias melhores pela frente. Mas \u00e9 preciso fazer os tr\u00eas\", diz.","provas":[{"id":1547,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metereologia","sigla":"INMET","id":440,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"inmet-2006-cetro-administrador","tipo":1,"nome":"CETRO - INMET - Administrador - 2006"},{"id":1571,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metereologia","sigla":"INMET","id":440,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"inmet-2006-cetro-meteorologista","tipo":1,"nome":"CETRO - INMET - Meteorologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":37288,"hashId":"ce91518ff6bce04da4e9d5a3cac6387b","enunciado":"<P align=justify>O termo grifado, no trecho abaixo, tem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de: O soci\u00f3logo Jos\u00e9 Pastore, especialista em rela\u00e7\u00f5es do trabalho, cita o crescimento econ\u00f4mico sustentado, uma educa\u00e7\u00e3o de boa qualidade e a moderniza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista como <U>tr\u00eas<\/U> fatores fundamentais para reverter o quadro de desemprego. \"Se tivermos essas tr\u00eas coisas, podemos ter perspectivas de dias melhores pela frente. Mas \u00e9 preciso fazer os tr\u00eas\", diz.<\/P>","resposta":177561,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Objeto direto","id":177557,"corpo":"<p align=justify>Objeto direto<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aposto","id":177558,"corpo":"<p align=justify>aposto<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sujeito","id":177559,"corpo":"<p align=justify>sujeito<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"vocativo","id":177560,"corpo":"<p align=justify>vocativo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"adjunto adnominal","id":177561,"corpo":"<p align=justify>adjunto adnominal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/37288","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Laboratorista","id":1494}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguir, s\u00e3o dadas as caracter\u00edsticas de tr\u00eas tipos de vidrarias diferentes: 1, 2 e 3. 1. Utilizados em processos que ocorrem rea\u00e7\u00f5es entre solu\u00e7\u00f5es. 2. Usados na extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido. 3. Empregados em an\u00e1lises e evapora\u00e7\u00f5es Pode-se afirmar que 1, 2 e 3, s\u00e3o respectivamente:","provas":[{"id":1548,"cargo":{"descricao":"Laboratorista","id":1494},"orgao":{"nome":"Companhia Pernambucana de Saneamento","sigla":"COMPESA","id":186,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"compesa-pe-2006-ipad-laboratorista","tipo":1,"nome":"IPAD - COMPESA - Laboratorista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":431,"descricao":"Laborat\u00f3rio (T\u00e9cnico)"}],"id":37339,"hashId":"d6db4f2381ed0096e0fe367c8e8b3301","enunciado":"<p>A seguir, s\u00e3o dadas as caracter\u00edsticas de tr\u00eas tipos de vidrarias diferentes: 1, 2 e 3.<\/p>\r\n<p>1. Utilizados em processos que ocorrem rea\u00e7\u00f5es entre solu\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\n<p>2. Usados na extra\u00e7\u00e3o l\u00edquido-l\u00edquido.<\/p>\r\n<p>3. Empregados em an\u00e1lises e evapora\u00e7\u00f5es Pode-se afirmar que 1, 2 e 3,<\/p>\r\n<p>s\u00e3o respectivamente:<\/p>","resposta":177801,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"b\u00e9quer, proveta e funil de separa\u00e7\u00e3o.","id":177800,"corpo":"<p align=justify>b\u00e9quer, proveta e funil de separa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"erlenmeyer, funil de separa\u00e7\u00e3o e vidro de rel\u00f3gio.","id":177801,"corpo":"<p align=justify>erlenmeyer, funil de separa\u00e7\u00e3o e vidro de rel\u00f3gio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"b\u00e9quer, proveta e bal\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o.","id":177802,"corpo":"<p align=justify>b\u00e9quer, proveta e bal\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"b\u00e9quer, bal\u00e3o volum\u00e9trico e bal\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o.","id":177803,"corpo":"<p align=justify>b\u00e9quer, bal\u00e3o volum\u00e9trico e bal\u00e3o de destila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"erlenmeyer, bal\u00e3o volum\u00e9trico e vidro de rel\u00f3gio.","id":177804,"corpo":"<p align=justify>erlenmeyer, bal\u00e3o volum\u00e9trico e vidro de rel\u00f3gio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32585,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Pr\u00e1ticas Laboratoriais em qu\u00edmica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400906,"slug":"quimica-praticas-laboratoriais-em-quimica"}],"slug":"quimica\/37339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Meteorologista","id":1681}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Metereologia","sigla":"INMET","id":440,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o plural esteja erroneamente grafado.","provas":[{"id":1547,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metereologia","sigla":"INMET","id":440,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"inmet-2006-cetro-administrador","tipo":1,"nome":"CETRO - INMET - Administrador - 2006"},{"id":1571,"cargo":{"descricao":"Meteorologista","id":1681},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Metereologia","sigla":"INMET","id":440,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"inmet-2006-cetro-meteorologista","tipo":1,"nome":"CETRO - INMET - Meteorologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"}],"id":37389,"hashId":"631b4eb77ec7e0d835c9143bb85559dd","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que o plural esteja erroneamente\r\ngrafado.<\/p>","resposta":178034,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"demiss\u00e3o &#8211; demiss\u00f5es","id":178030,"corpo":"<p align=justify>demiss\u00e3o &#8211; demiss\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operador &#8211; operadores","id":178031,"corpo":"<p align=justify>operador &#8211; operadores<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a\u00e7\u00e3o &#8211; a\u00e7\u00f5es","id":178032,"corpo":"<p align=justify>a\u00e7\u00e3o &#8211; a\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caos &#8211; caos","id":178033,"corpo":"<p align=justify>caos &#8211; caos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"transa\u00e7\u00e3o &#8211; transa\u00e7\u00e3os","id":178034,"corpo":"<p align=justify>transa\u00e7\u00e3o &#8211; transa\u00e7\u00e3os<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Erro milion\u00e1rio de digita\u00e7\u00e3o derruba presidente da Bolsa de T\u00f3quio Ter\u00e7a, 20 de Dezembro de 2005, 6h54 Fonte: AFP O presidente da Bolsa de T\u00f3quio, Takuo Tsurushima, pediu demiss\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira depois do esc\u00e2ndalo pelo incr\u00edvel erro de digita\u00e7\u00e3o que provocou um caos monumental e perdas de 280 milh\u00f5es de euros (cerca de R$ 800 milh\u00f5es) no mercado no come\u00e7o do m\u00eas. A sa\u00edda de Tsurushima j\u00e1 era esperada. No dia 8 de dezembro, os computadores da Bolsa de T\u00f3quio n\u00e3o detectaram nem bloquearam uma transa\u00e7\u00e3o errada de um operador da empresa Mizuho Securities. O operador se equivocou em uma opera\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 entrada na Bolsa de uma pequena empresa, J-Com. Ao inv\u00e9s de vender uma a\u00e7\u00e3o da J-Com por 610 mil ienes, ele colocou 610 mil a\u00e7\u00f5es da J-Com a um iene a unidade. O erro provocou o caos no mercado de T\u00f3quio e a Mizuho Securities calculou que o engano custaria \u00e0 empresa quase 40 bilh\u00f5es de ienes (280 milh\u00f5es de euros).","id":32624,"enunciado":"<P align=justify>Erro milion\u00e1rio de digita\u00e7\u00e3o derruba presidente da Bolsa de T\u00f3quio Ter\u00e7a, 20 de Dezembro de 2005, 6h54 Fonte: AFP <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>O presidente da Bolsa de T\u00f3quio, Takuo Tsurushima, pediu demiss\u00e3o nesta ter\u00e7a-feira depois do esc\u00e2ndalo pelo incr\u00edvel erro de digita\u00e7\u00e3o que provocou um caos monumental e perdas de 280 milh\u00f5es de euros (cerca de R$ 800 milh\u00f5es) no mercado no come\u00e7o do m\u00eas. A sa\u00edda de Tsurushima j\u00e1 era esperada. No dia 8 de dezembro, os computadores da Bolsa de T\u00f3quio n\u00e3o detectaram nem bloquearam uma transa\u00e7\u00e3o errada de um operador da empresa Mizuho Securities. O operador se equivocou em uma opera\u00e7\u00e3o vinculada \u00e0 entrada na Bolsa de uma pequena empresa, J-Com. Ao inv\u00e9s de vender uma a\u00e7\u00e3o da J-Com por 610 mil ienes, ele colocou 610 mil a\u00e7\u00f5es da J-Com a um iene a unidade. O erro provocou o caos no mercado de T\u00f3quio e a Mizuho Securities calculou que o engano custaria \u00e0 empresa quase 40 bilh\u00f5es de ienes (280 milh\u00f5es de euros).<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/37389","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado","sigla":"ETICE","id":329,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo atrav\u00e9s do qual componentes distintos podem interromper a seq\u00fc\u00eancia normal de execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es do processador. Sobre esse mecanismo \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":1924,"cargo":{"descricao":"Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2696},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado","sigla":"ETICE","id":329,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"etice-ce-2006-uece-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - ETICE - Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":47697,"hashId":"8b86ed31513b7768a818fc47a5986db8","enunciado":"<p align=justify>A interrup\u00e7\u00e3o \u00e9 um mecanismo atrav\u00e9s do qual componentes distintos podem interromper a seq\u00fc\u00eancia normal de execu\u00e7\u00e3o de instru\u00e7\u00f5es do processador. Sobre esse mecanismo \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":226518,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" as interrup\u00e7\u00f5es s\u00e3o agrupadas em duas classes: interrup\u00e7\u00e3o de software e interrup\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gio.","id":226516,"corpo":"<p align=justify> \tas interrup\u00e7\u00f5es s\u00e3o agrupadas em duas classes: interrup\u00e7\u00e3o de software e interrup\u00e7\u00e3o de rel\u00f3gio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" no tratamento de m\u00faltiplas interrup\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desabilitar as interrup\u00e7\u00f5es enquanto uma interrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo processada.","id":226517,"corpo":"<p align=justify> \tno tratamento de m\u00faltiplas interrup\u00e7\u00f5es n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel desabilitar as interrup\u00e7\u00f5es enquanto uma interrup\u00e7\u00e3o est\u00e1 sendo processada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" no tratamento de m\u00faltiplas interrup\u00e7\u00f5es com o uso de prioridades, uma interrup\u00e7\u00e3o de maior prioridade interrompe a rotina de tratamento de uma interrup\u00e7\u00e3o de prioridade mais baixa.","id":226518,"corpo":"<p align=justify> \tno tratamento de m\u00faltiplas interrup\u00e7\u00f5es com o uso de prioridades, uma interrup\u00e7\u00e3o de maior prioridade interrompe a rotina de tratamento de uma interrup\u00e7\u00e3o de prioridade mais baixa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" uma das desvantagens no uso de interrup\u00e7\u00f5es \u00e9 a necessidade de incluir no programa de usu\u00e1rio um c\u00f3digo especial que considere a possibilidade de ele ser interrompido.","id":226519,"corpo":"<p align=justify> \tuma das desvantagens no uso de interrup\u00e7\u00f5es \u00e9 a necessidade de incluir no programa de usu\u00e1rio um c\u00f3digo especial que considere a possibilidade de ele ser interrompido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O RUP (Rational Unified Process) define conceitos b\u00e1sicos relativos ao ciclo de desenvolvimento de software, tais como: fases, atividades (workflow) e itera\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a estes tr\u00eas conceitos, assinale a alternativa correta, na qual se expressa a rela\u00e7\u00e3o entre eles:","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47700,"hashId":"e7384e07cf334c6931df08b6e1304799","enunciado":"<P align=justify>O RUP (<EM>Rational Unified Process<\/EM>) define conceitos b\u00e1sicos relativos ao ciclo de desenvolvimento de <EM>software<\/EM>, tais como: fases, atividades (<EM>workflow<\/EM>) e itera\u00e7\u00f5es. Com rela\u00e7\u00e3o a estes tr\u00eas conceitos, assinale a alternativa correta, na qual se expressa a rela\u00e7\u00e3o entre eles:<\/P>","resposta":226530,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em cada fase pode existir uma ou mais itera\u00e7\u00f5es, bem como podem ser desenvolvidas v\u00e1rias atividades.","id":226530,"corpo":"<p align=justify>Em cada fase pode existir uma ou mais itera\u00e7\u00f5es, bem como podem ser desenvolvidas v\u00e1rias atividades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em cada fase pode existir uma ou mais itera\u00e7\u00f5es, bem como pode ser desenvolvida somente uma atividade.","id":226531,"corpo":"<p align=justify>Em cada fase pode existir uma ou mais itera\u00e7\u00f5es, bem como pode ser desenvolvida somente uma atividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada itera\u00e7\u00e3o pode envolver v\u00e1rias fases, bem como v\u00e1rias atividades.","id":226532,"corpo":"<p align=justify>Cada itera\u00e7\u00e3o pode envolver v\u00e1rias fases, bem como v\u00e1rias atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada itera\u00e7\u00e3o envolve somente uma \u00fanica fase e uma \u00fanica atividade.","id":226533,"corpo":"<p align=justify>Cada itera\u00e7\u00e3o envolve somente uma \u00fanica fase e uma \u00fanica atividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cada atividade pode ser desenvolvida em v\u00e1rias fases, bem como em uma \u00fanica itera\u00e7\u00e3o.","id":226534,"corpo":"<p align=justify>Cada atividade pode ser desenvolvida em v\u00e1rias fases, bem como em uma \u00fanica itera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41546,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"},{"nome_clean":"Rational Unified Process (RUP)","oab":false,"nome":"Rational Unified Process (RUP)","pai":428785,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428791,"slug":"tecnologia-da-informacao-rational-unified-process-rup"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47700","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas seguintes, assinale aquela que n\u00e3o constitui caracter\u00edstica do feudalismo.","provas":[{"id":1923,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garanhuns-pe-2006-upe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Garanhuns - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":47731,"hashId":"085c25648ae5629dadac8d8d59ad9256","enunciado":"<p align=justify>Das alternativas seguintes, assinale aquela que n\u00e3o constitui caracter\u00edstica do feudalismo.<\/p>","resposta":226687,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na sociedade feudal, a mobilidade social praticamente inexistia. Presas a uma estrutura r\u00edgida e est\u00e1tica, as pessoas eram agrupadas em estamentos, nos quais permaneciam por toda a vida.","id":226686,"corpo":"<p align=justify>Na sociedade feudal, a mobilidade social praticamente inexistia. Presas a uma estrutura r\u00edgida e est\u00e1tica, as pessoas eram \r\nagrupadas em estamentos, nos quais permaneciam por toda a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As rela\u00e7\u00f5es de suserania e vassalagem almejavam o desenvolvimento da economia monet\u00e1ria, o fortalecimento das monarquias nacionais e o fim do antagonismo social entre a nobreza e o clero. ","id":226687,"corpo":"As  rela\u00e7\u00f5es  de  suserania  e  vassalagem  almejavam  o  desenvolvimento  da  economia  monet\u00e1ria,  o  fortalecimento  das \r\nmonarquias nacionais e o fim do antagonismo social entre a nobreza e o clero. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Observa-se uma forte influ\u00eancia religiosa no comportamento social e na valoriza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias Teoc\u00eantricas. ","id":226688,"corpo":"<p align=justify>Observa-se uma forte influ\u00eancia religiosa no comportamento social e na valoriza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias Teoc\u00eantricas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cavalaria foi uma institui\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica da sociedade feudal, constitu\u00edda pelos nobres que seguiam um c\u00f3digo de honra e de conduta. ","id":226689,"corpo":"<p align=justify>A cavalaria foi uma institui\u00e7\u00e3o caracter\u00edstica da sociedade feudal, constitu\u00edda pelos nobres que seguiam um c\u00f3digo de honra \r\ne de conduta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" O poder pol\u00edtico sofreu um processo de descentraliza\u00e7\u00e3o, espalhando-se pelas m\u00e3os dos grandes propriet\u00e1rios de terras.","id":226690,"corpo":"<p align=justify> O poder pol\u00edtico sofreu um processo de descentraliza\u00e7\u00e3o, espalhando-se pelas m\u00e3os dos grandes propriet\u00e1rios de terras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41572,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/47731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na nota\u00e7\u00e3o UML (Unified Modeling Language), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confec\u00e7\u00e3o de um diagrama de estados, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47772,"hashId":"da7031cec23135a0b530ec8c1d838992","enunciado":"<p align=justify>Na nota\u00e7\u00e3o UML (Unified Modeling Language), com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 confec\u00e7\u00e3o de um diagrama de estados, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":226902,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"para cada diagrama de classes deve-se confeccionar um diagrama de estados. As melhores formas de se determinarem os estados de um objeto podem ser atrav\u00e9s dos atributos, ou tamb\u00e9m da an\u00e1lise dos relacionamentos com outros objetos.","id":226900,"corpo":"<p align=justify>para cada diagrama de classes deve-se confeccionar um diagrama de estados. As melhores formas de se determinarem os estados de um objeto podem ser atrav\u00e9s dos atributos, ou tamb\u00e9m da an\u00e1lise dos relacionamentos com outros objetos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para cada classe deve-se confeccionar um diagrama de estados. As formas de se determinarem os estados de um objeto podem ser atrav\u00e9s dos atributos, ou tamb\u00e9m da an\u00e1lise dos relacionamentos com outros objetos.","id":226901,"corpo":"<p align=justify>para cada classe deve-se confeccionar um diagrama de estados. As formas de se determinarem os estados de um objeto podem ser atrav\u00e9s dos atributos, ou tamb\u00e9m da an\u00e1lise dos relacionamentos com outros objetos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para cada classe deve-se confeccionar um diagrama de estados. A \u00fanica forma de se determinar o estado de um objeto \u00e9 atrav\u00e9s dos atributos do mesmo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel determinar os estados por interm\u00e9dio dos relacionamentos com outros objetos","id":226902,"corpo":"<p align=justify>para cada classe deve-se confeccionar um diagrama de estados. A \u00fanica forma de se determinar o estado de um objeto \u00e9 atrav\u00e9s dos atributos do mesmo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel determinar os estados por interm\u00e9dio dos relacionamentos com outros objetos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nem todas as classes necessitam um diagrama de estados. A \u00fanica forma de se determinar o estado de um objeto \u00e9 atrav\u00e9s dos atributos do mesmo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel determinar o estado por interm\u00e9dio dos relacionamentos com outros objetos.","id":226903,"corpo":"<p align=justify>nem todas as classes necessitam um diagrama de estados. A \u00fanica forma de se determinar o estado de um objeto \u00e9 atrav\u00e9s dos atributos do mesmo, n\u00e3o sendo poss\u00edvel determinar o estado por interm\u00e9dio dos relacionamentos com outros objetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nem todas as classes necessitam um diagrama de estados. As formas de se determinarem os estados de um objeto podem ser atrav\u00e9s dos atributos, ou tamb\u00e9m da an\u00e1lise dos relacionamentos com outros objetos.","id":226904,"corpo":"<p align=justify>nem todas as classes necessitam um diagrama de estados. As formas de se determinarem os estados de um objeto podem ser atrav\u00e9s dos atributos, ou tamb\u00e9m da an\u00e1lise dos relacionamentos com outros objetos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":423196,"slug":"informatica-programacao"}],"slug":"informatica\/47772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \u00c9 incorreto afirmar que a Constitui\u00e7\u00e3o Francesa de 1791 estabelecia ","provas":[{"id":1923,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garanhuns-pe-2006-upe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Garanhuns - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:18","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":47783,"hashId":"083d2c9cfc64d1fae0be0475b236d13b","enunciado":"<p align=justify> \u00c9 incorreto afirmar que a Constitui\u00e7\u00e3o Francesa de 1791 estabelecia <\/p>","resposta":226949,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a liberdade de produ\u00e7\u00e3o e de circula\u00e7\u00e3o de bens, restringindo a interfer\u00eancia do Estado na economia.","id":226947,"corpo":"<p align=justify>a liberdade de produ\u00e7\u00e3o e de circula\u00e7\u00e3o de bens, restringindo a interfer\u00eancia do Estado na economia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a separa\u00e7\u00e3o entre o Estado e a Igreja, assegurando liberdade de cren\u00e7a religiosa.","id":226948,"corpo":"<p align=justify>a separa\u00e7\u00e3o entre o Estado e a Igreja, assegurando liberdade de cren\u00e7a religiosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a igualdade jur\u00eddica, econ\u00f4mica e social de todas as pessoas.","id":226949,"corpo":"<p align=justify>a igualdade jur\u00eddica, econ\u00f4mica e social de todas as pessoas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas poderes: Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio","id":226950,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o dos tr\u00eas poderes: Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a monarquia constitucional, na qual o rei perdia os &quot;poderes absolutos do antigo regime&quot;. ","id":226951,"corpo":"<p align=justify>a monarquia constitucional, na qual o rei perdia os &quot;poderes absolutos do antigo regime&quot;. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41619,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/47783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O neoliberalismo tem como caracter\u00edstica ","provas":[{"id":1923,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garanhuns-pe-2006-upe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Garanhuns - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":47794,"hashId":"218dae143ab12545d26a1e26ffc71020","enunciado":"<p align=justify> O neoliberalismo tem como caracter\u00edstica <\/p>","resposta":226996,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maior interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia e no atendimento social, programa de nacionaliza\u00e7\u00e3o e grandes investimentos nos servi\u00e7os p\u00fablicos. ","id":226994,"corpo":"<p align=justify>maior interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia e no atendimento social, programa de nacionaliza\u00e7\u00e3o e grandes investimentos \r\nnos servi\u00e7os p\u00fablicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o extremismo conservador contra posi\u00e7\u00f5es progressistas e individualistas e a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate \u00e0s injusti\u00e7as sociais. ","id":226995,"corpo":"<p align=justify>o  extremismo  conservador  contra posi\u00e7\u00f5es progressistas e individualistas e a elabora\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas de combate \u00e0s \r\ninjusti\u00e7as sociais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a valoriza\u00e7\u00e3o do talento, da for\u00e7a, da capacidade individual e a nega\u00e7\u00e3o dos valores coletivos e sociais.","id":226996,"corpo":"<p align=justify>a valoriza\u00e7\u00e3o do talento, da for\u00e7a, da capacidade individual e a nega\u00e7\u00e3o dos valores coletivos e sociais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a recupera\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica dos pa\u00edses pobres, buscando solu\u00e7\u00f5es conjuntas para os problemas sociais, pol\u00edticos e educacionais nesses pa\u00edses. ","id":226997,"corpo":"<p align=justify>a  recupera\u00e7\u00e3o  econ\u00f4mica  dos  pa\u00edses  pobres,  buscando  solu\u00e7\u00f5es  conjuntas  para  os  problemas  sociais,  pol\u00edticos  e \r\neducacionais nesses pa\u00edses. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interven\u00e7\u00e3o do Estado na coordena\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o de projetos nacionais de desenvolvimento, incentivo aos trabalhadores com investimento na educa\u00e7\u00e3o e programas de estabilidade no emprego. ","id":226998,"corpo":"interven\u00e7\u00e3o do Estado na coordena\u00e7\u00e3o e na implementa\u00e7\u00e3o de projetos nacionais de desenvolvimento, incentivo aos \r\ntrabalhadores com investimento na educa\u00e7\u00e3o e programas de estabilidade no emprego. ","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41629,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/47794","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado","sigla":"ETICE","id":329,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a t\u00e9cnica de ataque denominada SYS Flooding \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":1924,"cargo":{"descricao":"Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2696},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado","sigla":"ETICE","id":329,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"etice-ce-2006-uece-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - ETICE - Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":47803,"hashId":"cae85335811d8f56b69e9ec99e68d6ab","enunciado":"<p align=justify>Sobre a t\u00e9cnica de ataque denominada SYS Flooding \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":227057,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" esse ataque explora o mecanismo de estabelecimento de conex\u00e3o do UDP, baseado em handshake em tr\u00eas vias.","id":227056,"corpo":"<p align=justify> esse ataque explora o mecanismo de estabelecimento de conex\u00e3o do UDP, baseado em <em>handshake <\/em>em tr\u00eas vias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" um grande n\u00famero de requisi\u00e7\u00f5es para estabelecimento de uma conex\u00e3o TCP \u00e9 enviado, de tal maneira que o servidor n\u00e3o \u00e9 capaz de responder a todas elas.","id":227057,"corpo":"<p align=justify> \tum grande n\u00famero de requisi\u00e7\u00f5es para estabelecimento de uma conex\u00e3o TCP \u00e9 enviado, de tal maneira que o servidor n\u00e3o \u00e9 capaz de responder a todas elas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o existem, ainda, t\u00e9cnicas para evitar ataques do tipo SYS Flooding.","id":227058,"corpo":"<p align=justify> n\u00e3o existem, ainda, t\u00e9cnicas para evitar ataques do tipo SYS<em> Flooding.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para evitar o ataque SYS Flooding \u00e9 o uso de um protocolo n\u00e3o orientado a conex\u00e3o como o UDP.","id":227059,"corpo":"<p align=justify>uma poss\u00edvel solu\u00e7\u00e3o para evitar o ataque SYS<em> Flooding <\/em>\u00e9 o uso de um protocolo n\u00e3o orientado a conex\u00e3o como o UDP.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41635,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47803","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es que est\u00e3o relacionadas ao processo de globaliza\u00e7\u00e3o. I. \"A globaliza\u00e7\u00e3o desvaloriza o ser humano em favor do lucro.\" II. \"A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 criticada por n\u00e3o favorecer a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza entre os pa\u00edses, agravando a exclus\u00e3o social.\" III. \"\u00c9 um processo que tende a transformar o mundo em um grande e \u00fanico mercado e uniformizar as economias de todos os pa\u00edses, segundo o modelo imposto pelo neoliberalismo.\" IV. \"A globaliza\u00e7\u00e3o tem como caracter\u00edstica a forma\u00e7\u00e3o de gigantescos grupos econ\u00f4mico, a partir da fus\u00e3o de v\u00e1rias empresas ou de companhias l\u00edderes do mercado.\" Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":1923,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garanhuns-pe-2006-upe-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Garanhuns - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":47807,"hashId":"92a65fe7f54ce94efbc2056c255c3cf6","enunciado":"<P>Analise as proposi\u00e7\u00f5es que est\u00e3o relacionadas ao processo de globaliza\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>I. \"A globaliza\u00e7\u00e3o desvaloriza o ser humano em favor do lucro.\" <\/P>\r\n<P align=justify>II. \"A globaliza\u00e7\u00e3o \u00e9 criticada por n\u00e3o favorecer a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza entre os pa\u00edses, agravando a exclus\u00e3o social.\" <\/P>\r\n<P align=justify>III. \"\u00c9 um processo que tende a transformar o mundo em um grande e \u00fanico mercado e uniformizar as economias de todos os pa\u00edses, segundo o modelo imposto pelo neoliberalismo.\" <\/P>\r\n<P align=justify>IV. \"A globaliza\u00e7\u00e3o tem como caracter\u00edstica a forma\u00e7\u00e3o de gigantescos grupos econ\u00f4mico, a partir da fus\u00e3o de v\u00e1rias empresas ou de companhias l\u00edderes do mercado.\" <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas<\/P>","resposta":227050,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I e II.","id":227046,"corpo":"somente I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II e III. ","id":227047,"corpo":"somente II e III. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III e IV. ","id":227048,"corpo":"somente III e IV. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II, III e IV.","id":227049,"corpo":"somente II, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I, II, III e IV.","id":227050,"corpo":" I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41637,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/47807","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo de recuperar informa\u00e7\u00f5es de projeto de um software j\u00e1 existente, e usar estas informa\u00e7\u00f5es para alterar ou reconstruir o sistema existente, num esfor\u00e7o para melhorar sua qualidade global, d\u00e1-se o nome de:","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47820,"hashId":"60c45a615d54e2342f8d125fca985c19","enunciado":"<P align=justify>O processo de recuperar informa\u00e7\u00f5es de projeto de um <EM>software <\/EM>j\u00e1 existente, e usar estas informa\u00e7\u00f5es para alterar ou reconstruir o sistema existente, num esfor\u00e7o para melhorar sua qualidade global, d\u00e1-se o nome de:<\/P>","resposta":227119,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"engenharia reversa.","id":227118,"corpo":"<p align=justify>engenharia reversa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reengenharia.","id":227119,"corpo":"<p align=justify>reengenharia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reestrutura\u00e7\u00e3o.","id":227120,"corpo":"<p align=justify>reestrutura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o preventiva","id":227121,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o preventiva<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manuten\u00e7\u00e3o corretiva.","id":227122,"corpo":"<p align=justify>manuten\u00e7\u00e3o corretiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de Banco de Dados, Sistemas de Banco de Dados e SGBD (Sistemas Gerenciadores de Banco de Dados), analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta. I\u00a0- Um Sistema de Banco de Dados pode conter v\u00e1rios SGBD. II\u00a0- Um Banco de Dados pode conter v\u00e1rios SGBD. III\u00a0- Um SGBD pode ser constitu\u00eddo de v\u00e1rios Bancos de Dados.","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47834,"hashId":"74742dcd4d512dfa5c458bfdd33bf25c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de Banco de Dados, Sistemas de Banco de Dados e SGBD (Sistemas Gerenciadores de Banco de Dados), analise as afirmativas a seguir e assinale a alternativa correta.<\/p>\r\n<p align=justify>I\u00a0- Um Sistema de Banco de Dados pode conter v\u00e1rios SGBD.<\/p>\r\n<p align=justify>II\u00a0- Um Banco de Dados pode conter v\u00e1rios SGBD.<\/p>\r\n<p align=justify>III\u00a0- Um SGBD pode ser constitu\u00eddo de v\u00e1rios Bancos de Dados.<\/p>","resposta":227172,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o certas.","id":227170,"corpo":"<p align=justify>Todas as afirmativas est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II est\u00e3o certas.","id":227171,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III est\u00e3o certas.","id":227172,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III est\u00e3o certas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirmativas II e III est\u00e3o certas","id":227173,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas II e III est\u00e3o certas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 certa.","id":227174,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma afirmativa est\u00e1 certa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41660,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Conceitos de Banco de dados","oab":false,"nome":"Conceitos de Banco de dados","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8027,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-de-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","oab":false,"nome":"Sistemas Gerenciadores de Bancos de Dados (SGBD)","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428529,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-gerenciadores-de-bancos-de-dados-sgbd"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As chaves denominadas estrangeiras, em um modelo f\u00edsico de banco de dados relacional, t\u00eam o seguinte significado:","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47845,"hashId":"c1a0a2e535972fdca6e02e06d80678ee","enunciado":"<p align=justify>As chaves denominadas estrangeiras, em um modelo f\u00edsico de banco de dados relacional, t\u00eam o seguinte significado:<\/p>","resposta":227239,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a chave estrangeira deve referenciar necessariamente uma chave prim\u00e1ria de outra tabela, n\u00e3o podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":227235,"corpo":"<p align=justify>a chave estrangeira deve referenciar necessariamente uma chave prim\u00e1ria de outra tabela, n\u00e3o podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a chave estrangeira deve referenciar necessariamente uma chave prim\u00e1ria de outra tabela, podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":227236,"corpo":"<p align=justify>a chave estrangeira deve referenciar necessariamente uma chave prim\u00e1ria de outra tabela, podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a chave estrangeira pode referenciar uma chave prim\u00e1ria ou uma chave \u00fanica de outra tabela, podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave \u00e9 obrigat\u00f3ria","id":227237,"corpo":"<p align=justify>a chave estrangeira pode referenciar uma chave prim\u00e1ria ou uma chave \u00fanica de outra tabela, podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave \u00e9 obrigat\u00f3ria<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a chave estrangeira pode referenciar uma chave prim\u00e1ria ou uma chave \u00fanica de outra tabela, n\u00e3o podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":227238,"corpo":"<p align=justify>a chave estrangeira pode referenciar uma chave prim\u00e1ria ou uma chave \u00fanica de outra tabela, n\u00e3o podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a chave estrangeira pode referenciar uma chave prim\u00e1ria ou uma chave \u00fanica de outra tabela, podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria.","id":227239,"corpo":"<p align=justify>a chave estrangeira pode referenciar uma chave prim\u00e1ria ou uma chave \u00fanica de outra tabela, podendo admitir valores nulos. A cria\u00e7\u00e3o de um \u00edndice para esta chave n\u00e3o \u00e9 obrigat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41671,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo relacional","oab":false,"nome":"Modelo relacional","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8045,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-relacional"},{"nome_clean":"Chaves e Relacionamentos","oab":false,"nome":"Chaves e Relacionamentos","pai":8045,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8051,"slug":"tecnologia-da-informacao-chaves-e-relacionamentos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47845","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Garanhuns is ______ the country.","provas":[{"id":1929,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garanhuns-pe-2006-upe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Garanhuns - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:22","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":47850,"hashId":"8859830357d436f516fa1fa2854c0971","enunciado":"<p align=justify>Garanhuns is ______ the country.<\/p>","resposta":227261,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"on ","id":227259,"corpo":"<p align=justify>on <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"at","id":227260,"corpo":"<p align=justify>at<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"in","id":227261,"corpo":"<p align=justify>in<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"around ","id":227262,"corpo":"around ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" over ","id":227263,"corpo":"<p align=justify> over <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41672,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/47850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o mapeamento para uma representa\u00e7\u00e3o tabular de um modelo conceitual (MER com extens\u00f5es) representando uma generaliza\u00e7\u00e3o conforme a figura a seguir, pode-se concluir que no modelo f\u00edsico quantas tabelas s\u00e3o resultantes? Considere que as regras ditadas sobre a generaliza\u00e7\u00e3o, tais como, se s\u00e3o mutuamente exclusivas ou sobrepostas, se \u00e9 total ou parcial, n\u00e3o est\u00e3o definidas: ","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47866,"hashId":"06b00cfa68259bb3ef8357cdc17766a6","enunciado":"<P align=justify>Ap\u00f3s o mapeamento para uma representa\u00e7\u00e3o tabular de um modelo conceitual (MER com extens\u00f5es) representando uma generaliza\u00e7\u00e3o conforme a figura a seguir, pode-se concluir que no modelo f\u00edsico quantas tabelas s\u00e3o resultantes? Considere que as regras ditadas sobre a generaliza\u00e7\u00e3o, tais como, se s\u00e3o mutuamente exclusivas ou sobrepostas, se \u00e9 total ou parcial, n\u00e3o est\u00e3o definidas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1920\/Imagem_16.gif><\/P>","resposta":227333,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Necessariamente em tr\u00eas tabelas.","id":227324,"corpo":"<p align=justify>Necessariamente em tr\u00eas tabelas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Necessariamente em duas tabelas.","id":227326,"corpo":"<p align=justify>Necessariamente em duas tabelas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessariamente uma tabela.","id":227328,"corpo":"<p align=justify>Necessariamente uma tabela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma ou duas tabelas, n\u00e3o podendo ser tr\u00eas tabelas.","id":227331,"corpo":"<p align=justify>Uma ou duas tabelas, n\u00e3o podendo ser tr\u00eas tabelas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pode concluir se ser\u00e1 uma, duas ou tr\u00eas tabelas","id":227333,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o se pode concluir se ser\u00e1 uma, duas ou tr\u00eas tabelas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2696}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado","sigla":"ETICE","id":329,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os dispositivos f\u00edsicos de rede \u00e9 verdadeiro afirmar que ","provas":[{"id":1924,"cargo":{"descricao":"Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":2696},"orgao":{"nome":"Empresa de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado","sigla":"ETICE","id":329,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"etice-ce-2006-uece-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"UECE - ETICE - Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":47871,"hashId":"f8922012a7d966978bd7a82085dbd13e","enunciado":"<p align=justify>Sobre os dispositivos f\u00edsicos de rede \u00e9 verdadeiro afirmar que <\/p>","resposta":227360,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esta\u00e7\u00f5es de trabalho conectadas a um switch compartilham um mesmo barramento (bus) concorrendo durante a transmiss\u00e3o dos dados.","id":227357,"corpo":"<p align=justify>esta\u00e7\u00f5es de trabalho conectadas a um <em>switch <\/em>compartilham um mesmo barramento (bus) concorrendo durante a transmiss\u00e3o dos dados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" um roteador atua na camada 4 do modelo OSI (camada de transporte), lendo o campo do endere\u00e7o de destino dos pacotes que chegam e retransmitindo-os de acordo com uma tabela de rotas. ","id":227358,"corpo":"<p align=justify> \tum roteador atua na camada 4 do modelo OSI (camada de transporte), lendo o campo do endere\u00e7o de destino dos pacotes que chegam e retransmitindo-os de acordo com uma tabela de rotas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" um repetidor tem como fun\u00e7\u00e3o a duplica\u00e7\u00e3o dos pacotes transmitidos visando assegurar o recebimento dos mesmos pelo destinat\u00e1rio. ","id":227359,"corpo":"<p align=justify> \tum repetidor tem como fun\u00e7\u00e3o a duplica\u00e7\u00e3o dos pacotes transmitidos visando assegurar o recebimento dos mesmos pelo destinat\u00e1rio. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as pontes (bridges) atuam nas camadas 1 e 2 do modelo OSI, lendo o campo de endere\u00e7o de destino dos frames e retransmitindo-os para um outro segmento f\u00edsico de rede, quando necess\u00e1rio.","id":227360,"corpo":"<p align=justify> \tas pontes <em>(bridges) <\/em>atuam nas camadas 1 e 2 do modelo OSI, lendo o campo de endere\u00e7o de destino dos<em> frames <\/em>e retransmitindo-os para um outro segmento f\u00edsico de rede, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41692,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dado um esquema das rela\u00e7\u00f5es a seguir, qual seria um comando SQL que responderia ao seguinte questionamento: \"Quais os nomes dos empregados do departamento cujo c\u00f3digo \u00e9 307 que n\u00e3o gozaram nenhum dia de f\u00e9rias no ano de refer\u00eancia de 2005? \" Esquema das rela\u00e7\u00f5es: Empregados : (C\u00f3d_Empregado, Nome_Empregado, C\u00f3d_Departamento) Departamentos : (C\u00f3d_Departamento, Nome_Departamento) F\u00e9rias : (C\u00f3d_Empregado, Ano_Referencia, Data_Inicio, Data_Final) Observa\u00e7\u00f5es: * Um departamento possui v\u00e1rios empregados e cada empregado tem que estar lotado necessariamente em um \u00fanico departamento; * Um empregado pode gozar v\u00e1rios per\u00edodos de f\u00e9rias, mas somente poder\u00e1 registrar uma \u00fanica f\u00e9rias para cada ano de refer\u00eancia;","provas":[{"id":1920,"cargo":{"descricao":"Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica","id":4661},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universa - FUNIVERSA","sigla":"FUNIVERSA","oab":false,"id":119},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2006-funiversa-consultor-pleno-area-organizacional-informatica-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"FUNIVERSA - APEX Brasil - Consultor Pleno - \u00c1rea Organizacional Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":47876,"hashId":"e568bc481821497ef22bf688ea91e632","enunciado":"<P align=justify>Dado um esquema das rela\u00e7\u00f5es a seguir, qual seria um comando SQL que responderia ao seguinte questionamento: \"Quais os nomes dos empregados do departamento cujo c\u00f3digo \u00e9 307 que n\u00e3o gozaram nenhum dia de f\u00e9rias no ano de refer\u00eancia de 2005?<\/P>\r\n<P align=justify>\" <STRONG>Esquema das rela\u00e7\u00f5es:<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Empregados : (C\u00f3d_Empregado, Nome_Empregado, C\u00f3d_Departamento) Departamentos : (C\u00f3d_Departamento, Nome_Departamento) <\/P>\r\n<P align=justify>F\u00e9rias : (C\u00f3d_Empregado, Ano_Referencia, Data_Inicio, Data_Final)<\/P>\r\n<P align=justify> <STRONG>Observa\u00e7\u00f5es:<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>* Um departamento possui v\u00e1rios empregados e cada empregado tem que estar lotado necessariamente em um \u00fanico departamento; <\/P>\r\n<P align=justify>* Um empregado pode gozar v\u00e1rios per\u00edodos de f\u00e9rias, mas somente poder\u00e1 registrar uma \u00fanica f\u00e9rias para cada ano de refer\u00eancia;<\/P>","resposta":227383,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"SELECT Nome_Empregado FROM Empregados WHERE Empregados.C\u00f3d_Empregado NOT IN (SELECT F\u00e9rias.Cod_Empregado FROM F\u00e9rias HAVING (Ano_Referencia = 2005) AND (Cod_Departamento = 307);","id":227379,"corpo":"<p align=justify>SELECT Nome_Empregado FROM Empregados\r\nWHERE Empregados.C\u00f3d_Empregado NOT IN (SELECT F\u00e9rias.Cod_Empregado\r\nFROM F\u00e9rias\r\nHAVING (Ano_Referencia = 2005) AND (Cod_Departamento = 307);<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"SELECT Nome_Empregado FROM Empregados, F\u00e9rias WHERE (Empregados.Cod_Empregado = F\u00e9rias.C\u00f3d_Empregado) AND (Cod_Departamento = 307) AND (C\u00f3d_Empregado F\u00e9rias.Cod_Empregado) HAVING (Ano_Referencia = 2005);","id":227380,"corpo":"<p align=justify>SELECT Nome_Empregado FROM Empregados, F\u00e9rias\r\nWHERE (Empregados.Cod_Empregado = F\u00e9rias.C\u00f3d_Empregado)\r\nAND (Cod_Departamento = 307)\r\nAND (C\u00f3d_Empregado <> F\u00e9rias.Cod_Empregado)\r\nHAVING (Ano_Referencia = 2005);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"SELECT Nome_Empregado FROM Empregados, F\u00e9rias WHERE (Empregados.Cod_Empregado = F\u00e9rias.C\u00f3d_Empregado) AND (Cod_Departamento = 307) AND (C\u00f3d_Empregado NOT IN (SELECT Cod_Empregado FROM F\u00e9rias)) HAVING (Ano_Referencia = 2005);","id":227381,"corpo":"<p align=justify>SELECT Nome_Empregado FROM Empregados, F\u00e9rias\r\nWHERE (Empregados.Cod_Empregado = F\u00e9rias.C\u00f3d_Empregado)\r\nAND (Cod_Departamento = 307)\r\nAND (C\u00f3d_Empregado NOT IN (SELECT Cod_Empregado FROM F\u00e9rias))\r\nHAVING (Ano_Referencia = 2005);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"SELECT Nome_Empregado FROM Empregados, F\u00e9rias WHERE (Empregados.Cod_Empregado = F\u00e9rias.C\u00f3d_Empregado) AND (Cod_Departamento = 307) AND (Ano_Referencia = 2005) AND (C\u00f3d_Empregado (SELECT Cod_Empregado FROM F\u00e9rias));","id":227382,"corpo":"<p align=justify>SELECT Nome_Empregado FROM Empregados, F\u00e9rias\r\nWHERE (Empregados.Cod_Empregado = F\u00e9rias.C\u00f3d_Empregado)\r\nAND (Cod_Departamento = 307) AND (Ano_Referencia = 2005)\r\nAND (C\u00f3d_Empregado <> (SELECT Cod_Empregado FROM F\u00e9rias));<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"SELECT Nome_Empregado FROM Empregados WHERE (Cod_Departamento = 307) AND (C\u00f3d_Empregado NOT IN (SELECT Cod_Empregado FROM F\u00e9rias WHERE Ano_Referencia = 2005));","id":227383,"corpo":"<p align=justify>SELECT Nome_Empregado FROM Empregados\r\nWHERE (Cod_Departamento = 307)\r\nAND (C\u00f3d_Empregado NOT IN (SELECT Cod_Empregado\r\nFROM F\u00e9rias WHERE Ano_Referencia = 2005));<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41697,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"SELECT","oab":false,"nome":"SELECT","pai":8067,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7989,"slug":"tecnologia-da-informacao-select"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"},{"nome_clean":"DML","oab":false,"nome":"DML","pai":8065,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8067,"slug":"tecnologia-da-informacao-dml"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/47876","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Does Mary ______ TV everyday?","provas":[{"id":1929,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":1915},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Garanhuns","sigla":"","id":675,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-garanhuns-pe-2006-upe-professor-area-ingles","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Garanhuns - Professor - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":47890,"hashId":"ae7c5d2c802f1090bd128f8e5363f3c8","enunciado":"<p align=justify>Does Mary ______ TV everyday?<\/p>","resposta":227459,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"watching","id":227455,"corpo":"<p align=justify>watching<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"watched","id":227456,"corpo":"<p align=justify>watched<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"watched","id":227457,"corpo":"<p align=justify>watched<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"watches ","id":227458,"corpo":"<p align=justify>watches <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"watch","id":227459,"corpo":"<p align=justify>watch<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":41706,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"Gram\u00e1tica - L\u00edngua Inglesa","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4568,"slug":"lingua-inglesa-gramatica-lingua-inglesa"}],"slug":"lingua-inglesa\/47890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as afirmativas abaixo, relativas \u00e0 base de c\u00e1lculo e \u00e0s al\u00edquotas do ITBI no Munic\u00edpio de Olinda, indique a incorreta. ","provas":[{"id":1956,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Olinda","sigla":"","id":770,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-olinda-pe-2006-upe-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Olinda - Auditor Fiscal do Tesouro Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":49169,"hashId":"217c031c206f8cc246ec7e9ffea86b73","enunciado":"<p align=justify>Dentre as afirmativas abaixo, relativas \u00e0 base de c\u00e1lculo e \u00e0s al\u00edquotas do ITBI no Munic\u00edpio de Olinda, indique a \r\nincorreta. <\/p>","resposta":233630,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na transmiss\u00e3o e na cess\u00e3o por ato \"inter-vivos\", a base de c\u00e1lculo \u00e9 o valor venal dos bens ou direitos no momento da transmiss\u00e3o ou cess\u00e3o, segundo a estimativa fiscal aceita pelo contribuinte. ","id":233628,"corpo":"<p align=justify>Na transmiss\u00e3o e na cess\u00e3o por ato \"inter-vivos\", a base de c\u00e1lculo \u00e9 o valor venal dos bens ou direitos no momento da \r\ntransmiss\u00e3o ou cess\u00e3o, segundo a estimativa fiscal aceita pelo contribuinte. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na arremata\u00e7\u00e3o ou leil\u00e3o e na adjudica\u00e7\u00e3o de bens penhorados, a base de c\u00e1lculo \u00e9 o valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial para a primeira ou \u00fanica pra\u00e7a, ou o pre\u00e7o pago. ","id":233629,"corpo":"<p align=justify>Na arremata\u00e7\u00e3o ou leil\u00e3o e na adjudica\u00e7\u00e3o de bens penhorados, a base de c\u00e1lculo \u00e9 o valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial para a \r\nprimeira ou \u00fanica pra\u00e7a, ou o pre\u00e7o pago. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na transmiss\u00e3o por senten\u00e7a declarat\u00f3ria de usucapi\u00e3o, a base de c\u00e1lculo \u00e9 o valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial ","id":233630,"corpo":"<p align=justify>Na transmiss\u00e3o por senten\u00e7a declarat\u00f3ria de usucapi\u00e3o, a base de c\u00e1lculo \u00e9 o valor da avalia\u00e7\u00e3o judicial <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o concordando com a estimativa fiscal, ser\u00e1 facultado ao contribuinte, dentro do prazo de recolhimento, solicitar uma segunda avalia\u00e7\u00e3o.","id":233631,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o concordando com a estimativa fiscal, ser\u00e1 facultado ao contribuinte, dentro do prazo de recolhimento, solicitar uma \r\nsegunda avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A estimativa fiscal aceita pelo contribuinte prevalecer\u00e1 pelo prazo de trinta dias","id":233632,"corpo":"<p align=justify>A estimativa fiscal aceita pelo contribuinte prevalecer\u00e1 pelo prazo de trinta dias<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42850,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Munic\u00edpio de Olinda - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Olinda - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395552,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":396098,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-olinda-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/49169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao HPV, quais os tipos considerados de baixo risco oncog\u00eanico? ","provas":[{"id":2279,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia","id":1559},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ginecologia-obstetricia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Ginecologia Obstetr\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"}],"id":59304,"hashId":"fbf07fe0a9bab360676c4a10bbf350ea","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao HPV, quais os tipos considerados de baixo risco\r\noncog\u00eanico? <\/p>","resposta":280290,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11 e 16","id":280286,"corpo":"<p align=justify>11 e 16<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"16 e 18.","id":280287,"corpo":"<p align=justify>16 e 18.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 e 31","id":280288,"corpo":"<p align=justify>18 e 31<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 e 33.","id":280289,"corpo":"<p align=justify>6 e 33.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6 e 11.","id":280290,"corpo":"<p align=justify>6 e 11.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Ginecologia","oab":false,"nome":"Ginecologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4483,"slug":"medicina-ginecologia"}],"slug":"medicina\/59304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},{"descricao":"Medicina","id":1506},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal id\u00e9ia defendida no texto 1 pode ser assim sintetizada:","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"},{"id":2298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2006"},{"id":2310,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2006"},{"id":2316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"},{"id":2318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2006"},{"id":2325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2006"},{"id":2329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-regulador-samu","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2006"},{"id":2333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"},{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"},{"id":2338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2006"},{"id":2341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2006"},{"id":2342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2006"},{"id":2344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2006"},{"id":2346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2006"},{"id":2353,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medicina-uti","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Medicina - 2006"},{"id":2357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia - 2006"},{"id":3925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2006"},{"id":2178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Assistente Social - 2006"},{"id":3906,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - 2006"},{"id":2196,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":2206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Enfermeiro - 2006"},{"id":3928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":59354,"hashId":"9dbd9425dc7b45db6a1a3a4a69697662","enunciado":"<p align=justify>A principal id\u00e9ia defendida no texto 1 pode ser assim sintetizada:<\/p>","resposta":280518,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as peculiaridades ling\u00fc\u00edsticas do Brasil originaram duas correntes opostas de pensamento acerca do estabelecimento de uma norma falada: uma a favor da integridade da l\u00edngua portuguesa, outra a favor de uma reforma radical. ","id":280514,"corpo":"<p align=justify>as peculiaridades ling\u00fc\u00edsticas do Brasil  originaram duas correntes opostas de pensamento acerca do estabelecimento de uma \r\nnorma falada: uma a favor da integridade da l\u00edngua portuguesa, outra a favor de uma reforma radical. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"embora os debates acerca da denomina\u00e7\u00e3o da l\u00edngua do Brasil demonstrem ser consensual a id\u00e9ia de que o portugu\u00eas do Brasil \u00e9 diferente do de Portugal, nenhuma das denomina\u00e7\u00f5es sugeridas chegou a ser oficialmente adotada. ","id":280515,"corpo":"<p align=justify>embora os debates acerca da denomina\u00e7\u00e3o da l\u00edngua do Brasil demonstrem ser consensual a id\u00e9ia de que o portugu\u00eas do Brasil \u00e9 \r\ndiferente do de Portugal, nenhuma das denomina\u00e7\u00f5es sugeridas chegou a ser oficialmente adotada. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as evidentes diferen\u00e7as lexicais, sint\u00e1ticas, morfol\u00f3gicas e fon\u00e9ticas entre o portugu\u00eas brasileiro e o europeu confirmam que eles se configuram como variantes de portugu\u00eas, cada um seguindo a sua pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o.","id":280516,"corpo":"<p align=justify>as evidentes diferen\u00e7as lexicais, sint\u00e1ticas, morfol\u00f3gicas e fon\u00e9ticas entre o portugu\u00eas brasileiro e o europeu confirmam que eles \r\nse configuram como variantes de portugu\u00eas, cada um seguindo a sua pr\u00f3pria evolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferentemente de Portugal, onde o prest\u00edgio da norma lisboeta a faz prevalecer, n\u00e3o h\u00e1 no Brasil um centro de refer\u00eancia cuja norma possa ser considerada a padr\u00e3o, nem mesmo as grandes capitais como S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. ","id":280517,"corpo":"<p align=justify>diferentemente de Portugal, onde o prest\u00edgio da norma lisboeta a faz prevalecer, n\u00e3o h\u00e1 no Brasil um centro de refer\u00eancia cuja\r\nnorma possa ser considerada a padr\u00e3o, nem mesmo as grandes capitais como S\u00e3o Paulo e Rio de Janeiro. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"visto que a quest\u00e3o da l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 um problema restrito \u00e0 ling\u00fc\u00edstica, mas alcan\u00e7a tamb\u00e9m a cultura e a sociedade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel definir a l\u00edngua brasileira sem que se determine, concomitantemente, a identidade nacional. ","id":280518,"corpo":"<p align=justify>visto que a quest\u00e3o da l\u00edngua n\u00e3o \u00e9 um problema restrito \u00e0 ling\u00fc\u00edstica, mas alcan\u00e7a tamb\u00e9m a cultura e a sociedade, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel \r\ndefinir a l\u00edngua brasileira sem que se determine, concomitantemente, a identidade nacional.  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51536,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2316\/texto_1.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},{"descricao":"Medicina","id":1506},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analisando as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas no texto 1, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"},{"id":2298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2006"},{"id":2310,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2006"},{"id":2316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"},{"id":2318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2006"},{"id":2325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2006"},{"id":2329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-regulador-samu","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2006"},{"id":2333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"},{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"},{"id":2338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2006"},{"id":2341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2006"},{"id":2342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2006"},{"id":2344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2006"},{"id":2346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2006"},{"id":2353,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medicina-uti","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Medicina - 2006"},{"id":2357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia - 2006"},{"id":3925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2006"},{"id":2178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Assistente Social - 2006"},{"id":3906,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - 2006"},{"id":2196,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":2206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Enfermeiro - 2006"},{"id":3928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":59382,"hashId":"e33e2195e72975d073e20895e6593c31","enunciado":"<p align=justify>Analisando as rela\u00e7\u00f5es de sentido estabelecidas no texto 1, \u00e9 \r\n<U>correto<\/U> afirmar que<\/p>","resposta":280640,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"ordinariamente chamada\" significa \"denominada com desprezo\"","id":280639,"corpo":"<p align=justify>\"ordinariamente chamada\" significa \"denominada com \r\ndesprezo\"<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"ineg\u00e1vel primazia cultural\" corresponde a \"irrefut\u00e1vel superioridade na \u00e1rea da cultura\"","id":280640,"corpo":"<p align=justify>\"ineg\u00e1vel primazia cultural\" corresponde a \"irrefut\u00e1vel \r\nsuperioridade na \u00e1rea da cultura\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"desiguais no teor\" significa \"em quantidades diferentes\"","id":280641,"corpo":"<p align=justify>\"desiguais no teor\" significa \"em quantidades diferentes\"<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"&#39;\"preconiza uma reforma radical\" equivale a \"op\u00f5e-se a uma mudan\u00e7a brusca\". ","id":280642,"corpo":"<p align=justify>&#39;\"preconiza uma reforma radical\" equivale a \"op\u00f5e-se a \r\numa mudan\u00e7a brusca\". <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"tornou-se lugar-comum dizer\" \u00e9 o mesmo que \"diz-se com convic\u00e7\u00e3o\"","id":280643,"corpo":"<p align=justify>\"tornou-se lugar-comum dizer\" \u00e9 o mesmo que \"diz-se com \r\nconvic\u00e7\u00e3o\"<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51564,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},{"descricao":"Medicina","id":1506},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o texto 2, a maior vantagem de ser professor reside na: ","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"},{"id":2298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2006"},{"id":2310,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2006"},{"id":2316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"},{"id":2318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2006"},{"id":2325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2006"},{"id":2329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-regulador-samu","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2006"},{"id":2333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"},{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"},{"id":2338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2006"},{"id":2341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2006"},{"id":2342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2006"},{"id":2344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2006"},{"id":2346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2006"},{"id":2353,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medicina-uti","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Medicina - 2006"},{"id":2357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia - 2006"},{"id":3925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2006"},{"id":2178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Assistente Social - 2006"},{"id":3906,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - 2006"},{"id":2196,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":2206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Enfermeiro - 2006"},{"id":3928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":59398,"hashId":"bef12974d179b9ba8743740d82adf74b","enunciado":"<p align=justify>De acordo com o texto 2, a maior vantagem de ser professor\r\nreside na:  <\/p>","resposta":280719,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"oportunidade de ensinar uma disciplina na qual se tem prazer","id":280715,"corpo":"<p align=justify>oportunidade de ensinar uma disciplina na qual se tem \r\nprazer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"possibilidade de emocionar-se com as hist\u00f3rias dos livros. ","id":280716,"corpo":"<p align=justify>possibilidade de emocionar-se com as hist\u00f3rias dos livros. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tarefa de atribuir notas e ver os piores alunos progredirem","id":280717,"corpo":"<p align=justify>tarefa de atribuir notas e ver os piores alunos progredirem<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esperan\u00e7a de ver seus alunos superarem os problemas.","id":280718,"corpo":"<p align=justify>esperan\u00e7a de ver seus alunos superarem os problemas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alegria de relacionar-se com jovens t\u00e3o diferentes e vibrantes.","id":280719,"corpo":"<p align=justify>alegria de relacionar-se com jovens t\u00e3o diferentes e \r\nvibrantes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51579,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2316\/texto_2.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal N\u00ba 8080, de N\u00ba 19\/09\/90, estabeleceu a combina\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos federais para a sa\u00fade entre Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios. Qual dos descritos abaixo n\u00e3o faz parte desses crit\u00e9rios? ","provas":[{"id":2291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":59409,"hashId":"01f1a3033663f98c6b1fc3a155de1a8b","enunciado":"<p align=justify>A Lei Federal N\u00ba 8080, de N\u00ba 19\/09\/90, estabeleceu a combina\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para a distribui\u00e7\u00e3o dos recursos federais para a sa\u00fade entre Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios.\r\nQual dos descritos abaixo n\u00e3o faz parte desses crit\u00e9rios?\r\n<\/p>","resposta":280771,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o.","id":280768,"corpo":"<p align=justify>Perfil demogr\u00e1fico da regi\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta.","id":280769,"corpo":"<p align=justify>Perfil epidemiol\u00f3gico da popula\u00e7\u00e3o a ser coberta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.","id":280770,"corpo":"<p align=justify>Caracter\u00edsticas quantitativas e qualitativas da rede de sa\u00fade na \u00e1rea.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Representatividade e efic\u00e1cia do respectivo Conselho de Sa\u00fade (Estadual, Municipal ou Distrital).","id":280771,"corpo":"<p align=justify>Representatividade e efic\u00e1cia do respectivo Conselho de Sa\u00fade (Estadual, Municipal ou Distrital).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Previs\u00e3o do plano q\u00fcinq\u00fcenal de investimento da rede.","id":280772,"corpo":"<p align=justify>Previs\u00e3o do plano q\u00fcinq\u00fcenal de investimento da rede.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51590,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e Funcionamento do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS)","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398393,"slug":"direito-sanitario-e-saude-organizacao-e-funcionamento-do-sistema-unico-de-saude-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/59409","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As delibera\u00e7\u00f5es da 12\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em dezembro de 2003, relativas \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia, indicam a necessidade de criar e assegurar incentivos t\u00e9cnicos e financeiros pelas tr\u00eas esferas do Governo, para a implanta\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de: I.\tequipes multiprofissionais de aten\u00e7\u00e3o domiciliar. II. garantia de acesso \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar e interna\u00e7\u00e3o domiciliar. III.\tequipes multiprofissionais de apoio \u00e0s equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, de acordo com as necessidades locais (ex. nutricionista, psic\u00f3logo e assistente social, entre outros), organizadas em unidades de refer\u00eancia. IV.\tprograma de combate \u00e0 viol\u00eancia intrafamiliar atrav\u00e9s da notifica\u00e7\u00e3o dos casos identificados em mulheres, crian\u00e7as, adolescentes e idosos. Assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":2291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":59455,"hashId":"c7a6a5102fe34250cfb934aad68fe80f","enunciado":"<p align=justify>As delibera\u00e7\u00f5es da 12\u00aa Confer\u00eancia Nacional de Sa\u00fade, realizada em dezembro de 2003, relativas \u00e0 Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica e \u00e0 Sa\u00fade da Fam\u00edlia, indicam a necessidade de criar e assegurar incentivos t\u00e9cnicos e financeiros pelas tr\u00eas esferas do Governo, para a implanta\u00e7\u00e3o na aten\u00e7\u00e3o b\u00e1sica de:<\/p>\r\n<p>I.\tequipes multiprofissionais de aten\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>\r\n<p>II. \tgarantia de acesso \u00e0 interna\u00e7\u00e3o hospitalar e interna\u00e7\u00e3o domiciliar.<\/p>\r\n<p>III.\tequipes multiprofissionais de apoio \u00e0s equipes de Sa\u00fade da Fam\u00edlia, de acordo com as necessidades locais (ex. nutricionista, psic\u00f3logo e assistente social, entre outros), organizadas em unidades de refer\u00eancia.<\/p>\r\n<p>IV.\tprograma de combate \u00e0 viol\u00eancia intrafamiliar atrav\u00e9s da notifica\u00e7\u00e3o dos casos identificados em mulheres, crian\u00e7as, adolescentes e idosos.<\/p>\r\n<p>Assinale a alternativa correta.<\/p>\r\n<p><\/p>\r\n","resposta":281029,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","id":281028,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.\t","id":281029,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e III s\u00e3o corretas.\t<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas.","id":281030,"corpo":"Somente as afirmativas II e IV s\u00e3o corretas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.","id":281031,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II, III e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.","id":281032,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e IV s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51628,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/59455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},{"descricao":"Medicina","id":1506},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia tem como objetivos os abaixo relacionados, exceto:","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"},{"id":2298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2006"},{"id":2310,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2006"},{"id":2316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"},{"id":2318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2006"},{"id":2325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2006"},{"id":2329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-regulador-samu","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2006"},{"id":2333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"},{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"},{"id":2338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2006"},{"id":2341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2006"},{"id":2342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2006"},{"id":2344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2006"},{"id":2346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2006"},{"id":2353,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medicina-uti","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Medicina - 2006"},{"id":2357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia - 2006"},{"id":3925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2006"},{"id":2178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Assistente Social - 2006"},{"id":3906,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - 2006"},{"id":2196,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":2206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Enfermeiro - 2006"},{"id":3928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":59458,"hashId":"42a24879eef5d7822031559ffe7ef088","enunciado":"<p align=justify>O Programa de Sa\u00fade da Fam\u00edlia tem como objetivos os abaixo \r\nrelacionados, exceto:<\/p>","resposta":281002,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Organizar a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica. ","id":281000,"corpo":"<p align=justify>Organizar a Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a reorienta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de forma integral e cont\u00ednua. ","id":281001,"corpo":"<p align=justify>Promover a reorienta\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas e a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade de \r\nforma integral e cont\u00ednua. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prestar a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidades","id":281002,"corpo":"<p align=justify>Prestar a\u00e7\u00f5es de m\u00e9dia e alta complexidades<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aproximar a assist\u00eancia da fam\u00edlia. ","id":281003,"corpo":"<p align=justify>Aproximar a assist\u00eancia da fam\u00edlia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Melhorar a qualidade de vida dos brasileiros.","id":281004,"corpo":"<p align=justify>Melhorar a qualidade de vida dos brasileiros.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51638,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Programas de Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Programas de Sa\u00fade","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398394,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programas-de-saude"},{"nome_clean":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","oab":false,"nome":"Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia","pai":398394,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398395,"slug":"direito-sanitario-e-saude-programa-saude-da-familia"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/59458","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},{"descricao":"Medicina","id":1506},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},{"descricao":"Assistente Social","id":751},{"descricao":"Auditor","id":2640},{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto aos objetivos do Plano de Reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Hipertens\u00e3o arterial e Diabetes Mellitus, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"},{"id":2298,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia","id":1635},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neonatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neonatologia - 2006"},{"id":2310,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria","id":1580},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neuropediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Neuropediatria - 2006"},{"id":2316,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":1593},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2006"},{"id":2318,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria","id":1597},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pediatria","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pediatria - 2006"},{"id":2325,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia","id":1648},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-radiologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Radiologia - 2006"},{"id":2329,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador","id":2802},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-regulador-samu","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Regulador - 2006"},{"id":2333,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia","id":1610},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-reumatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Reumatologia - 2006"},{"id":2336,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia","id":1612},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-ultrassonografia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Ultrassonografia - 2006"},{"id":2338,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia","id":3974},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-tecnico-municipal-area-medicina-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - T\u00e9cnico Municipal - \u00c1rea Medicina Urologia - 2006"},{"id":2341,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular","id":1537},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-vascular","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Vascular - 2006"},{"id":2342,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia","id":1571},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-mastologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Mastologia - 2006"},{"id":2344,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia","id":1572},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-nefrologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Nefrologia - 2006"},{"id":2346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia","id":1602},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-pneumologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Pneumologia - 2006"},{"id":2353,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medicina-uti","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Medicina - 2006"},{"id":2357,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia","id":2710},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-cirurgia-urologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Cirurgia Urologia - 2006"},{"id":3925,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia","id":2857},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-hepatologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea Hepatologia - 2006"},{"id":2178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Assistente Social - 2006"},{"id":3906,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - 2006"},{"id":2196,"cargo":{"descricao":"Auditor - \u00c1rea Medicina","id":1654},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-auditor-area-medicina","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Auditor - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":2206,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-enfermeiro","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Enfermeiro - 2006"},{"id":3928,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia","id":2755},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-neurologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Neurologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":342,"descricao":"Medicina - Neonatologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":291,"descricao":"Medicina - Reumatologia"},{"id":287,"descricao":"Medicina - Ultrassonografia"},{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"},{"id":379,"descricao":"Medicina - Cirurgia Vascular"},{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"},{"id":344,"descricao":"Medicina - Nefrologia"},{"id":317,"descricao":"Medicina - Pneumologia"},{"id":354,"descricao":"Medicina - Hepatologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":396,"descricao":"Medicina - Auditor"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":339,"descricao":"Medicina - Neurologia"}],"id":59471,"hashId":"c4cc6a24dcd2b250c4e3f26ab5c67fbb","enunciado":"<p align=justify>Quanto aos objetivos do Plano de Reorganiza\u00e7\u00e3o da Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 \r\nHipertens\u00e3o arterial e Diabetes Mellitus, assinale a alternativa \r\n<U>incorreta<\/U>. <\/p>","resposta":281062,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reduzir o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es","id":281061,"corpo":"<p align=justify>Reduzir o n\u00famero de interna\u00e7\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reduzir o n\u00famero de atendimentos na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 Sa\u00fade. ","id":281062,"corpo":"<p align=justify>Reduzir o n\u00famero de atendimentos na Aten\u00e7\u00e3o B\u00e1sica \u00e0 \r\nSa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reduzir a procura a pronto atendimento e os gastos com tratamento de complica\u00e7\u00f5es. ","id":281063,"corpo":"<p align=justify>Reduzir a procura a pronto atendimento e os gastos com\r\ntratamento de complica\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Reduzir o n\u00famero de aposentadorias precoces","id":281064,"corpo":"<p align=justify>Reduzir o n\u00famero de aposentadorias precoces<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Reduzir a mortalidade por causa cardiovascular. ","id":281065,"corpo":"<p align=justify>Reduzir a mortalidade por causa cardiovascular. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/59471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o de qualidade de um sistema de informa\u00e7\u00e3o de mortalidade, um par\u00e2metro comumente utilizado \u00e9 o percentual de \u00f3bitos por","provas":[{"id":2291,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":2676},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-medico-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":59472,"hashId":"7fe509e43ce5f97f4a20b94c27442f99","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o de qualidade de um sistema de informa\u00e7\u00e3o de mortalidade, um par\u00e2metro comumente utilizado \u00e9 o percentual de \u00f3bitos por<\/p>","resposta":281068,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"causas externas.","id":281066,"corpo":"<p align=justify>causas externas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as end\u00f3crinas nutricionais e metab\u00f3licas.\t","id":281067,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7as end\u00f3crinas nutricionais e metab\u00f3licas.\t<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"causas mal-definidas.","id":281068,"corpo":"<p align=justify>causas mal-definidas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7a cardiovascular.","id":281069,"corpo":"doen\u00e7a cardiovascular.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"causas perinatais.","id":281070,"corpo":"causas perinatais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51650,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"}],"slug":"medicina\/59472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Febre Amarela, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":59489,"hashId":"137191ddc5babee13475b4d71dd80a77","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Febre Amarela, \u00e9 <U>incorreto<\/U> afirmar:<\/p>","resposta":281152,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 sugestivo pensar em Febre Amarela se h\u00e1 uma hist\u00f3ria de viagem \u00e0 \u00e1rea end\u00eamica, coincidindo com um per\u00edodo de incuba\u00e7\u00e3o de 6 a 25 dias.","id":281152,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 sugestivo pensar em Febre Amarela se h\u00e1 uma hist\u00f3ria de \r\nviagem \u00e0 \u00e1rea end\u00eamica, coincidindo com um per\u00edodo de \r\nincuba\u00e7\u00e3o de 6 a 25 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O in\u00edcio dos sintomas \u00e9 abrupto. ","id":281153,"corpo":"<p align=justify>O in\u00edcio dos sintomas \u00e9 abrupto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prostra\u00e7\u00e3o progressiva \u00e9 evidente, e muitas vezes \u00e9 o que chama aten\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade para o diagn\u00f3stico. ","id":281154,"corpo":"<p align=justify>A prostra\u00e7\u00e3o progressiva \u00e9 evidente, e muitas vezes \u00e9 o que \r\nchama aten\u00e7\u00e3o do profissional de sa\u00fade para o diagn\u00f3stico. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"10 a 20% dos doentes evoluem para a forma grave da doen\u00e7a. ","id":281155,"corpo":"<p align=justify>10 a 20% dos doentes evoluem para a forma grave da \r\ndoen\u00e7a. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o renal pode elevar os n\u00edveis de ur\u00e9ia no sangue e causar insufici\u00eancia renal.","id":281156,"corpo":"<p align=justify>A les\u00e3o renal pode elevar os n\u00edveis de ur\u00e9ia no sangue e \r\ncausar insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51666,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/59489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas na Hepatite B todas as abaixo, exceto","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":59503,"hashId":"b8cbd6de43bbc7969812eb1451e04ae7","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o op\u00e7\u00f5es terap\u00eauticas na Hepatite B todas as abaixo, exceto<\/p>","resposta":281224,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Interferon","id":281221,"corpo":"<p align=justify>Interferon<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lamivudina","id":281222,"corpo":"<p align=justify>Lamivudina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adefovir","id":281223,"corpo":"<p align=justify>Adefovir<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zanamivir","id":281224,"corpo":"<p align=justify>Zanamivir<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Interferon com lamivudina.","id":281225,"corpo":"<p align=justify>Interferon com lamivudina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/59503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa correta:","provas":[{"id":2289,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia","id":2796},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-medico-area-infectologia","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - M\u00e9dico - \u00c1rea: Infectologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"}],"id":59530,"hashId":"00fc299ab860d256b14ddaa91b96469d","enunciado":"<P align=justify>Assinale a afirmativa <U>correta<\/U>:<\/P>","resposta":281350,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A doen\u00e7a meningoc\u00f3cica \u00e9 transmitida pelas got\u00edculas das secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de portadores humanos.","id":281350,"corpo":"<p align=justify>A doen\u00e7a meningoc\u00f3cica \u00e9 transmitida pelas got\u00edculas das \r\nsecre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de portadores humanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico reservat\u00f3rio da Neisseria menigitidis.","id":281351,"corpo":"<p align=justify>O homem n\u00e3o \u00e9 o \u00fanico reservat\u00f3rio da  Neisseria \r\nmenigitidis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 evid\u00eancias definitivas do benef\u00edcio na doen\u00e7a meningoc\u00f3cica quanto ao uso de cortic\u00f3ides.","id":281352,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 evid\u00eancias definitivas do benef\u00edcio na doen\u00e7a \r\nmeningoc\u00f3cica quanto ao uso de cortic\u00f3ides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As cefalosporinas de terceira gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o boas alternativas no tratamento da meningococemia. ","id":281353,"corpo":"<p align=justify>As cefalosporinas de terceira gera\u00e7\u00e3o n\u00e3o s\u00e3o boas \r\nalternativas no tratamento da meningococemia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O isolamento respirat\u00f3rio na meningococemia \u00e9 de 72 horas do in\u00edcio da terap\u00eautica antimicrobiana. ","id":281354,"corpo":"<p align=justify>O isolamento respirat\u00f3rio na meningococemia \u00e9 de 72 \r\nhoras do in\u00edcio da terap\u00eautica antimicrobiana. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Infectologia","oab":false,"nome":"Infectologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4486,"slug":"medicina-infectologia"}],"slug":"medicina\/59530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que secret\u00e1rio (a) e executivo (a) formem uma equipe de sucesso, \u00e9 importante:","provas":[{"id":2828,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Secret\u00e1rio Executivo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":78676,"hashId":"676662fa66ff41ca31e303732afc853a","enunciado":"<p align=justify>Para que secret\u00e1rio (a) e executivo (a) formem\r\numa equipe de sucesso, \u00e9 importante:<\/p>","resposta":371958,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"deixar bem claro a personalidade de cada um para evitar conflitos.","id":371956,"corpo":"<p align=justify>deixar bem claro a personalidade de cada um para\r\nevitar conflitos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"manter-se firme em suas convic\u00e7\u00f5es profissionais fazendo com que o outro aceite-as sem obje\u00e7\u00e3o.","id":371957,"corpo":"<p align=justify>manter-se firme em suas convic\u00e7\u00f5es profissionais\r\nfazendo com que o outro aceite-as sem obje\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conhecer a miss\u00e3o de cada um na organiza\u00e7\u00e3o, mantendo di\u00e1logos e compreens\u00e3o m\u00fatuos.","id":371958,"corpo":"<p align=justify>conhecer a miss\u00e3o de cada um na organiza\u00e7\u00e3o,\r\nmantendo di\u00e1logos e compreens\u00e3o m\u00fatuos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"que o (a) secret\u00e1rio (a) como subordinado (a) acate todas as decis\u00f5es do (a) executivo (a) sem se opor e nem sugerir id\u00e9ias ou projetos de melhoria organizacional.","id":371959,"corpo":"<p align=justify>que o (a) secret\u00e1rio (a) como subordinado (a) acate\r\ntodas as decis\u00f5es do (a) executivo (a) sem se\r\nopor e nem sugerir id\u00e9ias ou projetos de\r\nmelhoria organizacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69365,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"}],"slug":"comunicacao-social\/78676","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012}],"orgaos":[{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O secretariado como integrante da sociedade deve incorporar a postura solid\u00e1ria e incentivar a\u00e7\u00f5es que integrem sua empresa nessa nova vis\u00e3o de gest\u00e3o socialmente respons\u00e1vel. Neste sentido, o (a) secret\u00e1rio (a) deve:","provas":[{"id":2828,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Executivo","id":2012},"orgao":{"nome":"Minas Gerais Administra\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7os S.A.","sigla":"MGS","id":450,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","descricao":"ESPP - Empresa de Sele\u00e7\u00e3o P\u00fablica e Privada","sigla":"ESPP","oab":false,"id":65},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mgs-mg-2006-espp-secretario-executivo","tipo":1,"nome":"ESPP - MGS - Secret\u00e1rio Executivo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62}],"areas":[{"id":91,"descricao":"Secretariado"}],"id":78692,"hashId":"391943c346bea5fd93365b1a5f1d39ca","enunciado":"<p align=justify>O secretariado como integrante da sociedade\r\ndeve incorporar a postura solid\u00e1ria e incentivar\r\na\u00e7\u00f5es que integrem sua empresa nessa nova vis\u00e3o\r\nde gest\u00e3o socialmente respons\u00e1vel. Neste sentido,\r\no (a) secret\u00e1rio (a) deve:<\/p>","resposta":372038,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aguardar projetos apresentados pela organiza\u00e7\u00e3o e avaliar se deve ou n\u00e3o participar de acordo com seus interesses profissionais.","id":372035,"corpo":"<p align=justify>aguardar projetos apresentados pela organiza\u00e7\u00e3o e\r\navaliar se deve ou n\u00e3o participar de acordo com seus\r\ninteresses profissionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"discutir a viabilidade dos projetos apresentados pela empresa de acordo com os objetivos de seu (sua) executivo (a) assim como os seus pessoais.","id":372036,"corpo":"<p align=justify>discutir a viabilidade dos projetos apresentados pela\r\nempresa de acordo com os objetivos de seu (sua)\r\nexecutivo (a) assim como os seus pessoais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ficar neutro (a) nessas quest\u00f5es, pois j\u00e1 possui responsabilidades demais e n\u00e3o poder\u00e1 assumir mais um projeto profissional.","id":372037,"corpo":"<p align=justify>ficar neutro (a) nessas quest\u00f5es, pois j\u00e1 possui\r\nresponsabilidades demais e n\u00e3o poder\u00e1 assumir mais\r\num projeto profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenvolver programas sim, para a\u00e7\u00f5es sociais, compondo grupos de funcion\u00e1rios volunt\u00e1rios, sugerindo o engajamento da alta administra\u00e7\u00e3o.","id":372038,"corpo":"<p align=justify>desenvolver programas sim, para a\u00e7\u00f5es sociais,\r\ncompondo grupos de funcion\u00e1rios volunt\u00e1rios,\r\nsugerindo o engajamento da alta administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Empresarial","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397694,"slug":"comunicacao-social-comunicacao-empresarial"},{"nome_clean":"Responsabilidade Social","oab":false,"nome":"Responsabilidade Social","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397695,"slug":"comunicacao-social-responsabilidade-social"}],"slug":"comunicacao-social\/78692","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num levantamento topogr\u00e1fico v\u00e1rios s\u00e3o os referenciais adotados para compor esse trabalho. Um elemento bastante utilizado \u00e9 o &quot;\u00e2ngulo de visada&quot; que \u00e9 definido como","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78758,"hashId":"51d50a3e989ac1b7e3e48537a1a4bcbb","enunciado":"<p align=justify>Num levantamento topogr\u00e1fico v\u00e1rios s\u00e3o os referenciais\r\nadotados para compor esse trabalho. Um elemento\r\nbastante utilizado \u00e9 o &quot;\u00e2ngulo de visada&quot; que \u00e9 definido\r\ncomo<\/p>","resposta":372343,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regi\u00e3o de manejo de solos e culturas, com adequa\u00e7\u00e3o voltada para a defini\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es espaciais e temporais de uma tomada angular.","id":372342,"corpo":"a regi\u00e3o de manejo de solos e culturas, com\r\nadequa\u00e7\u00e3o voltada para a defini\u00e7\u00e3o das varia\u00e7\u00f5es\r\nespaciais e temporais de uma tomada angular.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00e2ngulo medido entre uma refer\u00eancia e o objeto que est\u00e1 sendo observado em um levantamento topogr\u00e1fico.","id":372343,"corpo":"o \u00e2ngulo medido entre uma refer\u00eancia e o objeto que\r\nest\u00e1 sendo observado em um levantamento\r\ntopogr\u00e1fico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um mapeamento detalhado de uma curva de n\u00edvel, obtida por meio de m\u00e9todos precisos de posicionamento, como GPS.","id":372344,"corpo":"um mapeamento detalhado de uma curva de n\u00edvel,\r\nobtida por meio de m\u00e9todos precisos de posicionamento,\r\ncomo GPS.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o arco geom\u00e9trico disposto em regi\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o de varia\u00e7\u00f5es sens\u00edveis de azimute, estabelecido pela declividade magn\u00e9tica.","id":372345,"corpo":"o arco geom\u00e9trico disposto em regi\u00f5es de concentra\u00e7\u00e3o\r\nde varia\u00e7\u00f5es sens\u00edveis de azimute, estabelecido\r\npela declividade magn\u00e9tica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a posi\u00e7\u00e3o em que ocorre o alinhamento das balizas situadas nos pontos de refer\u00eancia magn\u00e9tica, identificados como ponto 1 e ponto 2.","id":372346,"corpo":"a posi\u00e7\u00e3o em que ocorre o alinhamento das balizas\r\nsituadas nos pontos de refer\u00eancia magn\u00e9tica,\r\nidentificados como ponto 1 e ponto 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/78758","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O engenheiro foi destacado para acompanhar a equipe respons\u00e1vel por elaborar o levantamento topogr\u00e1fico de uma \u00e1rea numa regi\u00e3o urbana. No local, houve a necessidade de avaliar a localiza\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio e sua altura, uma vez que estava causando interfer\u00eancia nas edifica\u00e7\u00f5es vizinhas, apresentando distor\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 lei de parcelamento do solo. Para calcular a altura a equipe dispunha de uma r\u00e9gua de 30 cm, que foi disposta 0,9 m \u00e0 frente dos olhos do observador, sendo que o zero da escala da referida r\u00e9gua estava alinhado \u00e0 mesma altura dos olhos, ou seja, 1,7 m. Na escala da r\u00e9gua leu-se a medida de 15 cm, representando uma linha de proje\u00e7\u00e3o dos olhos do observador at\u00e9 o ponto superior do edif\u00edcio, conforme representa a figura abaixo. Diante da situa\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s realizados os c\u00e1lculos, concluise que a altura do edif\u00edcio, em metros, corresponde a","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78763,"hashId":"95ff52c16ba4fb2c3d8db4a46423cafb","enunciado":"<P align=justify>O engenheiro foi destacado para acompanhar a equipe respons\u00e1vel por elaborar o levantamento topogr\u00e1fico de uma \u00e1rea numa regi\u00e3o urbana. No local, houve a necessidade de avaliar a localiza\u00e7\u00e3o de um edif\u00edcio e sua altura, uma vez que estava causando interfer\u00eancia nas edifica\u00e7\u00f5es vizinhas, apresentando distor\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 lei de parcelamento do solo. Para calcular a altura a equipe dispunha de uma r\u00e9gua de 30 cm, que foi disposta 0,9 m \u00e0 frente dos olhos do observador, sendo que o zero da escala da referida r\u00e9gua estava alinhado \u00e0 mesma altura dos olhos, ou seja, 1,7 m. Na escala da r\u00e9gua leu-se a medida de 15 cm, representando uma linha de proje\u00e7\u00e3o dos olhos do observador at\u00e9 o ponto superior do edif\u00edcio, conforme representa a figura abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2826\/33.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Diante da situa\u00e7\u00e3o e ap\u00f3s realizados os c\u00e1lculos, concluise que a altura do edif\u00edcio, em metros, corresponde a<\/P>","resposta":372364,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"241,7","id":372362,"corpo":"241,7","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"250,0","id":372363,"corpo":"250,0","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"251,7","id":372364,"corpo":"251,7","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"255,0","id":372365,"corpo":"255,0","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"267,0","id":372366,"corpo":"267,0","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69453,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/78763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atualmente, \u00e9 comum, em obras, a utiliza\u00e7\u00e3o de espuma expansiva de poliuretano na fixa\u00e7\u00e3o de portas e janelas, em substitui\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de &quot;chumbar&quot;, que utiliza argamassa de cimento e areia. Sobre esse tipo de material (espuma) e atividade (fixa\u00e7\u00e3o de esquadrias), \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78781,"hashId":"52eab3b46165e29f5be220faeee1698b","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, \u00e9 comum, em obras, a utiliza\u00e7\u00e3o de espuma\r\nexpansiva de poliuretano na fixa\u00e7\u00e3o de portas e janelas,\r\nem substitui\u00e7\u00e3o ao m\u00e9todo de &quot;chumbar&quot;, que utiliza\r\nargamassa de cimento e areia. Sobre esse tipo de\r\nmaterial (espuma) e atividade (fixa\u00e7\u00e3o de esquadrias), \u00e9\r\ncorreto afirmar:<\/p>","resposta":372452,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Al\u00e9m de fixar batentes e janelas, esse tipo espec\u00edfico de espuma pode servir como selante entre telhas quebradas, por ser resistente ao sol.","id":372450,"corpo":"Al\u00e9m de fixar batentes e janelas, esse tipo espec\u00edfico\r\nde espuma pode servir como selante entre telhas\r\nquebradas, por ser resistente ao sol.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para melhorar a efici\u00eancia da espuma deve-se limpar as esquadrias com removedor ou t\u00edner.","id":372451,"corpo":"Para melhorar a efici\u00eancia da espuma deve-se\r\nlimpar as esquadrias com removedor ou t\u00edner.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ao contr\u00e1rio do que se pensa, a espuma pode ser aplicada sem que o oper\u00e1rio utilize EPI do tipo m\u00e1scara contra gases.","id":372452,"corpo":"Ao contr\u00e1rio do que se pensa, a espuma pode ser\r\naplicada sem que o oper\u00e1rio utilize EPI do tipo\r\nm\u00e1scara contra gases.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Esse material \u00e9 encontrado no mercado na forma bicomponente exigindo que o oper\u00e1rio fa\u00e7a a mistura e use a espuma em, no m\u00e1ximo, 15 min.","id":372453,"corpo":"Esse material \u00e9 encontrado no mercado na forma\r\nbicomponente exigindo que o oper\u00e1rio fa\u00e7a a mistura\r\ne use a espuma em, no m\u00e1ximo, 15 min.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mesmo sendo um tipo de pl\u00e1stico, essa espuma \u00e9 comercializada como material n\u00e3o-combust\u00edvel, podendo ser armazenada at\u00e9 em locais ensolarados.","id":372454,"corpo":"Mesmo sendo um tipo de pl\u00e1stico, essa espuma \u00e9\r\ncomercializada como material n\u00e3o-combust\u00edvel,\r\npodendo ser armazenada at\u00e9 em locais ensolarados.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69472,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","oab":false,"nome":"Materiais de Constru\u00e7\u00e3o Civil","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399410,"slug":"engenharia-civil-materiais-de-construcao-civil"}],"slug":"engenharia-civil\/78781","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A obra de constru\u00e7\u00e3o de um anexo ao pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio est\u00e1 na sua fase de cobertura. O pr\u00e9dio \u00e9 t\u00e9rreo e conta com uma \u00e1rea aberta que receber\u00e1 o mesmo tipo de cobertura que o edif\u00edcio. O engenheiro foi destacado para acompanh\u00e1-la e verificou, no projeto, que o ambiente aberto descrito recebeu o nome de sapata. Este, sabendo que o nome est\u00e1 incorreto, solicitou a corre\u00e7\u00e3o do projeto, identificando com o nome de","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78820,"hashId":"04b34b5c82a26b362e2f6a59aeb39ff0","enunciado":"<p align=justify>A obra de constru\u00e7\u00e3o de um anexo ao pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio\r\nest\u00e1 na sua fase de cobertura. O pr\u00e9dio \u00e9 t\u00e9rreo e conta\r\ncom uma \u00e1rea aberta que receber\u00e1 o mesmo tipo de\r\ncobertura que o edif\u00edcio. O engenheiro foi destacado para\r\nacompanh\u00e1-la e verificou, no projeto, que o ambiente\r\naberto descrito recebeu o nome de sapata. Este, sabendo\r\nque o nome est\u00e1 incorreto, solicitou a corre\u00e7\u00e3o do projeto,\r\nidentificando com o nome de<\/p>","resposta":372626,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alpendre.","id":372623,"corpo":"alpendre.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gazebo.","id":372624,"corpo":"gazebo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lanternim.","id":372625,"corpo":"lanternim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"terra\u00e7o.","id":372626,"corpo":"terra\u00e7o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cangalha.","id":372627,"corpo":"cangalha.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/78820","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fim de implementar melhorias, o engenheiro dever\u00e1","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78900,"hashId":"2e8ada0ef1041efed6f05816ac28d1fe","enunciado":"<p align=justify>A fim de implementar melhorias, o engenheiro dever\u00e1<\/p>","resposta":372985,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter o circuito C1 como est\u00e1 e buscar outros valores de fator de pot\u00eancia mais adequados.","id":372981,"corpo":"manter o circuito C1 como est\u00e1 e buscar outros\r\nvalores de fator de pot\u00eancia mais adequados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subdividir o circuito C1 em tr\u00eas novos circuitos, mantendo, no c\u00e1lculo, todos os fatores de pot\u00eancia.","id":372982,"corpo":"subdividir o circuito C1 em tr\u00eas novos circuitos,\r\nmantendo, no c\u00e1lculo, todos os fatores de pot\u00eancia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subdividir o circuito C1 em dois novos circuitos, al\u00e9m de alterar, no c\u00e1lculo, alguns fatores de pot\u00eancia.","id":372983,"corpo":"subdividir o circuito C1 em dois novos circuitos, al\u00e9m\r\nde alterar, no c\u00e1lculo, alguns fatores de pot\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subdividir o circuito C1 em dois novos circuitos, mantendo, no c\u00e1lculo, todos os fatores de pot\u00eancia.","id":372984,"corpo":"subdividir o circuito C1 em dois novos circuitos,\r\nmantendo, no c\u00e1lculo, todos os fatores de pot\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"subdividir o circuito C1 em tr\u00eas novos circuitos, al\u00e9m de alterar, no c\u00e1lculo, alguns fatores de pot\u00eancia.","id":372985,"corpo":"subdividir o circuito C1 em tr\u00eas novos circuitos, al\u00e9m\r\nde alterar, no c\u00e1lculo, alguns fatores de pot\u00eancia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Instru\u00e7\u00f5es: Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 58 considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. O morador de uma edifica\u00e7\u00e3o residencial reclama de problemas nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e, assim, um engenheiro \u00e9 chamado para verificar a rede da casa. O morador forneceu-lhe os antigos projetos da casa, onde h\u00e1 uma tabela que descreve um circuito chamado de C1, descrito conforme abaixo. ","id":69580,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><U>Instru\u00e7\u00f5es:<\/U> Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 57 a 58 considere as informa\u00e7\u00f5es abaixo. <\/P>\r\n<P>O morador de uma edifica\u00e7\u00e3o residencial reclama de problemas nas instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas e, assim, um engenheiro \u00e9 chamado para verificar a rede da casa. O morador forneceu-lhe os antigos projetos da casa, onde h\u00e1 uma tabela que descreve um circuito chamado de C1, descrito conforme abaixo.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2826\/57.JPG><\/P>\r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 E 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/78900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em circuitos el\u00e9tricos s\u00e3o instalados dispositivos e equipamentos de prote\u00e7\u00e3o contra choques e sobrecargas. Considerando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um anexo ao pr\u00e9dio do Minist\u00e9rio, a corrente m\u00e1xima que um disjuntor pode interromper com seguran\u00e7a, sem causar danos a instala\u00e7\u00e3o, \u00e9 a corrente","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:17","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78902,"hashId":"382b299f380f003f64de16815e932404","enunciado":"<p align=justify>Em circuitos el\u00e9tricos s\u00e3o instalados dispositivos e equipamentos\r\nde prote\u00e7\u00e3o contra choques e sobrecargas.\r\nConsiderando a instala\u00e7\u00e3o el\u00e9trica de um anexo ao pr\u00e9dio\r\ndo Minist\u00e9rio, a corrente m\u00e1xima que um disjuntor pode\r\ninterromper com seguran\u00e7a, sem causar danos a\r\ninstala\u00e7\u00e3o, \u00e9 a corrente<\/p>","resposta":372995,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de fuga.","id":372991,"corpo":"de fuga.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"residual.","id":372992,"corpo":"residual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nominal.","id":372993,"corpo":"nominal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diferencialde. ","id":372994,"corpo":"diferencialde. ","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de ruptura.","id":372995,"corpo":"de ruptura.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69582,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/78902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 regida por norma e prev\u00ea que a sa\u00fade e a seguran\u00e7a do meio ambiente da obra deva ser garantida. O respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o e controle dessa a\u00e7\u00e3o participa da elabora\u00e7\u00e3o do programa de seguran\u00e7a no canteiro de obra, que deve contemplar: I. Doutrina\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de toda pessoa, trabalhador ou n\u00e3o, admitida ou que ingresse no canteiro de obras. II. Inspe\u00e7\u00e3o cont\u00ednua para acompanhar e promover a poss\u00edvel quebra de seguran\u00e7a por parte dos trabalhadores. III. Intervalos regulares para aumentar a concentra\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do pessoal em todos os n\u00edveis. IV. Programas e documenta\u00e7\u00e3o especificando todas as atividades de seguran\u00e7a. V. Procedimentos que permitam o retorno ao trabalho do trabalhador, mesmo n\u00e3o totalmente recuperado. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":78909,"hashId":"a2833a3ff0ea35a4118e058f8c340e87","enunciado":"<P align=justify>A seguran\u00e7a do trabalho \u00e9 regida por norma e prev\u00ea que a sa\u00fade e a seguran\u00e7a do meio ambiente da obra deva ser garantida. O respons\u00e1vel pela implementa\u00e7\u00e3o e controle dessa a\u00e7\u00e3o participa da elabora\u00e7\u00e3o do programa de seguran\u00e7a no canteiro de obra, que deve contemplar: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Doutrina\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a de toda pessoa, trabalhador ou n\u00e3o, admitida ou que ingresse no canteiro de obras. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Inspe\u00e7\u00e3o cont\u00ednua para acompanhar e promover a poss\u00edvel quebra de seguran\u00e7a por parte dos trabalhadores. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Intervalos regulares para aumentar a concentra\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a do pessoal em todos os n\u00edveis. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Programas e documenta\u00e7\u00e3o especificando todas as atividades de seguran\u00e7a. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Procedimentos que permitam o retorno ao trabalho do trabalhador, mesmo n\u00e3o totalmente recuperado. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":373023,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":373019,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e V.","id":373020,"corpo":"II e V.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":373021,"corpo":"I, II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":373022,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":373023,"corpo":"I, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69589,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/78909","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O poder hier\u00e1rquico \u00e9 o que disp\u00f5e o Executivo para","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80154,"hashId":"980d8491ff1779090a9c342d885b6855","enunciado":"<p align=justify>O poder hier\u00e1rquico \u00e9 o que disp\u00f5e o Executivo para<\/p>","resposta":378861,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"praticar atos administrativos de sua compet\u00eancia, com liberdade de escolha quanto ao objeto, motivo e forma.","id":378857,"corpo":"praticar atos administrativos de sua compet\u00eancia,\r\ncom liberdade de escolha quanto ao objeto, motivo e\r\nforma.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"punir internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais dos servidores e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina dos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o.","id":378858,"corpo":"punir internamente as infra\u00e7\u00f5es funcionais dos\r\nservidores e demais pessoas sujeitas \u00e0 disciplina\r\ndos \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedir decretos aut\u00f4nomos com o objetivo de explicar a lei e demais atos normativos, para sua correta execu\u00e7\u00e3o.","id":378859,"corpo":"expedir decretos aut\u00f4nomos com o objetivo de\r\nexplicar a lei e demais atos normativos, para sua\r\ncorreta execu\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"condicionar o uso e gozo de bens, direitos e atividades individuais em detrimento da coletividade ou do pr\u00f3prio Estado.","id":378860,"corpo":"condicionar o uso e gozo de bens, direitos e\r\natividades individuais em detrimento da coletividade\r\nou do pr\u00f3prio Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os, ordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes, estabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre os servidores do seu quadro pessoal.","id":378861,"corpo":"distribuir e escalonar as fun\u00e7\u00f5es de seus \u00f3rg\u00e3os,\r\nordenar e rever a atua\u00e7\u00e3o de seus agentes,\r\nestabelecendo uma rela\u00e7\u00e3o de subordina\u00e7\u00e3o entre\r\nos servidores do seu quadro pessoal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70770,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/80154","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a execu\u00e7\u00e3o de um contrato de obra p\u00fablica destinado \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel, a empresa contratada pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deparou-se com condi\u00e7\u00f5es geol\u00f3gicas surpreendentes e excepcionais, n\u00e3o cogitadas pelas partes quando da celebra\u00e7\u00e3o do ajuste. Diante desta nova situa\u00e7\u00e3o, que criou maiores dificuldades e onerosidades para o prosseguimento e conclus\u00e3o dos trabalhos, a empresa poder\u00e1","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80158,"hashId":"764a6da0bdaedc8ef5cfb2768ee041d7","enunciado":"<p align=justify>Durante a execu\u00e7\u00e3o de um contrato de obra p\u00fablica\r\ndestinado \u00e0 constru\u00e7\u00e3o de um t\u00fanel, a empresa contratada\r\npela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica deparou-se com condi\u00e7\u00f5es\r\ngeol\u00f3gicas surpreendentes e excepcionais, n\u00e3o cogitadas\r\npelas partes quando da celebra\u00e7\u00e3o do ajuste. Diante desta\r\nnova situa\u00e7\u00e3o, que criou maiores dificuldades e onerosidades\r\npara o prosseguimento e conclus\u00e3o dos trabalhos,\r\na empresa poder\u00e1<\/p>","resposta":378877,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pleitear judicialmente o reajuste da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico- financeira com base no instituto denominado fato do pr\u00edncipe.","id":378876,"corpo":"pleitear judicialmente o reajuste da equa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-\r\nfinanceira com base no instituto denominado\r\nfato do pr\u00edncipe.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"invocar a teoria da imprevis\u00e3o, com o conseq\u00fcente aditamento do contrato e reajuste do pre\u00e7o originalmente pactuado.","id":378877,"corpo":"invocar a teoria da imprevis\u00e3o, com o conseq\u00fcente\r\naditamento do contrato e reajuste do pre\u00e7o\r\noriginalmente pactuado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rescindir unilateralmente o contrato, oportunidade em que receber\u00e1 a import\u00e2ncia do que at\u00e9 ent\u00e3o executou.","id":378878,"corpo":"rescindir unilateralmente o contrato, oportunidade em\r\nque receber\u00e1 a import\u00e2ncia do que at\u00e9 ent\u00e3o executou.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"paralisar imediatamente a execu\u00e7\u00e3o do contrato, at\u00e9 que a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica reajuste o pre\u00e7o originalmente aven\u00e7ado.","id":378879,"corpo":"paralisar imediatamente a execu\u00e7\u00e3o do contrato, at\u00e9\r\nque a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica reajuste o pre\u00e7o\r\noriginalmente aven\u00e7ado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"alegar a teoria do fato da administra\u00e7\u00e3o, para obter administrativamente a rescis\u00e3o do contrato de direito p\u00fablico.","id":378880,"corpo":"alegar a teoria do fato da administra\u00e7\u00e3o, para obter\r\nadministrativamente a rescis\u00e3o do contrato de direito\r\np\u00fablico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70776,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/80158","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es referentes aos atos administrativos: I. Nos atos de imp\u00e9rio, a Administra\u00e7\u00e3o usa de sua supremacia sobre o particular para lhe impor unilateralmente e coercitivamente obrigat\u00f3rio atendimento. II. A Administra\u00e7\u00e3o, ao praticar um ato discricion\u00e1rio, poder\u00e1, de acordo com a conveni\u00eancia e oportunidade, escolher sua forma, compet\u00eancia e finalidade. III. Os atos de expediente s\u00e3o os praticados pela Administra\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00e3o de igualdade com o particular, para a conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e para a gest\u00e3o de seus servi\u00e7os. IV. O ato administrativo simples resulta da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o, unipessoal ou colegiado. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80166,"hashId":"323b71ffffbefbf4ff06768505e7414d","enunciado":"<P align=justify>Analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es referentes aos atos administrativos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Nos atos de imp\u00e9rio, a Administra\u00e7\u00e3o usa de sua supremacia sobre o particular para lhe impor unilateralmente e coercitivamente obrigat\u00f3rio atendimento. <\/P>\r\n<P align=justify>II. A Administra\u00e7\u00e3o, ao praticar um ato discricion\u00e1rio, poder\u00e1, de acordo com a conveni\u00eancia e oportunidade, escolher sua forma, compet\u00eancia e finalidade. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os atos de expediente s\u00e3o os praticados pela Administra\u00e7\u00e3o, em situa\u00e7\u00e3o de igualdade com o particular, para a conserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio p\u00fablico e para a gest\u00e3o de seus servi\u00e7os. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. O ato administrativo simples resulta da manifesta\u00e7\u00e3o de vontade de um \u00fanico \u00f3rg\u00e3o, unipessoal ou colegiado. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":378908,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":378908,"corpo":"I e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":378909,"corpo":"I e II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":378910,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":378911,"corpo":"I, III e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":378912,"corpo":"II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/80166","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leg\u00edtima defesa putativa","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80287,"hashId":"94274f1ce1b95ae528322f1fe6a9c6e5","enunciado":"<p align=justify>A leg\u00edtima defesa putativa<\/p>","resposta":379445,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o exclui a tipicidade, a antijuridicidade, nem a culpabilidade.","id":379442,"corpo":"n\u00e3o exclui a tipicidade, a antijuridicidade, nem a\r\nculpabilidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 causa excludente da antijuridicidade material.","id":379443,"corpo":"\u00e9 causa excludente da antijuridicidade material.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 causa excludente da antijuridicidade formal.","id":379444,"corpo":"\u00e9 causa excludente da antijuridicidade formal.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 causa excludente da culpabilidade.","id":379445,"corpo":"\u00e9 causa excludente da culpabilidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 causa excludente da tipicidade.","id":379446,"corpo":"\u00e9 causa excludente da tipicidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Leg\u00edtima Defesa","pai":418544,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418547,"slug":"direito-penal-legitima-defesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00f5es da Leg\u00edtima Defesa","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00f5es da Leg\u00edtima Defesa","pai":418547,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418549,"slug":"direito-penal-classificacoes-da-legitima-defesa"}],"slug":"direito-penal\/80287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes ocorr\u00eancias: I. Anistia, concedida por lei federal. II. Gra\u00e7a, concedida pelo Presidente da Rep\u00fablica. III. Enfermidade grave e incur\u00e1vel do agente. IV. Prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva do estado. V. Ren\u00fancia do direito de queixa na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica. Incluem-se dentre as causas extintivas da punibilidade as indicadas APENAS em","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80306,"hashId":"05a9a76dfa77908d1ceddec80410958c","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes ocorr\u00eancias: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Anistia, concedida por lei federal. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Gra\u00e7a, concedida pelo Presidente da Rep\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Enfermidade grave e incur\u00e1vel do agente. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Prescri\u00e7\u00e3o da pretens\u00e3o punitiva do estado. <\/P>\r\n<P align=justify>V. Ren\u00fancia do direito de queixa na a\u00e7\u00e3o penal p\u00fablica. <\/P>\r\n<P align=justify>Incluem-se dentre as causas extintivas da punibilidade as indicadas APENAS em<\/P>","resposta":379526,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":379525,"corpo":"I, IV e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":379526,"corpo":"I, II e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":379527,"corpo":"II, III e V.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III e V.","id":379528,"corpo":"III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":379529,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Lei Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414127,"slug":"direito-processual-penal-interpretacao-da-lei-processual-penal"},{"nome_clean":"Aut\u00eantica ou legislativa","oab":false,"nome":"Aut\u00eantica ou legislativa","pai":421000,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414131,"slug":"direito-processual-penal-autentica-ou-legislativa"}],"slug":"direito-processual-penal\/80306","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Est\u00e1 correto o emprego de ambas as express\u00f5es sublinhadas na frase:","provas":[{"id":425,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":424,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia - 2006"},{"id":396,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento - 2006"},{"id":394,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":395,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2006"},{"id":2807,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"},{"id":2813,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2006"},{"id":2821,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"},{"id":2836,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2006"},{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":80393,"hashId":"2216f99defd5a7135e4c4ac8efc9a96d","enunciado":"<p align=justify>Est\u00e1 correto o emprego de <STRONG>ambas <\/STRONG>as express\u00f5es sublinhadas na frase:<\/p>","resposta":379919,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A consci\u00eancia humana, em cuja \u00e9 dif\u00edcil se fixar um valor moral, \u00e9 levada a estabelecer um conceito de justi\u00e7a do qual os homens pudessem se satisfazer.","id":379918,"corpo":"A consci\u00eancia humana, <U>em cuja<\/U> \u00e9 dif\u00edcil se fixar um valor moral, \u00e9 levada a estabelecer um conceito de justi\u00e7a <U>do qual<\/U> os homens pudessem se satisfazer.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A consci\u00eancia humana, \u00e0 qual cabe discernir os valores essenciais, esbarra na defini\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, conceito a que faltam precis\u00e3o e rigor.","id":379919,"corpo":"A consci\u00eancia humana, <U>\u00e0 qual<\/U> cabe discernir os valores essenciais, esbarra na defini\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a, conceito<U> a que<\/U> faltam precis\u00e3o e rigor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As leis do direito, nas quais geram tantas controv\u00e9rsias, s\u00e3o os instrumentos em que dispomos para tentar regular nossas a\u00e7\u00f5es.","id":379920,"corpo":"As leis do direito, <U>nas quais<\/U> geram tantas controv\u00e9rsias, s\u00e3o os instrumentos <U>em que<\/U> dispomos para tentar regular nossas a\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o falta aos juristas, a quem contamos para a proposi\u00e7\u00e3o de leis, conhecimento t\u00e9cnico &#8211; que n\u00e3o \u00e9, todavia, suficiente para estabelecer o consenso de que aspiramos.","id":379921,"corpo":"N\u00e3o falta aos juristas, <U>a quem<\/U> contamos para a proposi\u00e7\u00e3o de leis, conhecimento t\u00e9cnico &#8211; que n\u00e3o \u00e9, todavia, suficiente para estabelecer o consenso <U>de que<\/U> aspiramos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para Hans Kelsen, de onde se citam algumas id\u00e9ias, a \"felicidade da justi\u00e7a\" \u00e9 uma express\u00e3o em cuja os homens deveriam buscar inspira\u00e7\u00e3o.","id":379922,"corpo":"Para Hans Kelsen, <U>de onde<\/U> se citam algumas id\u00e9ias, a \"felicidade da justi\u00e7a\" \u00e9 uma express\u00e3o <U>em cuja<\/U> os homens deveriam buscar inspira\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 1 a 10 referem-se ao texto seguinte. ","id":70999,"enunciado":"<P align=left><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de 1 a 10 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/425\/imagem.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80393","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar Estadual no 12\/1994, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":425,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":424,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia - 2006"},{"id":396,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento - 2006"},{"id":394,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":395,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2006"},{"id":2807,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"},{"id":2813,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2006"},{"id":2821,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"},{"id":2836,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2006"},{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":80411,"hashId":"845cb1f62456ccc89a76d06ad606e81c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar Estadual no 12\/1994,\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura do Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":380006,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o \u00e9 assegurada autonomia financeira, conforme expresso dispositivo legal nesse sentido.","id":380003,"corpo":"Ao Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o \u00e9 assegurada autonomia\r\nfinanceira, conforme expresso dispositivo legal nesse\r\nsentido.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos de gest\u00e3o administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico, incluindo aquisi\u00e7\u00f5es e aliena\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os, podem ser submetidos \u00e0 pr\u00e9via aprecia\u00e7\u00e3o de qualquer \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo.","id":380004,"corpo":"Os atos de gest\u00e3o administrativa do Minist\u00e9rio P\u00fablico,\r\nincluindo aquisi\u00e7\u00f5es e aliena\u00e7\u00f5es de bens e\r\nservi\u00e7os, podem ser submetidos \u00e0 pr\u00e9via aprecia\u00e7\u00e3o\r\nde qualquer \u00f3rg\u00e3o do Poder Executivo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a unidade, a divisibilidade e a depend\u00eancia funcional.","id":380005,"corpo":"S\u00e3o princ\u00edpios institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico a\r\nunidade, a divisibilidade e a depend\u00eancia funcional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico elaborar\u00e1 sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria dentro dos limites estabelecidos na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, encaminhando-a diretamente ao Governador do Estado, que a submeter\u00e1 \u00e0 Assembl\u00e9ia Legislativa.","id":380006,"corpo":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico elaborar\u00e1 sua proposta or\u00e7ament\u00e1ria\r\ndentro dos limites estabelecidos na Lei de\r\nDiretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias, encaminhando-a diretamente\r\nao Governador do Estado, que a submeter\u00e1 \u00e0\r\nAssembl\u00e9ia Legislativa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e or\u00e7ament\u00e1ria do Minist\u00e9rio P\u00fablico, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade e economicidade ser\u00e1 exercida pelo Poder Executivo, mediante controle interno.","id":380007,"corpo":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil e or\u00e7ament\u00e1ria do Minist\u00e9rio\r\nP\u00fablico, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade e economicidade\r\nser\u00e1 exercida pelo Poder Executivo, mediante\r\ncontrole interno.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Complementar Estadual n\u00ba 12\/94","oab":false,"nome":"Lei Complementar Estadual n\u00ba 12\/94","pai":395527,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395069,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-complementar-estadual-no-12-94"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/80411","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A grava\u00e7\u00e3o de macros no MS-Word, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e original,","provas":[{"id":425,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":424,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia - 2006"},{"id":396,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento - 2006"},{"id":394,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":395,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2006"},{"id":2807,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"},{"id":2813,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2006"},{"id":2821,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"},{"id":2836,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2006"},{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":80415,"hashId":"888e0086a8ff540f383635443d331787","enunciado":"<p align=justify>A grava\u00e7\u00e3o de macros no MS-Word, em sua configura\u00e7\u00e3o\r\npadr\u00e3o e original,<\/p>","resposta":380026,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 feita por interm\u00e9dio do menu Formatar.","id":380023,"corpo":"\u00e9 feita por interm\u00e9dio do menu Formatar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"serve para gravar uma seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es e grava at\u00e9 os movimentos do mouse em uma janela de documento.","id":380024,"corpo":"serve para gravar uma seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es e grava\r\nat\u00e9 os movimentos do mouse em uma janela de\r\ndocumento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"e cadastrados na Microsoft Corporation.","id":380025,"corpo":"e cadastrados na Microsoft Corporation.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"serve para gravar uma seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, mas n\u00e3o grava os movimentos do mouse em uma janela de documento.","id":380026,"corpo":"serve para gravar uma seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es, mas\r\nn\u00e3o grava os movimentos do mouse em uma janela\r\nde documento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 feita por interm\u00e9dio do menu Editar.","id":380027,"corpo":"\u00e9 feita por interm\u00e9dio do menu Editar.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71019,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/80415","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No MS-PowerPoint, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e original, podem ser inseridos bot\u00f5es de a\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio do menu","provas":[{"id":425,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"},{"id":424,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia","id":596},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-pedagogia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Pedagogia - 2006"},{"id":396,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento","id":597},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Planejamento - 2006"},{"id":394,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia","id":599},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":393,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":600},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-servico-social","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":395,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Processual","id":598},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-processual","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Processual - 2006"},{"id":2807,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia","id":578},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"},{"id":2813,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda","id":580},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-comunicacao-social-publicidade-e-propaganda","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social \/ Publicidade e Propaganda - 2006"},{"id":2821,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"},{"id":2826,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil","id":586},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Civil - 2006"},{"id":2836,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica","id":588},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Estat\u00edstica - 2006"},{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":150,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Publicidade e Propaganda)"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"}],"id":80417,"hashId":"bc4e238c9ccff633f2be316c8d4a92e3","enunciado":"<p align=justify>No MS-PowerPoint, em sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o e original,\r\npodem ser inseridos bot\u00f5es de a\u00e7\u00e3o por interm\u00e9dio\r\ndo menu<\/p>","resposta":380037,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Editar.","id":380033,"corpo":"Editar.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir.","id":380034,"corpo":"Inserir.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":380035,"corpo":"Ferramentas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formatar.","id":380036,"corpo":"Formatar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresenta\u00e7\u00f5es.","id":380037,"corpo":"Apresenta\u00e7\u00f5es.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/80417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gota, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":425,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":80427,"hashId":"186017a65b117b2d66b2d4729cb29611","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gota, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":380083,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"analg\u00e9sicos, antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o-hormonais e alopurinol devem ser empregados na crise aguda de gota.","id":380083,"corpo":"analg\u00e9sicos, antiinflamat\u00f3rios n\u00e3o-hormonais e\r\nalopurinol devem ser empregados na crise aguda de\r\ngota.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o diagn\u00f3stico de crise de gota n\u00e3o deve ser descartado se os n\u00edveis s\u00e9ricos de \u00e1cido \u00farico estiverem normais.","id":380084,"corpo":"o diagn\u00f3stico de crise de gota n\u00e3o deve ser descartado\r\nse os n\u00edveis s\u00e9ricos de \u00e1cido \u00farico estiverem\r\nnormais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a artrite gotosa aguda apresenta sempre cristais birrefringentes no l\u00edquido sinovial da articula\u00e7\u00e3o acometida.","id":380085,"corpo":"a artrite gotosa aguda apresenta sempre cristais\r\nbirrefringentes no l\u00edquido sinovial da articula\u00e7\u00e3o\r\nacometida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o uso de colchicina est\u00e1 indicado no tratamento da crise gotosa aguda.","id":380086,"corpo":"o uso de colchicina est\u00e1 indicado no tratamento da\r\ncrise gotosa aguda.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 justificativa para se tratar a hiperuricemia assintom\u00e1tica.","id":380087,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 justificativa para se tratar a hiperuricemia\r\nassintom\u00e1tica.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71032,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/80427","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um homem de 64 anos, sem sobrepeso, diab\u00e9tico h\u00e1 14 anos, est\u00e1 bem controlado com glimepirida 2 mg\/dia e metformina 850 mg 2 vezes ao dia. O exame f\u00edsico \u00e9 normal e os exames de controle mostram microalbumin\u00faria elevada. A melhor conduta \u00e9","provas":[{"id":425,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina","id":593},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-medicina","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Medicina - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":80429,"hashId":"0af8fa98ec002623a7d09fa6498eb53d","enunciado":"<p align=justify>Um homem de 64 anos, sem sobrepeso, diab\u00e9tico h\u00e1\r\n14 anos, est\u00e1 bem controlado com glimepirida 2 mg\/dia e\r\nmetformina 850 mg 2 vezes ao dia. O exame f\u00edsico \u00e9\r\nnormal e os exames de controle mostram microalbumin\u00faria\r\nelevada. A melhor conduta \u00e9<\/p>","resposta":380095,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspender a metformina e aumentar a glimepirida.","id":380093,"corpo":"suspender a metformina e aumentar a glimepirida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prescrever dieta hipoprot\u00e9ica e espironolactona.","id":380094,"corpo":"prescrever dieta hipoprot\u00e9ica e espironolactona.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"introduzir um inibidor da enzima de convers\u00e3o da angiotensina.","id":380095,"corpo":"introduzir um inibidor da enzima de convers\u00e3o da\r\nangiotensina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suspender a glimepirida e aumentar a metformina.","id":380096,"corpo":"suspender a glimepirida e aumentar a metformina.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"introduzir um bloqueador de canal de c\u00e1lcio.","id":380097,"corpo":"introduzir um bloqueador de canal de c\u00e1lcio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":71034,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Parte Geral","oab":false,"nome":"Parte Geral","pai":60,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4462,"slug":"medicina-parte-geral"}],"slug":"medicina\/80429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos solos e ao controle da eros\u00e3o, \u00e9 correto afirmar: ","provas":[{"id":2179,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria","id":2287},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itaituba","sigla":"","id":703,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Universidade da Amaz\u00f4nia","descricao":"Universidade da Amaz\u00f4nia - UNAMA","sigla":"UNAMA","oab":false,"id":242},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-itaituba-pa-2006-unama-tecnico-area-agropecuaria","tipo":1,"nome":"UNAMA - Prefeitura de Itaituba - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Agropecu\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":56787,"hashId":"b570b7e3fcf994700ddf805d0970ed1b","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o dos solos e ao controle da eros\u00e3o, \u00e9 correto afirmar:\r\n <\/p>","resposta":268988,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Nos solos sob florestas, o problema de eros\u00e3o \u00e9 igual \u00e0queles recobertos por cultivos perenes ou anuais. ","id":268987,"corpo":"<p align=justify> Nos solos sob florestas, o problema de eros\u00e3o \u00e9 igual \u00e0queles recobertos por cultivos perenes ou\r\nanuais.\r\n <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Em uma pastagem bem manejada, o solo, que possua essa aptid\u00e3o, estar\u00e1 adequadamente protegido contra os processos erosivos. ","id":268988,"corpo":"<p align=justify> Em uma pastagem bem manejada, o solo, que possua essa aptid\u00e3o, estar\u00e1 adequadamente\r\nprotegido contra os processos erosivos.\r\n <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Nos cursos d&#39;\u00e1gua, a eros\u00e3o que atinge suas margens deve ser adequadamente estudada. J\u00e1 a eros\u00e3o de estradas, pontes e outras constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o representam causas de preju\u00edzos em uma propriedade rural. ","id":268989,"corpo":"<p align=justify> Nos cursos d&#39;\u00e1gua, a eros\u00e3o que atinge suas margens deve ser adequadamente estudada. J\u00e1 a\r\neros\u00e3o de estradas, pontes e outras constru\u00e7\u00f5es n\u00e3o representam causas de preju\u00edzos em uma\r\npropriedade rural.\r\n <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Nos solos sob cultivos intensivos e com alta tecnologia de mecaniza\u00e7\u00e3o, os riscos de eros\u00e3o s\u00e3o m\u00ednimos.","id":268990,"corpo":"<p align=justify> Nos solos sob cultivos intensivos e com alta tecnologia de mecaniza\u00e7\u00e3o, os riscos de eros\u00e3o s\u00e3o\r\nm\u00ednimos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE CORRETAMENTE AO ENUNCIADO.","id":49166,"enunciado":"<p align=justify>NAS QUEST\u00d5ES NUMERADAS DE 11 A 25, ASSINALE A \u00daNICA ALTERNATIVA QUE RESPONDE\r\nCORRETAMENTE AO ENUNCIADO.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 \u00e0 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Geot\u00e9cnica Ambiental","oab":false,"nome":"Geot\u00e9cnica Ambiental","pai":403397,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403422,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-geotecnica-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/56787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 6\u00ba da LOAS disp\u00f5e que as a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea s\u00e3o organizadas em sistema descentralizado e participativo. De acordo com esse regime: 1. Conselho, Plano e Fundo s\u00e3o elementos fundamentais da gest\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social. 2. a abordagem territorial \u00e9 substitu\u00edda pelas metas setoriais, com o objetivo de alcan\u00e7ar resultados integrados. 3. a rede de assist\u00eancia social prioriza os munic\u00edpios de pequeno porte, tendo em vista o volume das demandas e a necessidade de servi\u00e7os mais complexos. 4. a atua\u00e7\u00e3o da rede socioassistencial \u00e9 redirecionada pelos pressupostos da intersetorialidade, da descentraliza\u00e7\u00e3o e da territorializa\u00e7\u00e3o. 5. dentro da l\u00f3gica da descentraliza\u00e7\u00e3o, considera-se desnecess\u00e1rio o controle social em n\u00edvel local. Est\u00e3o corretas:","provas":[{"id":2178,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Caruaru","sigla":"","id":637,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-caruaru-pe-2006-ipad-assistente-social","tipo":1,"nome":"IPAD - Prefeitura de Caruaru - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":56790,"hashId":"500ed64c227b37aec736515ada004b71","enunciado":"<p>O Art. 6\u00ba da LOAS disp\u00f5e que as a\u00e7\u00f5es na \u00e1rea s\u00e3o organizadas em sistema descentralizado e participativo. De acordo com esse regime:<\/p>\r\n<p>1. Conselho, Plano e Fundo s\u00e3o elementos fundamentais da gest\u00e3o da Pol\u00edtica de Assist\u00eancia Social.<\/p>\r\n<p>2. a abordagem territorial \u00e9 substitu\u00edda pelas metas setoriais, com o objetivo de alcan\u00e7ar resultados integrados.<\/p>\r\n<p>3. a rede de assist\u00eancia social prioriza os munic\u00edpios de pequeno porte, tendo em vista o volume das demandas e a necessidade de servi\u00e7os mais complexos.<\/p>\r\n<p>4. a atua\u00e7\u00e3o da rede socioassistencial \u00e9 redirecionada pelos pressupostos da intersetorialidade, da descentraliza\u00e7\u00e3o e da territorializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p>5. dentro da l\u00f3gica da descentraliza\u00e7\u00e3o, considera-se desnecess\u00e1rio o controle social em n\u00edvel local.<\/p>\r\n<p>Est\u00e3o corretas:<\/p>","resposta":269014,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2 e 3, apenas","id":269011,"corpo":"<p align=justify>1, 2 e 3, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 e 2, apenas. ","id":269012,"corpo":"<p align=justify>1 e 2, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 e 4, apenas.","id":269013,"corpo":"<p align=justify>3 e 4, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 e 4, apenas. ","id":269014,"corpo":"<p align=justify>1 e 4, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 4 e 5, apenas.","id":269015,"corpo":"<p align=justify>3, 4 e 5, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":49285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/56790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O impasse a que o texto se refere est\u00e1 ligado \u00e0 suspens\u00e3o das negocia\u00e7\u00f5es de Doha, em julho de 2006, que travou a rodada em raz\u00e3o de a Uni\u00e3o Europ\u00e9ia (EU) e os Estados Unidos n\u00e3o terem chegado a um acordo sobre ","provas":[{"id":3000,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":87523,"hashId":"35f91dd1a8bf6f19248bacf63abbdaad","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3000\/Q53.JPG> <\/P>\r\n<P>O impasse a que o texto se refere est\u00e1 ligado \u00e0 suspens\u00e3o das negocia\u00e7\u00f5es de Doha, em julho de 2006, que travou a rodada em raz\u00e3o de a Uni\u00e3o Europ\u00e9ia (EU) e os Estados Unidos n\u00e3o terem chegado a um acordo sobre<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":413004,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios na \u00e1rea agr\u00edcola e o acesso de produtos a seus mercados.","id":413004,"corpo":"a redu\u00e7\u00e3o de subs\u00eddios na \u00e1rea agr\u00edcola e o acesso\r\nde produtos a seus mercados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias poluentes na Europa e em pa\u00edses em desenvolvimento.","id":413005,"corpo":"a instala\u00e7\u00e3o de ind\u00fastrias poluentes na Europa e em\r\npa\u00edses em desenvolvimento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pre\u00e7o de importa\u00e7\u00e3o e de exporta\u00e7\u00e3o de tecnologia e de produtos industrializados.","id":413006,"corpo":"o pre\u00e7o de importa\u00e7\u00e3o e de exporta\u00e7\u00e3o de tecnologia\r\ne de produtos industrializados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o aumento de investimentos sociais e a redu\u00e7\u00e3o dos juros para os pa\u00edses pobres.","id":413007,"corpo":"o aumento de investimentos sociais e a redu\u00e7\u00e3o dos\r\njuros para os pa\u00edses pobres.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o impacto de subs\u00eddios norte-americanos na agricultura e a silvicultura europ\u00e9ia.","id":413008,"corpo":"o impacto de subs\u00eddios norte-americanos na agricultura\r\ne a silvicultura europ\u00e9ia.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77474,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/87523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere: Os roteiros descritos nos textos referem-se a filmes premiados em festivais de cinema em 2006 e identificam, respectivamente, os filmes ","provas":[{"id":3000,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":87529,"hashId":"5202e20966a903a0fa9ec451ebac0a0b","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3000\/Q58.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Os roteiros descritos nos textos referem-se a filmes premiados em festivais de cinema em 2006 e identificam, respectivamente, os filmes<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":413038,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&quot;Alguma Coisa Assim\" de Esmir Filho, premiado no Festival de Miami e \"Mulheres \u00e0 Beira de um Ataque de Nervos\" de Pedro Almod\u00f3var, premiado no Festival de Gramado.","id":413034,"corpo":"&quot;Alguma Coisa Assim\" de Esmir Filho, premiado no\r\nFestival de Miami e \"Mulheres \u00e0 Beira de um Ataque\r\nde Nervos\" de Pedro Almod\u00f3var, premiado no\r\nFestival de Gramado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"Serras da Desordem\" de Andr\u00e9a Tonacci, premiado no Festival do Rio e \"Tr\u00eas Enterros\" de Alejandro Gonzalez I\u00f1\u00e1rritu, premiado no Festival de Nova York.","id":413035,"corpo":"\"Serras da Desordem\" de Andr\u00e9a Tonacci, premiado\r\nno Festival do Rio e \"Tr\u00eas Enterros\" de Alejandro\r\nGonzalez I\u00f1\u00e1rritu, premiado no Festival de Nova\r\nYork.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"Sonhos de Peixe\" de Kirill Mikhanovsky, premiado no Festival de Toronto e \"El Laberinto Del Fauno\" de Guilhermo Del Toro, premiado no Festival Chileno.","id":413036,"corpo":"\"Sonhos de Peixe\" de Kirill Mikhanovsky, premiado\r\nno Festival de Toronto e \"El Laberinto Del Fauno\" de\r\nGuilhermo Del Toro, premiado no Festival Chileno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"O Monstro\" de Eduardo Valente, premiado no Festival de Cannes e \" Il Caimano\" de Nani Moretti, premiado no Festival de San Sebasti\u00e1n.","id":413037,"corpo":"\"O Monstro\" de Eduardo Valente, premiado no\r\nFestival de Cannes e \" Il Caimano\" de Nani Moretti,\r\npremiado no Festival de San Sebasti\u00e1n.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"Anjos do Sol\" de Rudi Lagemann, premiado no Festival de Gramado e \"Volver\" de Pedro Almod\u00f3var, premiado no Festival de Cannes.","id":413038,"corpo":"\"Anjos do Sol\" de Rudi Lagemann, premiado no Festival\r\nde Gramado e \"Volver\" de Pedro Almod\u00f3var,\r\npremiado no Festival de Cannes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77479,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Coloque V para as alternativas verdadeiras e F para as alternativas falsas: ( ) \u00c1rea de um armaz\u00e9m \u00e9 a superf\u00edcie de terreno que o mesmo ocupa. Oferece duas distin\u00e7\u00f5es: a \u00e1rea \u00fatil, aproveit\u00e1vel e a \u00e1rea inaproveit\u00e1vel, representada pelo espa\u00e7o ocupado com as balan\u00e7as, local de recep\u00e7\u00e3o das mercadorias, etc. ( ) Coxias s\u00e3o as \u00e1reas internas de um armaz\u00e9m, proje\u00e7\u00e3o sobre o piso, dos planos de seu telhado. ( ) Quadras s\u00e3o as divis\u00f5es das coxias, baseadas na localiza\u00e7\u00e3o das colunas de sustenta\u00e7\u00e3o do telhado, na distribui\u00e7\u00e3o das travessas, nas ruas transversais ao eixo longitudinal do armaz\u00e9m ou na associa\u00e7\u00e3o desses pontos de refer\u00eancia. Marque a alternativa correta:","provas":[{"id":3001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87535,"hashId":"9d2fc3561e4d06d5a7a97a01d7610a9e","enunciado":"<P align=justify>Coloque V para as alternativas verdadeiras e F para as alternativas falsas: <\/P>\r\n<P align=justify>( ) \u00c1rea de um armaz\u00e9m \u00e9 a superf\u00edcie de terreno que o mesmo ocupa. Oferece duas distin\u00e7\u00f5es: a \u00e1rea \u00fatil, aproveit\u00e1vel e a \u00e1rea inaproveit\u00e1vel, representada pelo espa\u00e7o ocupado com as balan\u00e7as, local de recep\u00e7\u00e3o das mercadorias, etc. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Coxias s\u00e3o as \u00e1reas internas de um armaz\u00e9m, proje\u00e7\u00e3o sobre o piso, dos planos de seu telhado. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Quadras s\u00e3o as divis\u00f5es das coxias, baseadas na localiza\u00e7\u00e3o das colunas de sustenta\u00e7\u00e3o do telhado, na distribui\u00e7\u00e3o das travessas, nas ruas transversais ao eixo longitudinal do armaz\u00e9m ou na associa\u00e7\u00e3o desses pontos de refer\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>Marque a alternativa correta:<\/P>","resposta":413066,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V &#8211; V &#8211; F","id":413064,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; V &#8211; F<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V &#8211; F &#8211; V","id":413065,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; F &#8211; V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V &#8211; V &#8211; V","id":413066,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; V &#8211; V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F &#8211; V &#8211; V","id":413067,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; V &#8211; V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F &#8211; F &#8211; V","id":413068,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; F &#8211; V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77485,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 05"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/87535","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o texto, entre a refrigera\u00e7\u00e3o e os fruticultores h\u00e1 uma:","provas":[{"id":3001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87547,"hashId":"d422e1f92a2a1225db1a491b24440f74","enunciado":"Segundo o texto, entre a refrigera\u00e7\u00e3o e os fruticultores h\u00e1 uma:","resposta":413126,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Oposi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.","id":413124,"corpo":"<p align=justify>Oposi\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Semelhan\u00e7a espacial.","id":413125,"corpo":"<p align=justify>Semelhan\u00e7a espacial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica e mal\u00e9fica.","id":413126,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o ben\u00e9fica e mal\u00e9fica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aus\u00eancia de utilidade.","id":413127,"corpo":"<p align=justify>Aus\u00eancia de utilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.","id":413128,"corpo":"<p align=justify>Utiliza\u00e7\u00e3o desnecess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TRATAMENTO DE CHOQUE A refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o delicada para os fruticultores. As baixas temperaturas, ao mesmo tempo em que s\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das frutas, tamb\u00e9m podem causar danos ao produto, se a exposi\u00e7\u00e3o ao frio for prolongada. Essa contradi\u00e7\u00e3o, entretanto, est\u00e1 com os dias contados. \u00c9 o que promete um novo m\u00e9todo desenvolvido por pesquisadores do Laborat\u00f3rio de Fisiologia e Bioqu\u00edmica P\u00f3s-Colheita da Esalq \u2013 Escola Superior de Agricultura Luiz de Queiroz. O processo, chamado de condicionamento t\u00e9rmico, consiste em mergulhar o fruto em \u00e1gua quente antes de refriger\u00e1-lo. \u201cO frio faz com que a fruta fique vulner\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que deterioram a casca, mas o uso da \u00e1gua quente ativa seu sistema de defesa\u201d, afirma o pesquisador Ricardo Kluge. CONCURSO P\u00daBLICO \u2013 CEAGESP \u2013 Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo CONSULPLAN CONSULTORIA LTDA www.consulplan.net A temperatura da \u00e1gua e a dura\u00e7\u00e3o do mergulho variam para cada esp\u00e9cie, mas, em m\u00e9dia, as frutas s\u00e3o mantidas em 52 graus por poucos minutos. Em alguns casos, o tratamento aumenta a conserva\u00e7\u00e3o em at\u00e9 50% do tempo; se um produto durava 40 dias em ambiente frio, pode passar a durar 60. Resist\u00eancia. A Esalq tamb\u00e9m desenvolveu um outro tipo de tratamento, o \u201caquecimento intermitente\u201d. Essa t\u00e9cnica consiste em p\u00f4r a fruta em ambiente refrigerado e, depois de dez dias, deix\u00e1-la em temperatura ambiente por 24 horas, para ent\u00e3o devolv\u00ea-la \u00e0 c\u00e2mara fria. \u201cIsso faz com que o produto crie resist\u00eancia ao frio e n\u00e3o seja danificado\u201d, afirma Ricardo Kluge. Para o produtor de p\u00eassegos Waldir Parise, isso ser\u00e1 muito v\u00e1lido, pois melhora a qualidade final do produto. Ele acredita que a nova t\u00e9cnica aumentar\u00e1 o valor da fruta no mercado. \u201cAcho que facilitar\u00e1 bastante nossa vida.\u201d De acordo com o pesquisador Kluge, o grande desafio \u00e9 fazer com que essa novidade passe a ser usada pelo produtor. \u201cNo come\u00e7o \u00e9 dif\u00edcil, pois muitos apresentam resist\u00eancia \u00e0s novidades\u201d, diz. Neste ano, os pesquisadores trabalhar\u00e3o mais pr\u00f3ximos dos agricultores, tentando ensinar-lhes a t\u00e9cnica. \u201cAcho que daqui a tr\u00eas anos ela ser\u00e1 mais usada\u201d. O Chile j\u00e1 usa o m\u00e9todo nas ameixas. As frutas tropicais devem ser as mais abordadas pelo estudo, pois n\u00e3o apresentam resist\u00eancia natural \u00e0s baixas temperaturas. A pesquisa testou o m\u00e9todo s\u00f3 no lim\u00e3o taiti, na laranja val\u00eancia e no p\u00eassego dourado-2. (Luis Roberto Toledo e Carlos Gutierrez. Revista Globo Rural \u2013 Mar\u00e7o\/2006)","id":77497,"enunciado":"<p align=\"center\"><u><strong>TRATAMENTO DE CHOQUE<\/strong><\/u>\r\n<\/p><p align=\"justify\">A refrigera\u00e7\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o delicada para os fruticultores. As baixas temperaturas, ao mesmo tempo em que s\u00e3o necess\u00e1rias \u00e0 conserva\u00e7\u00e3o das frutas, tamb\u00e9m podem causar danos ao produto, se a exposi\u00e7\u00e3o ao frio for prolongada. Essa contradi\u00e7\u00e3o, entretanto, est\u00e1 com os dias contados. \u00c9 o que promete um novo m\u00e9todo desenvolvido por pesquisadores do Laborat\u00f3rio de Fisiologia e Bioqu\u00edmica P\u00f3s-Colheita da Esalq \u2013 Escola Superior de Agricultura Luiz de Queiroz.\r\n<\/p><p align=\"justify\">O processo, chamado de condicionamento t\u00e9rmico, consiste em mergulhar o fruto em \u00e1gua quente antes de refriger\u00e1-lo. \u201cO frio faz com que a fruta fique vulner\u00e1vel \u00e0 a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias que deterioram a casca, mas o uso da \u00e1gua quente ativa seu sistema de defesa\u201d, afirma o pesquisador Ricardo Kluge.\r\nCONCURSO P\u00daBLICO \u2013 CEAGESP \u2013 Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo\r\nCONSULPLAN CONSULTORIA LTDA\r\nwww.consulplan.net\r\n<\/p><p align=\"justify\">A temperatura da \u00e1gua e a dura\u00e7\u00e3o do mergulho variam para cada esp\u00e9cie, mas, em m\u00e9dia, as frutas s\u00e3o mantidas em 52 graus por poucos minutos. Em alguns casos, o tratamento aumenta a conserva\u00e7\u00e3o em at\u00e9 50% do tempo; se um produto durava 40 dias em ambiente frio, pode passar a durar 60.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Resist\u00eancia. A Esalq tamb\u00e9m desenvolveu um outro tipo de tratamento, o \u201caquecimento intermitente\u201d. Essa t\u00e9cnica consiste em p\u00f4r a fruta em ambiente refrigerado e, depois de dez dias, deix\u00e1-la em temperatura ambiente por 24 horas, para ent\u00e3o devolv\u00ea-la \u00e0 c\u00e2mara fria. \u201cIsso faz com que o produto crie resist\u00eancia ao frio e n\u00e3o seja danificado\u201d, afirma Ricardo Kluge. Para o produtor de p\u00eassegos Waldir Parise, isso ser\u00e1 muito v\u00e1lido, pois melhora a qualidade final do produto. Ele acredita que a nova t\u00e9cnica aumentar\u00e1 o valor da fruta no mercado. \u201cAcho que facilitar\u00e1 bastante nossa vida.\u201d\r\n<\/p><p align=\"justify\">De acordo com o pesquisador Kluge, o grande desafio \u00e9 fazer com que essa novidade passe a ser usada pelo produtor. \u201cNo come\u00e7o \u00e9 dif\u00edcil, pois muitos apresentam resist\u00eancia \u00e0s novidades\u201d, diz. Neste ano, os pesquisadores trabalhar\u00e3o mais pr\u00f3ximos dos agricultores, tentando ensinar-lhes a t\u00e9cnica. \u201cAcho que daqui a tr\u00eas anos ela ser\u00e1 mais usada\u201d. O Chile j\u00e1 usa o m\u00e9todo nas ameixas.\r\n<\/p><p align=\"justify\">As frutas tropicais devem ser as mais abordadas pelo estudo, pois n\u00e3o apresentam resist\u00eancia natural \u00e0s baixas temperaturas. A pesquisa testou o m\u00e9todo s\u00f3 no lim\u00e3o taiti, na laranja val\u00eancia e no p\u00eassego dourado-2.\r\n<\/p><p align=\"right\"><sub>(Luis Roberto Toledo e Carlos Gutierrez. Revista Globo Rural \u2013 Mar\u00e7o\/2006)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87547","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A forma de plural da palavra sublinhada na frase \"A pesquisa testou o m\u00e9todo s\u00f3 no lim\u00e3o taiti...\" \u00e9 a mesma com que se faz o plural das tr\u00eas palavras constantes da op\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87556,"hashId":"6a68cdbfa1d19d1a0895e6ec14307c5b","enunciado":"<p align=justify>A forma de plural da palavra sublinhada na frase \"A pesquisa testou o m\u00e9todo s\u00f3 no lim\u00e3o taiti...\" \u00e9 a mesma com que se faz o plural das tr\u00eas palavras constantes da op\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":413171,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00f3rg\u00e3o - mel\u00e3o - c\u00e3o","id":413169,"corpo":"<p align=justify>\u00f3rg\u00e3o - mel\u00e3o - c\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vil\u00e3o - irm\u00e3o - c\u00e3o","id":413170,"corpo":"<p align=justify>vil\u00e3o - irm\u00e3o - c\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bot\u00e3o - bal\u00e3o - an\u00e3o","id":413171,"corpo":"<p align=justify>bot\u00e3o - bal\u00e3o - an\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"m\u00e3o - alem\u00e3o - pag\u00e3o","id":413172,"corpo":"<p align=justify>m\u00e3o - alem\u00e3o - pag\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.R.A.","id":413173,"corpo":"<p align=justify>N.R.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77506,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que valores de a, a equa\u00e7\u00e3o x2 + ax + a2 = 0 possui duas ra\u00edzes reais distintas?","provas":[{"id":3001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87558,"hashId":"598733ace228c527d4ef5da3dff2a026","enunciado":"<p align=justify>Para que valores de a, a equa\u00e7\u00e3o x2 + ax + a2 = 0 possui duas ra\u00edzes reais distintas?<\/p>","resposta":413183,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente para a = 0.","id":413179,"corpo":"<p align=justify>Somente para a = 0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para todo a &gt; 0.","id":413180,"corpo":"<p align=justify>Para todo a &gt; 0.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para todo a &lt; 0.","id":413181,"corpo":"<p align=justify>Para todo a &lt; 0.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para todo a real.","id":413182,"corpo":"<p align=justify>Para todo a real.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para nenhum a real.","id":413183,"corpo":"<p align=justify>Para nenhum a real.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77508,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","oab":false,"nome":"Equa\u00e7\u00e3o do segundo grau (quadr\u00e1tica)","pai":408703,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408715,"slug":"matematica-equacao-do-segundo-grau-quadratica"}],"slug":"matematica\/87558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a regi\u00e3o brasileira que n\u00e3o \u00e9 banhada pelo oceano atl\u00e2ntico?","provas":[{"id":3001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87565,"hashId":"ecbe6736e28ec8d55a4f1451311a5d0f","enunciado":"<p align=justify>Qual a regi\u00e3o brasileira que n\u00e3o \u00e9 banhada pelo oceano atl\u00e2ntico?<\/p>","resposta":413216,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sudeste","id":413214,"corpo":"<p align=justify>Sudeste<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sul","id":413215,"corpo":"<p align=justify>Sul<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro-oeste","id":413216,"corpo":"<p align=justify>Centro-oeste<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Norte","id":413217,"corpo":"<p align=justify>Norte<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N.R.A.","id":413218,"corpo":"<p align=justify>N.R.A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77515,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/87565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual ser\u00e1 o resultado da f\u00f3rmula: \"=A2^B2\" (sem aspas), de acordo com a tabela do Excel apresentada abaixo? ","provas":[{"id":3001,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es","id":947},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-operacoes","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Opera\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87568,"hashId":"cd6dc69133006f0f86ffeb12a82aade5","enunciado":"<P align=justify>Qual ser\u00e1 o resultado da f\u00f3rmula: \"=A2^B2\" (sem aspas), de acordo com a tabela do Excel apresentada abaixo?<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3001\/Imagem_28.gif><\/P>","resposta":413232,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"8","id":413229,"corpo":"<p align=justify>8<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1\/2","id":413230,"corpo":"<p align=justify>1\/2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2,4","id":413231,"corpo":"<p align=justify>2,4<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":413232,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"24","id":413233,"corpo":"<p align=justify>24<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77518,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/87568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O resultado de 2 - (4)-1 fica entre qual dos n\u00fameros abaixo?","provas":[{"id":3002,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87587,"hashId":"e6e88a95d9f213d3112e8127d7958ffd","enunciado":"<P align=justify>O resultado de 2 - (4)<SUP>-1<\/SUP> fica entre qual dos n\u00fameros abaixo?<\/P>","resposta":413328,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-1 e 0","id":413324,"corpo":"<p align=justify>-1 e 0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0 e 1","id":413325,"corpo":"<p align=justify>0 e 1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 e 3","id":413326,"corpo":"<p align=justify>2 e 3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 e 4","id":413327,"corpo":"<p align=justify>3 e 4<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1 e 2","id":413328,"corpo":"<p align=justify>1 e 2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/87587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Anderson tem 18 anos e Luciana, 15. Daqui a quantos anos o produto de suas idades ser\u00e1 igual a 378?","provas":[{"id":3002,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87594,"hashId":"4c362530dc95b6110a09190c3d284029","enunciado":"<p align=justify>Anderson tem 18 anos e Luciana, 15. Daqui a quantos anos o produto de suas idades ser\u00e1 igual a 378?<\/p>","resposta":413363,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 anos","id":413359,"corpo":"<p align=justify>2 anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 anos","id":413360,"corpo":"<p align=justify>5 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 anos","id":413361,"corpo":"<p align=justify>10 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"12 anos","id":413362,"corpo":"<p align=justify>12 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3 anos","id":413363,"corpo":"<p align=justify>3 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/87594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A soma das idades de n pessoas \u00e9 468 anos. Se aumentarmos 3 anos \u00e0 idade de cada pessoa, a nova soma ser\u00e1 573 anos. Ent\u00e3o n vale:","provas":[{"id":3002,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87595,"hashId":"4fd9c4c8c294e323b7b785d16ec88549","enunciado":"<P align=justify>A soma das idades de <STRONG>n<\/STRONG> pessoas \u00e9 468 anos. Se aumentarmos 3 anos \u00e0 idade de cada pessoa, a nova soma ser\u00e1 573 anos. Ent\u00e3o <STRONG>n<\/STRONG> vale:<\/P>","resposta":413368,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"27","id":413364,"corpo":"<p align=justify>27<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33","id":413365,"corpo":"<p align=justify>33<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"31","id":413366,"corpo":"<p align=justify>31<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29","id":413367,"corpo":"<p align=justify>29<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"35","id":413368,"corpo":"<p align=justify>35<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77545,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"},{"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":"matematica\/87595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, o per\u00edmetro \u00e9 de 48cm e um dos catetos mede 12cm. A altura relativa \u00e0 hipotenusa mede:","provas":[{"id":3002,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87598,"hashId":"f75eef88808a24c5d00e3e45aad6fbcb","enunciado":"<p align=justify>Em um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, o per\u00edmetro \u00e9 de 48cm e um dos catetos mede 12cm. A altura relativa \u00e0 hipotenusa mede:<\/p>","resposta":413379,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9,6 cm","id":413379,"corpo":"<p align=justify>9,6 cm<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8,4 cm","id":413380,"corpo":"<p align=justify>8,4 cm<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15 cm","id":413381,"corpo":"<p align=justify>15 cm<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"7,2 cm","id":413382,"corpo":"<p align=justify>7,2 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"10,5 cm","id":413383,"corpo":"<p align=justify>10,5 cm<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Teorema de Pit\u00e1goras e suas aplica\u00e7\u00f5es","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408879,"slug":"matematica-teorema-de-pitagoras-e-suas-aplicacoes"},{"nome_clean":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","oab":false,"nome":"Per\u00edmetro e \u00c1reas de superf\u00edcies planas","pai":425202,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":425219,"slug":"matematica-perimetro-e-areas-de-superficies-planas"}],"slug":"matematica\/87598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pesquisa sobre pe\u00e7as com defeitos foi realizada em uma f\u00e1brica de pratos. Em um lote de 600 pe\u00e7as, constatou-se que 30 estavam com defeito. Qual o percentual de pe\u00e7as defeituosas?","provas":[{"id":3002,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87599,"hashId":"743afa09e857a1b4af5f9406845e75c2","enunciado":"<p align=justify>Uma pesquisa sobre pe\u00e7as com defeitos foi realizada em uma f\u00e1brica de pratos. Em um lote de 600 pe\u00e7as, constatou-se que 30 estavam com defeito. Qual o percentual de pe\u00e7as defeituosas?<\/p>","resposta":413386,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50%","id":413384,"corpo":"<p align=justify>50%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15%","id":413385,"corpo":"<p align=justify>15%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5%","id":413386,"corpo":"<p align=justify>5%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":413387,"corpo":"<p align=justify>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"95%","id":413388,"corpo":"<p align=justify>95%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77549,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403799,"slug":"matematica-financeira-porcentagem"}],"slug":"matematica-financeira\/87599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O primeiro jogo de futebol da sele\u00e7\u00e3o na copa de 2006 na Alemanha ser\u00e1 com que pa\u00eds:","provas":[{"id":3002,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967},"orgao":{"nome":"Companhia de Entrepostos e Armaz\u00e9ns Gerais de S\u00e3o Paulo","sigla":"CEAGESP","id":144,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA","descricao":"Consultoria e Planejamento em Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica LTDA - Instituto Consulplan","sigla":"Instituto Consulplan","oab":false,"id":45},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"ceagesp-sp-2006-consulplan-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"Instituto Consulplan - CEAGESP - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":87607,"hashId":"583454c9f37781c6112a29d8c6645abb","enunciado":"<p align=justify>O primeiro jogo de futebol da sele\u00e7\u00e3o na copa de 2006 na Alemanha ser\u00e1 com que pa\u00eds:<\/p>","resposta":413426,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Austr\u00e1lia","id":413424,"corpo":"<p align=justify>Austr\u00e1lia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jap\u00e3o","id":413425,"corpo":"<p align=justify>Jap\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cro\u00e1cia ","id":413426,"corpo":"<p align=justify>Cro\u00e1cia <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Argentina","id":413427,"corpo":"<p align=justify>Argentina<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":413428,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Diversos","oab":false,"nome":"Diversos","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407367,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-diversos"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/87607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o contradit\u00f3rias entre si as duas situa\u00e7\u00f5es representadas em:","provas":[{"id":2999,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":87703,"hashId":"9a264ef745ebd50800ab2af1dfa9daa6","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o contradit\u00f3rias entre si as duas situa\u00e7\u00f5es representadas\r\nem:<\/p>","resposta":413889,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"obedi\u00eancia aos ditames da lei mosaica \/ acatamento do princ\u00edpio da interdi\u00e7\u00e3o.","id":413886,"corpo":"obedi\u00eancia aos ditames da lei mosaica \/ acatamento\r\ndo princ\u00edpio da interdi\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de textos constitucionais \/ institui\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es inibit\u00f3rias para os delitos.","id":413887,"corpo":"elabora\u00e7\u00e3o de textos constitucionais \/ institui\u00e7\u00e3o de\r\nsan\u00e7\u00f5es inibit\u00f3rias para os delitos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"estabiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os homens \/ aplica\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios \u00e9ticos comuns.","id":413888,"corpo":"estabiliza\u00e7\u00e3o das rela\u00e7\u00f5es entre os homens \/ aplica\u00e7\u00e3o\r\nde princ\u00edpios \u00e9ticos comuns.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"valoriza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios socialmente acordados \/ exalta\u00e7\u00e3o dos impulsos individuais.","id":413889,"corpo":"valoriza\u00e7\u00e3o de princ\u00edpios socialmente acordados \/ exalta\u00e7\u00e3o\r\ndos impulsos individuais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manifesta\u00e7\u00f5es da vontade divina \/ elei\u00e7\u00e3o de valores acolhidos como eternos.","id":413890,"corpo":"manifesta\u00e7\u00f5es da vontade divina \/ elei\u00e7\u00e3o de valores\r\nacolhidos como eternos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Aten\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto seguinte. ","id":77611,"enunciado":"<P align=center><STRONG><\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify><U>Aten\u00e7\u00e3o<\/U>: As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 20 referem-se ao texto seguinte.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2999\/ipdde.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/87703","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio de longo prazo para uma firma em concorr\u00eancia perfeita. \u00c9 incorreto afirmar que","provas":[{"id":51,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-economia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":87761,"hashId":"481f73fb9722ef3730a26f11398573c1","enunciado":"<P align=justify>Considere a situa\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio de longo prazo para uma firma em concorr\u00eancia perfeita. \u00c9 <U>incorreto<\/U> afirmar que<\/P>","resposta":414154,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"esse equil\u00edbrio ocorre quando o pre\u00e7o iguala-se ao m\u00ednimo custo m\u00e9dio a longo prazo","id":414153,"corpo":"esse equil\u00edbrio ocorre quando o pre\u00e7o iguala-se ao\r\nm\u00ednimo custo m\u00e9dio a longo prazo","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dado que o lucro cont\u00e1bil \u00e9 sempre positivo, no longo prazo haver\u00e1 a tend\u00eancia de entrada de novas empresas no setor.","id":414154,"corpo":"dado que o lucro cont\u00e1bil \u00e9 sempre positivo, no\r\nlongo prazo haver\u00e1 a tend\u00eancia de entrada de novas\r\nempresas no setor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nesse equil\u00edbrio, os custos marginais a curto e longo prazos s\u00e3o iguais.","id":414155,"corpo":"nesse equil\u00edbrio, os custos marginais a curto e longo\r\nprazos s\u00e3o iguais.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nesse equil\u00edbrio as fi rmas n\u00e3o possuem lucro puro nem preju\u00edzo puro; somente lucro cont\u00e1bil igual \u00e0 taxa de retorno obtido em outros setores em concorr\u00eancia.","id":414156,"corpo":"nesse equil\u00edbrio as fi rmas n\u00e3o possuem lucro puro nem\r\npreju\u00edzo puro; somente lucro cont\u00e1bil igual \u00e0 taxa de\r\nretorno obtido em outros setores em concorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nesse equil\u00edbrio, o custo total m\u00e9dio m\u00ednimo a curto prazo iguala-se ao custo total m\u00e9dio m\u00ednimo a longo prazo.","id":414157,"corpo":"nesse equil\u00edbrio, o custo total m\u00e9dio m\u00ednimo a curto\r\nprazo iguala-se ao custo total m\u00e9dio m\u00ednimo a longo\r\nprazo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77673,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Estruturas de Mercado","oab":false,"nome":"Estruturas de Mercado","pai":403949,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403966,"slug":"economia-e-financas-estruturas-de-mercado"}],"slug":"economia-e-financas\/87761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CICS TCP\/IP \u00e9 uma feature do OS\/390 IP que permite voc\u00ea escrever aplica\u00e7\u00f5es CICS que podem atuar como clientes ou servidores em uma rede baseada no TCP\/IP. Sua principal inten\u00e7\u00e3o \u00e9 suporte a aplica\u00e7\u00f5es peer-to-peer, significando que ambos os terminais da conex\u00e3o s\u00e3o program\u00e1veis: ","provas":[{"id":3049,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-c-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:17","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90664,"hashId":"dbd3cd325bf273be874ac4ca04dd3b79","enunciado":"<P align=justify>CICS TCP\/IP \u00e9 uma feature do OS\/390 IP que permite voc\u00ea escrever aplica\u00e7\u00f5es CICS que podem atuar como clientes ou servidores em uma rede baseada no TCP\/IP. Sua principal inten\u00e7\u00e3o \u00e9 suporte a aplica\u00e7\u00f5es peer-to-peer, significando que ambos os terminais da conex\u00e3o s\u00e3o program\u00e1veis: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3049\/29.JPG><\/P>","resposta":427908,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como o CICS Sockets interage (interface) com sua rede.","id":427908,"corpo":"<p align=justify>Como o CICS Sockets interage (interface) com sua rede.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Comandos do CICS para a grava\u00e7\u00e3o de arquivos via USE - Utility Server Express.","id":427909,"corpo":"<p align=justify>Comandos do CICS para a grava\u00e7\u00e3o de arquivos via USE - Utility Server Express.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o interna e externa dos recursos com os requisitos CAL (Client Access License).","id":427910,"corpo":"<p align=justify>Exemplo da utiliza\u00e7\u00e3o interna e externa dos recursos com os requisitos CAL (Client Access License).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Import\u00e2ncia de intera\u00e7\u00e3o entre sistemas operacionais OS\/370 e Windows NT.","id":427911,"corpo":"<p align=justify>Import\u00e2ncia de intera\u00e7\u00e3o entre sistemas operacionais OS\/370 e Windows NT.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Integra\u00e7\u00e3o de Redes tipo WAN Wireless e TCP\/IP com uso de uma porta, por exemplo a 9045x, que \u00e9 usada comumente para este tipo de representa\u00e7\u00e3o, facilmente suportada pelo CICS.","id":427912,"corpo":"<p align=justify>Integra\u00e7\u00e3o de Redes tipo WAN Wireless e TCP\/IP com uso de uma porta, por exemplo a 9045x, que \u00e9 usada comumente para este tipo de representa\u00e7\u00e3o, facilmente suportada pelo CICS.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80378,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Mainframe (Alta Plataforma)","oab":false,"nome":"Mainframe (Alta Plataforma)","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429246,"slug":"tecnologia-da-informacao-mainframe-alta-plataforma"},{"nome_clean":"z\/OS","oab":false,"nome":"z\/OS","pai":429246,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429254,"slug":"tecnologia-da-informacao-z-os"},{"nome_clean":"CICS","oab":false,"nome":"CICS","pai":429254,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429255,"slug":"tecnologia-da-informacao-cics"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/90664","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar:","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":90671,"hashId":"a0f88949aaac1366d8e4603cf197423e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar:<\/p>","resposta":427949,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores n\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de 6% (seis por cento) da receita bruta do Munic\u00edpio.","id":427947,"corpo":"O total da despesa com a remunera\u00e7\u00e3o dos Vereadores\r\nn\u00e3o poder\u00e1 ultrapassar o montante de 6%\r\n(seis por cento) da receita bruta do Munic\u00edpio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Vereadores ser\u00e1 proporcional aos eleitores do Munic\u00edpio, observado o m\u00ednimo de nove e o m\u00e1ximo de vinte e um nos Munic\u00edpios de at\u00e9 quinhentos mil eleitores.","id":427948,"corpo":"O n\u00famero de Vereadores ser\u00e1 proporcional aos eleitores\r\ndo Munic\u00edpio, observado o m\u00ednimo de nove e o\r\nm\u00e1ximo de vinte e um nos Munic\u00edpios de at\u00e9 quinhentos\r\nmil eleitores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em dois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e aprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara Municipal, que a promulgar\u00e1.","id":427949,"corpo":"O Munic\u00edpio reger-se-\u00e1 por lei org\u00e2nica, votada em\r\ndois turnos, com o interst\u00edcio m\u00ednimo de dez dias, e\r\naprovada por dois ter\u00e7os dos membros da C\u00e2mara\r\nMunicipal, que a promulgar\u00e1.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Compete ao Munic\u00edpio criar, organizar e suprimir distritos, mediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente interessada, atrav\u00e9s de plebiscito dentro do per\u00edodo determinado pela lei complementar federal e observada a Lei Org\u00e2nica dos Munic\u00edpios.","id":427950,"corpo":"Compete ao Munic\u00edpio criar, organizar e suprimir distritos,\r\nmediante aprova\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o diretamente\r\ninteressada, atrav\u00e9s de plebiscito dentro do\r\nper\u00edodo determinado pela lei complementar federal e\r\nobservada a Lei Org\u00e2nica dos Munic\u00edpios.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre as contas que o Prefeito e o Presidente da C\u00e2mara Municipal devem semestralmente prestar, s\u00f3 deixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o da maioria simples dos membros do Legislativo local.","id":427951,"corpo":"O parecer pr\u00e9vio, emitido pelo \u00f3rg\u00e3o competente sobre\r\nas contas que o Prefeito e o Presidente da C\u00e2mara\r\nMunicipal devem semestralmente prestar, s\u00f3\r\ndeixar\u00e1 de prevalecer por decis\u00e3o da maioria\r\nsimples dos membros do Legislativo local.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80383,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","oab":true,"nome":"Forma\u00e7\u00e3o de estados (incorpora\u00e7\u00e3o, subdivis\u00e3o e desmembramento","pai":405234,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405235,"slug":"direito-constitucional-formacao-de-estados-incorporacao-subdivisao-e-desmembramento"}],"slug":"direito-constitucional\/90671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre SPOOL, considere as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3049,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-c-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90672,"hashId":"5f07422d9c693c002e8634e9bc4c01f6","enunciado":"<P align=justify>Sobre SPOOL, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3049\/30.JPG><\/P>","resposta":427941,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":427937,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":427938,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":427939,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":427940,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.","id":427941,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80384,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/90672","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre TLMS, considere as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3049,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-c-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90678,"hashId":"9e0c9f101a6157cde21254b3c093bbb7","enunciado":"<P align=justify>Sobre TLMS, considere as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3049\/31.JPG><\/P>","resposta":427960,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":427957,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":427958,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":427959,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":427960,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":427961,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/90678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o IBM z\/OS, analise as seguintes afirmativas: ","provas":[{"id":3049,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":362},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-analista-area-informatica-c-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Analista - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"}],"id":90707,"hashId":"05aa7f4967b33be43db17699520cc905","enunciado":"<P align=justify>Sobre o IBM z\/OS, analise as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3049\/36.JPG><\/P>","resposta":428111,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 2 esta correta","id":428107,"corpo":"<p align=justify>Somente a afirmativa  2 esta correta<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 est\u00e3o corretas","id":428108,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 est\u00e3o corretas","id":428109,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 est\u00e3o corretas","id":428110,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 2 est\u00e3o corretas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirmativas 1, 2 e 3 est\u00e3o corretas ","id":428111,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas 1, 2 e 3 est\u00e3o corretas <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Mainframe (Alta Plataforma)","oab":false,"nome":"Mainframe (Alta Plataforma)","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429246,"slug":"tecnologia-da-informacao-mainframe-alta-plataforma"},{"nome_clean":"z\/OS","oab":false,"nome":"z\/OS","pai":429246,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429254,"slug":"tecnologia-da-informacao-z-os"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/90707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A autarquia I. pode, ou n\u00e3o, ser criada por lei. II. deve ser criada por lei. III. n\u00e3o tem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio. IV. n\u00e3o se submete ao regime falimentar. V. pode ser criada tanto para prestar servi\u00e7os p\u00fablicos como para explorar atividade econ\u00f4mica. SOMENTE s\u00e3o corretas as assertivas","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":90753,"hashId":"e373fa1225a254637c61260ba0c8bd86","enunciado":"<P align=justify>A autarquia <\/P>\r\n<P align=justify>I. pode, ou n\u00e3o, ser criada por lei. <\/P>\r\n<P align=justify>II. deve ser criada por lei. <\/P>\r\n<P align=justify>III. n\u00e3o tem patrim\u00f4nio pr\u00f3prio.<\/P>\r\n<P align=justify>IV. n\u00e3o se submete ao regime falimentar. <\/P>\r\n<P align=justify>V. pode ser criada tanto para prestar servi\u00e7os p\u00fablicos como para explorar atividade econ\u00f4mica. <\/P>\r\n<P align=justify>SOMENTE s\u00e3o corretas as assertivas<\/P>","resposta":428325,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V. ","id":428323,"corpo":"I e V.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":428324,"corpo":"II e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":428325,"corpo":"II e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":428326,"corpo":"I, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":428327,"corpo":"II, III e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Autarquias","oab":true,"nome":"Autarquias","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404347,"slug":"direito-administrativo-autarquias"},{"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"}],"slug":"direito-administrativo\/90753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escolha do m\u00e9todo estat\u00edstico mais adequado demanda, entre outras coisas, conhecimento do tipo e da natureza dos dados. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3054,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-biologo-codigo-do-cargo-245-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":90772,"hashId":"b88e63ff37cc7c0820da2ae1a5e08639","enunciado":"<p align=justify>A escolha do m\u00e9todo estat\u00edstico mais adequado demanda, entre outras coisas, conhecimento do tipo e da natureza dos dados. Com rela\u00e7\u00e3o a isso, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":428424,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma vari\u00e1vel discreta \u00e9 compreendida por categorias como, por exemplo, tipo sang\u00fc\u00edneo ABO.","id":428423,"corpo":"<p align=justify>Uma vari\u00e1vel discreta \u00e9 compreendida por categorias como, por exemplo, tipo sang\u00fc\u00edneo ABO.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Teoricamente, uma vari\u00e1vel cont\u00ednua apresenta n\u00famero infinito de unidades em um intervalo qualquer.","id":428424,"corpo":"<p align=justify>Teoricamente, uma vari\u00e1vel cont\u00ednua apresenta n\u00famero infinito de unidades em um intervalo qualquer.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Vari\u00e1vel de atributo \u00e9 uma forma de vari\u00e1vel discreta utilizada em an\u00e1lises qualitativas.","id":428425,"corpo":"<p align=justify>Vari\u00e1vel de atributo \u00e9 uma forma de vari\u00e1vel discreta utilizada em an\u00e1lises qualitativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A distribui\u00e7\u00e3o dos dados em freq\u00fc\u00eancia \u00e9 natural no caso de vari\u00e1vel cont\u00ednua, o que n\u00e3o ocorre com uma vari\u00e1vel discreta.","id":428426,"corpo":"<p align=justify>A distribui\u00e7\u00e3o dos dados em freq\u00fc\u00eancia \u00e9 natural no caso de vari\u00e1vel cont\u00ednua, o que n\u00e3o ocorre com uma vari\u00e1vel discreta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para an\u00e1lise qualitativa de valores organizados em conjuntos exclusivos (classes), utilizam-se vari\u00e1veis cont\u00ednuas.","id":428427,"corpo":"<p align=justify>Para an\u00e1lise qualitativa de valores organizados em conjuntos exclusivos (classes), utilizam-se vari\u00e1veis cont\u00ednuas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioestat\u00edstica","oab":false,"nome":"Bioestat\u00edstica","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398940,"slug":"biologia-bioestatistica"}],"slug":"biologia\/90772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo, como regra geral, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":90796,"hashId":"e5c98ebbe0200b2b275e34c70bb39c61","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 revoga\u00e7\u00e3o e anula\u00e7\u00e3o do ato administrativo,\r\ncomo regra geral, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":428558,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o gera efeitos ex tunc e, em princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 que se cogitar em \"direito adquirido\" baseado no ato invalidado.","id":428558,"corpo":"Anula\u00e7\u00e3o gera efeitos <EM>ex tunc<\/EM> e, em princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 que se cogitar em \"direito adquirido\" baseado no ato invalidado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex tunc e, em princ\u00edpio, dever\u00e1 ser respeitado o \"direito adquirido\" baseado no ato revogado.","id":428559,"corpo":"Revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos <EM>ex tunc<\/EM> e, em princ\u00edpio, dever\u00e1 ser respeitado o \"direito adquirido\" baseado no ato revogado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o gera efeitos ex nunc e, em princ\u00edpio, dever\u00e1 ser respeitado o \"direito adquirido\" baseado no ato invalidado.","id":428560,"corpo":"Anula\u00e7\u00e3o gera efeitos <EM>ex nunc<\/EM> e, em princ\u00edpio, dever\u00e1 ser respeitado o \"direito adquirido\" baseado no ato invalidado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos ex nunc e, em princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 que se cogitar em \"direito adquirido\" baseado no ato revogado.","id":428561,"corpo":"Revoga\u00e7\u00e3o gera efeitos <EM>ex nunc<\/EM> e, em princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 que se cogitar em \"direito adquirido\" baseado no ato revogado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anula\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o geram efeitos ex nunc e, em princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 que se cogitar em \"direito adquirido\" baseado no ato invalidado ou revogado.","id":428562,"corpo":"Anula\u00e7\u00e3o e Revoga\u00e7\u00e3o geram efeitos <EM>ex nunc<\/EM> e, em princ\u00edpio, n\u00e3o h\u00e1 que se cogitar em \"direito adquirido\" baseado no ato invalidado ou revogado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80495,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/90796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na coluna da direita est\u00e3o listados 3 importantes microorganismos indicadores da qualidade da \u00e1gua. Associe cada um deles com as defini\u00e7\u00f5es da coluna da esquerda. ","provas":[{"id":3054,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-biologo-codigo-do-cargo-245-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":90808,"hashId":"9a5cd7b0f41e1c0aac192440d85401ea","enunciado":"<P align=justify>Na coluna da direita est\u00e3o listados 3 importantes microorganismos indicadores da qualidade da \u00e1gua. Associe cada um deles com as defini\u00e7\u00f5es da coluna da esquerda.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3054\/17.JPG><\/P>","resposta":428598,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":428596,"corpo":"<p align=justify>1, 2, 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":428597,"corpo":"<p align=justify>2, 3, 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 1, 2","id":428598,"corpo":"<p align=justify>3, 1, 2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 3, 2.","id":428599,"corpo":"<p align=justify>1, 3, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":428600,"corpo":"<p align=justify>3, 2, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Bact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Bact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402569,"slug":"biologia-bacterias"},{"nome_clean":"Cianobact\u00e9rias e Arqueobact\u00e9rias","oab":false,"nome":"Cianobact\u00e9rias e Arqueobact\u00e9rias","pai":408618,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":408619,"slug":"biologia-cianobacterias-e-arqueobacterias"}],"slug":"biologia\/90808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"02- Indique a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a frase a seguir: \"__________ integra o contexto geral do sistema pol\u00edtico do __________ e constitui-se de \u00f3rg\u00e3os inseridos no ____________\"","provas":[{"id":51,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Economia","id":4546},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-economia-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Economia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":87313,"hashId":"68cfdbd384a8098db82a9ed0f7076e9f","enunciado":"<p align=justify><P>02- Indique a op\u00e7\u00e3o que completa corretamente a frase a seguir: <\/P>\r\n<P>\"__________ integra o contexto geral do sistema pol\u00edtico do __________ e constitui-se de \u00f3rg\u00e3os inseridos no ____________\"<\/P><\/p>","resposta":411996,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; Estado; Poder Executivo.","id":411996,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; Estado; Poder Executivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A sociedade; Estado; Poder Legislativo.","id":411997,"corpo":"A sociedade; Estado; Poder Legislativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O governo; Poder Judici\u00e1rio; Estado.","id":411998,"corpo":"O governo; Poder Judici\u00e1rio; Estado.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; Poder Legislativo; Estado.","id":411999,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; Poder Legislativo; Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; governo; Poder Legislativo.","id":412000,"corpo":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica; governo; Poder Legislativo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":77295,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 2"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Amplo e Estrito","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404548,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-amplo-e-estrito"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica em Sentido Subjetivo e Objetivo","pai":404546,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404549,"slug":"administracao-publica-administracao-publica-em-sentido-subjetivo-e-objetivo"}],"slug":"administracao-publica\/87313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: I. As cl\u00e1usulas exorbitantes decorrem do car\u00e1ter bilateral dos contratos administrativos. II. O Poder P\u00fablico tem a prerrogativa, irrestrita, de rescindir, unilateralmente, os contratos administrativos. III. A Administra\u00e7\u00e3o pode aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato administrativo. IV. A Administra\u00e7\u00e3o pode unilateralmente modificar o contrato administrativo para melhor ajust\u00e1-lo \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado e o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro. V. O particular contratado n\u00e3o pode rescindir o contrato administrativo em raz\u00e3o de atraso, inferior a 90 (noventa) dias, dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras, ou parcela destas, j\u00e1 executadas. Est\u00e3o corretas SOMENTE","provas":[{"id":3051,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Cear\u00e1","sigla":"TCE CE","id":1116,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-ce-ce-2006-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE CE - Auditor - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":90834,"hashId":"c48f387d51f98ace496578a1bd784579","enunciado":"<P align=justify>Considere as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. As cl\u00e1usulas exorbitantes decorrem do car\u00e1ter bilateral dos contratos administrativos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O Poder P\u00fablico tem a prerrogativa, irrestrita, de rescindir, unilateralmente, os contratos administrativos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A Administra\u00e7\u00e3o pode aplicar san\u00e7\u00f5es motivadas pela inexecu\u00e7\u00e3o total ou parcial do contrato administrativo. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. A Administra\u00e7\u00e3o pode unilateralmente modificar o contrato administrativo para melhor ajust\u00e1-lo \u00e0s finalidades de interesse p\u00fablico, respeitados os direitos do contratado e o equil\u00edbrio econ\u00f4mico-financeiro. <\/P>\r\n<P align=justify>V. O particular contratado n\u00e3o pode rescindir o contrato administrativo em raz\u00e3o de atraso, inferior a 90 (noventa) dias, dos pagamentos devidos pela Administra\u00e7\u00e3o decorrentes de obras, ou parcela destas, j\u00e1 executadas. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e3o corretas SOMENTE<\/P>","resposta":428710,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"III, IV e V. ","id":428710,"corpo":"III, IV e V.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":428711,"corpo":"II, III e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":428712,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IV e V.","id":428713,"corpo":"IV e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" I e II.","id":428714,"corpo":" I e II.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80528,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/90834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ecossistemas aqu\u00e1ticos eutrofizados apresentam uma comunidade de microorganismos caracter\u00edstica. Com rela\u00e7\u00e3o a essas comunidades, considere as afirmativas abaixo: ","provas":[{"id":3054,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037},"orgao":{"nome":"Companhia de Saneamento do Paran\u00e1","sigla":"SANEPAR","id":161,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sanepar-pr-2006-funpar-nc-ufpr-biologo-codigo-do-cargo-245-2","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - SANEPAR - Bi\u00f3logo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":90836,"hashId":"fa86674a5ce88219348ce51180be96d5","enunciado":"<P align=justify>Ecossistemas aqu\u00e1ticos eutrofizados apresentam uma comunidade de microorganismos caracter\u00edstica. Com rela\u00e7\u00e3o a essas comunidades, considere as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3054\/22.JPG><\/P>","resposta":428727,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":428724,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":428725,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":428726,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":428727,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":428728,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas 1, 2 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"}],"slug":"biologia\/90836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A terapia nutricional parenteral \u00e9 a \u00fanica op\u00e7\u00e3o de provis\u00e3o de nutrientes na presen\u00e7a da seguinte condi\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":2169,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-nutricionista","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Nutricionista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":56377,"hashId":"1652c2f0427089c64fed4b241f2f8ace","enunciado":"<p align=justify>A  terapia nutricional parenteral \u00e9 a  \u00fanica op\u00e7\u00e3o \r\nde  provis\u00e3o  de  nutrientes  na  presen\u00e7a  da  seguinte \r\ncondi\u00e7\u00e3o: <\/p>","resposta":267138,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7a neurol\u00f3gica.","id":267136,"corpo":"<p align=justify>doen\u00e7a neurol\u00f3gica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anorexia por insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.","id":267137,"corpo":"<p align=justify>anorexia por insufici\u00eancia card\u00edaca congestiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menos de 60cm de intestino delgado funcionante.","id":267138,"corpo":"<p align=justify>menos de 60cm de intestino delgado funcionante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gastroparesia","id":267139,"corpo":"<p align=justify>gastroparesia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":48898,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Parenteral e Enteral","pai":398511,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398530,"slug":"nutricao-nutricao-parenteral-e-enteral"}],"slug":"nutricao\/56377","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1838}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As pris\u00f5es processuais, admitidas no Inqu\u00e9rito Policial t\u00eam como exig\u00eancia de validade:","provas":[{"id":2048,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":1838},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"}],"id":53021,"hashId":"e43cd297569da761bd9f8d024d781c1d","enunciado":"<p align=justify>As pris\u00f5es processuais, admitidas no Inqu\u00e9rito Policial t\u00eam \r\ncomo exig\u00eancia de validade:<\/p>","resposta":251410,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pris\u00e3o tempor\u00e1ria ser decretada pelo Delegado desde que imprescind\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o.","id":251409,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o tempor\u00e1ria ser  decretada pelo Delegado desde que \r\nimprescind\u00edvel para a investiga\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o em flagrante apresenta\u00e7\u00e3o da nota de culpa em prazo n\u00e3o superior a 24 horas. ","id":251410,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o em flagrante apresenta\u00e7\u00e3o da nota de culpa em \r\nprazo n\u00e3o superior a 24 horas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pris\u00e3o preventiva ser decretada pelo Delegado desde que haja per\u00edcia. ","id":251411,"corpo":"<p align=justify>pris\u00e3o preventiva  ser decretada  pelo Delegado desde que \r\nhaja per\u00edcia. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pris\u00e3o em flagrante que seja lavrada em 24 horas ainda que n\u00e3o existam quaisquer testemunhas. ","id":251412,"corpo":"<p align=justify>a pris\u00e3o em flagrante que seja lavrada em 24 horas ainda \r\nque n\u00e3o existam quaisquer testemunhas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o flagrante presumido desde que encontrada pessoa que confesse a pr\u00e1tica criminosa. ","id":251413,"corpo":"<p align=justify>o flagrante  presumido desde que encontrada pessoa que \r\nconfesse a pr\u00e1tica criminosa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46054,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/53021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Pr\u00f3tese","id":4829}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre retentores extra-coron\u00e1rios podemos afirmar, corretamente, que","provas":[{"id":2057,"cargo":{"descricao":"Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Pr\u00f3tese","id":4829},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2006-uece-dentista-odontologia-area-cirurgiao-dentista-protese","tipo":1,"nome":"UECE - SES CE - Dentista \/ Odontologia - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista Pr\u00f3tese - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"}],"id":53029,"hashId":"20e05031b282df7ed7f75f684fff48b9","enunciado":"<p align=justify>Sobre  retentores  extra-coron\u00e1rios  podemos \r\nafirmar, corretamente, que<\/p>","resposta":251452,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" grampos de a\u00e7\u00e3o de ponta s\u00e3o geralmente menos retentivos que grampos por a\u00e7\u00e3o de abra\u00e7amento, pois s\u00e3o mais flex\u00edveis","id":251451,"corpo":"<p align=justify> grampos de a\u00e7\u00e3o de ponta s\u00e3o geralmente menos \r\nretentivos  que  grampos  por  a\u00e7\u00e3o  de  abra\u00e7amento, \r\npois s\u00e3o mais flex\u00edveis<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o grau de flexibilidade do grampo varia de acordo com o comprimento a espessura e o tipo de sec\u00e7\u00e3o transversal","id":251452,"corpo":"<p align=justify> o grau de  flexibilidade do grampo varia de acordo \r\ncom o  comprimento a espessura e o  tipo de  sec\u00e7\u00e3o \r\ntransversal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"grampos por a\u00e7\u00e3o de abra\u00e7amento apresentam contato com a regi\u00e3o retentiva do dente em toda a sua extens\u00e3o","id":251453,"corpo":"<p align=justify>grampos  por  a\u00e7\u00e3o  de  abra\u00e7amento  apresentam \r\ncontato  com  a  regi\u00e3o  retentiva  do  dente  em  toda  a \r\nsua extens\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o bra\u00e7o do grampo de reten\u00e7\u00e3o deve se contatar em toda sua extens\u00e3o com os planos-guias de inser\u00e7\u00e3o.","id":251454,"corpo":"<p align=justify>o bra\u00e7o do grampo de  reten\u00e7\u00e3o  deve  se  contatar \r\nem  toda  sua  extens\u00e3o  com  os  planos-guias  de \r\ninser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":46064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/53029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e1ximo valor de y = x.e&#8722;x (x real) \u00e9:","provas":[{"id":2661,"cargo":{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-petroleo-area-exposicao-e-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:43","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":71262,"hashId":"2888b20b48ae9bbd9f4194e5eda9f827","enunciado":"<p align=justify>O m\u00e1ximo valor de y = x.e<sup>&#8722;x<\/sup> (x real) \u00e9:<\/p>","resposta":336491,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2e-\u00b2","id":336490,"corpo":"<p align=justify>2e-\u00b2<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"e-\u00b9","id":336491,"corpo":"<p align=justify>e-\u00b9<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1","id":336492,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e","id":336493,"corpo":"<p align=justify>e<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"e\u00b2","id":336494,"corpo":"<p align=justify>e\u00b2<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62544,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","oab":false,"nome":"Fun\u00e7\u00e3o Exponencial","pai":403844,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403847,"slug":"matematica-funcao-exponencial"}],"slug":"matematica\/71262","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Suponha os pesos dos pacotes de arroz normalmente distribu\u00eddos com m\u00e9dia 1kg e desvio padr\u00e3o 20g. Escolhendo um pacote ao acaso, qual \u00e9 a probabilidade de ele pesar mais de 1 030g?","provas":[{"id":2661,"cargo":{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-petroleo-area-exposicao-e-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:45","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":71268,"hashId":"e3e0a221ecf57e46992412f5c9fc9a1e","enunciado":"<p align=justify>Suponha os pesos dos pacotes de arroz normalmente distribu\u00eddos\r\ncom m\u00e9dia 1kg e desvio padr\u00e3o 20g. Escolhendo um\r\npacote ao acaso, qual \u00e9 a probabilidade de ele pesar mais\r\nde 1 030g?<\/p>","resposta":336524,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"13,4%","id":336520,"corpo":"<p align=justify>13,4%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"11,6%","id":336521,"corpo":"<p align=justify>11,6%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10,0%","id":336522,"corpo":"<p align=justify>10,0%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"8,4%","id":336523,"corpo":"<p align=justify>8,4%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"6,7%","id":336524,"corpo":"<p align=justify>6,7%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62551,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Probabilidade","oab":false,"nome":"Probabilidade","pai":43,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7139,"slug":"estatistica-probabilidade"},{"nome_clean":"Normal","oab":false,"nome":"Normal","pai":426661,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":426664,"slug":"estatistica-normal"}],"slug":"estatistica\/71268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Atuando com pol\u00edticas sociais, torna-se necess\u00e1rio ao assistente social, fazer a avalia\u00e7\u00e3o de impacto das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os sociais, no sentido de reorientar sua proposta de a\u00e7\u00e3o. Essa avalia\u00e7\u00e3o privilegia:","provas":[{"id":2515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2274},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":71277,"hashId":"29a9dd699f7f7147ccb7b3f6cd3a5d59","enunciado":"<p align=justify>Atuando com pol\u00edticas sociais, torna-se necess\u00e1rio ao assistente \r\nsocial, fazer a avalia\u00e7\u00e3o de impacto das a\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os sociais, \r\nno  sentido  de  reorientar  sua  proposta  de  a\u00e7\u00e3o. Essa  avalia\u00e7\u00e3o \r\nprivilegia:<\/p>","resposta":336570,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o dos objetivos alcan\u00e7ados","id":336569,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o dos objetivos alcan\u00e7ados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as nos usu\u00e1rios e na sociedade.","id":336570,"corpo":"<p align=justify>as mudan\u00e7as nos usu\u00e1rios e na sociedade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio.","id":336571,"corpo":"<p align=justify>a rela\u00e7\u00e3o custo-benef\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a opini\u00e3o dos usu\u00e1rios sobre as pol\u00edticas implementadas.","id":336572,"corpo":"<p align=justify>a opini\u00e3o dos usu\u00e1rios sobre as pol\u00edticas implementadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a dimens\u00e3o pol\u00edtica das propostas desenvolvidas. ","id":336573,"corpo":"<p align=justify>a dimens\u00e3o pol\u00edtica das propostas desenvolvidas. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62559,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":"servico-social\/71277","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela de produtos abaixo, implementada no Access 2002, apresenta os produtos vendidos em uma loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o. Para cada produto existe um custo associado. Considere, ent\u00e3o, a seguinte consulta SQL: Select count(*) as AUX From Produtos Where custo &gt; (Select avg(custo) From Produtos); Qual o valor armazenado em AUX ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do comando SQL acima?","provas":[{"id":2661,"cargo":{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-petroleo-area-exposicao-e-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":71287,"hashId":"2d52d425b63bed7ee365ed18dc14f87e","enunciado":"<P>A tabela de produtos abaixo, implementada no Access 2002, apresenta os produtos vendidos em uma loja de materiais de constru\u00e7\u00e3o. Para cada produto existe um custo associado.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2661\/167.gif><\/P><FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Considere, ent\u00e3o, a seguinte consulta SQL:<\/P>\r\n<P align=left>Select count(*) as AUX From Produtos Where custo &gt; (Select<\/P>\r\n<P align=left>avg(custo) From Produtos);<\/P>\r\n<P align=left>Qual o valor armazenado em AUX ap\u00f3s a execu\u00e7\u00e3o do<\/P>\r\n<P>comando SQL acima?<\/P><\/FONT>","resposta":336623,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3","id":336622,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4","id":336623,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5","id":336624,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6","id":336625,"corpo":"<p align=justify>6<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"7","id":336626,"corpo":"<p align=justify>7<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"},{"nome_clean":"Linguagem SQL ANSI","oab":false,"nome":"Linguagem SQL ANSI","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8065,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagem-sql-ansi"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/71287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tanto os \"enxames\" de diques mesoz\u00f3icos situados no Arco de Ponta Grossa quanto os extensos lineamentos detectados nos levantamentos aeromagnetom\u00e9tricos da borda oriental da Bacia do Paran\u00e1 orientam-se numa dire\u00e7\u00e3o consistentemente noroeste (N50\u00b0-60\u00b0O). Esta orienta\u00e7\u00e3o coincide com aquela:","provas":[{"id":2661,"cargo":{"descricao":"Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o","id":1855},"orgao":{"nome":"Empresa de Pesquisa Energ\u00e9tica","sigla":"EPE","id":325,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"epe-2006-cesgranrio-petroleo-area-exposicao-e-producao","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - EPE - Petr\u00f3leo - \u00c1rea Exposi\u00e7\u00e3o e Produ\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:57","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":450,"descricao":"Engenharia De Petr\u00f3leo"}],"id":71307,"hashId":"abf97a1ddc008c0d8bd3438e1b45a286","enunciado":"<p align=justify>Tanto os \"enxames\" de diques mesoz\u00f3icos situados no Arco\r\nde Ponta Grossa quanto os extensos lineamentos detectados\r\nnos levantamentos aeromagnetom\u00e9tricos da borda oriental\r\nda Bacia do Paran\u00e1 orientam-se numa dire\u00e7\u00e3o consistentemente\r\nnoroeste (N50\u00b0-60\u00b0O). Esta orienta\u00e7\u00e3o coincide com\r\naquela:<\/p>","resposta":336721,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dos lineamentos, pr\u00e9-cambrianos, do embasamento.","id":336719,"corpo":"<p align=justify>dos lineamentos, pr\u00e9-cambrianos, do embasamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos esfor\u00e7os compressivos da Orogenia Herciniana.","id":336720,"corpo":"<p align=justify>dos esfor\u00e7os compressivos da Orogenia Herciniana.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da deriva do Continente Sul-americano na fase drift.","id":336721,"corpo":"<p align=justify>da deriva do Continente Sul-americano na fase drift.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"das escarpas da Serra do Mar.","id":336722,"corpo":"<p align=justify>das escarpas da Serra do Mar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"paralela \u00e0 abertura do rifte do Atl\u00e2ntico Sul.","id":336723,"corpo":"<p align=justify>paralela \u00e0 abertura do rifte do Atl\u00e2ntico Sul.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62587,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geologia","oab":false,"nome":"Geologia","pai":null,"assunto_raiz":50,"materia":true,"id":50,"slug":"geologia"},{"nome_clean":"Geologia Estrutural","oab":false,"nome":"Geologia Estrutural","pai":402743,"assunto_raiz":50,"materia":false,"id":402756,"slug":"geologia-geologia-estrutural"}],"slug":"geologia\/71307","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2274}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O assistente social trabalha com diferentes demandas e, para atender \u00e0s requisi\u00e7\u00f5es t\u00e9cnico-instrumentais da profiss\u00e3o, sua interven\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":2515,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":2274},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-servico-social","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:03","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":71315,"hashId":"acaea37098aaa2ceada4e02075a2b627","enunciado":"<p align=justify>O  assistente  social  trabalha  com  diferentes  demandas  e,  para \r\natender  \u00e0s  requisi\u00e7\u00f5es  t\u00e9cnico-instrumentais  da  profiss\u00e3o,  sua \r\ninterven\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":336766,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem a caracter\u00edstica da imediaticidade e identifica\u00e7\u00e3o com o cotidiano dos usu\u00e1rios. ","id":336762,"corpo":"<p align=justify>tem a caracter\u00edstica da imediaticidade e identifica\u00e7\u00e3o com o \r\ncotidiano dos usu\u00e1rios. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 guiada pelo compromisso social historicamente estabelecido com intelectuais burgueses. ","id":336763,"corpo":"<p align=justify>\u00e9  guiada  pelo  compromisso  social  historicamente \r\nestabelecido com intelectuais burgueses. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"privilegia a dimens\u00e3o valorativa sem perder de vista a heterogeneidade da vida cotidiana.","id":336764,"corpo":"<p align=justify>privilegia  a  dimens\u00e3o  valorativa  sem  perder  de  vista  a \r\nheterogeneidade da vida cotidiana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 centrada no atendimento de necessidades pr\u00e1ticas essenciais \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o da vida material dos sujeitos sociais.","id":336765,"corpo":"<p align=justify>\u00e9  centrada  no  atendimento  de  necessidades  pr\u00e1ticas \r\nessenciais  \u00e0  reprodu\u00e7\u00e3o  da  vida  material  dos  sujeitos \r\nsociais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"opera sobre as demandas imediatas situando as particularidades da vida social nos processos hist\u00f3ricos mais amplos.","id":336766,"corpo":"<p align=justify>opera  sobre  as  demandas  imediatas  situando  as \r\nparticularidades  da  vida  social  nos  processos  hist\u00f3ricos \r\nmais amplos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62594,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Teoria\/ metodologia e pesquisa do Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398184,"slug":"servico-social-teoria-metodologia-e-pesquisa-do-servico-social"}],"slug":"servico-social\/71315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aloca\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de marketing bibliotec\u00e1rio deve ser antecedida de um planejamento que venha a garantir o sucesso da mesma, uma vez que primordialmente a sua implanta\u00e7\u00e3o implica mudan\u00e7as de comportamento e comprometimento da equipe. De acordo com o enunciado, ao implantar este tipo de a\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto considerar que: ","provas":[{"id":2518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia","id":2275},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de Pernambuco","sigla":"SEDUC PE","id":946,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"seduc-pe-pe-2006-ipad-tecnico-educacional-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"IPAD - SEDUC PE - T\u00e9cnico Educacional - \u00c1rea Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":71379,"hashId":"885e4757db0e7a07d439826a2189b744","enunciado":"<P align=justify>A aloca\u00e7\u00e3o de uma pol\u00edtica de marketing bibliotec\u00e1rio deve ser antecedida de um planejamento que venha a garantir o sucesso da mesma, uma vez que primordialmente a sua implanta\u00e7\u00e3o implica mudan\u00e7as de comportamento e comprometimento da equipe. De acordo com o enunciado, ao implantar este tipo de a\u00e7\u00e3o, \u00e9 <U>correto<\/U> considerar que: <\/P>","resposta":337079,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a mudan\u00e7a que \u00e9 um processo de f\u00e1cil aceita\u00e7\u00e3o.","id":337075,"corpo":"<p align=justify>a mudan\u00e7a que \u00e9 um processo de f\u00e1cil aceita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a falta de conhecimento das novas tecnologias ou a falta de controle da nova situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o causa inseguran\u00e7a.","id":337076,"corpo":"<p align=justify>a falta de conhecimento das novas tecnologias ou a falta de \r\ncontrole da nova situa\u00e7\u00e3o que n\u00e3o causa inseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as novidades, sempre bem aceitas","id":337077,"corpo":"<p align=justify>as novidades, sempre bem aceitas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a pol\u00edtica de marketing que n\u00e3o agrega valor \u00e0 unidade de informa\u00e7\u00e3o. ","id":337078,"corpo":"<p align=justify>a pol\u00edtica de marketing que n\u00e3o agrega valor \u00e0 unidade de \r\ninforma\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a sensibiliza\u00e7\u00e3o e o envolvimento das pessoas-chave da institui\u00e7\u00e3o s\u00e3o imprescind\u00edveis. ","id":337079,"corpo":"<p align=justify>a  sensibiliza\u00e7\u00e3o  e  o  envolvimento  das  pessoas-chave  da \r\ninstitui\u00e7\u00e3o s\u00e3o imprescind\u00edveis. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62656,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/71379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}