{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2164900,"perPage":"100","pages":21649,"page":20027,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos controles exercidos sobre a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":2821,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":581},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-contabil","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":78503,"hashId":"5b9c59255eed37ffeef69c8b29774b3b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos controles exercidos sobre a Administra\u00e7\u00e3o\r\nP\u00fablica, \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":371137,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As contas do Poder Executivo ser\u00e3o submetidas ao Poder Legislativo, ap\u00f3s julgamento do Tribunal de Contas ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.","id":371134,"corpo":"As contas do Poder Executivo ser\u00e3o submetidas ao\r\nPoder Legislativo, ap\u00f3s julgamento do Tribunal de\r\nContas ou \u00f3rg\u00e3o equivalente.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A responsabilidade dos \u00f3rg\u00e3os de controle interno limitam-se \u00e0 an\u00e1lise da presta\u00e7\u00e3o ou tomada de contas anual.","id":371135,"corpo":"A responsabilidade dos \u00f3rg\u00e3os de controle interno\r\nlimitam-se \u00e0 an\u00e1lise da presta\u00e7\u00e3o ou tomada de\r\ncontas anual.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os resultados, as an\u00e1lises obtidas pelos \u00f3rg\u00e3os de controle interno s\u00e3o de uso interno e n\u00e3o devem, sob pena de responsabilidade funcional, ser comunicadas a nenhum \u00f3rg\u00e3o.","id":371136,"corpo":"Os resultados, as an\u00e1lises obtidas pelos \u00f3rg\u00e3os de\r\ncontrole interno s\u00e3o de uso interno e n\u00e3o devem,\r\nsob pena de responsabilidade funcional, ser\r\ncomunicadas a nenhum \u00f3rg\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O controle interno tem por compet\u00eancia a verifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via, concomitante e subseq\u00fcente da legalidade dos atos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","id":371137,"corpo":"O controle interno tem por compet\u00eancia a verifica\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via, concomitante e subseq\u00fcente da legalidade\r\ndos atos de execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nos Estados, os membros dos Tribunais de Contas ser\u00e3o compostos por 09 (nove) Conselheiros.","id":371138,"corpo":"Nos Estados, os membros dos Tribunais de Contas\r\nser\u00e3o compostos por 09 (nove) Conselheiros.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69192,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404409,"slug":"direito-administrativo-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00e3o do Controle da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404410,"slug":"direito-administrativo-introducao-e-classificacao-do-controle-da-administracao"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto ao alcance","pai":404410,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404411,"slug":"direito-administrativo-classificacao-quanto-ao-alcance"},{"nome_clean":"Controle Interno","oab":true,"nome":"Controle Interno","pai":404411,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404413,"slug":"direito-administrativo-controle-interno"},{"nome_clean":"Controle Administrativo","oab":true,"nome":"Controle Administrativo","pai":404409,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408390,"slug":"direito-administrativo-controle-administrativo"},{"nome_clean":"Sistema de controle interno","oab":true,"nome":"Sistema de controle interno","pai":408390,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408403,"slug":"direito-administrativo-sistema-de-controle-interno"}],"slug":"direito-administrativo\/78503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O art. 17 da Lei n. 8.666, de 21 de junho de 1993, estabelece regras para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dispensa a licita\u00e7\u00e3o nos casos abaixo indicados, com exce\u00e7\u00e3o de um que n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com as previs\u00f5es desta Lei. Aponte-o:","provas":[{"id":2956,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2006-esaf-analista-area-arquitetura-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista - \u00c1rea Arquitetura - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":85475,"hashId":"927e0b5944460fc882b2fde902e1d4bb","enunciado":"O art. 17 da Lei n. 8.666, de 21 de junho de 1993, estabelece regras para a aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e dispensa a licita\u00e7\u00e3o nos casos abaixo indicados, com <U>exce\u00e7\u00e3o<\/U> de um que n\u00e3o est\u00e1 em conformidade com as previs\u00f5es desta Lei. Aponte-o:","resposta":403515,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da\u00e7\u00e3o em pagamento.","id":403514,"corpo":"da\u00e7\u00e3o em pagamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o, exclusivamente para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","id":403515,"corpo":"doa\u00e7\u00e3o, exclusivamente para outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade\r\nda Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"permuta, por outro im\u00f3vel que atenda aos requisitos constantes do inciso X do art. 24 da mesma Lei","id":403516,"corpo":"permuta, por outro im\u00f3vel que atenda aos requisitos\r\nconstantes do inciso X do art. 24 da mesma Lei","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"venda a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, de qualquer esfera de governo.","id":403517,"corpo":"venda a outro \u00f3rg\u00e3o ou entidade da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, de qualquer esfera de governo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ou permiss\u00e3o de uso de bens im\u00f3veis constru\u00eddos e destinados ou efetivamente utilizados no \u00e2mbito de programas habitacionais de interesse social, por \u00f3rg\u00e3os ou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica especificamente criados para esse fim.","id":403518,"corpo":"ou permiss\u00e3o de uso de bens im\u00f3veis constru\u00eddos e\r\ndestinados ou efetivamente utilizados no \u00e2mbito de\r\nprogramas habitacionais de interesse social, por \u00f3rg\u00e3os\r\nou entidades da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica especificamente\r\ncriados para esse fim.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":75534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"},{"nome_clean":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Aliena\u00e7\u00e3o de Bens P\u00fablicos","pai":404423,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408490,"slug":"direito-administrativo-alienacao-de-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/85475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao provimento de cargo p\u00fablico, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":3251,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2006-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":102217,"hashId":"47ec9d9e69f2afa0d1e487b6ee319249","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao provimento de cargo p\u00fablico, \u00e9 correto\r\nafirmar:<\/p>","resposta":483095,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando se tratar de cargo isolado de provimento efetivo ou de carreira, a nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 em comiss\u00e3o.","id":483091,"corpo":"Quando se tratar de cargo isolado de provimento\r\nefetivo ou de carreira, a nomea\u00e7\u00e3o far-se-\u00e1 em\r\ncomiss\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 defeso \u00e0s universidades e institui\u00e7\u00f5es de pesquisa cient\u00edfica e tecnol\u00f3gica federais proverem seus cargos com professores e cientistas estrangeiros.","id":483092,"corpo":"\u00c9 defeso \u00e0s universidades e institui\u00e7\u00f5es de pesquisa\r\ncient\u00edfica e tecnol\u00f3gica federais proverem seus cargos\r\ncom professores e cientistas estrangeiros.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A promo\u00e7\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio, que volta a ser contado ap\u00f3s 30 dias da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor.","id":483093,"corpo":"A promo\u00e7\u00e3o interrompe o tempo de exerc\u00edcio, que\r\nvolta a ser contado ap\u00f3s 30 dias da data de\r\npublica\u00e7\u00e3o do ato que promover o servidor.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por determina\u00e7\u00e3o legal, n\u00e3o haver\u00e1 posse nos casos de provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.","id":483094,"corpo":"Por determina\u00e7\u00e3o legal, n\u00e3o haver\u00e1 posse nos casos\r\nde provimento de cargo por nomea\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Em regra, \u00e9 de quinze dias o prazo para o servidor empossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio, contados da data da posse.","id":483095,"corpo":"Em regra, \u00e9 de quinze dias o prazo para o servidor\r\nempossado em cargo p\u00fablico entrar em exerc\u00edcio,\r\ncontados da data da posse.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/102217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico conclu\u00eddo pelo representante em conflito de interesses com o representado, se tal fato era ou devia ser do conhecimento de quem com aquele tratou, \u00e9","provas":[{"id":187,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 20\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 20","id":1165,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trt-20-2006-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 20 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":110729,"hashId":"910503b96e2cb62b066146dcf5c1e49d","enunciado":"<p align=justify>O neg\u00f3cio jur\u00eddico conclu\u00eddo pelo representante em conflito\r\nde interesses com o representado, se tal fato era ou\r\ndevia ser do conhecimento de quem com aquele tratou, \u00e9<\/p>","resposta":524192,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"inexistente. ","id":524189,"corpo":"inexistente.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nulo.","id":524190,"corpo":"nulo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"v\u00e1lido.","id":524191,"corpo":"v\u00e1lido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"anul\u00e1vel.","id":524192,"corpo":"anul\u00e1vel.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ineficaz.","id":524193,"corpo":"ineficaz.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":97903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"}],"slug":"direito-civil\/110729","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas: I. A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos. II. Os atos administrativos que importem anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou convalida\u00e7\u00e3o devem ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos jur\u00eddicos. III. Os atos administrativos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o acarretem les\u00e3o ao interesse p\u00fablico, nem preju\u00edzo a terceiros. IV. Det\u00e9m compet\u00eancia para revogar determinado ato administrativo ilegal a autoridade que o praticou, ou a que tenha poderes para dele conhecer de of\u00edcio ou por via de recurso. Segundo o disposto na Lei no 9.784\/99, \u00e9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":3528,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":119455,"hashId":"954dd8668cd03051abdb61fe4cc79027","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. A Administra\u00e7\u00e3o deve anular seus pr\u00f3prios atos por motivo de conveni\u00eancia ou oportunidade, respeitados os direitos adquiridos. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Os atos administrativos que importem anula\u00e7\u00e3o, revoga\u00e7\u00e3o, suspens\u00e3o ou convalida\u00e7\u00e3o devem ser motivados, com indica\u00e7\u00e3o dos fatos e fundamentos jur\u00eddicos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os atos administrativos que apresentarem defeitos san\u00e1veis poder\u00e3o ser convalidados pela pr\u00f3pria Administra\u00e7\u00e3o, desde que n\u00e3o acarretem les\u00e3o ao interesse p\u00fablico, nem preju\u00edzo a terceiros. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Det\u00e9m compet\u00eancia para revogar determinado ato administrativo ilegal a autoridade que o praticou, ou a que tenha poderes para dele conhecer de of\u00edcio ou por via de recurso. <\/P>\r\n<P align=justify>Segundo o disposto na Lei no 9.784\/99, \u00e9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":557928,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":557927,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":557928,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":557929,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":557930,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":557931,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/119455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atos danosos a terceiros praticados por servidor p\u00fablico, no exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, geram a responsabilidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo, no entanto, incompat\u00edvel com o atual sistema legal o direito de regresso contra o respons\u00e1vel pelo dano, nos casos de dolo ou culpa.","provas":[{"id":959,"cargo":{"descricao":"Oficial de Chancelaria","id":1713},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio das Rela\u00e7\u00f5es Exteriores","sigla":"MRE","id":475,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mre-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-chancelaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MRE - Oficial de Chancelaria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-06 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Diplomacia","descricao":"Carreira de Analista ou Gestor em Pol\u00edticas P\u00fablicas e Gest\u00e3o Governamental. Abrange o Poder Executivo em todos os n\u00edveis federativos. Cargo de n\u00edvel superior. Disciplinas espec\u00edficas da carreira: Ci\u00eancia Pol\u00edtica e Pol\u00edticas P\u00fablicas.","id":6}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":242094,"hashId":"ac6ba6b59f37dd94f4f2c69a886c453d","enunciado":"<p align=justify>Os atos danosos a terceiros praticados por servidor p\u00fablico,\r\nno exerc\u00edcio da fun\u00e7\u00e3o, geram a responsabilidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, sendo, no entanto, incompat\u00edvel com\r\no atual sistema legal o direito de regresso contra o\r\nrespons\u00e1vel pelo dano, nos casos de dolo ou culpa.<\/p>","resposta":934875,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":934874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":934875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servidores p\u00fablicos, de seus direitos e de suas obriga\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":161594,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos servidores p\u00fablicos, de seus direitos e de suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o de Regresso","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404408,"slug":"direito-administrativo-acao-de-regresso"}],"slug":"direito-administrativo\/242094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em mat\u00e9ria de prescri\u00e7\u00e3o, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: I. Aquele que for favorecido pela alega\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, pode renunci\u00e1-la durante seu curso. II. O juiz pode suprir, de of\u00edcio, a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o quando favorecer, dentre outros, o menor de 16 (dezesseis) anos. III. Havendo acordo entre as partes, os prazos prescricionais podem ser alterados pelas partes. IV. Quando o prazo prescricional iniciou-se com o autor da heran\u00e7a, seu sucessor dispor\u00e1 apenas do prazo faltante para exercer o direito de a\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80206,"hashId":"49159e6c109dbda76ee6b24a2b34ff00","enunciado":"<P align=justify>Em mat\u00e9ria de prescri\u00e7\u00e3o, analise as seguintes proposi\u00e7\u00f5es: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Aquele que for favorecido pela alega\u00e7\u00e3o da prescri\u00e7\u00e3o, pode renunci\u00e1-la durante seu curso. <\/P>\r\n<P align=justify>II. O juiz pode suprir, de of\u00edcio, a alega\u00e7\u00e3o de prescri\u00e7\u00e3o quando favorecer, dentre outros, o menor de 16 (dezesseis) anos. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Havendo acordo entre as partes, os prazos prescricionais podem ser alterados pelas partes. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Quando o prazo prescricional iniciou-se com o autor da heran\u00e7a, seu sucessor dispor\u00e1 apenas do prazo faltante para exercer o direito de a\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":379085,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e IV.","id":379085,"corpo":"II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":379086,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":379087,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":379088,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":379089,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70816,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Direito Civil","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Direito Civil","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405865,"slug":"direito-civil-teoria-geral-do-direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/80206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 correto afirmar que: I. Os membros das Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, institui\u00e7\u00f5es organizadas com base na hierarquia e disciplina, s\u00e3o militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. II. A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: pol\u00edcia federal; pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal; pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal; pol\u00edcias civis; pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. III. \u00c0s pol\u00edcias militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil. Ainda, as pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares, for\u00e7as auxiliares e reserva do Ex\u00e9rcito, subordinam-se, juntamente com as pol\u00edcias civis, aos Governadores dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. IV. Os Munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei. Assinale a resposta correta:","provas":[{"id":2182,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2006-esag-guarda-municipal-2-classe","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Guarda Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":400592,"hashId":"36b8879920d1aff903911d4aee4b0cce","enunciado":"<P>Com base na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 correto afirmar que: <\/P>\r\n<P>I. Os membros das Pol\u00edcias Militares e Corpos de Bombeiros Militares, institui\u00e7\u00f5es organizadas com base na hierarquia e disciplina, s\u00e3o militares dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. <\/P>\r\n<P>II. A seguran\u00e7a p\u00fablica, dever do Estado, direito e responsabilidade de todos, \u00e9 exercida para a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica e da incolumidade das pessoas e do patrim\u00f4nio, atrav\u00e9s dos seguintes \u00f3rg\u00e3os: pol\u00edcia federal; pol\u00edcia rodovi\u00e1ria federal; pol\u00edcia ferrovi\u00e1ria federal; pol\u00edcias civis; pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares. <\/P>\r\n<P>III. \u00c0s pol\u00edcias militares cabem a pol\u00edcia ostensiva e a preserva\u00e7\u00e3o da ordem p\u00fablica; aos corpos de bombeiros militares, al\u00e9m das atribui\u00e7\u00f5es definidas em lei, incumbe a execu\u00e7\u00e3o de atividades de defesa civil. Ainda, as pol\u00edcias militares e corpos de bombeiros militares, for\u00e7as auxiliares e reserva do Ex\u00e9rcito, subordinam-se, juntamente com as pol\u00edcias civis, aos Governadores dos Estados, do Distrito Federal e dos Territ\u00f3rios. <\/P>\r\n<P>IV. Os Munic\u00edpios poder\u00e3o constituir guardas municipais destinadas \u00e0 prote\u00e7\u00e3o de seus bens, servi\u00e7os e instala\u00e7\u00f5es, conforme dispuser a lei. <\/P>\r\n<P>Assinale a resposta correta:<\/P>","resposta":1441438,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item III est\u00e1 correto.","id":1441436,"corpo":"Somente o item III est\u00e1 correto.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":1441437,"corpo":"Somente os itens I e II est\u00e3o corretos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","id":1441438,"corpo":"Os itens I, II, III e IV est\u00e3o corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":1441439,"corpo":"Somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238271,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","oab":true,"nome":"Defesa do Estado e das institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas - T\u00edtulo V da CF - artigos 136 a 144","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405286,"slug":"direito-constitucional-defesa-do-estado-e-das-instituicoes-democraticas-titulo-v-da-cf-artigos-136-a-144"}],"slug":"direito-constitucional\/400592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Uma ag\u00eancia reguladora pretende instituir servid\u00e3o de passagem em terras particulares. No entanto, houve concess\u00e3o de lavra para explora\u00e7\u00e3o das riquezas minerais dessas terras, a qual seria totalmente inviabilizada pelo estabelecimento da servid\u00e3o de passagem. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o concession\u00e1rio n\u00e3o faz jus a qualquer indeniza\u00e7\u00e3o, dado que as riquezas minerais, que s\u00e3o distintas da propriedade do solo, pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e, por isso, n\u00e3o suscitam indeniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":14283,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-ingles","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2006"},{"id":14285,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Telecomunica\u00e7\u00f5es","sigla":"ANATEL","id":24,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"anatel-2006-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito-espanhol-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANATEL - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":516667,"hashId":"7baffee2d6d0745d1b6d6298b72682d6","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nUma ag\u00eancia reguladora pretende instituir servid\u00e3o de\r\npassagem em terras particulares. No entanto, houve\r\nconcess\u00e3o de lavra para explora\u00e7\u00e3o das riquezas minerais\r\ndessas terras, a qual seria totalmente inviabilizada pelo\r\nestabelecimento da servid\u00e3o de passagem.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o concession\u00e1rio n\u00e3o faz jus a qualquer\r\nindeniza\u00e7\u00e3o, dado que as riquezas minerais, que s\u00e3o distintas\r\nda propriedade do solo, pertencem \u00e0 Uni\u00e3o e, por isso, n\u00e3o\r\nsuscitam indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":1885929,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1885928,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1885929,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":273840,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos bens p\u00fablicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Bens P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Bens P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404419,"slug":"direito-administrativo-bens-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/516667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as proposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 CLT e assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta. I. Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a produzida em virtude das condi\u00e7\u00f5es especiais de trabalho, ainda que seja por suspei\u00e7\u00e3o, de conformidade com as instru\u00e7\u00f5es expedidas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. II. As edifica\u00e7\u00f5es dever\u00e3o obedecer, de acordo com a viabilidade econ\u00f4mica, aos requisitos t\u00e9cnicos que garantam perfeita seguran\u00e7a aos que nelas trabalhem. III. Os locais de trabalho dever\u00e3o ter, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) metros de p\u00e9-direito, em geral, assim considerada a altura livre do piso ao teto. IV. Em caso de reincid\u00eancia, embara\u00e7o ou resist\u00eancia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, emprego de artif\u00edcio ou simula\u00e7\u00e3o com o objetivo de fraudar a lei, a multa ser\u00e1 aplicada em seu valor m\u00e1ximo dobrado.","provas":[{"id":2811,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mte-2006-esaf-auditor-fiscal-do-trabalho-prova-3-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":77762,"hashId":"5dc6aa211b525112111aa2fceae92530","enunciado":"<P align=justify>Analise as proposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 CLT e assinale, a seguir, a op\u00e7\u00e3o correta. <\/P>\r\n<P align=justify>I. Ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a notifica\u00e7\u00e3o de doen\u00e7a produzida em virtude das condi\u00e7\u00f5es especiais de trabalho, ainda que seja por suspei\u00e7\u00e3o, de conformidade com as instru\u00e7\u00f5es expedidas pelo Minist\u00e9rio do Trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As edifica\u00e7\u00f5es dever\u00e3o obedecer, de acordo com a viabilidade econ\u00f4mica, aos requisitos t\u00e9cnicos que garantam perfeita seguran\u00e7a aos que nelas trabalhem. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Os locais de trabalho dever\u00e3o ter, no m\u00ednimo, 3 (tr\u00eas) metros de p\u00e9-direito, em geral, assim considerada a altura livre do piso ao teto. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Em caso de reincid\u00eancia, embara\u00e7o ou resist\u00eancia \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, emprego de artif\u00edcio ou simula\u00e7\u00e3o com o objetivo de fraudar a lei, a multa ser\u00e1 aplicada em seu valor m\u00e1ximo dobrado.<\/P>","resposta":367584,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o erradas.","id":367581,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o erradas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":367582,"corpo":"Todas as proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","id":367583,"corpo":"Apenas uma proposi\u00e7\u00e3o est\u00e1 correta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas duas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":367584,"corpo":"Apenas duas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","id":367585,"corpo":"Apenas tr\u00eas proposi\u00e7\u00f5es est\u00e3o corretas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":68484,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho"},{"nome_clean":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Seguran\u00e7a e da Medicina do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406776,"slug":"direito-do-trabalho-da-seguranca-e-da-medicina-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho\/77762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Jaboat\u00e3o dos Guararapes","sigla":"","id":714,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A coisa recebida em virtude de contrato comutativo pode ser enjeitada por v\u00edcios ou defeitos ocultos, que a tornem impr\u00f3pria ao uso a que \u00e9 destinada, ou lhe diminuam o valor. Se o alienante n\u00e3o conhecia o v\u00edcio ou defeito da coisa, restituir\u00e1","provas":[{"id":2934,"cargo":{"descricao":"Auditor de Tributos","id":812},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Jaboat\u00e3o dos Guararapes","sigla":"","id":714,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-jaboatao-dos-guararapes-pe-2006-fcc-auditor-de-tributos","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Jaboat\u00e3o dos Guararapes - Auditor de Tributos - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":84659,"hashId":"4fd1b319c42809fe08a26c351c32ece5","enunciado":"<p align=justify>A coisa recebida em virtude de contrato comutativo pode\r\nser enjeitada por v\u00edcios ou defeitos ocultos, que a tornem\r\nimpr\u00f3pria ao uso a que \u00e9 destinada, ou lhe diminuam o\r\nvalor. Se o alienante n\u00e3o conhecia o v\u00edcio ou defeito da\r\ncoisa, restituir\u00e1<\/p>","resposta":399703,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as despesas do contrato com perdas e danos.","id":399699,"corpo":"as despesas do contrato com perdas e danos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o valor recebido.","id":399700,"corpo":"somente o valor recebido.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente as despesas do contrato.","id":399701,"corpo":"somente as despesas do contrato.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor recebido com perdas e danos.","id":399702,"corpo":"o valor recebido com perdas e danos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o valor recebido, mais as despesas do contrato.","id":399703,"corpo":"o valor recebido, mais as despesas do contrato.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":74789,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/84659","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas: I. \u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar. II. As entidades associativas, quando expressamente autorizadas, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados apenas extrajudicialmente. III. A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei. IV. Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, salvo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei. V. N\u00e3o ser\u00e1 admitida a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro, salvo nas hip\u00f3teses da pr\u00e1tica de crime pol\u00edtico ou de opini\u00e3o. \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":3518,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sp-2006-fcc-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-14 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":119180,"hashId":"6e9c631203e70bf77c0ee9c0d309a239","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas: <\/P>\r\n<P align=justify>I. \u00c9 plena a liberdade de associa\u00e7\u00e3o para fins l\u00edcitos, vedada a de car\u00e1ter paramilitar. <\/P>\r\n<P align=justify>II. As entidades associativas, quando expressamente autorizadas, t\u00eam legitimidade para representar seus filiados apenas extrajudicialmente. <\/P>\r\n<P align=justify>III. A pr\u00e1tica do racismo constitui crime inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, sujeito \u00e0 pena de reclus\u00e3o, nos termos da lei. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. Ningu\u00e9m ser\u00e1 privado de direitos por motivo de cren\u00e7a religiosa ou de convic\u00e7\u00e3o filos\u00f3fica ou pol\u00edtica, salvo se as invocar para eximir-se de obriga\u00e7\u00e3o legal a todos imposta e recusar-se a cumprir presta\u00e7\u00e3o alternativa, fixada em lei. <\/P>\r\n<P align=justify>V. N\u00e3o ser\u00e1 admitida a extradi\u00e7\u00e3o de estrangeiro, salvo nas hip\u00f3teses da pr\u00e1tica de crime pol\u00edtico ou de opini\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":556677,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":556675,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e V.","id":556676,"corpo":"<p align=justify>I, II e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e IV.","id":556677,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, IV e V.","id":556678,"corpo":"<p align=justify>II, IV e V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":556679,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103466,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/119180","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":60,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"irb-2006-esaf-analista-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2647,"hashId":"068d4ab9dcd7c6a81c334f27c933ef19","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":13083,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na simula\u00e7\u00e3o relativa a declara\u00e7\u00e3o enganosa da vontade exprime um neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral ou unilateral, mas n\u00e3o h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o de realizar o neg\u00f3cio.","id":13080,"corpo":"<p align=justify>Na simula\u00e7\u00e3o relativa a declara\u00e7\u00e3o enganosa da\r\nvontade exprime um neg\u00f3cio jur\u00eddico bilateral ou\r\nunilateral, mas n\u00e3o h\u00e1 inten\u00e7\u00e3o de realizar o neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Na simula\u00e7\u00e3o absoluta h\u00e1 intencional desacordo entre a vontade interna e a externa.","id":13081,"corpo":"<p align=justify>Na simula\u00e7\u00e3o absoluta h\u00e1 intencional desacordo entre\r\na vontade interna e a externa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"A simula\u00e7\u00e3o oculta ao conhecimento de outrem uma situa\u00e7\u00e3o existente.","id":13082,"corpo":"<p align=justify>A simula\u00e7\u00e3o oculta ao conhecimento de outrem uma\r\nsitua\u00e7\u00e3o existente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"\u00c9 v\u00e1lido o ato jur\u00eddico dissimulado se v\u00e1lido for na forma e na subst\u00e2ncia.","id":13083,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 v\u00e1lido o ato jur\u00eddico dissimulado se v\u00e1lido for na\r\nforma e na subst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"A dissimula\u00e7\u00e3o provoca falsa cren\u00e7a num estado n\u00e3o real.","id":13084,"corpo":"<p align=justify>A dissimula\u00e7\u00e3o provoca falsa cren\u00e7a num estado n\u00e3o\r\nreal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2169,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/2647","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa A\u00e9rea e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":4717}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo Penal Militar prev\u00ea, como conduta criminosa contra a Administra\u00e7\u00e3o Militar, a atitude do militar que exige emolumento que sabe indevido, sendo classificada essa conduta como crime de:","provas":[{"id":2727,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Defesa A\u00e9rea e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":4717},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Aeron\u00e1utica","sigla":"Aeronautica","id":459,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"aeronautica-2006-cesgranrio-tecnico-de-defesa-aerea-e-controle-de-trafego-aereo-area-juridica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Aeron\u00e1utica - T\u00e9cnico de Defesa A\u00e9rea e Controle de Tr\u00e1fego A\u00e9reo - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-15 04:00:28","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85},{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Oficiais)","descricao":"Cargos de n\u00edvel superior (de oficiais) da Aeron\u00e1utica","id":13}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":251668,"hashId":"fd9a30b16d5272b500c83aa19763bfbe","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Penal Militar prev\u00ea, como conduta criminosa\r\ncontra a Administra\u00e7\u00e3o Militar, a atitude do militar que exige\r\nemolumento que sabe indevido, sendo classificada essa\r\nconduta como crime de:<\/p>","resposta":963678,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"prevarica\u00e7\u00e3o.","id":963677,"corpo":"prevarica\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","id":963678,"corpo":"excesso de exa\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":963679,"corpo":"corrup\u00e7\u00e3o ativa.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falsidade ideol\u00f3gica.","id":963680,"corpo":"falsidade ideol\u00f3gica.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o do dever funcional com o fim de lucro.","id":963681,"corpo":"viola\u00e7\u00e3o do dever funcional com o fim de lucro.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":165949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal Militar","oab":false,"nome":"Direito Penal Militar","pai":null,"assunto_raiz":404290,"materia":true,"id":404290,"slug":"direito-penal-militar"},{"nome_clean":"Crimes Militares","oab":false,"nome":"Crimes Militares","pai":404290,"assunto_raiz":404290,"materia":false,"id":404315,"slug":"direito-penal-militar-crimes-militares"}],"slug":"direito-penal-militar\/251668","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de conduta penal e administrativamente il\u00edcita, a prescri\u00e7\u00e3o da conduta penal:","provas":[{"id":14309,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Companhia Nacional de Abastecimento","sigla":"CONAB","id":183,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","descricao":"FJPF - Funda\u00e7\u00e3o Jos\u00e9 Pel\u00facio Ferreira","sigla":"FJPF","oab":false,"id":108},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"conab-2006-fjpf-procurador","tipo":1,"nome":"FJPF - CONAB - Procurador - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-15 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":517565,"hashId":"5251701597029a1b52063ad52b66fba4","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de conduta penal e administrativamente\r\nil\u00edcita, a prescri\u00e7\u00e3o da conduta penal:<\/p>","resposta":1888540,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00e3o trar\u00e1 quaisquer conseq\u00fc\u00eancias para o \u00e2mbito administrativo, haja vista a autonomia destes dois campos do Direito, o penal e o administrativo;","id":1888537,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o trar\u00e1 quaisquer conseq\u00fc\u00eancias para o \u00e2mbito\r\nadministrativo, haja vista a autonomia destes dois campos\r\ndo Direito, o penal e o administrativo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o trar\u00e1 quaisquer conseq\u00fc\u00eancias quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da san\u00e7\u00e3o administrativa, tendo-se em vista a maior severidade do Direito Administrativo face ao Direito Penal;","id":1888538,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o trar\u00e1 quaisquer conseq\u00fc\u00eancias quanto \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da\r\nsan\u00e7\u00e3o administrativa, tendo-se em vista a maior\r\nseveridade do Direito Administrativo face ao Direito Penal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerada uma agravante quando da aplica\u00e7\u00e3o da penalidade administrativa;","id":1888539,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 considerada uma agravante quando da aplica\u00e7\u00e3o\r\nda penalidade administrativa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ensejar\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o da penalidade administrativa, haja vista a maior severidade do Direito Penal face ao Direito Administrativo;","id":1888540,"corpo":"<p align=justify>ensejar\u00e1 a prescri\u00e7\u00e3o da penalidade administrativa, haja\r\nvista a maior severidade do Direito Penal face ao Direito\r\nAdministrativo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 considerada uma atenuante quando da aplica\u00e7\u00e3o da penalidade administrativa.","id":1888541,"corpo":"<p align=justify>ser\u00e1 considerada uma atenuante quando da aplica\u00e7\u00e3o\r\nda penalidade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":274060,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"}],"slug":"direito-administrativo\/517565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos org\u00e2nicos, qual a alternativa correta?","provas":[{"id":1949,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-medico-area-legista-medico-legista","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":49081,"hashId":"f36810d865b61a809cbc72f0aa41730c","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 identifica\u00e7\u00e3o de  l\u00edquidos org\u00e2nicos, qual a \r\nalternativa correta?<\/p>","resposta":233062,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o dos cristais de Florence e Barb\u00e9rio constitui uma prova de certeza de que o material examinado \u00e9 esperma. ","id":233059,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o dos cristais  de Florence e Barb\u00e9rio \r\nconstitui uma prova de certeza de que o material \r\nexaminado \u00e9 esperma.  <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rea\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de Uhlenhuth \u00e9 empregada pra a detec\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia e \u00e1cido \u00farico no exame de manchas suspeitas de urina.","id":233060,"corpo":"<p align=justify>A rea\u00e7\u00e3o biol\u00f3gica de Uhlenhuth \u00e9 empregada pra a \r\ndetec\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia e \u00e1cido \u00farico no exame de manchas \r\nsuspeitas de urina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela t\u00e9cnica de Lattes, se houver isoaglutina\u00e7\u00e3o com hem\u00e1cias \"A\" no material suspeito, o sangue examinado \u00e9 do tipo \"A\". ","id":233061,"corpo":"<p align=justify>Pela t\u00e9cnica de Lattes, se houver isoaglutina\u00e7\u00e3o com \r\nhem\u00e1cias \"A\" no material suspeito, o sangue examinado \u00e9 \r\ndo tipo \"A\". <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias e a obten\u00e7\u00e3o de cristais de Teichmann constituem provas de certeza na identifica\u00e7\u00e3o de manchas de sangue. ","id":233062,"corpo":"<p align=justify>A identifica\u00e7\u00e3o de hem\u00e1cias e a obten\u00e7\u00e3o de cristais de\r\nTeichmann constituem provas de certeza na identifica\u00e7\u00e3o\r\nde manchas de sangue. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As manchas de sangue e de mec\u00f4nio se tornam fluorescentes sob a a\u00e7\u00e3o da luz ultravioleta. ","id":233063,"corpo":"<p align=justify>As manchas de sangue e de mec\u00f4nio se tornam \r\nfluorescentes sob a a\u00e7\u00e3o da luz ultravioleta. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":42766,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Crimes contra a liberdade sexual","oab":false,"nome":"Crimes contra a liberdade sexual","pai":429663,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429713,"slug":"medicina-legal-crimes-contra-a-liberdade-sexual"},{"nome_clean":"Laborat\u00f3rio: identifica\u00e7\u00e3o de manchas e subst\u00e2ncias org\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Laborat\u00f3rio: identifica\u00e7\u00e3o de manchas e subst\u00e2ncias org\u00e2nicas","pai":429671,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429763,"slug":"medicina-legal-laboratorio-identificacao-de-manchas-e-substancias-organicas"}],"slug":"medicina-legal\/49081","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Controle","id":1716}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 abrang\u00eancia da jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado, considere as seguintes afirmativas:1.\tTodos os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e qualquer pessoa f\u00edsica, \u00f3rg\u00e3o ou entidade que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiro, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais o Estado ou o Munic\u00edpio responda, ou que, em nome deste, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria est\u00e3o sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas ao Tribunal de Contas.2.\tOs respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, como as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a prestar contas ao Tribunais de Contas.3.\tOs respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado que recebam contribui\u00e7\u00f5es e prestem servi\u00e7os de relevante interesse p\u00fablico ou social, ou de utilidade p\u00fablica, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a presta\u00e7\u00e3o de contas ao Tribunal de Contas.4.\tOs respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado vinculadas ao Estado ou ao Munic\u00edpio no regime de colabora\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as que formalizaram acordos de parceria p\u00fablico-privada, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a prestar contas ao Tribunal de Contas.Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":3125,"cargo":{"descricao":"Oficial de Controle","id":1716},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Paran\u00e1","sigla":"TCE PR","id":1108,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pr-pr-2006-funpar-nc-ufpr-oficial-de-controle","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TCE PR - Oficial de Controle - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":30,"descricao":"Controle"}],"id":95290,"hashId":"28cd073fe5152611e1608cdc6f93e1e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 abrang\u00eancia da jurisdi\u00e7\u00e3o do Tribunal de Contas do Estado, considere as seguintes afirmativas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1.\tTodos os \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta e qualquer pessoa f\u00edsica, \u00f3rg\u00e3o ou entidade que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiro, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais o Estado ou o Munic\u00edpio responda, ou que, em nome deste, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria est\u00e3o sujeitos \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o e presta\u00e7\u00e3o de contas ao Tribunal de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2.\tOs respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado, como as empresas p\u00fablicas e as sociedades de economia mista, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a prestar contas ao Tribunais de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3.\tOs respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado que recebam contribui\u00e7\u00f5es e prestem servi\u00e7os de relevante interesse p\u00fablico ou social, ou de utilidade p\u00fablica, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a presta\u00e7\u00e3o de contas ao Tribunal de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4.\tOs respons\u00e1veis por entidades dotadas de personalidade jur\u00eddica de direito privado vinculadas ao Estado ou ao Munic\u00edpio no regime de colabora\u00e7\u00e3o, inclu\u00eddas as que formalizaram acordos de parceria p\u00fablico-privada, n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a prestar contas ao Tribunal de Contas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":450255,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.","id":450255,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente a afirmativa 1 \u00e9 verdadeira.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.","id":450256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 2 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":450257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.","id":450258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 2, 3 e 4 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.","id":450259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Somente as afirmativas 1 e 3 s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84522,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1 - TCE PR","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Estado do Paran\u00e1 - TCE PR","pai":396296,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395453,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-estado-do-parana-tce-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/95290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. Deve, o legista, nas suas atribui\u00e7\u00f5es realizar aut\u00f3psia, exame de corpo de delito, les\u00e3o corporal, exames de sexologia forense, avalia\u00e7\u00f5es em psicopatologia forense e exame de capacidade para o trabalho.II. Um legista tem a obriga\u00e7\u00e3o de medicar quando faz um exame de corpo de delito e encaminhar os casos mais graves para um psic\u00f3logo.III. Caso n\u00e3o haja auxiliares para a realiza\u00e7\u00e3o de uma necropsia, cabe ao m\u00e9dico legista realizar a mesma, o respectivo laudo e devolver o corpo em condi\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias, aos familiares.","provas":[{"id":3157,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista","id":1659},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-medico-area-legista-medico-legista","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - M\u00e9dico - \u00c1rea Legista \/ M\u00e9dico Legista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-16 04:30:42","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":97165,"hashId":"7d1fb31e411395287656009fb6d330d8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Deve, o legista, nas suas atribui\u00e7\u00f5es realizar aut\u00f3psia, exame de corpo de delito, les\u00e3o corporal, exames de sexologia forense, avalia\u00e7\u00f5es em psicopatologia forense e exame de capacidade para o trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Um legista tem a obriga\u00e7\u00e3o de medicar quando faz um exame de corpo de delito e encaminhar os casos mais graves para um psic\u00f3logo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Caso n\u00e3o haja auxiliares para a realiza\u00e7\u00e3o de uma necropsia, cabe ao m\u00e9dico legista realizar a mesma, o respectivo laudo e devolver o corpo em condi\u00e7\u00f5es satisfat\u00f3rias, aos familiares.<\/p>","resposta":967783,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 correta, apenas.","id":967779,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 correta, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 correta, apenas.","id":967780,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 correta, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa III \u00e9 correta, apenas.","id":967781,"corpo":"<p>A afirmativa III \u00e9 correta, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas, apenas.","id":967782,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I e II est\u00e3o corretas, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas, apenas.","id":967783,"corpo":"<p>As afirma\u00e7\u00f5es I e III est\u00e3o corretas, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Aten\u00e7\u00e3o: Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 40 a 50 s\u00e3o apresentadas tr\u00eas afirmativas, que podem ser corretas ou incorretas. Para responder a cada uma das quest\u00f5es, use a chave abaixo. ","id":86186,"enunciado":"<P align=justify>Aten\u00e7\u00e3o: Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 40 a 50 s\u00e3o apresentadas tr\u00eas afirmativas, que podem ser corretas ou incorretas. Para responder a cada uma das quest\u00f5es, use a chave abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3157\/40.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Autonomia pericial","oab":false,"nome":"Autonomia pericial","pai":429612,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429616,"slug":"medicina-legal-autonomia-pericial"}],"slug":"medicina-legal\/97165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito de contratos e conv\u00eanios administrativos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2112,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Administrador - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-04-16 04:30:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":262730,"hashId":"e6663064fa5fde6be73234125dc1ae8f","enunciado":"<p align=justify>A respeito de contratos e conv\u00eanios administrativos, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1005304,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os conv\u00eanios administrativos se caracterizam por serem ajustes firmados por pessoas administrativas, entre si ou entre estas e entidades particulares, visando-se alcan\u00e7ar determinado objetivo de interesse p\u00fablico.","id":1005304,"corpo":"<p align=justify>Os conv\u00eanios administrativos se caracterizam por serem\r\najustes firmados por pessoas administrativas, entre si ou entre\r\nestas e entidades particulares, visando-se alcan\u00e7ar\r\ndeterminado objetivo de interesse p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disciplina dos conv\u00eanios administrativos dispensa a aplica\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a qual disciplina contratos administrativos.","id":1005305,"corpo":"<p align=justify>A disciplina dos conv\u00eanios administrativos dispensa a\r\naplica\u00e7\u00e3o da Lei de Licita\u00e7\u00f5es, a qual disciplina contratos\r\nadministrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Excepcionalmente, pode a administra\u00e7\u00e3o celebrar contratos por prazo indeterminado, desde que expressamente previsto no edital de licita\u00e7\u00e3o.","id":1005306,"corpo":"<p align=justify>Excepcionalmente, pode a administra\u00e7\u00e3o celebrar contratos\r\npor prazo indeterminado, desde que expressamente previsto\r\nno edital de licita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A empresa de servi\u00e7os que tem seu contrato encerrado por decurso de prazo, com o cumprimento de todas as suas obriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o pode participar do certame licitat\u00f3rio seguinte que escolher\u00e1 o sucessor no seu servi\u00e7o.","id":1005307,"corpo":"<p align=justify>A empresa de servi\u00e7os que tem seu contrato encerrado por\r\ndecurso de prazo, com o cumprimento de todas as suas\r\nobriga\u00e7\u00f5es, n\u00e3o pode participar do certame licitat\u00f3rio seguinte\r\nque escolher\u00e1 o sucessor no seu servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":172538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conv\u00eanios","oab":true,"nome":"Conv\u00eanios","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408185,"slug":"direito-administrativo-convenios"}],"slug":"direito-administrativo\/262730","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de pris\u00e3o:","provas":[{"id":696,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETBAHIA \/ Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica da Bahia - CEFETBAHIA","sigla":"CEFETBAHIA","oab":false,"id":818},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2006-cefetbahia-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CEFETBAHIA - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":14918,"hashId":"8c4db499471686937504447c1af204d3","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, em rela\u00e7\u00e3o ao mandado de pris\u00e3o:<\/p>","resposta":73366,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mandado de pris\u00e3o poder\u00e1 ser assinado pelo escriv\u00e3o do Ju\u00edzo que determinou a cust\u00f3dia.","id":73363,"corpo":"<p align=justify>O mandado de pris\u00e3o poder\u00e1 ser assinado pelo escriv\u00e3o do Ju\u00edzo que determinou a cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sendo a infra\u00e7\u00e3o afian\u00e7\u00e1vel, tal circunst\u00e2ncia n\u00e3o constar\u00e1, obrigatoriamente, do mandado de pris\u00e3o.","id":73364,"corpo":"<p align=justify>Sendo a infra\u00e7\u00e3o afian\u00e7\u00e1vel, tal circunst\u00e2ncia n\u00e3o constar\u00e1, obrigatoriamente, do mandado de pris\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ainda que a infra\u00e7\u00e3o seja inafian\u00e7\u00e1vel, a falta de exibi\u00e7\u00e3o do mandado obstar\u00e1 a pris\u00e3o.","id":73365,"corpo":"<p align=justify>Ainda que a infra\u00e7\u00e3o seja inafian\u00e7\u00e1vel, a falta de exibi\u00e7\u00e3o do mandado obstar\u00e1 a pris\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandado ser\u00e1 passado em duplicata, e o executor entregar\u00e1 ao preso, logo ap\u00f3s a pris\u00e3o, um dos exemplares com declara\u00e7\u00e3o do dia, hora e lugar do cumprimento do ato.","id":73366,"corpo":"<p align=justify>O mandado ser\u00e1 passado em duplicata, e o executor entregar\u00e1 ao preso, logo ap\u00f3s a pris\u00e3o, um dos exemplares com\r\ndeclara\u00e7\u00e3o do dia, hora e lugar do cumprimento do ato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As alternativas A, B, C e D s\u00e3o incorretas.","id":73367,"corpo":"<p align=justify>As alternativas A, B, C e D s\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":12599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"}],"slug":"direito-processual-penal\/14918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 assente na doutrina que \u201cOs poderes da Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o meios e instrumentos opostos aos poderes pol\u00edticos que s\u00e3o estruturais e org\u00e2nicos porque comp\u00f5em a estrutura do Estado e integram a organiza\u00e7\u00e3o constitucional\u201d. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":21751,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2006-fapec-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-11 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":740226,"hashId":"d49afc5eb03271ad465c293b9392d095","enunciado":"\u00c9 assente na doutrina que \u201cOs poderes da Administra\u00e7\u00e3o s\u00e3o meios e instrumentos opostos\r\naos poderes pol\u00edticos que s\u00e3o estruturais e org\u00e2nicos porque comp\u00f5em a estrutura do Estado e\r\nintegram a organiza\u00e7\u00e3o constitucional\u201d. Assinale a alternativa correta:","resposta":2540614,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o consta como objetivo do Poder Hier\u00e1rquico: ordenar, coordenar, controlar e corrigir as atividades administrativas dentro da Administra\u00e7\u00e3o, apenas o dever de puni\u00e7\u00e3o.","id":2540611,"corpo":"N\u00e3o consta como objetivo do Poder Hier\u00e1rquico: ordenar, coordenar, controlar e corrigir as\r\natividades administrativas dentro da Administra\u00e7\u00e3o, apenas o dever de puni\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tendo em vista o exerc\u00edcio do Poder Disciplinar, toda falta disciplinar exige san\u00e7\u00e3o penal.","id":2540612,"corpo":"Tendo em vista o exerc\u00edcio do Poder Disciplinar, toda falta disciplinar exige san\u00e7\u00e3o penal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Vinculado \u00e9 aquele que o direito positivo (lei) confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para pr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia, determinando os elementos e requisitos necess\u00e1rios \u00e0 sua formaliza\u00e7\u00e3o.","id":2540613,"corpo":"Poder Vinculado \u00e9 aquele que o direito positivo (lei) confere \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica para\r\npr\u00e1tica de ato de sua compet\u00eancia, determinando os elementos e requisitos necess\u00e1rios \u00e0\r\nsua formaliza\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Discricionariedade \u00e9 a liberdade de a\u00e7\u00e3o administrativa dentro do limites permitidos em lei.","id":2540614,"corpo":"Discricionariedade \u00e9 a liberdade de a\u00e7\u00e3o administrativa dentro do limites permitidos em lei.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O Poder Regulamentar \u00e9 privativo do chefe do Poder Executivo, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que se revista dos requisitos legais.","id":2540615,"corpo":"O Poder Regulamentar \u00e9 privativo do chefe do Poder Executivo, n\u00e3o sendo necess\u00e1rio que\r\nse revista dos requisitos legais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321742,"enunciado":"","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/740226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que o processo disciplinar","provas":[{"id":3457,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Policial Civil \/ Agente - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-03-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":115475,"hashId":"3f2d2c30aa68adf40e35031b5bbfb5fd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 correto afirmar que o processo disciplinar<\/p>","resposta":541587,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que culminou com pena de demiss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser revisto, mesmo que fatos novos justifiquem a inadequa\u00e7\u00e3o da penalidade aplicada.","id":541586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">que culminou com pena de demiss\u00e3o n\u00e3o poder\u00e1 ser revisto, mesmo que fatos novos justifiquem a inadequa\u00e7\u00e3o da penalidade aplicada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o especial composta de 3 (tr\u00eas) servidores est\u00e1veis.","id":541587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e1 conduzido por comiss\u00e3o especial composta de 3 (tr\u00eas) servidores est\u00e1veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9, de regra, sigiloso, imprescrit\u00edvel, informal e dispens\u00e1vel.","id":541588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9, de regra, sigiloso, imprescrit\u00edvel, informal e dispens\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o possui prazo legal para sua conclus\u00e3o.","id":541589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o possui prazo legal para sua conclus\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"poder\u00e1 ser presidido por parente de segundo grau do acusado.","id":541590,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">poder\u00e1 ser presidido por parente de segundo grau do acusado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 34 considere a Lei Estadual n\u00ba 6.107\/94, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o.","id":100838,"enunciado":"<P align=justify>Para responder as quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 34 considere a Lei Estadual n\u00ba 6.107\/94, que disp\u00f5e sobre o Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","oab":false,"nome":"Estatuto dos Servidores P\u00fablicos Civis do Estado do Maranh\u00e3o - Lei n\u00ba 6.107\/1994","pai":395520,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394869,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-estatuto-dos-servidores-publicos-civis-do-estado-do-maranhao-lei-no-6-107-1994"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/115475","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611}],"orgaos":[{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conceito de ato administrativo, arrolado pelos juristas p\u00e1trios, s\u00e3o assinaladas diversas caracter\u00edsticas. Aponte, no rol abaixo, aquela que n\u00e3o se enquadra no referido conceito.","provas":[{"id":467,"cargo":{"descricao":"Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4611},"orgao":{"nome":"Controladoria Geral da Uni\u00e3o","sigla":"CGU","id":247,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cgu-2006-esaf-analista-de-financas-e-controle-afc-area-tecnologia-da-informacao-prova-2-especifica","tipo":1,"nome":"ESAF - CGU - Analista de Finan\u00e7as e Controle AFC - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-03-16 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"}],"id":16983,"hashId":"46503804e792433c97a9c4a1e4e6d5fd","enunciado":"<p>No conceito de ato administrativo, arrolado pelos juristas p\u00e1trios, s\u00e3o assinaladas diversas caracter\u00edsticas. Aponte, no rol abaixo, aquela que <u>n\u00e3o<\/u> se enquadra no referido conceito.<\/p>","resposta":83170,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Consiste em provid\u00eancias jur\u00eddicas complementares da lei, em car\u00e1ter necessariamente vinculado.","id":83170,"corpo":"<p align=justify>Consiste em provid\u00eancias jur\u00eddicas complementares\r\nda lei, em car\u00e1ter necessariamente vinculado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 exercido no uso de prerrogativas p\u00fablicas, sob reg\u00eancia do Direito P\u00fablico.","id":83171,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 exercido no uso de prerrogativas p\u00fablicas, sob\r\nreg\u00eancia do Direito P\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Trata-se de declara\u00e7\u00e3o jur\u00eddica unilateral, mediante manifesta\u00e7\u00e3o que produz efeitos de direito.","id":83172,"corpo":"<p align=justify>Trata-se de declara\u00e7\u00e3o jur\u00eddica unilateral, mediante\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o que produz efeitos de direito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prov\u00e9m do Estado ou de quem esteja investido em prerrogativas estatais.","id":83173,"corpo":"<p align=justify>Prov\u00e9m do Estado ou de quem esteja investido em\r\nprerrogativas estatais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sujeita-se a exame de legitimidade por \u00f3rg\u00e3o jurisdicional, por n\u00e3o apresentar car\u00e1ter de definitividade.","id":83174,"corpo":"<p align=justify>Sujeita-se a exame de legitimidade por \u00f3rg\u00e3o\r\njurisdicional, por n\u00e3o apresentar car\u00e1ter de\r\ndefinitividade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14507,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/16983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os quatro envelopes abaixo est\u00e3o selados e identificados pelos n\u00fameros 1, 2, 3 e 4, conforme a figura: H\u00e1 uma ordem expressa: &#39;Se um envelope tiver um selo de 5 cents, ent\u00e3o ele deve ser deixado aberto&#39;. Assinale a alternativa que corresponde quantos e quais envelopes devem ser desvirados, para se verificar se a ordem foi ou n\u00e3o cumprida.","provas":[{"id":2397,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paulista","sigla":"","id":786,"esfera":"Municipal","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Universidade de Pernambuco","descricao":"Universidade de Pernambuco - UPE","sigla":"UPE","oab":false,"id":251},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-paulista-pe-2006-upe-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"UPE - Prefeitura de Paulista - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-04-22 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":62485,"hashId":"fd25137b83834662a859f48113c70d76","enunciado":"<P align=justify>Os quatro envelopes abaixo est\u00e3o selados e identificados pelos n\u00fameros 1, 2, 3 e 4, conforme a figura: <\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2397\/imagem_65.gif><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>H\u00e1 uma ordem expressa:<\/STRONG> &#39;Se um envelope tiver um selo de 5 cents, ent\u00e3o ele deve ser deixado aberto&#39;. <STRONG>Assinale a alternativa que corresponde<\/STRONG> quantos e quais envelopes devem ser desvirados, <STRONG>para se verificar se a ordem foi ou n\u00e3o cumprida.<\/STRONG><\/P>","resposta":295231,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um envelope, de n\u00famero 3.","id":295227,"corpo":"Um envelope, de n\u00famero 3.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dois envelopes, de n\u00fameros 3 e 4. ","id":295228,"corpo":"Dois envelopes, de n\u00fameros 3 e 4. ","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Todos os envelopes. ","id":295229,"corpo":"Todos os envelopes. ","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tr\u00eas envelopes, de n\u00fameros 1, 3 e 4.","id":295230,"corpo":"Tr\u00eas envelopes, de n\u00fameros 1, 3 e 4.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dois envelopes, de n\u00fameros 1 e 2.","id":295231,"corpo":"Dois envelopes, de n\u00fameros 1 e 2.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","oab":false,"nome":"Princ\u00edpio da Casa dos pombos ( Princ\u00edpio das Gavetas)","pai":425328,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411114,"slug":"raciocinio-logico-principio-da-casa-dos-pombos-principio-das-gavetas"}],"slug":"raciocinio-logico\/62485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as frases abaixo: I. O leitor perguntaria se as comiss\u00f5es s\u00e3o \u00fateis e necess\u00e1rias. II. Com essa CPI, acabaria tudo em pizza, novamente? III. Os abusos, embora lament\u00e1veis, s\u00e3o freq\u00fcentes na vida p\u00fablica, asseverou o colunista. Elas se encontram, respectivamente, em discurso","provas":[{"id":3041,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-24 04:00:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":90035,"hashId":"00c846846dc90744cb91473f1e326a54","enunciado":"<P align=justify>Leia as frases abaixo:<\/P>\r\n<P>I. O leitor perguntaria se as comiss\u00f5es s\u00e3o \u00fateis e necess\u00e1rias. <\/P>\r\n<P>II. Com essa CPI, acabaria tudo em pizza, novamente?<\/P>\r\n<P> III. Os abusos, embora lament\u00e1veis, s\u00e3o freq\u00fcentes na vida p\u00fablica, asseverou o colunista.<\/P>\r\n<P> Elas se encontram, respectivamente, em discurso<\/P>","resposta":895470,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":895467,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3041\/50.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":895468,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3041\/51.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":895469,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3041\/52.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":895470,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3041\/53.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":895471,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3041\/54.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":79801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/90035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ind\u00fastria de j\u00f3ias A, situada no Cear\u00e1, vendeu j\u00f3ia para ser entregue ao destinat\u00e1rio B, em outro Estado, comprometendo-se o vendedor a providenciar o transporte e seguro, que seriam cobrados do adquirente da j\u00f3ia. Sabendo que B n\u00e3o \u00e9 contribuinte do imposto, indique, nas op\u00e7\u00f5es abaixo, qual o valor calculado do imposto, considerando os seguintes dados relacionados com a opera\u00e7\u00e3o: - Pre\u00e7o de venda - R$ 5.000,00 - IPI - R$ 500,00 - Frete - R$ 50,00 - Seguro - R$ 150,00","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-03 04:04:06","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164434,"hashId":"61e660ecc74c3b87974df52f0a8fc071","enunciado":"<p align=\"justify\">A ind\u00fastria de j\u00f3ias A, situada no Cear\u00e1, vendeu j\u00f3ia\r\npara ser entregue ao destinat\u00e1rio B, em outro Estado,\r\ncomprometendo-se o vendedor a providenciar o transporte\r\ne seguro, que seriam cobrados do adquirente da j\u00f3ia.\r\nSabendo que B n\u00e3o \u00e9 contribuinte do imposto, indique,\r\nnas op\u00e7\u00f5es abaixo, qual o valor calculado do imposto,\r\nconsiderando os seguintes dados relacionados com a\r\nopera\u00e7\u00e3o:\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">- Pre\u00e7o de venda - R$ 5.000,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">- IPI - R$ 500,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Frete - R$ 50,00\r\n<\/p><p align=\"justify\">- Seguro - R$ 150,00<\/p><p><br><\/p>","resposta":4169533,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 855,00","id":4169531,"corpo":"<p align=justify>R$ 855,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 969,00","id":4169532,"corpo":"<p align=justify>R$ 969,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 1.425,00","id":4169533,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.425,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 624,00","id":4169534,"corpo":"<p align=justify>R$ 624,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 1.300,00","id":4169535,"corpo":"<p align=justify>R$ 1.300,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 2.657\/1996 - Disp\u00f5e sobre o imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 2.657\/1996 - Disp\u00f5e sobre o imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395785,"slug":"legislacao-federal-lei-no-2-657-1996-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-a-circulacao-de-mercadorias-servicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1164434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a OHSAS 18001:99, deve existir uma pol\u00edtica de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, autorizada pela alta administra\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, que estabele\u00e7a claramente os objetivos globais de seguran\u00e7a e sa\u00fade e o comprometimento para melhorar o desempenho da SST.Em rela\u00e7\u00e3o a essa pol\u00edtica, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 12:00:28","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1937099,"hashId":"e9ea4eab35a2849a111aa1c8d274c43b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a OHSAS 18001:99, deve existir uma pol\u00edtica de Seguran\u00e7a e Sa\u00fade Ocupacional, autorizada pela alta administra\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o, que estabele\u00e7a claramente os objetivos globais de seguran\u00e7a e sa\u00fade e o comprometimento para melhorar o desempenho da SST.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a essa pol\u00edtica, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":7489074,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser apropriada \u00e0 natureza e escala dos riscos de SST da organiza\u00e7\u00e3o;","id":7489070,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser apropriada \u00e0 natureza e escala dos riscos de SST da organiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incluir o comprometimento com a melhoria cont\u00ednua;","id":7489071,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluir o comprometimento com a melhoria cont\u00ednua;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"incluir o comprometimento com o atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho aplic\u00e1vel e a outros requisitos subscritos pela organiza\u00e7\u00e3o;","id":7489072,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluir o comprometimento com o atendimento \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o vigente de Seguran\u00e7a e Medicina do Trabalho aplic\u00e1vel e a outros requisitos subscritos pela organiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser comunicada a todos os funcion\u00e1rios com o objetivo de que eles tenham conhecimento de suas obriga\u00e7\u00f5es individuais em rela\u00e7\u00e3o a SST;","id":7489073,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser comunicada a todos os funcion\u00e1rios com o objetivo de que eles tenham conhecimento de suas obriga\u00e7\u00f5es individuais em rela\u00e7\u00e3o a SST;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deve ser a mais gen\u00e9rica poss\u00edvel para assegurar que ela permane\u00e7a pertinente e apropriada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.","id":7489074,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deve ser a mais gen\u00e9rica poss\u00edvel para assegurar que ela permane\u00e7a pertinente e apropriada \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","oab":false,"nome":"OHSAS 18.001 (servi\u00e7os de avalia\u00e7\u00e3o de sa\u00fade e seguran\u00e7a ocupacional)","pai":417227,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417236,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-ohsas-18-001-servicos-de-avaliacao-de-saude-e-seguranca-ocupacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo da \u00c1rvore de Causa \u00e9 o m\u00e9todo adotado pelo governo brasileiro para investiga\u00e7\u00f5es de acidentes. Este m\u00e9todo pode ser considerado como investigativo de preven\u00e7\u00e3o passiva pela seguinte raz\u00e3o:","provas":[{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 12:01:35","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1937126,"hashId":"0cef0fca36af8130525dc9a88e7bbbfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O m\u00e9todo da \u00c1rvore de Causa \u00e9 o m\u00e9todo adotado pelo governo brasileiro para investiga\u00e7\u00f5es de acidentes. Este m\u00e9todo pode ser considerado como investigativo de preven\u00e7\u00e3o passiva pela seguinte raz\u00e3o:<\/p>","resposta":7489205,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permite a redu\u00e7\u00e3o das conseq\u00fc\u00eancias negativas do acidente\/evento;","id":7489201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">permite a redu\u00e7\u00e3o das conseq\u00fc\u00eancias negativas do acidente\/evento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"avalia periodicamente os agravos do evento e prop\u00f5e oportunidades de melhoria;","id":7489202,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">avalia periodicamente os agravos do evento e prop\u00f5e oportunidades de melhoria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"verifica antecipadamente as causas do evento causador e o inibe;","id":7489203,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">verifica antecipadamente as causas do evento causador e o inibe;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impede a ocorr\u00eancia de novos acidentes similares;","id":7489204,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impede a ocorr\u00eancia de novos acidentes similares;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"identifica retroativamente os fatos envolvidos no evento.","id":7489205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica retroativamente os fatos envolvidos no evento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 15 (Atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres) define os limites de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional e, entre estes, o Limite de Toler\u00e2ncia (LT). O conceito de Limite de Toler\u00e2ncia (LT) \u00e9:","provas":[{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 11:58:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1937055,"hashId":"d28e92a0c1229a33e50bb9117d37ff13","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 15 (Atividades e opera\u00e7\u00f5es insalubres) define os limites de exposi\u00e7\u00e3o ocupacional e, entre estes, o Limite de Toler\u00e2ncia (LT). O conceito de Limite de Toler\u00e2ncia (LT) \u00e9:<\/p>","resposta":7488856,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a rela\u00e7\u00e3o entre natureza e tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes;","id":7488853,"corpo":"<p>a rela\u00e7\u00e3o entre natureza e tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as concentra\u00e7\u00f5es ou intensidades m\u00e1ximas que n\u00e3o causar\u00e3o danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador;","id":7488854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as concentra\u00e7\u00f5es ou intensidades m\u00e1ximas que n\u00e3o causar\u00e3o danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as concentra\u00e7\u00f5es ou intensidades m\u00ednimas que n\u00e3o causar\u00e3o danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador;","id":7488855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as concentra\u00e7\u00f5es ou intensidades m\u00ednimas que n\u00e3o causar\u00e3o danos \u00e0 sa\u00fade do trabalhador;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as concentra\u00e7\u00f5es ou intensidades m\u00e1ximas ou m\u00ednimas, relacionadas com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes, que n\u00e3o causar\u00e3o dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador;","id":7488856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as concentra\u00e7\u00f5es ou intensidades m\u00e1ximas ou m\u00ednimas, relacionadas com a natureza e o tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes, que n\u00e3o causar\u00e3o dano \u00e0 sa\u00fade do trabalhador;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as concentra\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas e m\u00ednimas e a sua rela\u00e7\u00e3o com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes, que causar\u00e3o dano \u00e0 sua sa\u00fade.","id":7488857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as concentra\u00e7\u00f5es m\u00e1ximas e m\u00ednimas e a sua rela\u00e7\u00e3o com o tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes, que causar\u00e3o dano \u00e0 sua sa\u00fade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 09 (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais) estabelece quais s\u00e3o os tipos de riscos ambientais que em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos a sa\u00fade do trabalhador. Em rela\u00e7\u00e3o a ela, assinale a alternativa que apresenta somente agentes f\u00edsicos:","provas":[{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 11:59:59","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1937089,"hashId":"5b2f5cb6bda90f8f89de964777e0980a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 09 (Programa de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais) estabelece quais s\u00e3o os tipos de riscos ambientais que em fun\u00e7\u00e3o de sua natureza, concentra\u00e7\u00e3o ou intensidade e tempo de exposi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o capazes de causar danos a sa\u00fade do trabalhador. Em rela\u00e7\u00e3o a ela, assinale a alternativa que apresenta somente agentes f\u00edsicos:<\/p>","resposta":7489023,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ru\u00eddo, radia\u00e7\u00e3o ionizante, temperaturas extremas e iluminamento;","id":7489020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ru\u00eddo, radia\u00e7\u00e3o ionizante, temperaturas extremas e iluminamento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calor, vapores e radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante;","id":7489021,"corpo":"<p>calor, vapores e radia\u00e7\u00e3o n\u00e3o ionizante;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ru\u00eddo, calor, radia\u00e7\u00f5es ionizantes e poeiras;","id":7489022,"corpo":"<p>ru\u00eddo, calor, radia\u00e7\u00f5es ionizantes e poeiras;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"frio, ultra-som, press\u00f5es anormais e infra-som;","id":7489023,"corpo":"<p>frio, ultra-som, press\u00f5es anormais e infra-som;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"temperaturas extremas, fumos met\u00e1licos, vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddo de impacto.","id":7489024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">temperaturas extremas, fumos met\u00e1licos, vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddo de impacto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos indicadores de acidentes aceitos pelo INSS \u00e9 aquele que expressa o n\u00famero total de acidentes multiplicados por um milh\u00e3o e divididos pelo n\u00famero total de homens hora (Hh) de exposi\u00e7\u00e3o ao risco. A denomina\u00e7\u00e3o deste \u00edndice \u00e9:","provas":[{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 12:01:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1937120,"hashId":"6e8d131a37bfaafe3999f4abb7a1e0ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos indicadores de acidentes aceitos pelo INSS \u00e9 aquele que expressa o n\u00famero total de acidentes multiplicados por um milh\u00e3o e divididos pelo n\u00famero total de homens hora (Hh) de exposi\u00e7\u00e3o ao risco. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A denomina\u00e7\u00e3o deste \u00edndice \u00e9:<\/p>","resposta":7489173,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Taxa de Freq\u00fc\u00eancia;","id":7489173,"corpo":"<p>Taxa de Freq\u00fc\u00eancia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Afastamento;","id":7489174,"corpo":"<p>\u00cdndice de Afastamento;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Acidentados Ponderado;","id":7489175,"corpo":"<p>\u00cdndice de Acidentados Ponderado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00cdndice de Lesionados;","id":7489176,"corpo":"<p>\u00cdndice de Lesionados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Taxa de Gravidade.","id":7489177,"corpo":"<p>Taxa de Gravidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","oab":false,"nome":"Conceitos, causas e consequ\u00eancias","pai":402932,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417161,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-conceitos-causas-e-consequencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos \u00faltimos anos, muitas categorias profissionais t\u00eam apresentado aumento substancial no n\u00famero de casos de psicopatologias. Uma destas foi diagnosticada primeiramente entre profissionais relacionadas a um contacto interpessoal mais exigente, tais como servi\u00e7os de sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica, caracterizada pela desmotiva\u00e7\u00e3o ou desinteresse, mal estar interno ou insatisfa\u00e7\u00e3o ocupacional que parece afetar, em maior ou menor grau, alguma categoria ou grupo profissional. Essa psicopatologia \u00e9 denominda:","provas":[{"id":63336,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Trabalho","id":10049},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-engenheiro-area-trabalho-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Engenheiro - \u00c1rea Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 12:04:34","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":1937130,"hashId":"041eed7d6c316391a801bac0bb0a162f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos \u00faltimos anos, muitas categorias profissionais t\u00eam apresentado aumento substancial no n\u00famero de casos de psicopatologias. Uma destas foi diagnosticada primeiramente entre profissionais relacionadas a um contacto interpessoal mais exigente, tais como servi\u00e7os de sa\u00fade e seguran\u00e7a p\u00fablica, caracterizada pela desmotiva\u00e7\u00e3o ou desinteresse, mal estar interno ou insatisfa\u00e7\u00e3o ocupacional que parece afetar, em maior ou menor grau, alguma categoria ou grupo profissional. Essa psicopatologia \u00e9 denominda:<\/p>","resposta":7489222,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00edndrome do P\u00e2nico;","id":7489220,"corpo":"<p>S\u00edndrome do P\u00e2nico;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tenssonossivite;","id":7489221,"corpo":"<p>Tenssonossivite;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00edndrome de Burnout;","id":7489222,"corpo":"<p>S\u00edndrome de Burnout;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agorafobia;","id":7489223,"corpo":"<p>Agorafobia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ablutofobia.","id":7489224,"corpo":"<p>Ablutofobia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479986,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","oab":false,"nome":"Psicologia e Sociologia do Trabalho","pai":164,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":402947,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-psicologia-e-sociologia-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante o Art. 83 do C\u00f3digo Civil, consideram-se m\u00f3veis para os efeitos legais: I - as energias que tenham valor econ\u00f4mico. ( ) II - os direitos reais sobre objetos m\u00f3veis e as a\u00e7\u00f5es correspondentes. ( ) III - os bens suscet\u00edveis de movimento pr\u00f3prio, ou de remo\u00e7\u00e3o por for\u00e7a alheia, sem altera\u00e7\u00e3o da subst\u00e2ncia ou da destina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social. ( ) IV - os direitos pessoais de car\u00e1ter patrimonial e respectivas a\u00e7\u00f5es. ( ) V \u2013 os im\u00f3veis rurais. ( ) Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":21751,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2006-fapec-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-12-12 04:00:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":740175,"hashId":"57c542c161c61316d73adb4bc50a29b0","enunciado":"Consoante o Art. 83 do C\u00f3digo Civil, consideram-se m\u00f3veis para os efeitos legais:<\/p>\r\nI - as energias que tenham valor econ\u00f4mico. ( )<\/p>\r\nII - os direitos reais sobre objetos m\u00f3veis e as a\u00e7\u00f5es correspondentes. ( )<\/p>\r\nIII - os bens suscet\u00edveis de movimento pr\u00f3prio, ou de remo\u00e7\u00e3o por for\u00e7a alheia, sem altera\u00e7\u00e3o\r\nda subst\u00e2ncia ou da destina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-social. ( )<\/p>\r\nIV - os direitos pessoais de car\u00e1ter patrimonial e respectivas a\u00e7\u00f5es. ( )<\/p>\r\nV \u2013 os im\u00f3veis rurais. ( )<\/p>\r\nAssinale a alternativa correta:","resposta":2540356,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os itens III e V s\u00e3o falsos.","id":2540356,"corpo":"os itens III e V s\u00e3o falsos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas o item III \u00e9 falso.","id":2540357,"corpo":"apenas o item III \u00e9 falso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens I e III s\u00e3o falsos.","id":2540358,"corpo":"os itens I e III s\u00e3o falsos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas o item V \u00e9 falso.","id":2540359,"corpo":"apenas o item V \u00e9 falso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas o item II \u00e9 falso.","id":2540360,"corpo":"apenas o item II \u00e9 falso.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321734,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","oab":true,"nome":"Bens M\u00f3veis (Art. 82 ao 84)","pai":415387,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405884,"slug":"direito-civil-bens-moveis-art-82-ao-84"}],"slug":"direito-civil\/740175","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indiv\u00edduo jovem, ressuscitado de morte s\u00fabita, cujo ECG basal apresentava bloqueio de ramo direito e eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST em V1 e V2, sem altera\u00e7\u00e3o estrutural card\u00edaca ao ecocardiograma. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:","provas":[{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:56:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1937007,"hashId":"e5869e5de826d16fdc1e89ebaf0fe3a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Indiv\u00edduo jovem, ressuscitado de morte s\u00fabita, cujo ECG basal apresentava bloqueio de ramo direito e eleva\u00e7\u00e3o do segmento ST em V1 e V2, sem altera\u00e7\u00e3o estrutural card\u00edaca ao ecocardiograma. O diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel \u00e9:<\/p>","resposta":7488616,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cardiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica;","id":7488613,"corpo":"<p>cardiopatia chag\u00e1sica cr\u00f4nica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"displasia arritmog\u00eanica de ventr\u00edculo direito;","id":7488614,"corpo":"<p>displasia arritmog\u00eanica de ventr\u00edculo direito;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome do QT longo cong\u00eanito;","id":7488615,"corpo":"<p>s\u00edndrome do QT longo cong\u00eanito;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Brugada;","id":7488616,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Brugada;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular Idiop\u00e1tica.","id":7488617,"corpo":"<p>fibrila\u00e7\u00e3o Ventricular Idiop\u00e1tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um paciente do sexo masculino, 40 anos, sofreu queda de um andaime e deu entrada na Emerg\u00eancia com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria . \u00c0 ausculta, o murm\u00fario estava abolido \u00e0 direita e havia macicez \u00e0 percuss\u00e3o. Foi ent\u00e3o realizada a drenagem do hemitorax direito que deu sa\u00edda a 1500 mL de sangue. Durante o atendimento observou-se que o d\u00e9bito do dreno era de 250mL\/ h. A conduta mais adequada para esse paciente, em rela\u00e7\u00e3o ao t\u00f3rax, \u00e9:","provas":[{"id":63339,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral","id":5266},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cirurgiao-geral-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cirurgi\u00e3o Geral - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:55:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":1936435,"hashId":"3f00fe6be469d18d41f7f9cbc901712d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um paciente do sexo masculino, 40 anos, sofreu queda de um andaime e deu entrada na Emerg\u00eancia com insufici\u00eancia respirat\u00f3ria . \u00c0 ausculta, o murm\u00fario estava abolido \u00e0 direita e havia macicez \u00e0 percuss\u00e3o. Foi ent\u00e3o realizada a drenagem do hemitorax direito que deu sa\u00edda a 1500 mL de sangue. Durante o atendimento observou-se que o d\u00e9bito do dreno era de 250mL\/ h. A conduta mais adequada para esse paciente, em rela\u00e7\u00e3o ao t\u00f3rax, \u00e9:<\/p>","resposta":7485819,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias;","id":7485816,"corpo":"<p>transfus\u00e3o de concentrado de hem\u00e1cias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"coloca\u00e7\u00e3o de dreno de t\u00f3rax adicional;","id":7485817,"corpo":"<p>coloca\u00e7\u00e3o de dreno de t\u00f3rax adicional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente;","id":7485818,"corpo":"<p>observa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica do paciente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"toracotomia de urg\u00eancia;","id":7485819,"corpo":"<p>toracotomia de urg\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"entuba\u00e7\u00e3o oro-traqueal e press\u00e3o positiva.","id":7485820,"corpo":"<p>entuba\u00e7\u00e3o oro-traqueal e press\u00e3o positiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cirurgia Geral","oab":false,"nome":"Cirurgia Geral","pai":4475,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291389,"slug":"medicina-cirurgia-geral"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A medica\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 indicada em pacientes com insufici\u00eancia coronariana aguda sem supradesn\u00edvel do segmento ST, dentre as seguintes, \u00e9:","provas":[{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:55:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1936989,"hashId":"931c81a7d3adc014cf76ace6541ad3d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A medica\u00e7\u00e3o que N\u00c3O est\u00e1 indicada em pacientes com insufici\u00eancia coronariana aguda sem supradesn\u00edvel do segmento ST, dentre as seguintes, \u00e9:<\/p>","resposta":7488527,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tirofiban; ","id":7488524,"corpo":"<p>tirofiban; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS);","id":7488525,"corpo":"<p>\u00e1cido acetil salic\u00edlico (AAS);<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"clopidogrel;","id":7488526,"corpo":"<p>clopidogrel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estreptoquinase;","id":7488527,"corpo":"<p>estreptoquinase;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"enoxiparina.","id":7488528,"corpo":"<p>enoxiparina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o consideradas causas de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria, EXCETO:","provas":[{"id":63338,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Cardiologista","id":5265},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-cardiologista-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico Cardiologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-09 08:56:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":391,"descricao":"Medicina - Cardiologia"}],"id":1936997,"hashId":"f2330ee894d871b262133d6d51c492aa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o consideradas causas de hipertens\u00e3o arterial sist\u00eamica secund\u00e1ria, EXCETO:<\/p>","resposta":7488568,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"coarcta\u00e7\u00e3o da aorta;","id":7488564,"corpo":"<p>coarcta\u00e7\u00e3o da aorta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estenose de art\u00e9ria renal;","id":7488565,"corpo":"<p>estenose de art\u00e9ria renal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edndrome de Cushing;","id":7488566,"corpo":"<p>s\u00edndrome de Cushing;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"feocromocitoma;","id":7488567,"corpo":"<p>feocromocitoma;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"hipoaldosteronismo.","id":7488568,"corpo":"<p>hipoaldosteronismo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cardiologia","oab":false,"nome":"Cardiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4473,"slug":"medicina-cardiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Aplica\u00e7\u00f5es como o Windows Media Player e o Real Audio s\u00e3o capazes de reproduzir \u00e1udio e v\u00eddeo acessados da Internet por meio de uma rede de dados.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 16:58:02","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2086066,"hashId":"62eb3c9f9cdb506f894bfb45c3b0ce5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Aplica\u00e7\u00f5es como o Windows Media Player e o Real Audio s\u00e3o capazes de reproduzir \u00e1udio e v\u00eddeo acessados da Internet por meio de uma rede de dados.<\/p>","resposta":8153224,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8153224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8153225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de sistemas de transmiss\u00e3o de \u00e1udio e v\u00eddeo na Internet e em rede local, julgue os itens a seguir.","id":496815,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca de sistemas de transmiss\u00e3o de \u00e1udio e v\u00eddeo na Internet e em rede local, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas de \u00c1udio, V\u00eddeo e Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"Sistemas de \u00c1udio, V\u00eddeo e Multim\u00eddia","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405171,"slug":"informatica-sistemas-de-audio-video-e-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em redes TCP\/IP, o uso do Linux segue restrito para aplica\u00e7\u00f5es e desenvolvimento de sistemas embasados em software livre.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 17:14:57","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2086148,"hashId":"4783490fd531b9b101d4f52ddb1497df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em redes TCP\/IP, o uso do Linux segue restrito para aplica\u00e7\u00f5es e desenvolvimento de sistemas embasados em <em>software<\/em> livre.<\/p>","resposta":8153512,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8153511,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8153512,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Linux possui uma s\u00e9rie de funcionalidades para a integra\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios sistemas comerciais como o Microsoft Windows, com impressoras de rede, entre outros. Considerando o uso do Linux nesse tipo de situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":496826,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Linux possui uma s\u00e9rie de funcionalidades para a integra\u00e7\u00e3o com v\u00e1rios sistemas comerciais como o Microsoft Windows, com impressoras de rede, entre outros. Considerando o uso do Linux nesse tipo de situa\u00e7\u00e3o, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"},{"nome_clean":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":402256,"materia":true,"id":402256,"slug":"sistemas-de-informacao"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":402256,"assunto_raiz":402256,"materia":false,"id":402268,"slug":"sistemas-de-informacao-software-livre"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"},{"nome_clean":"Licen\u00e7a de Softwares","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Softwares","pai":405044,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405048,"slug":"informatica-licenca-de-softwares"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405102,"slug":"informatica-linux"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":405048,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419847,"slug":"informatica-software-livre"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Licen\u00e7a de Software","oab":false,"nome":"Licen\u00e7a de Software","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428970,"slug":"tecnologia-da-informacao-licenca-de-software"},{"nome_clean":"Software Livre","oab":false,"nome":"Software Livre","pai":428970,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428975,"slug":"tecnologia-da-informacao-software-livre"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sistemas tais como Real VNC e Microsoft Terminal Services s\u00e3o formas de se controlar remotamente uma esta\u00e7\u00e3o ou um servidor de rede.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 17:17:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2086162,"hashId":"3b2bcf61ac5b79741011d87db0c19bc1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sistemas tais como Real VNC e Microsoft Terminal Services s\u00e3o formas de se controlar remotamente uma esta\u00e7\u00e3o ou um servidor de rede.<\/p>","resposta":8153558,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8153558,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8153559,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que existem diversas maneiras de se acessar remotamente um computador, fazendo uso de software livres ou software comerciais, julgue os itens subseq\u00fcentes. ","id":496829,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando que existem diversas maneiras de se acessar remotamente um computador, fazendo uso de <em>software<\/em> livres ou <em>software <\/em>comerciais, julgue os itens subseq\u00fcentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 111 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"nome_clean":"Acesso Remoto (VNC, etc.)","oab":false,"nome":"Acesso Remoto (VNC, etc.)","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429403,"slug":"tecnologia-da-informacao-acesso-remoto-vnc-etc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Microsoft Access \u00e9 um sistema para tratamento de banco de dados e consegue suportar o tratamento de \u00e1lgebra relacional por meio da structured query language (SQL).","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 17:11:18","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2086134,"hashId":"acf0a8b999615401903123a11165fbac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Microsoft Access \u00e9 um sistema para tratamento de banco de dados e consegue suportar o tratamento de \u00e1lgebra relacional por meio da <em>structured query language <\/em>(SQL).<\/p>","resposta":8153454,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8153454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8153455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os software de escrit\u00f3rio MS Office 2003 e BrOffice, vers\u00e3o 2 ou superior, julgue os itens a seguir.","id":496824,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os <em>software<\/em> de escrit\u00f3rio MS Office 2003 e BrOffice, vers\u00e3o 2 ou superior, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"nome_clean":"Microsoft Access","oab":false,"nome":"Microsoft Access","pai":420448,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405110,"slug":"informatica-microsoft-access"},{"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420448,"slug":"informatica-banco-de-dados"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em face da Doutrina M\u00e9dico-Legal brasileira \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-12-31 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739697,"hashId":"424a64802f7a67e752ed6534570c6654","enunciado":"Em face da Doutrina M\u00e9dico-Legal brasileira \u00e9 correto\r\nafirmar que","resposta":2538139,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a caracteriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal de \u201ctiro \u00e0 dist\u00e2ncia\u201d, em face de uma arma de fogo de calibre 38, significa que o tiro foi deflagrado, pelo menos, a tr\u00eas metros de dist\u00e2ncia.","id":2538136,"corpo":"a caracteriza\u00e7\u00e3o m\u00e9dico-legal de \u201ctiro \u00e0 dist\u00e2ncia\u201d, em\r\nface de uma arma de fogo de calibre 38, significa\r\nque o tiro foi deflagrado, pelo menos, a tr\u00eas metros\r\nde dist\u00e2ncia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos casos de investiga\u00e7\u00e3o de erro m\u00e9dico, de pessoa idosa, falecida por morte natural decorrente de broncopneumonia e sepultada h\u00e1 30 dias, cuja fam\u00edlia alega ter havido erro no tratamento medicamentoso, a exuma\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver fornece elementos preciosos para a elucida\u00e7\u00e3o do caso, que suplantam e dispensam o estudo do prontu\u00e1rio m\u00e9dico.","id":2538137,"corpo":"nos casos de investiga\u00e7\u00e3o de erro m\u00e9dico, de\r\npessoa idosa, falecida por morte natural decorrente\r\nde broncopneumonia e sepultada h\u00e1 30 dias, cuja\r\nfam\u00edlia alega ter havido erro no tratamento medicamentoso,\r\na exuma\u00e7\u00e3o do cad\u00e1ver fornece elementos\r\npreciosos para a elucida\u00e7\u00e3o do caso, que suplantam\r\ne dispensam o estudo do prontu\u00e1rio m\u00e9dico.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nos casos de conjun\u00e7\u00e3o carnal, presume-se a viol\u00eancia quando a v\u00edtima n\u00e3o \u00e9 maior de 16 anos de idade.","id":2538138,"corpo":"nos casos de conjun\u00e7\u00e3o carnal, presume-se a viol\u00eancia\r\nquando a v\u00edtima n\u00e3o \u00e9 maior de 16 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos h\u00edmens complacentes, o diagn\u00f3stico M\u00e9dico-Legal da conjun\u00e7\u00e3o carnal pode ser estabelecido pela presen\u00e7a de gravidez.","id":2538139,"corpo":"nos h\u00edmens complacentes, o diagn\u00f3stico M\u00e9dico-Legal\r\nda conjun\u00e7\u00e3o carnal pode ser estabelecido pela\r\npresen\u00e7a de gravidez.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando se constata isoladamente, a integridade himenal, em um exame de sexologia forense, podese afirmar que n\u00e3o houve conjun\u00e7\u00e3o carnal.","id":2538140,"corpo":"quando se constata isoladamente, a integridade\r\nhimenal, em um exame de sexologia forense, podese\r\nafirmar que n\u00e3o houve conjun\u00e7\u00e3o carnal.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321648,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Orif\u00edcios de entrada e sa\u00edda, disparos a dist\u00e2ncia e a curta dist\u00e2ncia","oab":false,"nome":"Orif\u00edcios de entrada e sa\u00edda, disparos a dist\u00e2ncia e a curta dist\u00e2ncia","pai":429640,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429641,"slug":"medicina-legal-orificios-de-entrada-e-saida-disparos-a-distancia-e-a-curta-distancia"}],"slug":"medicina\/739697","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos tipos de dados listados a seguir, assinale o item que cont\u00e9m um tipo de dado que N\u00c3O \u00e9 primitivo da linguagem Java:","provas":[{"id":63331,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-analista-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 08:54:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1938047,"hashId":"98ae5879486c318719f9fc022c1bc494","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos tipos de dados listados a seguir, assinale o item que cont\u00e9m um tipo de dado que N\u00c3O \u00e9 primitivo da linguagem Java:<\/p>","resposta":7493446,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Boolean; ","id":7493442,"corpo":"<p>Boolean; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Byte; ","id":7493443,"corpo":"<p>Byte; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Double; ","id":7493444,"corpo":"<p> Double; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Int; ","id":7493445,"corpo":"<p>Int; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"String.","id":7493446,"corpo":"<p>String.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: Considere, nas quest\u00f5es a seguir, a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":480070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ATEN\u00c7\u00c3O: Considere, nas quest\u00f5es a seguir, a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware a menos quando especificado em contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1gua utilizada como bebida ou no preparo de alimentos deve ser objeto da mais rigorosa padroniza\u00e7\u00e3o de qualidade. Entretanto, a \u00e1gua destinada \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o corporal n\u00e3o requer padr\u00f5es t\u00e3o elevados de qualidade, devendo apenas estar livre de subst\u00e2ncias t\u00f3xicas. Dessa forma, \u00e9 correto prever que, para uma gest\u00e3o mais adequada da \u00e1gua, as resid\u00eancias do futuro dever\u00e3o ser projetadas com tr\u00eas tipos de abastecimento de \u00e1gua distintos. Um primeiro tipo com padr\u00e3o m\u00e1ximo de qualidade da \u00e1gua, a ser utilizada como bebida ou no preparo de alimentos, um segundo tipo com padr\u00e3o m\u00e9dio de qualidade, para a \u00e1gua que ser\u00e1 utilizada na higieniza\u00e7\u00e3o corporal, e um terceiro tipo de qualidade de \u00e1gua, com padr\u00e3o m\u00ednimo de qualidade, a ser destinada aos vasos sanit\u00e1rios, \u00e0 rega de plantas e jardins e \u00e0 lavagem de ve\u00edculos e \u00e1reas externas de resid\u00eancias e edif\u00edcios.","provas":[{"id":986,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Ambiental","id":585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-analista-ministerial-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Analista Ministerial - \u00c1rea Engenharia Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-13 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":240529,"hashId":"204de81c2a419d143fc15b0c67d38a5f","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua utilizada como bebida ou no preparo de alimentos deve ser\r\nobjeto da mais rigorosa padroniza\u00e7\u00e3o de qualidade. Entretanto, a\r\n\u00e1gua destinada \u00e0 higieniza\u00e7\u00e3o corporal n\u00e3o requer padr\u00f5es t\u00e3o\r\nelevados de qualidade, devendo apenas estar livre de subst\u00e2ncias\r\nt\u00f3xicas. Dessa forma, \u00e9 correto prever que, para uma gest\u00e3o mais\r\nadequada da \u00e1gua, as resid\u00eancias do futuro dever\u00e3o ser projetadas\r\ncom tr\u00eas tipos de abastecimento de \u00e1gua distintos. Um primeiro tipo\r\ncom padr\u00e3o m\u00e1ximo de qualidade da \u00e1gua, a ser utilizada como\r\nbebida ou no preparo de alimentos, um segundo tipo com padr\u00e3o\r\nm\u00e9dio de qualidade, para a \u00e1gua que ser\u00e1 utilizada na higieniza\u00e7\u00e3o\r\ncorporal, e um terceiro tipo de qualidade de \u00e1gua, com padr\u00e3o\r\nm\u00ednimo de qualidade, a ser destinada aos vasos sanit\u00e1rios, \u00e0 rega de\r\nplantas e jardins e \u00e0 lavagem de ve\u00edculos e \u00e1reas externas de\r\nresid\u00eancias e edif\u00edcios.<\/p>","resposta":931370,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":931369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":931370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No processo de gest\u00e3o das atividades humanas, deve-se buscar a vis\u00e3o do todo. O termo gest\u00e3o assume um significado amplo, pois envolve um grande n\u00famero de vari\u00e1veis que interagem simultaneamente. A gest\u00e3o integrada do meio ambiente \u00e9 fundamental por uma s\u00e9rie de fatores, entre os quais a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. O conhecimento acerca da rela\u00e7\u00e3o entre saneamento ambiental e o processo sa\u00fade-doen\u00e7a j\u00e1 se encontra estabelecido h\u00e1 mais de meio s\u00e9culo. Dessa forma, a gest\u00e3o ambiental integrada deve buscar a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de todos os recursos: solo, ar e \u00e1gua. Partindo dessas premissas, julgue os itens que se seguem.","id":161190,"enunciado":"<p align=justify>No processo de gest\u00e3o das atividades humanas, deve-se buscar a vis\u00e3o\r\ndo todo. O termo gest\u00e3o assume um significado amplo, pois envolve um\r\ngrande n\u00famero de vari\u00e1veis que interagem simultaneamente. A gest\u00e3o\r\nintegrada do meio ambiente \u00e9 fundamental por uma s\u00e9rie de fatores,\r\nentre os quais a promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. O conhecimento\r\nacerca da rela\u00e7\u00e3o entre saneamento ambiental e o processo sa\u00fade-doen\u00e7a\r\nj\u00e1 se encontra estabelecido h\u00e1 mais de meio s\u00e9culo. Dessa forma, a\r\ngest\u00e3o ambiental integrada deve buscar a manuten\u00e7\u00e3o da qualidade de\r\ntodos os recursos: solo, ar e \u00e1gua. Partindo dessas premissas, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/240529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe o programa Delphi7 a seguir. Suponha que o arquivo arquivo.txt existe e que ele cont\u00e9m os dados de trinta pessoas ordenadas segundo o seu nome.{$APPTYPE CONSOLE}typeRegPessoa = recordnome: String[30];idade: integer;end;varumaPessoa: RegPessoa;arq: file of RegPessoa;pos: integer;strPath: String = 'c\\arquivo.txt';beginAssignFile(arq, strPath);reset(arq);for pos:=filesize(arq) -1 down 0 do beginseek(arq, pos);read(arq, umaPessoa);writeln(umaPessoa.idade);end;CloseFile(arq);end.Se este programa for compilado e executado, o resultado ser\u00e1:","provas":[{"id":63331,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o","id":24896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-analista-de-sistemas-de-informacao","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Analista de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-14 07:46:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1937892,"hashId":"150dcead6fe8336bac784208293028a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe o programa Delphi7 a seguir. Suponha que o arquivo <strong class=\"ql-font-monospace\">arquivo.txt<\/strong> existe e que ele cont\u00e9m os dados de trinta pessoas ordenadas segundo o seu nome.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">{$APPTYPE CONSOLE}<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">type<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">RegPessoa = <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">record<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">nome: <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">String<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">[30];<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">idade: integer;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">end<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">var<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">umaPessoa: RegPessoa;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">arq: <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">file of<\/strong><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\"> RegPessoa;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">pos: integer;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">strPath: <\/span><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">String <\/strong><span class=\"ql-font-monospace\" style=\"font-size: 11px;\">= 'c<\/span><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">\\arquivo.txt';<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\">begin<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">AssignFile(arq, strPath);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">reset(arq);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\">for <\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">pos:=filesize(arq) -1 down 0 do begin<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">seek(arq, pos);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">read(arq, umaPessoa);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 15em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">writeln(umaPessoa.idade);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\">end<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">;<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 13em;\"><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">CloseFile(arq);<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><strong class=\"ql-font-monospace\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\">end<\/strong><span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); font-size: 11px;\" class=\"ql-font-monospace\">.<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 11em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se este programa for compilado e executado, o resultado ser\u00e1:<\/p>","resposta":7492707,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ser\u00e3o impressas as idades das pessoas em ordem crescente de idade; ","id":7492704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o impressas as idades das pessoas em ordem crescente de idade; <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" ser\u00e3o impressas as idades das pessoas em ordem decrescente de idade; ","id":7492705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> ser\u00e3o impressas as idades das pessoas em ordem decrescente de idade; <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o impressas as idades das pessoas na ordem de armazenamento dos registros no arquivo; ","id":7492706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o impressas as idades das pessoas na ordem de armazenamento dos registros no arquivo; <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ser\u00e3o impressas as idades das pessoas em ordem contr\u00e1ria a do armazenamento dos registros no arquivo; ","id":7492707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ser\u00e3o impressas as idades das pessoas em ordem contr\u00e1ria a do armazenamento dos registros no arquivo; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" um erro em tempo de compila\u00e7\u00e3o. ","id":7492708,"corpo":"<p> um erro em tempo de compila\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"ATEN\u00c7\u00c3O: Considere, nas quest\u00f5es a seguir, a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware a menos quando especificado em contr\u00e1rio.","id":480070,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ATEN\u00c7\u00c3O: Considere, nas quest\u00f5es a seguir, a configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o de software e hardware a menos quando especificado em contr\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Delphi","oab":false,"nome":"Delphi","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7983,"slug":"tecnologia-da-informacao-delphi"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jurista solicitou ao bibliotec\u00e1rio que elaborasse uma bibliografia para ser utilizada como material de refer\u00eancia para um estudo hist\u00f3rico. Entre os t\u00edtulos encontrados, havia um artigo sobre elabora\u00e7\u00e3o legislativa. De acordo com a norma da ABNT \u2013 NBR 6023, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a refer\u00eancia corretamente.","provas":[{"id":11008,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-18 14:06:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":415769,"hashId":"b65ffa16c9d9a4ba2a5b5715c8c88731","enunciado":"<p align=justify>Um jurista solicitou ao bibliotec\u00e1rio que elaborasse uma\r\nbibliografia para ser utilizada como material de refer\u00eancia para\r\num estudo hist\u00f3rico. Entre os t\u00edtulos encontrados, havia um artigo\r\nsobre elabora\u00e7\u00e3o legislativa. De acordo com a norma da ABNT\r\n\u2013 NBR 6023, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta a refer\u00eancia\r\ncorretamente.<\/p>","resposta":1487175,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"CAVALCANTI, T.B. Considera\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o legislativa. Revista Forense, Rio de Janeiro, v.106, n.514, p.262-265, abr. 1946.","id":1487175,"corpo":"<p align=justify>CAVALCANTI, T.B. Considera\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa. Revista Forense, Rio de Janeiro, v.106, n.514,\r\np.262-265, abr. 1946.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"CAVALCANTI, Tem\u00edstocles Brand\u00e3o. \u201cConsidera\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o legislativa\u201d. Revista Forense, Rio de Janeiro, v. 106, n.514, p.262-265, abr. 1946.","id":1487176,"corpo":"<p align=justify>CAVALCANTI, Tem\u00edstocles Brand\u00e3o. \u201cConsidera\u00e7\u00f5es sobre\r\na elabora\u00e7\u00e3o legislativa\u201d. Revista Forense, Rio de Janeiro, v.\r\n106, n.514, p.262-265, abr. 1946.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"CAVALCANTI, T.B. Revista Forense. Considera\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o legislativa. Rio de Janeiro, v.106, n.514, p.262-265, abr. 1946.","id":1487177,"corpo":"<p align=justify>CAVALCANTI, T.B. Revista Forense. Considera\u00e7\u00f5es sobre\r\na elabora\u00e7\u00e3o legislativa. Rio de Janeiro, v.106, n.514,\r\np.262-265, abr. 1946.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"CAVALCANTI, T.B. Considera\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o legislativa. Revista Forense, v.106, n.514, p.262-265, abr. 1946.","id":1487178,"corpo":"<p align=justify>CAVALCANTI, T.B. Considera\u00e7\u00f5es sobre a elabora\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa. Revista Forense, v.106, n.514, p.262-265, abr.\r\n1946.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244586,"enunciado":"","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/415769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as modernas bibliotecas como sistemas de informa\u00e7\u00e3o e os computadores como pressuposto para o funcionamento do sistema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":11008,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-18 14:06:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":415750,"hashId":"906c4dda837088efd7dd17520b740cdf","enunciado":"<p align=justify>Considerando as modernas bibliotecas como sistemas de\r\ninforma\u00e7\u00e3o e os computadores como pressuposto para o\r\nfuncionamento do sistema, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":1487102,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A unidade central de processamento (CPU) engloba a unidade de controle, a mem\u00f3ria principal e os perif\u00e9ricos de entrada.","id":1487099,"corpo":"<p align=justify>A unidade central de processamento (CPU) engloba a unidade\r\nde controle, a mem\u00f3ria principal e os perif\u00e9ricos de entrada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A unidade aritm\u00e9tica e l\u00f3gica conserva os dados de processamento at\u00e9 o desligamento do computador.","id":1487100,"corpo":"<p align=justify>A unidade aritm\u00e9tica e l\u00f3gica conserva os dados de\r\nprocessamento at\u00e9 o desligamento do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Teclado, mouse e monitor de v\u00eddeo s\u00e3o dispositivos de entrada.","id":1487101,"corpo":"<p align=justify>Teclado, mouse e monitor de v\u00eddeo s\u00e3o dispositivos de\r\nentrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CPU engloba a unidade de controle, a unidade aritm\u00e9tica e l\u00f3gica e a mem\u00f3ria principal.","id":1487102,"corpo":"<p align=justify>A CPU engloba a unidade de controle, a unidade aritm\u00e9tica e\r\nl\u00f3gica e a mem\u00f3ria principal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244567,"enunciado":"","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/415750","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a grande quantidade de documentos expedidos pelas autoridades legislativas, judici\u00e1rias e administrativas, constata-se uma verdadeira explos\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas. Diante dessa realidade, s\u00e3o fontes de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","provas":[{"id":11008,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio de Janeiro","sigla":"TRE RJ","id":1201,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-rj-2006-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE RJ - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-18 14:06:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":415789,"hashId":"4daf8bd4060715a568fc50512517c779","enunciado":"<p align=justify>Considerando a grande quantidade de documentos expedidos\r\npelas autoridades legislativas, judici\u00e1rias e administrativas,\r\nconstata-se uma verdadeira explos\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas.\r\nDiante dessa realidade, s\u00e3o fontes de informa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica<\/p>","resposta":1487255,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a Enciclop\u00e9dia Jur\u00eddica Soibelman, o Dicion\u00e1rio Jur\u00eddico de Maria Helena Diniz e o Dicion\u00e1rio Enciclop\u00e9dico de Direito, de Marcus Cl\u00e1udio Acquaviva.","id":1487255,"corpo":"<p align=justify>a Enciclop\u00e9dia Jur\u00eddica Soibelman, o Dicion\u00e1rio Jur\u00eddico de\r\nMaria Helena Diniz e o Dicion\u00e1rio Enciclop\u00e9dico de Direito,\r\nde Marcus Cl\u00e1udio Acquaviva.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente o Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o Di\u00e1rio da Justi\u00e7a e os jornais oficiais estaduais.","id":1487256,"corpo":"<p align=justify>somente o Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o, o Di\u00e1rio da Justi\u00e7a e os\r\njornais oficiais estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclusivamente a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e as cole\u00e7\u00f5es existentes no STF.","id":1487257,"corpo":"<p align=justify>exclusivamente a Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e as cole\u00e7\u00f5es\r\nexistentes no STF.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente os s\u00edtios espec\u00edficos na Internet.","id":1487258,"corpo":"<p align=justify>somente os s\u00edtios espec\u00edficos na Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":244606,"enunciado":"","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/415789","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No dimensionamento da capacidade dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua para um ed\u00edfico de 20 pavimentos, com 4 apartamentos de 3 dormit\u00f3rios por andar, considerando-se o consumo de dois dias, reserva de inc\u00eandio de 14 000 L, duas pessoas por dormit\u00f3rio, consumo de 200L\/dia per capita e volume reservado dividido igualmente entre reservat\u00f3rio superior e inferior, tem-se que","provas":[{"id":863,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24218,"hashId":"21c079185fe248313b0fcfc09fcc6556","enunciado":"<p align=justify>No dimensionamento da capacidade dos reservat\u00f3rios de \u00e1gua\r\npara um ed\u00edfico de 20 pavimentos, com 4 apartamentos de 3\r\ndormit\u00f3rios por andar, considerando-se o consumo de dois\r\ndias, reserva de inc\u00eandio de 14 000 L, duas pessoas por dormit\u00f3rio,\r\nconsumo de 200L\/dia per capita e volume reservado\r\ndividido igualmente entre reservat\u00f3rio superior e inferior,\r\ntem-se que<\/p>","resposta":116858,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o volume do reservat\u00f3rio inferior representa mais de 60% da reserva para consumo.","id":116854,"corpo":"<p align=justify>o volume do reservat\u00f3rio inferior representa mais de 60%\r\nda reserva para consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o volume da reservat\u00f3rio superior representa menos de 40% da reserva para consumo.","id":116855,"corpo":"<p align=justify>o volume da reservat\u00f3rio superior representa menos de\r\n40% da reserva para consumo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a capacidade total dos reservat\u00f3rios \u00e9 62 000 L.","id":116856,"corpo":"<p align=justify>a capacidade total dos reservat\u00f3rios \u00e9 62 000 L.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a capacidade do reservat\u00f3rio inferior \u00e9 48 000 L.","id":116857,"corpo":"<p align=justify>a capacidade do reservat\u00f3rio inferior \u00e9 48 000 L.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a reserva de inc\u00eandio ocupa mais de 20% da capacidade do reservat\u00f3rio superior.","id":116858,"corpo":"<p align=justify>a reserva de inc\u00eandio ocupa mais de 20% da capacidade\r\ndo reservat\u00f3rio superior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21190,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/24218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A funda\u00e7\u00e3o profunda em tubul\u00e3o","provas":[{"id":863,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24272,"hashId":"4adee2f0f74ee6739db1ebea93d710e2","enunciado":"<p align=justify>A funda\u00e7\u00e3o profunda em tubul\u00e3o<\/p>","resposta":117086,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com conten\u00e7\u00e3o lateral cont\u00ednua do tipo Gow emprega revestimentos met\u00e1licos telesc\u00f3picos.","id":117086,"corpo":"<p align=justify>com conten\u00e7\u00e3o lateral cont\u00ednua do tipo Gow emprega\r\nrevestimentos met\u00e1licos telesc\u00f3picos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresenta custo de mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o maior que a funda\u00e7\u00e3o em estacas de concreto cravadas a percuss\u00e3o com bate-estacas.","id":117087,"corpo":"<p align=justify>apresenta custo de mobiliza\u00e7\u00e3o e desmobiliza\u00e7\u00e3o maior\r\nque a funda\u00e7\u00e3o em estacas de concreto cravadas a percuss\u00e3o\r\ncom bate-estacas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o permite a escava\u00e7\u00e3o abaixo do len\u00e7ol fre\u00e1tico.","id":117088,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o permite a escava\u00e7\u00e3o abaixo do len\u00e7ol fre\u00e1tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produz vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos de alta intensidade, o que \u00e9 inc\u00f4modo em obras urbanas.","id":117089,"corpo":"<p align=justify>produz vibra\u00e7\u00f5es e ru\u00eddos de alta intensidade, o que \u00e9\r\ninc\u00f4modo em obras urbanas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser dimensionada pelo m\u00e9todo russo quando a rela\u00e7\u00e3o D\/T \u00e9 superior a 4.","id":117090,"corpo":"<p align=justify>pode ser dimensionada pelo m\u00e9todo russo quando a rela\u00e7\u00e3o\r\nD\/T \u00e9 superior a 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21239,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/24272","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Seguindo o crit\u00e9rio para determina\u00e7\u00e3o da quantidade m\u00ednima de tomadas de uso geral da NBR 5410: 2004 em uma resid\u00eancia, o n\u00famero de tomadas em uma sala retangular de dimens\u00f5es 3,5 m por 4,5 m \u00e9","provas":[{"id":863,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24305,"hashId":"fd3177ab39e76dc67b70f1d1abc34bed","enunciado":"<p align=justify>Seguindo o crit\u00e9rio para determina\u00e7\u00e3o da quantidade m\u00ednima\r\nde tomadas de uso geral da NBR 5410: 2004 em uma resid\u00eancia,\r\no n\u00famero de tomadas em uma sala retangular de dimens\u00f5es\r\n3,5 m por 4,5 m \u00e9<\/p>","resposta":117255,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2 tomadas de 600 VA e 3 tomadas de 100 VA.","id":117251,"corpo":"<p align=justify>2 tomadas de 600 VA e 3 tomadas de 100 VA.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3 tomadas de 600 VA e 2 tomadas de 100 VA.","id":117252,"corpo":"<p align=justify>3 tomadas de 600 VA e 2 tomadas de 100 VA.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 tomadas de 100 VA.","id":117253,"corpo":"<p align=justify>2 tomadas de 100 VA.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 tomadas de 100 VA.","id":117254,"corpo":"<p align=justify>3 tomadas de 100 VA.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 tomadas de 100 VA.","id":117255,"corpo":"<p align=justify>4 tomadas de 100 VA.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21267,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/24305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, os s\u00edmbolos das tr\u00eas figuras representam, nesta ordem: ","provas":[{"id":863,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sorocaba","sigla":"","id":860,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sorocaba-sp-2006-vunesp-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Sorocaba - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-19 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":24368,"hashId":"dd9e9187ec6e4deb1d1162967bf4012a","enunciado":"Em instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, os s\u00edmbolos das tr\u00eas figuras\r\nrepresentam, nesta ordem:\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/863\/Imagem_78.gif><\/P>","resposta":117519,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sa\u00edda para telefone; bot\u00e3o de minutaria; condutor neutro no interior do eletroduto.","id":117515,"corpo":"<p align=justify>sa\u00edda para telefone; bot\u00e3o de minutaria; condutor neutro\r\nno interior do eletroduto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tomada de luz alta; bot\u00e3o de minutaria; condutor de fase no interior do eletroduto.","id":117516,"corpo":"<p align=justify>tomada de luz alta; bot\u00e3o de minutaria; condutor de fase\r\nno interior do eletroduto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tomada de luz alta; interruptor paralelo; condutor de fase no interior do eletroduto.","id":117517,"corpo":"<p align=justify>tomada de luz alta; interruptor paralelo; condutor de fase\r\nno interior do eletroduto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tomada de luz no piso; interruptor paralelo; condutor de retorno no interior do eletroduto.","id":117518,"corpo":"<p align=justify>tomada de luz no piso; interruptor paralelo; condutor de\r\nretorno no interior do eletroduto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tomada de luz no piso; interruptor simples de uma se\u00e7\u00e3o; condutor neutro no interior do eletroduto.","id":117519,"corpo":"<p align=justify>tomada de luz no piso; interruptor simples de uma se\u00e7\u00e3o;\r\ncondutor neutro no interior do eletroduto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21309,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Projetos El\u00e9tricos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399422,"slug":"engenharia-civil-projetos-eletricos"}],"slug":"engenharia-civil\/24368","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o podem alistar-se como eleitores os","provas":[{"id":3201,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente","id":4846},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de S\u00e3o Paulo\u00a0","sigla":"TJ SP","id":1133,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sp-sp-2006-vunesp-tecnico-judiciario-area-escrevente-prova-1-de-2006","tipo":1,"nome":"VUNESP - TJ SP - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Escrevente - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-19 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":99304,"hashId":"094230ffd5ea3a04ba903e1b8d1b5ecb","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o podem alistar-se como eleitores os<\/p>","resposta":469109,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menores de 18 anos.","id":469105,"corpo":"menores de 18 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"analfabetos.","id":469106,"corpo":"analfabetos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maiores de 70 anos.","id":469107,"corpo":"maiores de 70 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"brasileiros naturalizados.","id":469108,"corpo":"brasileiros naturalizados.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.","id":469109,"corpo":"<p align=justify>conscritos, durante o per\u00edodo do servi\u00e7o militar obrigat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":88095,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"nome_clean":"Capacidade Eleitoral Ativa","oab":true,"nome":"Capacidade Eleitoral Ativa","pai":407584,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407585,"slug":"direito-constitucional-capacidade-eleitoral-ativa"}],"slug":"direito-constitucional\/99304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Prote\u00e7\u00e3o","id":8054}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da lei que define os crimes resultantes de ra\u00e7a ou de cor, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":26920,"cargo":{"descricao":"Agente de Prote\u00e7\u00e3o","id":8054},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-agente-de-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Agente de Prote\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":902093,"hashId":"3c978d79a60e8db31989aa9f01b30b41","enunciado":"Acerca da lei que define os crimes resultantes de ra\u00e7a ou de\r\ncor, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3156442,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O crime de racismo, concebido pela Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, ou seja, o Estado poder\u00e1, a qualquer tempo, punir o autor do delito.","id":3156440,"corpo":"O crime de racismo, concebido pela Constitui\u00e7\u00e3o da\r\nRep\u00fablica, \u00e9 inafian\u00e7\u00e1vel e imprescrit\u00edvel, ou seja, o\r\nEstado poder\u00e1, a qualquer tempo, punir o autor do\r\ndelito.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os crimes oriundos de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito de ra\u00e7a, cor, religi\u00e3o, etnia ou proced\u00eancia nacional s\u00e3o sempre dolosos.","id":3156441,"corpo":"Os crimes oriundos de discrimina\u00e7\u00e3o ou preconceito de\r\nra\u00e7a, cor, religi\u00e3o, etnia ou proced\u00eancia nacional s\u00e3o\r\nsempre dolosos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se o crime de inj\u00faria, previsto no C\u00f3digo Penal, consistir na utiliza\u00e7\u00e3o de elementos que digam respeito a cor, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, origem ou orienta\u00e7\u00e3o sexual, o autor do delito ter\u00e1 a sua pena acrescida, mesmo que a inj\u00faria tenha sido proferida na aus\u00eancia do ofendido.","id":3156442,"corpo":"Se o crime de inj\u00faria, previsto no C\u00f3digo Penal,\r\nconsistir na utiliza\u00e7\u00e3o de elementos que digam respeito\r\na cor, ra\u00e7a, etnia, religi\u00e3o, origem ou orienta\u00e7\u00e3o sexual,\r\no autor do delito ter\u00e1 a sua pena acrescida, mesmo que\r\na inj\u00faria tenha sido proferida na aus\u00eancia do ofendido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na pr\u00e1tica da chamada tortura-discriminat\u00f3ria, \u00e9 poss\u00edvel que o agente, al\u00e9m de responder pela tortura como crime aut\u00f4nomo, seja tamb\u00e9m responsabilizado pelo crime de racismo.","id":3156443,"corpo":"Na pr\u00e1tica da chamada tortura-discriminat\u00f3ria, \u00e9\r\nposs\u00edvel que o agente, al\u00e9m de responder pela tortura\r\ncomo crime aut\u00f4nomo, seja tamb\u00e9m responsabilizado\r\npelo crime de racismo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351447,"enunciado":"","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","oab":true,"nome":"Crimes Resultantes de Preconceito de Ra\u00e7a ou Cor - Lei n\u00ba 7.716\/1989","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406523,"slug":"direito-penal-crimes-resultantes-de-preconceito-de-raca-ou-cor-lei-no-7-716-1989"}],"slug":"direito-penal\/902093","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o princ\u00edpios processuais penais estabelecidos no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, exceto:","provas":[{"id":676,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2006-fapec-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Policial Civil \/ Delegado - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":16877,"hashId":"948eeb5939b7737042d09092f349700c","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o princ\u00edpios processuais penais estabelecidos no artigo 5\u00ba da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, exceto:<\/p>","resposta":82647,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da irretroatividade.","id":82645,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da irretroatividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da publicidade.","id":82646,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da publicidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da estrita legalidade penal.","id":82647,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da estrita legalidade penal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.","id":82648,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da presun\u00e7\u00e3o de inoc\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.","id":82649,"corpo":"<p align=justify>Princ\u00edpio da ampla defesa e do contradit\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/16877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tratando-se dos servidores p\u00fablicos, de um modo geral, assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":676,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2006-fapec-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Policial Civil \/ Delegado - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-20 04:30:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":17162,"hashId":"2466004f8099e36f8496929e43b3ad04","enunciado":"<p>Tratando-se dos servidores p\u00fablicos, de um modo geral, assinale a alternativa <strong>correta:<\/strong><\/p>","resposta":84071,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lota\u00e7\u00e3o \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 mais simples unidade de poderes e deveres estatais expressos por um agente.","id":84070,"corpo":"<p align=justify>Lota\u00e7\u00e3o \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada \u00e0 mais simples unidade de poderes e deveres estatais expressos por um\r\nagente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Agente p\u00fablico s\u00e3o todos os que servem ao poder p\u00fablico.","id":84071,"corpo":"<p align=justify>Agente p\u00fablico s\u00e3o todos os que servem ao poder p\u00fablico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.","id":84072,"corpo":"<p align=justify>O funcion\u00e1rio p\u00fablico n\u00e3o \u00e9 a pessoa legalmente investida em cargo p\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Agentes pol\u00edticos s\u00e3o titulares dos cargos de dire\u00e7\u00e3o.","id":84073,"corpo":"<p align=justify>Agentes pol\u00edticos s\u00e3o titulares dos cargos de dire\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Provimento \u00e9 ato administrativo pelo qual se efetua o preenchimento de cargo p\u00fablico, com designa\u00e7\u00e3o de seu titular, podendo ser origin\u00e1rio, derivado ou aut\u00f4nomo.","id":84074,"corpo":"<p align=justify>Provimento \u00e9 ato administrativo pelo qual se efetua o preenchimento de cargo p\u00fablico, com\r\ndesigna\u00e7\u00e3o de seu titular, podendo ser origin\u00e1rio, derivado ou aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/17162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14639}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A v\u00edrgula ap\u00f3s \u201csedu\u00e7\u00e3o\u201d (l.7) justifica-se por isolar ora\u00e7\u00e3o adjetiva restritiva.","provas":[{"id":29771,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":14639},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - T\u00e9cnico em Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-08 04:31:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":956086,"hashId":"959a774e8e51a240a3f154ff4c752cd7","enunciado":"A v\u00edrgula ap\u00f3s \u201csedu\u00e7\u00e3o\u201d (l.7) justifica-se por isolar ora\u00e7\u00e3o\r\nadjetiva restritiva.","resposta":3344533,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":361277,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29771\/31.gif\"><\/p><p>Com base no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"},{"nome_clean":"Per\u00edodo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo","pai":403652,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409339,"slug":"lingua-portuguesa-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/956086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No sistema operacional Windows XP, \u00e9 poss\u00edvel ajustar o volume de dispositivos de reprodu\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia utilizando-se o \u00edcone Sons, fala e dispositivos de \u00e1udio no Painel de controle.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 15:17:47","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2085936,"hashId":"46d39f4caa84a8cb1115952e73731773","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No sistema operacional Windows XP, \u00e9 poss\u00edvel ajustar o volume de dispositivos de reprodu\u00e7\u00e3o de multim\u00eddia utilizando-se o \u00edcone <span style=\"font-size: 11px;\">Sons, fala e dispositivos de \u00e1udio<\/span> no <span style=\"font-size: 11px;\">Painel de controle.<\/span><\/p>","resposta":8152763,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8152763,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8152764,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de Internet e intranet e as tecnologias relacionadas a esses tipos de rede, julgue os itens a seguir.","id":496791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de Internet e <em>intranet<\/em> e as tecnologias relacionadas a esses tipos de rede, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Principais Funcionalidades","oab":false,"nome":"Principais Funcionalidades","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405085,"slug":"informatica-principais-funcionalidades"},{"nome_clean":"Painel de Controle","oab":false,"nome":"Painel de Controle","pai":405085,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405089,"slug":"informatica-painel-de-controle"},{"nome_clean":"Windows XP","oab":false,"nome":"Windows XP","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405096,"slug":"informatica-windows-xp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A intranet usa tecnologia e protocolos da Internet, mas \u00e9 uma rede de alcance restrito a determinada organiza\u00e7\u00e3o. Essa rede \u00e9 tamb\u00e9m denominada rede privada.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 14:50:55","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2085931,"hashId":"f25f0ae646f297b077c4c0c91dda96c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A <em>intranet <\/em>usa tecnologia e protocolos da Internet, mas \u00e9 uma rede de alcance restrito a determinada organiza\u00e7\u00e3o. Essa rede \u00e9 tamb\u00e9m denominada rede privada.<\/p>","resposta":8152748,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8152748,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8152749,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de Internet e intranet e as tecnologias relacionadas a esses tipos de rede, julgue os itens a seguir.","id":496791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de Internet e <em>intranet<\/em> e as tecnologias relacionadas a esses tipos de rede, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de Redes","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405157,"slug":"informatica-classificacao-de-redes"},{"nome_clean":"Intranet","oab":false,"nome":"Intranet","pai":405157,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405161,"slug":"informatica-intranet"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429400,"slug":"tecnologia-da-informacao-internet"},{"nome_clean":"Intranet, Extranet e Proxy","oab":false,"nome":"Intranet, Extranet e Proxy","pai":429400,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429402,"slug":"tecnologia-da-informacao-intranet-extranet-e-proxy"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Protocolo de controle de transmiss\u00e3o\/protocolo de Internet (TCP\/IP) \u00e9 a base para a Internet. ","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-05 14:51:19","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2085933,"hashId":"be79cfe6cb0fd2335bb7967a48a5cba3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Protocolo de controle de transmiss\u00e3o\/protocolo de Internet (TCP\/IP) \u00e9 a base para a Internet. <\/p>","resposta":8152754,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8152754,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8152755,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos de Internet e intranet e as tecnologias relacionadas a esses tipos de rede, julgue os itens a seguir.","id":496791,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os conceitos de Internet e <em>intranet<\/em> e as tecnologias relacionadas a esses tipos de rede, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397528,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, com uma lata de tinta protetora, \u00e9 poss\u00edvel revestir 4,5 m2 das paredes do interior da caixa d\u2019\u00e1gua, ent\u00e3o ser\u00e3o necess\u00e1rias 9 latas para revestir todo o interior da caixa de \u00e1gua, sem revestir a tampa.","provas":[{"id":16824,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - Agente Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-06 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":590341,"hashId":"97d9fdcf9f04b292846e1618b126efe0","enunciado":"<p align=justify>Se, com uma lata de tinta protetora, \u00e9 poss\u00edvel revestir 4,5 m2\r\ndas paredes do interior da caixa d\u2019\u00e1gua, ent\u00e3o ser\u00e3o\r\nnecess\u00e1rias 9 latas para revestir todo o interior da caixa de\r\n\u00e1gua, sem revestir a tampa.<\/p>","resposta":2080137,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2080136,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2080137,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos projetos sociais do governo \u00e9 o de construir cisternas de placas, isto \u00e9, revestidas com placas de cimento, com capacidade para armazenar 16.000 litros de \u00e1gua em comunidades carentes, principalmente do semi-\u00e1rido nordestino e com falta de \u00e1gua. Considere uma caixa d\u2019\u00e1gua c\u00fabica de modo que no interior as arestas medem 3 m. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":290623,"enunciado":"<p align=justify>Um dos projetos sociais do governo \u00e9 o de construir cisternas de\r\nplacas, isto \u00e9, revestidas com placas de cimento, com capacidade\r\npara armazenar 16.000 litros de \u00e1gua em comunidades carentes,\r\nprincipalmente do semi-\u00e1rido nordestino e com falta de \u00e1gua.\r\nConsidere uma caixa d\u2019\u00e1gua c\u00fabica de modo que no interior as\r\narestas medem 3 m. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Poliedros Regulares","oab":false,"nome":"Poliedros Regulares","pai":403890,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403895,"slug":"matematica-poliedros-regulares"}],"slug":"matematica\/590341","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos crimes contra a pessoa, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":26979,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Roraima","sigla":"TJ RR","id":1144,"esfera":"Estadual","uf":"RR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rr-rr-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ RR - Oficial de Justi\u00e7a - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":903783,"hashId":"f6b4ba8d1224bc1491f86feab58be654","enunciado":"No que se refere aos crimes contra a pessoa, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nincorreta.","resposta":3162953,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mesmo resultando em les\u00e3o corporal grave ou morte, o latroc\u00ednio encontra-se capitulado nos crimes contra o patrim\u00f4nio e n\u00e3o, nos crimes contra a pessoa.","id":3162952,"corpo":"Mesmo resultando em les\u00e3o corporal grave ou morte,\r\no latroc\u00ednio encontra-se capitulado nos crimes contra o\r\npatrim\u00f4nio e n\u00e3o, nos crimes contra a pessoa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A les\u00e3o corporal grave, da qual resulta incapacidade por mais de trinta dias, somente pode ser reconhecida com base nas declara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima ou na confiss\u00e3o do r\u00e9u, sem que haja necessidade de exame pericial complementar.","id":3162953,"corpo":"A les\u00e3o corporal grave, da qual resulta incapacidade por mais\r\nde trinta dias, somente pode ser reconhecida com base nas\r\ndeclara\u00e7\u00f5es da v\u00edtima ou na confiss\u00e3o do r\u00e9u, sem que haja\r\nnecessidade de exame pericial complementar.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o se pune o aborto se a gravidez resulta de estupro, sobretudo se \u00e9 precedido de consentimento da gestante.","id":3162954,"corpo":"N\u00e3o se pune o aborto se a gravidez resulta de estupro,\r\nsobretudo se \u00e9 precedido de consentimento da gestante.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No caso do homic\u00eddio culposo, o juiz poder\u00e1 conceder o perd\u00e3o judicial se as conseq\u00fc\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o pr\u00f3prio agente de forma t\u00e3o grave que a san\u00e7\u00e3o penal se torne desnecess\u00e1ria.","id":3162955,"corpo":"No caso do homic\u00eddio culposo, o juiz poder\u00e1 conceder o\r\nperd\u00e3o judicial se as conseq\u00fc\u00eancias da infra\u00e7\u00e3o atingirem o\r\npr\u00f3prio agente de forma t\u00e3o grave que a san\u00e7\u00e3o penal se torne\r\ndesnecess\u00e1ria.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":351699,"enunciado":"","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes contra a pessoa","oab":false,"nome":"Crimes contra a pessoa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418778,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-pessoa"}],"slug":"direito-penal\/903783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para evitar exame desnecess\u00e1rio e curioso, abuso de poder, oculta\u00e7\u00e3o de crime, exposi\u00e7\u00e3o de acusado de crime e atendimento a interesses escusos, a solicita\u00e7\u00e3o ao perito de per\u00edcia criminal deve estar atrelada a procedimento investigat\u00f3rio regularmente instaurado, ao flagrante e ao processo e, al\u00e9m disso, a per\u00edcia deve ser solicitada por magistrado, promotor p\u00fablico, delegado de pol\u00edcia, comandantes militares e advogados de partes envolvidas.","provas":[{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-23 04:00:43","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":738517,"hashId":"8eeb2bbe534e0a657d08d7a908e75ba8","enunciado":"<p>Para evitar exame desnecess\u00e1rio e curioso, abuso de poder, oculta\u00e7\u00e3o de crime, exposi\u00e7\u00e3o de acusado de crime e atendimento a interesses escusos, a solicita\u00e7\u00e3o ao perito de per\u00edcia criminal deve estar atrelada a procedimento investigat\u00f3rio regularmente instaurado, ao flagrante e ao processo e, al\u00e9m disso, a per\u00edcia deve ser solicitada por magistrado, promotor p\u00fablico, delegado de pol\u00edcia, comandantes militares e advogados de partes envolvidas.<\/p>","resposta":2533083,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2533082,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2533083,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dico-legal e aos peritos.","id":321465,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21946\/1.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dico-legal e aos peritos.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/738517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a seguridade social, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":13,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mte-2006-esaf-auditor-fiscal-do-trabalho-prova-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":616,"hashId":"79ad702b313e38dd76819de24556cc90","enunciado":"<p align=justify>Sobre a seguridade social, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3084,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferenciadas para a contribui\u00e7\u00e3o social destinada ao financiamento da seguridade social incidente sobre a folha de sal\u00e1rios das empresas, em raz\u00e3o da atividade econ\u00f4mica por ela desenvolvida.","id":3082,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedada a fixa\u00e7\u00e3o de al\u00edquotas diferenciadas para\r\na contribui\u00e7\u00e3o social destinada ao financiamento da\r\nseguridade social incidente sobre a folha de sal\u00e1rios\r\ndas empresas, em raz\u00e3o da atividade econ\u00f4mica por\r\nela desenvolvida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"As contribui\u00e7\u00f5es sociais destinadas ao financiamento da seguridade social incidentes sobre a receita ou faturamento da empresa e sobre o importador de bens ou servi\u00e7os do exterior ser\u00e3o sempre n\u00e3ocumulativas.","id":3083,"corpo":"<p align=justify>As contribui\u00e7\u00f5es sociais destinadas ao financiamento\r\nda seguridade social incidentes sobre a receita ou\r\nfaturamento da empresa e sobre o importador de\r\nbens ou servi\u00e7os do exterior ser\u00e3o sempre n\u00e3ocumulativas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, nos termos da lei, colaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente do trabalho.","id":3084,"corpo":"<p align=justify>Ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade compete, nos termos da lei,\r\ncolaborar na prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente do trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"A gratifica\u00e7\u00e3o natalina dos aposentados, a ser paga em dezembro, ter\u00e1 por base o valor m\u00e9dio dos proventos dos \u00faltimos doze meses, inclu\u00eddos no c\u00e1lculo os abonos e gratifica\u00e7\u00f5es, ainda que eventuais.","id":3085,"corpo":"<p align=justify>A gratifica\u00e7\u00e3o natalina dos aposentados, a ser paga em\r\ndezembro, ter\u00e1 por base o valor m\u00e9dio dos proventos\r\ndos \u00faltimos doze meses, inclu\u00eddos no c\u00e1lculo os abonos\r\ne gratifica\u00e7\u00f5es, ainda que eventuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de emenda ao texto original de 1988, a Constitui\u00e7\u00e3o determina que lei dispor\u00e1 sobre sistema especial de inclus\u00e3o previdenci\u00e1ria para todos aqueles que, sem renda pr\u00f3pria, se dediquem exclusivamente ao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.","id":3086,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de emenda ao texto original de 1988, a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o determina que lei dispor\u00e1 sobre sistema\r\nespecial de inclus\u00e3o previdenci\u00e1ria para todos aqueles\r\nque, sem renda pr\u00f3pria, se dediquem exclusivamente\r\nao trabalho dom\u00e9stico no \u00e2mbito de sua resid\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","oab":true,"nome":"Ordem Social - T\u00edtulo VIII da CF - artigos 193 a 232","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405306,"slug":"direito-constitucional-ordem-social-titulo-viii-da-cf-artigos-193-a-232"},{"nome_clean":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","oab":true,"nome":"Da seguridade social (artigos 194 a 204)","pai":405306,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405307,"slug":"direito-constitucional-da-seguridade-social-artigos-194-a-204"}],"slug":"direito-constitucional\/616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es:I. Lei posterior deixa de considerar crime fato anteriormente considerado il\u00edcito penal.II. Lei posterior passa a considerar crime fato anteriormente n\u00e3o considerado il\u00edcito penal.III. Lei posterior estabelece, para um determinado delito, pena mais severa que a prevista na legisla\u00e7\u00e3o anterior.IV. Lei posterior estabelece, para um determinado delito, pena mais branda que a prevista na legisla\u00e7\u00e3o anterior.Considerando que uma pessoa foi processada e punida por um crime previsto na legisla\u00e7\u00e3o anterior e que a senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitou em julgado, a lei posterior retroagir\u00e1 APENAS nas situa\u00e7\u00f5es indicadas em","provas":[{"id":3420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-23 04:00:27","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":113231,"hashId":"1047db6a7bc0bd59569ee006e120777c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Lei posterior deixa de considerar crime fato anteriormente considerado il\u00edcito penal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Lei posterior passa a considerar crime fato anteriormente n\u00e3o considerado il\u00edcito penal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Lei posterior estabelece, para um determinado delito, pena mais severa que a prevista na legisla\u00e7\u00e3o anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Lei posterior estabelece, para um determinado delito, pena mais branda que a prevista na legisla\u00e7\u00e3o anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando que uma pessoa foi processada e punida por um crime previsto na legisla\u00e7\u00e3o anterior e que a senten\u00e7a condenat\u00f3ria transitou em julgado, a lei posterior retroagir\u00e1 APENAS nas situa\u00e7\u00f5es indicadas em<\/p><p><br><\/p>","resposta":533557,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":533557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III.","id":533558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III.<\/p><p><br><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":533559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III e IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I.","id":533560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I.<\/p><p><br><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IV.","id":533561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">IV.<\/p><p><br><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99461,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Abolitio Criminis","oab":false,"nome":"Abolitio Criminis","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413539,"slug":"direito-penal-abolitio-criminis"},{"nome_clean":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","oab":false,"nome":"Novatio legis in Mellius (ben\u00e9fica)","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413540,"slug":"direito-penal-novatio-legis-in-mellius-benefica"}],"slug":"direito-penal\/113231","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A op\u00e7\u00e3o I \u00e9 a mais vantajosa para Alberto.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ac-ac-2006-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 11:00:54","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2085983,"hashId":"4f73ea318b378a107002ee95b2b71a41","enunciado":"<p>A op\u00e7\u00e3o I \u00e9 a mais vantajosa para Alberto.<\/p>","resposta":8152933,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8152932,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8152933,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Alberto tem determinada quantia investida em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que lhe paga 1% de juros compostos mensalmente. Ele deseja comprar uma televis\u00e3o que custa R$ 6.000,00 e a loja lhe oferece as seguintes op\u00e7\u00f5es de pagamento: I \u00e0 vista, no valor de R$ 5.930,00; II em duas presta\u00e7\u00f5es mensais e iguais, sem desconto, vencendo a primeira em um m\u00eas ap\u00f3s a compra; III em tr\u00eas presta\u00e7\u00f5es mensais e iguais, sem desconto, vencendo a primeira no ato da compra. Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, supondo que 1,01-1 = 0,99 e 1,01-2 = 0,98.","id":496803,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Alberto tem determinada quantia investida em uma institui\u00e7\u00e3o financeira que lhe paga 1% de juros compostos mensalmente. Ele deseja comprar uma televis\u00e3o que custa R$ 6.000,00 e a loja lhe oferece as seguintes op\u00e7\u00f5es de pagamento: <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I \u00e0 vista, no valor de R$ 5.930,00; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II em duas presta\u00e7\u00f5es mensais e iguais, sem desconto, vencendo a primeira em um m\u00eas ap\u00f3s a compra; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III em tr\u00eas presta\u00e7\u00f5es mensais e iguais, sem desconto, vencendo a primeira no ato da compra. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando a situa\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, supondo que 1,01<sup>-1<\/sup> = 0,99 e 1,01<sup>-2<\/sup> = 0,98.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se o banco usou o desconto racional (por dentro), ent\u00e3o o valor total do desconto, correspondente aos dois t\u00edtulos, foi superior a R$ 2.200,00.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ac-ac-2006-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-22 11:22:05","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2086000,"hashId":"415a271887e202b4872203358fbd7040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o banco usou o desconto racional (por dentro), ent\u00e3o o valor total do desconto, correspondente aos dois t\u00edtulos, foi superior a R$ 2.200,00.<\/p>","resposta":8152985,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8152985,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8152986,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado dia, um cliente apresentou a um banco, para desconto, 2 t\u00edtulos de valores nominais de R$ 8.800,00 e R$ 11.500,00, com vencimentos para da\u00ed a 60 e 90 dias, respectivamente. A taxa de desconto simples do banco \u00e9 de 5% ao m\u00eas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses t\u00edtulos, julgue os itens que se seguem.","id":496807,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinado dia, um cliente apresentou a um banco, para desconto, 2 t\u00edtulos de valores nominais de R$ 8.800,00 e R$ 11.500,00, com vencimentos para da\u00ed a 60 e 90 dias, respectivamente. A taxa de desconto simples do banco \u00e9 de 5% ao m\u00eas. Com rela\u00e7\u00e3o a esses t\u00edtulos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Racional Simples (por dentro)","oab":false,"nome":"Desconto Racional Simples (por dentro)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408960,"slug":"matematica-financeira-desconto-racional-simples-por-dentro"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do concurso de pessoas \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":2853,"cargo":{"descricao":"Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica","id":591},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-analista-ministerial-area-juridica","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - Analista Ministerial - \u00c1rea Jur\u00eddica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":80294,"hashId":"c73a882a8cf6617104b95f9417ff3c1e","enunciado":"<p align=justify>A respeito do concurso de pessoas \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":379464,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel participa\u00e7\u00e3o em crime omissivo pr\u00f3prio.","id":379464,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel participa\u00e7\u00e3o em crime omissivo pr\u00f3prio.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o h\u00e1 co-autoria em crime culposo.","id":379465,"corpo":"n\u00e3o h\u00e1 co-autoria em crime culposo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel participa\u00e7\u00e3o dolosa em crime culposo.","id":379466,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel participa\u00e7\u00e3o dolosa em crime culposo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 poss\u00edvel participa\u00e7\u00e3o culposa em crime doloso.","id":379467,"corpo":"\u00e9 poss\u00edvel participa\u00e7\u00e3o culposa em crime doloso.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o por omiss\u00e3o em crime comissivo.","id":379468,"corpo":"n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel a participa\u00e7\u00e3o por omiss\u00e3o em crime\r\ncomissivo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Do Concurso de Pessoas","oab":true,"nome":"Do Concurso de Pessoas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406278,"slug":"direito-penal-do-concurso-de-pessoas"},{"nome_clean":"Concurso de Agentes e Crimes Omissivos","oab":false,"nome":"Concurso de Agentes e Crimes Omissivos","pai":406278,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418686,"slug":"direito-penal-concurso-de-agentes-e-crimes-omissivos"}],"slug":"direito-penal\/80294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A quebra ilegal de sigilo banc\u00e1rio e fiscal afronta direitos civis: ","provas":[{"id":53504,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99},"orgao":{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serc-ms-2006-fgv-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"FGV - SERC - Agente de Tributos - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-21 04:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1616940,"hashId":"6e714440f8ea5c050ee6fff1e399bdd3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A quebra ilegal de sigilo banc\u00e1rio e fiscal afronta direitos civis: <\/p>","resposta":6075621,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da personalidade. ","id":6075621,"corpo":"<p>da personalidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"patrimoniais. ","id":6075622,"corpo":"<p>patrimoniais. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coletivos. ","id":6075623,"corpo":"<p>coletivos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"difusos.","id":6075624,"corpo":"<p>difusos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"individuais homog\u00eaneos. ","id":6075625,"corpo":"<p>individuais homog\u00eaneos. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1616940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167}],"cargos":[{"descricao":"Vigilante","id":2614}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete ao vigilante verificar se todas as luzes do pr\u00e9dio da prefeitura foram apagadas ao t\u00e9rmino do expediente. Para percorrer todas as salas e corredores, ele gasta 26 minutos. \u00c9 correto, portanto, afirmar que ele cumpre essa tarefa em","provas":[{"id":4091,"cargo":{"descricao":"Vigilante","id":2614},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Amargosa","sigla":"","id":576,"esfera":"Municipal","uf":"BA"},"banca":{"nome":"MOVENS Instituto","descricao":"MOVENS Instituto","sigla":"","oab":false,"id":167},"ano":2006,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-amargosa-ba-2006-movens-instituto-vigilante","tipo":1,"nome":"MOVENS Instituto - Prefeitura de Amargosa - Vigilante - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-21 08:12:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":159330,"hashId":"2d06c5adc8e1e0a6a9aa98e72a9be323","enunciado":"<p align=justify>Compete ao vigilante verificar se todas as\r\nluzes do pr\u00e9dio da prefeitura foram apagadas\r\nao t\u00e9rmino do expediente. Para percorrer\r\ntodas as salas e corredores, ele gasta 26\r\nminutos. \u00c9 correto, portanto, afirmar que ele\r\ncumpre essa tarefa em<\/p>","resposta":698881,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mais de 1.300 e menos de 1.400 segundos.","id":698879,"corpo":"mais de 1.300 e menos de 1.400 segundos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mais de 1.300 e menos de 1.500 segundos.","id":698880,"corpo":"mais de 1.300 e menos de 1.500 segundos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"mais de 1.400 e menos de 1.500 segundos.","id":698881,"corpo":"mais de 1.400 e menos de 1.500 segundos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"mais de 1.500 e menos de 1.600 segundos.","id":698882,"corpo":"mais de 1.500 e menos de 1.600 segundos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mais de 1.600 segundos.","id":698883,"corpo":"mais de 1.600 segundos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":127164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Multiplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Multiplica\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408552,"slug":"matematica-multiplicacao"},{"nome_clean":"Convers\u00e3o de Medidas","oab":false,"nome":"Convers\u00e3o de Medidas","pai":403832,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408593,"slug":"matematica-conversao-de-medidas"}],"slug":"matematica\/159330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do ato administrativo, assinale V para o VERDADEIRO e F para o FALSO.( ) ato jur\u00eddico, editado pelo Estado, em mat\u00e9ria administrativa, \u00e9 denominado ato institucional;( ) ato que o Estado edita como senhor e como detentor de potestade p\u00fablica, \u00e9 denominado ato de imp\u00e9rio e gest\u00e3o;( ) a motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo, no estado de Direito, em regra \u00e9 obrigat\u00f3ria; ( ) todo ato administrativo \u00e9 esp\u00e9cie do g\u00eanero ato jur\u00eddico;( ) auto-executoriedade do ato administrativo \u00e9 o tra\u00e7o peculiar ao ato, pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o concretiza imediatamente as decis\u00f5es tomadas, sem recorrer, para isso, ao Judici\u00e1rio. Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia correta:","provas":[{"id":676,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Delegado","id":1192},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso do Sul","sigla":"PC MS","id":524,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Pesquisa ao Ensino e \u00e0 Cultura - FAPEC","sigla":"FAPEC","oab":false,"id":83},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ms-ms-2006-fapec-policial-civil-delegado","tipo":1,"nome":"FAPEC - PC MS - Policial Civil \/ Delegado - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-22 04:00:22","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":16919,"hashId":"85db1bc4844c5dd1aef0337c4a1c7147","enunciado":"<p align=\"justify\">Acerca do ato administrativo, assinale V para o VERDADEIRO e F para o FALSO.<\/p><p align=\"justify\">( ) ato jur\u00eddico, editado pelo Estado, em mat\u00e9ria administrativa, \u00e9 denominado ato institucional;<\/p><p align=\"justify\">( ) ato que o Estado edita como senhor e como detentor de potestade p\u00fablica, \u00e9 denominado ato de imp\u00e9rio e gest\u00e3o;<\/p><p align=\"justify\">( ) a motiva\u00e7\u00e3o do ato administrativo, no estado de Direito, em regra \u00e9 obrigat\u00f3ria; <\/p><p align=\"justify\">( ) todo ato administrativo \u00e9 esp\u00e9cie do g\u00eanero ato jur\u00eddico;<\/p><p align=\"justify\">( ) auto-executoriedade do ato administrativo \u00e9 o tra\u00e7o peculiar ao ato, pelo qual a Administra\u00e7\u00e3o concretiza imediatamente as decis\u00f5es tomadas, sem recorrer, para isso, ao Judici\u00e1rio. <\/p><p align=\"justify\">Assinale a alternativa que apresenta a seq\u00fc\u00eancia <strong>correta:<\/strong><\/p>","resposta":82853,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V &#8211; V &#8211; V &#8211; V &#8211; F;","id":82850,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; V &#8211; V &#8211; V &#8211; F;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V &#8211; F &#8211; V &#8211; V &#8211; V.","id":82851,"corpo":"<p align=justify>V &#8211; F &#8211; V &#8211; V &#8211; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F &#8211; V &#8211; V &#8211; V &#8211; V;","id":82852,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; V &#8211; V &#8211; V &#8211; V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F &#8211; F &#8211; V &#8211; V &#8211; V;","id":82853,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; F &#8211; V &#8211; V &#8211; V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F &#8211; F &#8211; F &#8211; V &#8211; V;","id":82854,"corpo":"<p align=justify>F &#8211; F &#8211; F &#8211; V &#8211; V;<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":14444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/16919","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O grupo I da classifica\u00e7\u00e3o de Schilling (1984) referente aos grupos de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, \u00e9 constitu\u00eddo por:","provas":[{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:49:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1936131,"hashId":"eb2cb38876aa0ca6e025a29811e0056f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O grupo I da classifica\u00e7\u00e3o de Schilling (1984) referente aos grupos de doen\u00e7as relacionadas ao trabalho, \u00e9 constitu\u00eddo por:<\/p>","resposta":7484368,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"doen\u00e7as que podem ser agravadas pela atividade de trabalho;","id":7484367,"corpo":"<p>doen\u00e7as que podem ser agravadas pela atividade de trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as cujo trabalho \u00e9 causa necess\u00e1ria para sua ocorr\u00eancia;","id":7484368,"corpo":"<p>doen\u00e7as cujo trabalho \u00e9 causa necess\u00e1ria para sua ocorr\u00eancia;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as em que o trabalho \u00e9 provocador de um dist\u00farbio latente;","id":7484369,"corpo":"<p>doen\u00e7as em que o trabalho \u00e9 provocador de um dist\u00farbio latente;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as em que o trabalho \u00e9 um fator de risco para sua ocorr\u00eancia;","id":7484370,"corpo":"<p>doen\u00e7as em que o trabalho \u00e9 um fator de risco para sua ocorr\u00eancia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"doen\u00e7as comuns cuja freq\u00fc\u00eancia de ocorr\u00eancia \u00e9 aumentada pela atividade de trabalho.","id":7484371,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">doen\u00e7as comuns cuja freq\u00fc\u00eancia de ocorr\u00eancia \u00e9 aumentada pela atividade de trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ag\u00eancia Internacional para Pesquisa do C\u00e2ncer (IARC) classifica uma subst\u00e2ncia quanto ao seu potencial carcinog\u00eanico como GRUPO 1, quando ela \u00e9:","provas":[{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:50:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1936178,"hashId":"576e4dec8ea85e96f67850b6a6aa148e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Ag\u00eancia Internacional para Pesquisa do C\u00e2ncer (IARC) classifica uma subst\u00e2ncia quanto ao seu potencial carcinog\u00eanico como GRUPO 1, quando ela \u00e9:<\/p>","resposta":7484581,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"capaz de produzir c\u00e2ncer em seres humanos;","id":7484581,"corpo":"<p>capaz de produzir c\u00e2ncer em seres humanos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"incapaz de produzir c\u00e2ncer em seres humanos;","id":7484582,"corpo":"<p>incapaz de produzir c\u00e2ncer em seres humanos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"capaz de produzir c\u00e2ncer em animais experimentais;","id":7484583,"corpo":"<p>capaz de produzir c\u00e2ncer em animais experimentais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"incapaz de produzir c\u00e2ncer em animais experimentais;","id":7484584,"corpo":"<p>incapaz de produzir c\u00e2ncer em animais experimentais;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o \u00e9 classific\u00e1vel.","id":7484585,"corpo":"<p>n\u00e3o \u00e9 classific\u00e1vel.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A gota secund\u00e1ria est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao:","provas":[{"id":63346,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico do Trabalho","id":4951},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-medico-do-trabalho","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - M\u00e9dico do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-25 23:50:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1936187,"hashId":"6bdbd808bec4798bbc15fd5e9ac9aa7b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A gota secund\u00e1ria est\u00e1 relacionada \u00e0 exposi\u00e7\u00e3o ocupacional ao:<\/p>","resposta":7484628,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"zinco;","id":7484624,"corpo":"<p>zinco;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cobre;","id":7484625,"corpo":"<p>cobre;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"merc\u00fario;","id":7484626,"corpo":"<p>merc\u00fario;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ars\u00eanio;","id":7484627,"corpo":"<p>ars\u00eanio;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"chumbo.","id":7484628,"corpo":"<p>chumbo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479901,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se exemplo do mecanismo de freios e contrapesos, que caracteriza a divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es entre os \u00f3rg\u00e3os do poder na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, a","provas":[{"id":3041,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEFAZ SP","id":925,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-sp-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - SEFAZ SP - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-01-26 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":90443,"hashId":"81da0e4ea2103c831d36b4c22711da44","enunciado":"<p align=justify>Considera-se exemplo do mecanismo de freios e contrapesos,\r\nque caracteriza a divis\u00e3o de fun\u00e7\u00f5es entre os\r\n\u00f3rg\u00e3os do poder na Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988, a<\/p>","resposta":426815,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"impossibilidade de Deputado Federal ou Senador, desde a posse, ser titular de mais de um cargo ou mandato p\u00fablico eletivo.","id":426814,"corpo":"impossibilidade de Deputado Federal ou Senador,\r\ndesde a posse, ser titular de mais de um cargo ou\r\nmandato p\u00fablico eletivo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o pelo Senado Federal, dos Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":426815,"corpo":"nomea\u00e7\u00e3o pelo Presidente da Rep\u00fablica, ap\u00f3s aprova\u00e7\u00e3o\r\npelo Senado Federal, dos Ministros do\r\nSupremo Tribunal Federal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"possibilidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica, de medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei.","id":426816,"corpo":"possibilidade de ado\u00e7\u00e3o, pelo Presidente da Rep\u00fablica,\r\nde medidas provis\u00f3rias, com for\u00e7a de lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"possibilidade de Deputado Federal ou Senador ser investido em cargo de Ministro de Estado, sem perder o respectivo mandato.","id":426817,"corpo":"possibilidade de Deputado Federal ou Senador ser\r\ninvestido em cargo de Ministro de Estado, sem\r\nperder o respectivo mandato.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"autoriza\u00e7\u00e3o, concedida pelo Congresso Nacional ao Presidente da Rep\u00fablica para exercer atribui\u00e7\u00e3o legislativa limitada no objeto e no tempo.","id":426818,"corpo":"autoriza\u00e7\u00e3o, concedida pelo Congresso Nacional ao\r\nPresidente da Rep\u00fablica para exercer atribui\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa limitada no objeto e no tempo.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":80184,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"},{"nome_clean":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","oab":true,"nome":"Poderes do Estado e as respectivas fun\u00e7\u00f5es ou Mecanismos de freios e contrapesos","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405247,"slug":"direito-constitucional-poderes-do-estado-e-as-respectivas-funcoes-ou-mecanismos-de-freios-e-contrapesos"}],"slug":"direito-constitucional\/90443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de mecanismo relacionado \u00e0 entrega de correio eletr\u00f4nico por meio do protocolo post office protocol 3 (POP3) \u00e9 de exclusividade dos software da Microsoft, como o Outlook Express.","provas":[{"id":68629,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":12327},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Acre","sigla":"TCE AC","id":1122,"esfera":"Estadual","uf":"AC"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tce-ac-ac-2006-cespe-cebraspe-auxiliar-tecnico-de-controle-externo-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCE AC - Auxiliar T\u00e9cnico de Controle Externo - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[],"id":2086054,"hashId":"01cde6d672c162609cbddb6595815bf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de mecanismo relacionado \u00e0 entrega de correio eletr\u00f4nico por meio do protocolo <em>post office protocol<\/em> 3 (POP3) \u00e9 de exclusividade dos <em>software <\/em>da Microsoft, como o Outlook Express.<\/p>","resposta":8153187,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8153186,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8153187,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos usados na Internet, julgue os itens seguintes.","id":496813,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos protocolos usados na Internet, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Modelo OSI\/ISO","oab":false,"nome":"Modelo OSI\/ISO","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419907,"slug":"informatica-modelo-osi-iso"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419907,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419908,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419908,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419939,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","oab":false,"nome":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","pai":419939,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419940,"slug":"informatica-pop3-post-office-protocol-versao-3"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"Camadas e Protocolos","oab":false,"nome":"Camadas e Protocolos","pai":419950,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419951,"slug":"informatica-camadas-e-protocolos"},{"nome_clean":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":419951,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419977,"slug":"informatica-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","oab":false,"nome":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419979,"slug":"informatica-pop3-post-office-protocol-versao-3"},{"nome_clean":"Protocolos de E-Mail","oab":false,"nome":"Protocolos de E-Mail","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420226,"slug":"informatica-protocolos-de-e-mail"},{"nome_clean":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","oab":false,"nome":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","pai":420226,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420228,"slug":"informatica-pop3-post-office-protocol-versao-3"},{"nome_clean":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","oab":false,"nome":"Servidor de Correio Eletr\u00f4nico","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429200,"slug":"tecnologia-da-informacao-servidor-de-correio-eletronico"},{"nome_clean":"POP3","oab":false,"nome":"POP3","pai":429200,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429205,"slug":"tecnologia-da-informacao-pop3"},{"nome_clean":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Protocolos da Camada de Aplica\u00e7\u00e3o","pai":397347,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429359,"slug":"tecnologia-da-informacao-protocolos-da-camada-de-aplicacao"},{"nome_clean":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","oab":false,"nome":"POP3 (POST OFFICE PROTOCOL, VERS\u00c3O 3)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429361,"slug":"tecnologia-da-informacao-pop3-post-office-protocol-versao-3"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tend\u00eancia em atribuir aos instrumentos e t\u00e9cnicas um status superior ao que \u00e9 dado aos demais componentes da pr\u00e1tica profissional relaciona-se:","provas":[{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:17:13","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1936084,"hashId":"0f9d1b3673264c7207ed74b44c059ad2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A tend\u00eancia em atribuir aos instrumentos e t\u00e9cnicas um status superior ao que \u00e9 dado aos demais componentes da pr\u00e1tica profissional relaciona-se:<\/p>","resposta":7484151,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o da racionalidade t\u00e9cnica no modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista e \u00e0 compreens\u00e3o de que os instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o elementos imanentes ao pr\u00f3prio Servi\u00e7o Social;","id":7484151,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 valoriza\u00e7\u00e3o da racionalidade t\u00e9cnica no modo de produ\u00e7\u00e3o capitalista e \u00e0 compreens\u00e3o de que os instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o s\u00e3o elementos imanentes ao pr\u00f3prio Servi\u00e7o Social;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ao alto padr\u00e3o alcan\u00e7ado pelo debate metodol\u00f3gico no Servi\u00e7o Social e \u00e0 aus\u00eancia de aprofundamento deste debate com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es t\u00e9cnico-instrumentais;","id":7484152,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao alto padr\u00e3o alcan\u00e7ado pelo debate metodol\u00f3gico no Servi\u00e7o Social e \u00e0 aus\u00eancia de aprofundamento deste debate com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es t\u00e9cnico-instrumentais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ao baixo padr\u00e3o alcan\u00e7ado pelo debate metodol\u00f3gico no Servi\u00e7o Social e \u00e0 aus\u00eancia de rebatimento deste debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es t\u00e9cnico-instrumentais;","id":7484153,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ao baixo padr\u00e3o alcan\u00e7ado pelo debate metodol\u00f3gico no Servi\u00e7o Social e \u00e0 aus\u00eancia de rebatimento deste debate em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s quest\u00f5es t\u00e9cnico-instrumentais;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 aus\u00eancia de um estatuto intelectual do Servi\u00e7o Social e \u00e0 pr\u00f3pria natureza interventiva da profiss\u00e3o; ","id":7484154,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 aus\u00eancia de um estatuto intelectual do Servi\u00e7o Social e \u00e0 pr\u00f3pria natureza interventiva da profiss\u00e3o; <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e0 nega\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o interventiva do Servi\u00e7o Social e, conseq\u00fcentemente, do status de cientificidade que a pr\u00e1tica profissional adquire com a valoriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o t\u00e9cnica da interven\u00e7\u00e3o.","id":7484155,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e0 nega\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o interventiva do Servi\u00e7o Social e, conseq\u00fcentemente, do status de cientificidade que a pr\u00e1tica profissional adquire com a valoriza\u00e7\u00e3o da dimens\u00e3o t\u00e9cnica da interven\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Instrumental t\u00e9cnico do Servi\u00e7o Social","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398181,"slug":"servico-social-instrumental-tecnico-do-servico-social"},{"nome_clean":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gias, instrumentos e t\u00e9cnicas de interven\u00e7\u00e3o","pai":398471,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398473,"slug":"servico-social-estrategias-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"},{"nome_clean":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Instrumentos e T\u00e9cnicas de Interven\u00e7\u00e3o","pai":398181,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415296,"slug":"servico-social-instrumentos-e-tecnicas-de-intervencao"}],"slug":null,"nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o dos problemas sociais apresentados pela popula\u00e7\u00e3o como situa\u00e7\u00f5es decorrentes de algum processo de desajuste dos indiv\u00edduos frente \u00e0 din\u00e2mica social \u00e9 caracter\u00edstico da perspectiva metodol\u00f3gica:","provas":[{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:16:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1936079,"hashId":"40b7988a60d8500a064a9573a2fcf600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o dos problemas sociais apresentados pela popula\u00e7\u00e3o como situa\u00e7\u00f5es decorrentes de algum processo de desajuste dos indiv\u00edduos frente \u00e0 din\u00e2mica social \u00e9 caracter\u00edstico da perspectiva metodol\u00f3gica:<\/p>","resposta":7484129,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenomenol\u00f3gica;","id":7484127,"corpo":"<p>fenomenol\u00f3gica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marxista;","id":7484128,"corpo":"<p>marxista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionalista;","id":7484129,"corpo":"<p>funcionalista;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturalista;","id":7484130,"corpo":"<p>estruturalista;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-moderna.","id":7484131,"corpo":"<p>p\u00f3s-moderna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Pensamento Social","oab":false,"nome":"Pensamento Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415325,"slug":"servico-social-pensamento-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o das m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social a partir da an\u00e1lise de micro teorias e sem relacion\u00e1-las aos processos sociais mais gerais, visando garantir maior fidelidade \u00e0 complexidade dos fen\u00f4menos, expressa uma tend\u00eancia de abordagem metodol\u00f3gica:","provas":[{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:17:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1936081,"hashId":"12996a0f0951f9264e7dc4296767d509","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A compreens\u00e3o das m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social a partir da an\u00e1lise de micro teorias e sem relacion\u00e1-las aos processos sociais mais gerais, visando garantir maior fidelidade \u00e0 complexidade dos fen\u00f4menos, expressa uma tend\u00eancia de abordagem metodol\u00f3gica:<\/p>","resposta":7484140,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenomenol\u00f3gica;","id":7484136,"corpo":"<p>fenomenol\u00f3gica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"marxista;","id":7484137,"corpo":"<p>marxista;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"funcionalista;","id":7484138,"corpo":"<p>funcionalista;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estruturalista;","id":7484139,"corpo":"<p>estruturalista;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"p\u00f3s-moderna.","id":7484140,"corpo":"<p>p\u00f3s-moderna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da compreens\u00e3o da atividade profissional como integrante de um processo de trabalho coletivo no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os sociais, as pol\u00edticas sociais e a quest\u00e3o social podem ser tomadas como:","provas":[{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:15:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1936059,"hashId":"15501817d44a1f50179d5152b6387a9a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir da compreens\u00e3o da atividade profissional como integrante de um processo de trabalho coletivo no \u00e2mbito das institui\u00e7\u00f5es prestadoras de servi\u00e7os sociais, as pol\u00edticas sociais e a quest\u00e3o social podem ser tomadas como:<\/p>","resposta":7484035,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"objeto de trabalho;","id":7484034,"corpo":"<p>objeto de trabalho;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"meio e objeto de trabalho respectivamente;","id":7484035,"corpo":"<p>meio e objeto de trabalho respectivamente;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instrumentais de trabalho;","id":7484036,"corpo":"<p>instrumentais de trabalho;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"objeto e meio de trabalho respectivamente;","id":7484037,"corpo":"<p>objeto e meio de trabalho respectivamente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"produto do trabalho.","id":7484038,"corpo":"<p>produto do trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considera-se tempo do crime:","provas":[{"id":1988,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica","id":1833},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Pernambuco","sigla":"PC PE","id":518,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico","descricao":"Instituto de Planejamento e Apoio ao Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico e Cient\u00edfico - IPAD","sigla":"IPAD","oab":false,"id":151},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pe-pe-2006-ipad-policial-civil-perito-area-mecanica","tipo":1,"nome":"IPAD - PC PE - Policial Civil \/ Perito - \u00c1rea Mec\u00e2nica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":409,"descricao":"Mec\u00e2nica (T\u00e9cnico)"}],"id":54234,"hashId":"56c7bc84946c4fa2ae3f0d5837c524d1","enunciado":"<p align=justify>Considera-se tempo do crime:<\/p>","resposta":257103,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o momento da conduta criminosa. ","id":257103,"corpo":"<p align=justify>o momento da conduta criminosa. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o momento da produ\u00e7\u00e3o do resultado. ","id":257104,"corpo":"<p align=justify>o momento da produ\u00e7\u00e3o do resultado. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"depende do crime &#8211; para alguns crimes considera-se o tempo da a\u00e7\u00e3o, para outros, o tempo do resultado. ","id":257105,"corpo":"<p align=justify>depende do crime &#8211; para alguns crimes considera-se o \r\ntempo da a\u00e7\u00e3o, para outros, o tempo do resultado. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o momento do fim do resultado.","id":257106,"corpo":"<p align=justify>o momento do fim do resultado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ambos os momentos: o da a\u00e7\u00e3o e o do resultado. ","id":257107,"corpo":"<p align=justify>ambos os momentos: o da a\u00e7\u00e3o e o do resultado. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":47012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Tempo do Crime","oab":false,"nome":"Tempo do Crime","pai":406246,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413535,"slug":"direito-penal-tempo-do-crime"},{"nome_clean":"Teoria da Atividade","oab":false,"nome":"Teoria da Atividade","pai":413535,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413536,"slug":"direito-penal-teoria-da-atividade"}],"slug":"direito-penal\/54234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2}],"cargos":[{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o. Assim est\u00e1 previsto como direito assegurado \u00e0 mulher, exclusivamente:","provas":[{"id":3564,"cargo":{"descricao":"Policial Civil \/ Agente","id":85},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","descricao":"ACADEPOL - MG - Academia de Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"ACADEPOL MG","oab":false,"id":2},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pc-mg-mg-2006-acadepol-mg-policial-civil-agente","tipo":1,"nome":"ACADEPOL - MG - PC MG - Policial Civil \/ Agente - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[],"id":122199,"hashId":"52655d9538e97a1b6efb61425c8c76de","enunciado":"<P align=justify>Homens e mulheres s\u00e3o iguais em direitos e obriga\u00e7\u00f5es, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o. Assim est\u00e1 previsto como direito assegurado \u00e0 mulher, <STRONG><U>exclusivamente:<\/U><\/STRONG><\/P>","resposta":568286,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas e insalubres nos termos da lei.","id":568284,"corpo":"<p align=justify>Adicional de remunera\u00e7\u00e3o para as atividades penosas e insalubres nos termos da lei.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Jornada de seis horas di\u00e1rias, facultada ainda a redu\u00e7\u00e3o da jornada.","id":568285,"corpo":"<p align=justify>Jornada de seis horas di\u00e1rias, facultada ainda a redu\u00e7\u00e3o da jornada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, mediante incentivos espec\u00edficos, nos termos da lei.","id":568286,"corpo":"<p align=justify>Prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho, mediante incentivos espec\u00edficos, nos termos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.","id":568287,"corpo":"<p align=justify>Seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/122199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a responsabilidade objetiva do Estado, assinale a alternativa FALSA.","provas":[{"id":21748,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Cear\u00e1","sigla":"PC CE","id":528,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Universidade Estadual do Cear\u00e1","descricao":"Universidade Estadual do Cear\u00e1 - UECE","sigla":"UECE","oab":false,"id":225},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ce-ce-2006-uece-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"UECE - PC CE - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:05","carreiras":[],"areas":[],"id":732630,"hashId":"a0fc3ce5a404266baa75133277bc2a05","enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a responsabilidade objetiva do Estado,\r\nassinale a alternativa FALSA.","resposta":2508956,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A responsabilidade do Estado pelos atos praticados pelas concession\u00e1rias de Servi\u00e7o P\u00fablico \u00e9 subsidi\u00e1ria.","id":2508955,"corpo":"A responsabilidade do Estado pelos atos praticados\r\npelas concession\u00e1rias de Servi\u00e7o P\u00fablico \u00e9 subsidi\u00e1ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Segundo a corrente majorit\u00e1ria, a responsabilidade objetiva do Estado, consagrada constitucionalmente, abrange todos os atos do Estado, sejam eles comissivos ou omissivos.","id":2508956,"corpo":"Segundo a corrente majorit\u00e1ria, a responsabilidade\r\nobjetiva do Estado, consagrada constitucionalmente,\r\nabrange todos os atos do Estado, sejam eles\r\ncomissivos ou omissivos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Estado deve responder objetivamente quando, eventualmente, vier a lesar bem juridicamente protegido para satisfazer um interesse p\u00fablico.","id":2508957,"corpo":"O Estado deve responder objetivamente quando,\r\neventualmente, vier a lesar bem juridicamente\r\nprotegido para satisfazer um interesse p\u00fablico.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As empresas p\u00fablicas responder\u00e3o pelos danos que seus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros, quando prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2508958,"corpo":"As empresas p\u00fablicas responder\u00e3o pelos danos que\r\nseus agentes, nessa qualidade, causarem a terceiros,\r\nquando prestadoras de servi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320515,"enunciado":"","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil Objetiva","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil Objetiva","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404404,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-objetiva"}],"slug":"direito-administrativo\/732630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&#39;&#39;A&#39;&#39;&#39;cede uma casa a ?B? para que nela resida, enquanto for solteiro. \u00c9 neg\u00f3cio jur\u00eddico que cont\u00e9m:","provas":[{"id":13,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Trabalho","id":4757},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Trabalho e Emprego","sigla":"MTE","id":480,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mte-2006-esaf-auditor-fiscal-do-trabalho-prova-2","tipo":1,"nome":"ESAF - MTE - Auditor Fiscal do Trabalho - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":632,"hashId":"e1c721afc0bec5c12baac4955bee57af","enunciado":"<p align=justify>&#39;&#39;A&#39;&#39;&#39;cede uma casa a ?B? para que nela resida, enquanto for solteiro. \u00c9 neg\u00f3cio jur\u00eddico que cont\u00e9m:<\/p>","resposta":3171,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o suspensiva","id":3167,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o suspensiva<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"modo ou encargo","id":3168,"corpo":"<p align=justify>modo ou encargo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o simplesmente potestativa","id":3169,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o simplesmente potestativa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o prom\u00edscua","id":3170,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o prom\u00edscua<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"condi\u00e7\u00e3o resolutiva","id":3171,"corpo":"<p align=justify>condi\u00e7\u00e3o resolutiva<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":104},{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBio 4 Regiao","id":199,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O cont\u00e9m mat\u00e9ria sujeita \u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o: ","provas":[{"id":2323,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal - \u00c1rea Auxiliar Administrativo","id":104},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBio 4 Regiao","id":199,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-4a-regiao-mg-2006-fumarc-agente-fiscal-area-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - CRBio 4\u00aa Regi\u00e3o - Agente Fiscal - \u00c1rea Auxiliar Administrativo - 2006"},{"id":2345,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Biologia da 4\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"CRBio 4 Regiao","id":199,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crbio-4a-regiao-mg-2006-fumarc-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"FUMARC - CRBio 4\u00aa Regi\u00e3o - Auxiliar Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Conselhos de Fiscaliza\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de conselhos de fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":3}],"areas":[],"id":60763,"hashId":"f3709e9812be60aaa600c2ae73b2e309","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa que <STRONG>N\u00c3O <\/STRONG>cont\u00e9m mat\u00e9ria sujeita \u00e0 compet\u00eancia legislativa privativa da Uni\u00e3o: <\/P>","resposta":287317,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Direito civil","id":287314,"corpo":"Direito civil","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguridade social","id":287315,"corpo":"Seguridade social","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Registros p\u00fablicos","id":287316,"corpo":"Registros p\u00fablicos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade","id":287317,"corpo":"Prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":52810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"},{"nome_clean":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia privativa da Uni\u00e3o(artigo 22 da CF)","pai":405238,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407604,"slug":"direito-constitucional-competencia-privativa-da-uniao-artigo-22-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/60763","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de Estado subsidi\u00e1rio propugna a participa\u00e7\u00e3o do setor p\u00fablico apenas nas \u00e1reas onde a iniciativa privada mostre-se deficit\u00e1ria. Tal modelo d\u00e1 \u00eanfase \u00e0 atua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o de fomento, podendo- se citar como um de seus instrumentos as Organiza\u00e7\u00f5es Sociais, que","provas":[{"id":2999,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal","id":4807},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Paulo","sigla":"Prefeitura de Sao Paulo","id":856,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-paulo-sp-2006-fcc-auditor-fiscal-tributario-municipal-i-prova-1-geral","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de S\u00e3o Paulo - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88173,"hashId":"858042b7178621d9a4ba81feb185c6cc","enunciado":"<p align=justify>O modelo de Estado subsidi\u00e1rio propugna a participa\u00e7\u00e3o\r\ndo setor p\u00fablico apenas nas \u00e1reas onde a iniciativa\r\nprivada mostre-se deficit\u00e1ria. Tal modelo d\u00e1 \u00eanfase \u00e0\r\natua\u00e7\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o na fun\u00e7\u00e3o de fomento, podendo-\r\nse citar como um de seus instrumentos as\r\nOrganiza\u00e7\u00f5es Sociais, que<\/p>","resposta":416115,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integram a estrutura da Administra\u00e7\u00e3o, como entidades descentralizadas, atuando em setores essenciais, por\u00e9m n\u00e3o exclusivos do Estado, tal como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","id":416114,"corpo":"integram a estrutura da Administra\u00e7\u00e3o, como entidades\r\ndescentralizadas, atuando em setores essenciais,\r\npor\u00e9m n\u00e3o exclusivos do Estado, tal como\r\nsa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o entidades do setor privado que, ap\u00f3s receberem a correspondente qualifica\u00e7\u00e3o, passam a atuar em colabora\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o, podendo receber recursos or\u00e7ament\u00e1rios.","id":416115,"corpo":"s\u00e3o entidades do setor privado que, ap\u00f3s receberem\r\na correspondente qualifica\u00e7\u00e3o, passam a atuar em\r\ncolabora\u00e7\u00e3o com a Administra\u00e7\u00e3o, podendo receber\r\nrecursos or\u00e7ament\u00e1rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pertencem originalmente ao setor privado e, ap\u00f3s receberem a correspondente qualifica\u00e7\u00e3o, passam a ser consideradas entidades p\u00fablicas.","id":416116,"corpo":"pertencem originalmente ao setor privado e, ap\u00f3s\r\nreceberem a correspondente qualifica\u00e7\u00e3o, passam a\r\nser consideradas entidades p\u00fablicas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o entidades do setor privado, declaradas por lei como de interesse p\u00fablico, que gozam de privil\u00e9gios fiscais.","id":416117,"corpo":"s\u00e3o entidades do setor privado, declaradas por lei\r\ncomo de interesse p\u00fablico, que gozam de privil\u00e9gios\r\nfiscais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o entidades privadas, cuja atua\u00e7\u00e3o \u00e9 subsidi\u00e1ria \u00e0 atua\u00e7\u00e3o p\u00fablica no fomento a atividades comerciais e industriais.","id":416118,"corpo":"s\u00e3o entidades privadas, cuja atua\u00e7\u00e3o \u00e9 subsidi\u00e1ria \u00e0\r\natua\u00e7\u00e3o p\u00fablica no fomento a atividades comerciais\r\ne industriais.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78066,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404342,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404346,"slug":"direito-administrativo-administracao-indireta"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00f5es Sociais (OS- Lei 9637\/98)","pai":404352,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407914,"slug":"direito-administrativo-organizacoes-sociais-os-lei-9637-98"}],"slug":"direito-administrativo\/88173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas:I. Backups s\u00e3o c\u00f3pias de seguran\u00e7a de arquivos ou programas hospedados no computador para prevenir eventuais acidentes que possam ocorrer com o dispositivo de armazenamento original. As c\u00f3pias de seguran\u00e7a devem ser gravadas em m\u00eddias apropriadas e guardadas em local seguro, preferencialmente longe do ambiente onde se encontra o computador. II. No ambiente Windows, os arquivos e pastas s\u00e3o organizados de maneira hier\u00e1rquica, de forma que um arquivo aberto conter\u00e1 v\u00e1rias pastas classificadas em ordem alfab\u00e9tica. III. Os dispositivos de armazenamento t\u00eam sua capacidade medida em bytes, sendo que seus m\u00faltiplos recebem nomes, tais como, Kilobyte (Kb), Megabyte (Mb), Gigabyte (Gb). \u00c9 correto o que consta APENAS em","provas":[{"id":3251,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia","id":517},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de S\u00e3o Paulo","sigla":"TRE SP","id":1205,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tre-sp-2006-fcc-analista-judiciario-area-engenharia","tipo":1,"nome":"FCC - TRE SP - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Engenharia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:00:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":102151,"hashId":"bc54f1b0f33d359f3475e47ba5d7ea84","enunciado":"<P align=justify>Considere as afirmativas:<\/P>I. Backups s\u00e3o c\u00f3pias de seguran\u00e7a de arquivos ou\r\nprogramas hospedados no computador para prevenir\r\neventuais acidentes que possam ocorrer com o\r\ndispositivo de armazenamento original. As c\u00f3pias\r\nde seguran\u00e7a devem ser gravadas em m\u00eddias apropriadas\r\ne guardadas em local seguro, preferencialmente\r\nlonge do ambiente onde se encontra o\r\ncomputador.<\/P>\r\nII. No ambiente Windows, os arquivos e pastas s\u00e3o organizados\r\nde maneira hier\u00e1rquica, de forma que\r\num arquivo aberto conter\u00e1 v\u00e1rias pastas classificadas\r\nem ordem alfab\u00e9tica.<\/P>\r\nIII. Os dispositivos de armazenamento t\u00eam sua capacidade\r\nmedida em bytes, sendo que seus m\u00faltiplos\r\nrecebem nomes, tais como, Kilobyte (Kb),\r\nMegabyte (Mb), Gigabyte (Gb).<\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que consta APENAS em<\/P>","resposta":482770,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. ","id":482767,"corpo":"I.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":482768,"corpo":"II.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II.","id":482769,"corpo":"I e II.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e III.","id":482770,"corpo":"I e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":482771,"corpo":"II e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":90481,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","oab":false,"nome":"Procedimentos de Backup (becape ou c\u00f3pia de seguran\u00e7a)","pai":405072,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405071,"slug":"informatica-procedimentos-de-backup-becape-ou-copia-de-seguranca"},{"nome_clean":"Backup","oab":false,"nome":"Backup","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":406731,"slug":"informatica-backup"},{"nome_clean":"Bit e Byte","oab":false,"nome":"Bit e Byte","pai":419746,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419747,"slug":"informatica-bit-e-byte"}],"slug":"informatica\/102151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias - \u00c1rea Especialidade Institucional","id":1719}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. A autoridade policial instaurou inqu\u00e9rito policial em face de crime que se apura mediante a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada, tendo conclu\u00eddo o procedimento investigat\u00f3rio, encaminhando-o em seguida \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Ao compulsar o feito, o promotor de justi\u00e7a constatou a falta de representa\u00e7\u00e3o do ofendido. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o processo n\u00e3o pode ter in\u00edcio pois a representa\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de procedibilidade.","provas":[{"id":3991,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancias - \u00c1rea Especialidade Institucional","id":1719},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Tocantins","sigla":"MPE TO","id":497,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-to-to-2006-cespe-cebraspe-oficial-de-diligencias-area-especialidade-institucional","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MPE TO - Oficial de Dilig\u00eancias - \u00c1rea Especialidade Institucional - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":152962,"hashId":"714fc53047f6d5a23809d764433d2099","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>A autoridade policial instaurou inqu\u00e9rito policial em face de crime que se apura mediante a\u00e7\u00e3o p\u00fablica condicionada, tendo conclu\u00eddo o procedimento investigat\u00f3rio, encaminhando-o em seguida \u00e0 aprecia\u00e7\u00e3o do representante do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Ao compulsar o feito, o promotor de justi\u00e7a constatou a falta de representa\u00e7\u00e3o do ofendido. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o processo n\u00e3o pode ter in\u00edcio pois a representa\u00e7\u00e3o \u00e9 condi\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de procedibilidade.<\/P>","resposta":677593,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":677593,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":677594,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens seguintes.","id":123645,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da a\u00e7\u00e3o penal, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o Penal P\u00fablica Condicionada","pai":421151,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406620,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-publica-condicionada"},{"nome_clean":"Representa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Representa\u00e7\u00e3o","pai":406620,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414165,"slug":"direito-processual-penal-representacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/152962","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Promo\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","id":2375}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto II B\u00f3ias de Luz Ah... essas palavras banais Dos boleros sensuais S\u00e3o verdades di\u00e1rias S\u00e3o dores t\u00e3o normais 5 Ah... esses rostos comuns de tanta gente S\u00e3o como b\u00f3ias de luz apagadas temporariamente O meu olhar desconhece a paisagem E s\u00f3 procura saber O que n\u00e3o mostram as vitrines10 Um sorriso de mulher Um pedido de cigarro Um telefone engui\u00e7ado Emudecendo um recado de amor Uma sanfona modesta chora escondida 15 Pelos tapumes febris das constru\u00e7\u00f5es E assim de retalho em retalho Se tece a dor dos boleros E das ruas da cidade (Sueli Costa e Abel Silva)Assinale a alternativa que apresente corretamente a classe gramatical e a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo indicado.","provas":[{"id":3721,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Promo\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o Cultural","id":2375},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Cultura","sigla":"MinC","id":455,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"minc-2006-fgv-tecnico-area-promocao-e-divulgacao-cultural","tipo":1,"nome":"FGV - MinC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Promo\u00e7\u00e3o e Divulga\u00e7\u00e3o Cultural - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-02 04:00:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":162510,"hashId":"337ecc7b2e6cf18f2b49d84cff390b15","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Texto II <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>B\u00f3ias de Luz <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ah... essas palavras banais <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dos boleros sensuais<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> S\u00e3o verdades di\u00e1rias <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o dores t\u00e3o normais <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">5 Ah... esses rostos comuns de tanta gente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o como b\u00f3ias de luz apagadas temporariamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O meu olhar desconhece a paisagem <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E s\u00f3 procura saber <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O que n\u00e3o mostram as vitrines<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">10  Um sorriso de mulher <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um pedido de cigarro <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Um telefone engui\u00e7ado <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Emudecendo um recado de amor<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Uma sanfona modesta chora escondida <\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 Pelos tapumes febris das constru\u00e7\u00f5es <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">E assim de retalho em retalho <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Se tece a dor dos boleros <\/p><p style=\"text-align: justify;\">E das ruas da cidade <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><strong>(Sueli Costa e Abel Silva)<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresente corretamente a classe gramatical e a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica do termo indicado.<\/p>","resposta":709657,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":709657,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3721\/152.JPG\"><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":709659,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3721\/153.JPG\"><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":709660,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3721\/154.JPG\"><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":709662,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3721\/155.JPG\"><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":709664,"corpo":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3721\/156.JPG\"><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":111286,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/162510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o pode","provas":[{"id":4292,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Superior Eleitoral","sigla":"TSE","id":1216,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tse-2006-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TSE - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":173247,"hashId":"0a849320d34aa4daed8483a51620a31a","enunciado":"<P align=justify>O presidente da Rep\u00fablica <STRONG>n\u00e3o<\/STRONG> pode<\/P>","resposta":746705,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ausentar-se do pa\u00eds por mais de quinze dias, sob pena de perda do cargo.","id":746703,"corpo":"<p align=justify>ausentar-se do pa\u00eds por mais de quinze dias, sob pena de\r\nperda do cargo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ausentar-se do pa\u00eds sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso Nacional.","id":746704,"corpo":"<p align=justify>ausentar-se do pa\u00eds sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Congresso\r\nNacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extinguir \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos mediante decreto.","id":746705,"corpo":"<p align=justify>extinguir \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos mediante decreto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"extinguir, mediante decreto, cargos p\u00fablicos vagos.","id":746706,"corpo":"<p align=justify>extinguir, mediante decreto, cargos p\u00fablicos vagos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":134621,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/173247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, analise as seguintes afirmativas: Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em ","provas":[{"id":3295,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Federal da 1\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRF 1","id":1208,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trf-1-2006-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRF 1 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":104902,"hashId":"827aa72589b40c543fd12aaca9184288","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, analise as seguintes afirmativas:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3295\/24.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma SOMENTE em<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":495815,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV. ","id":495815,"corpo":"I e IV.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" II e III.","id":495816,"corpo":"\r\nII e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":495817,"corpo":"III e IV.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":495818,"corpo":"I, II e III.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":495819,"corpo":"I, II e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":92794,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atributos, Caracter\u00edsticas ou Prerrogativas dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404376,"slug":"direito-administrativo-atributos-caracteristicas-ou-prerrogativas-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/104902","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":2182,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds","sigla":"","id":853,"esfera":"Municipal","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-luis-ma-2006-esag-guarda-municipal-2-classe","tipo":1,"nome":"ESAG - Prefeitura de S\u00e3o Lu\u00eds - Guarda Municipal - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-02 04:00:58","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":400589,"hashId":"472c78f90e3a825237b6e9258c54eddc","enunciado":"Com base nos princ\u00edpios fundamentais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, \u00e9 INCORRETO afirmar\r\nque:","resposta":1441427,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelos seguintes princ\u00edpios: independ\u00eancia nacional; preval\u00eancia dos direitos humanos; autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos; n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o; igualdade entre os estados; defesa da paz; solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica dos conflitos; rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo; coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o progresso da humanidade e concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.","id":1441424,"corpo":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil rege-se nas suas rela\u00e7\u00f5es internacionais pelos seguintes\r\nprinc\u00edpios: independ\u00eancia nacional; preval\u00eancia dos direitos humanos; autodetermina\u00e7\u00e3o\r\ndos povos; n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o; igualdade entre os estados; defesa da paz; solu\u00e7\u00e3o pac\u00edfica\r\ndos conflitos; rep\u00fadio ao terrorismo e ao racismo; coopera\u00e7\u00e3o entre os povos para o\r\nprogresso da humanidade e concess\u00e3o de asilo pol\u00edtico.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos, ou diretamente, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.","id":1441425,"corpo":"Todo o poder emana do povo, que o exerce por meio de representantes eleitos, ou\r\ndiretamente, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o Judici\u00e1rio.","id":1441426,"corpo":"S\u00e3o Poderes da Uni\u00e3o, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Legislativo, o Executivo e o\r\nJudici\u00e1rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados, Munic\u00edpios, Territ\u00f3rios e do Distrito Federal.","id":1441427,"corpo":"A Rep\u00fablica Federativa do Brasil \u00e9 formada pela uni\u00e3o indissol\u00favel dos Estados, Munic\u00edpios,\r\nTerrit\u00f3rios e do Distrito Federal.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":238268,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/400589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Miriam Veras Baptista, o planejamento sup\u00f5e uma seq\u00fc\u00eancia de atos decis\u00f3rios, ordenados em fases definidas e baseadas em conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos. Assim, podemos afirmar que o planejamento e um processo fundamentado na:","provas":[{"id":63332,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed","sigla":"","id":2642,"esfera":"Municipal","uf":"PI"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Rio de Janeiro","descricao":"Universidade Federal do Rio de Janeiro - UFRJ","sigla":"UFRJ","oab":false,"id":240},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"secretaria-de-saude-do-piaui-pi-2006-ufrj-assistente-social-gabarito-apos-os-recursos-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"UFRJ - Secretaria de Sa\u00fade do Piau\u00ed - Assistente Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-01-31 23:11:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":1936033,"hashId":"32cebb2560db1457670319d66f02479b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Miriam Veras Baptista, o planejamento sup\u00f5e uma seq\u00fc\u00eancia de atos decis\u00f3rios, ordenados em fases definidas e baseadas em conhecimentos cient\u00edficos e t\u00e9cnicos. Assim, podemos afirmar que o planejamento e um processo fundamentado na:<\/p>","resposta":7483906,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"autonomia;","id":7483904,"corpo":"<p>autonomia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transforma\u00e7\u00e3o social;","id":7483905,"corpo":"<p>transforma\u00e7\u00e3o social;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"racionalidade;","id":7483906,"corpo":"<p>racionalidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"relativiza\u00e7\u00e3o;","id":7483907,"corpo":"<p>relativiza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participa\u00e7\u00e3o social.","id":7483908,"corpo":"<p>participa\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":479883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 15 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","oab":false,"nome":"Planejamento,administra\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de programas e projetos sociais","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398183,"slug":"servico-social-planejamento-administracao-e-avaliacao-de-programas-e-projetos-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Tributos","id":99}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considera-se uma lei anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e com esta incompat\u00edvel: ","provas":[{"id":53504,"cargo":{"descricao":"Agente de Tributos","id":99},"orgao":{"nome":"Secretaria De Estado De Receita e Controle De Mato Grosso Do Sul","sigla":"SERC","id":4538,"esfera":"Estadual","uf":"MS"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"serc-ms-2006-fgv-agente-de-tributos","tipo":1,"nome":"FGV - SERC - Agente de Tributos - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-01 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":1616945,"hashId":"805af5e94fb4b5094d40f62ce2b329c1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> Considera-se uma lei anterior \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o e com esta incompat\u00edvel: <\/p>","resposta":6075641,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" ineficaz. ","id":6075640,"corpo":"<p> ineficaz. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" revogada.","id":6075641,"corpo":"<p> revogada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inconstitucional.","id":6075642,"corpo":"<p>inconstitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" constitucional.","id":6075643,"corpo":"<p> constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"v\u00e1lida at\u00e9 revoga\u00e7\u00e3o expressa por outra lei de igual estatura","id":6075644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">v\u00e1lida at\u00e9 revoga\u00e7\u00e3o expressa por outra lei de igual estatura<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":445120,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es  26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Constitui\u00e7\u00e3o","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405200,"slug":"direito-constitucional-teoria-geral-da-constituicao"},{"nome_clean":"Poder Constituinte","oab":true,"nome":"Poder Constituinte","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405207,"slug":"direito-constitucional-poder-constituinte"},{"nome_clean":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","oab":false,"nome":"Aplica\u00e7\u00e3o das normas constitucionais no tempo ou Direito constitucional intertemporal ou princ\u00edpio da parametricidade","pai":405207,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421763,"slug":"direito-constitucional-aplicacao-das-normas-constitucionais-no-tempo-ou-direito-constitucional-intertemporal-ou-principio-da-parametricidade"},{"nome_clean":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","oab":false,"nome":"Recep\u00e7\u00e3o x revoga\u00e7\u00e3o de normas pr\u00e9-constitucionais","pai":421763,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421765,"slug":"direito-constitucional-recepcao-x-revogacao-de-normas-pre-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1616945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":21745,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 09:10:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739752,"hashId":"51c4b7611c397bc9ece933730b1bfef3","enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21745\/02.gif>","resposta":2538414,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crise que a humanidade est\u00e1 vivendo envolve o abafamento de valores espirituais, da \u00e9tica e da solidariedade.","id":2538411,"corpo":"A crise que a humanidade est\u00e1 vivendo envolve o abafamento de\r\nvalores espirituais, da \u00e9tica e da solidariedade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A busca de bens materiais prov\u00e9m da excessiva valoriza\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de crescimento como padr\u00e3o de sucesso das na\u00e7\u00f5es.","id":2538412,"corpo":"A busca de bens materiais prov\u00e9m da excessiva valoriza\u00e7\u00e3o dos\r\n\u00edndices de crescimento como padr\u00e3o de sucesso das na\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O consumismo foi estimulado por meio dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que apresentam os bens materiais como forma de sucesso individual.","id":2538413,"corpo":"O consumismo foi estimulado por meio dos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que\r\napresentam os bens materiais como forma de sucesso individual.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O processo de valoriza\u00e7\u00e3o exagerada dos bens materiais atenua a manifesta\u00e7\u00e3o do ego\u00edsmo na conviv\u00eancia entre as pessoas.","id":2538414,"corpo":"O processo de valoriza\u00e7\u00e3o exagerada dos bens materiais atenua a\r\nmanifesta\u00e7\u00e3o do ego\u00edsmo na conviv\u00eancia entre as pessoas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321666,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/739752","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista","id":466}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreva hip\u00f3tese em que a responsabilidade administrativa do servidor p\u00fablico ser\u00e1 afastada.","provas":[{"id":60,"cargo":{"descricao":"Analista","id":466},"orgao":{"nome":"Instituto de Resseguro do Brasil","sigla":"IRB","id":429,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"irb-2006-esaf-analista-prova-1-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-analista","tipo":1,"nome":"ESAF - IRB - Analista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 04:01:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2643,"hashId":"8aaaf86f5b47e7e29d99d4fa99d62f4d","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que descreva hip\u00f3tese em que a\r\nresponsabilidade administrativa do servidor p\u00fablico ser\u00e1\r\nafastada.<\/p>","resposta":13062,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Senten\u00e7a civil transitada em julgado que isente o servidor de responsabilidade.","id":13060,"corpo":"<p align=justify>Senten\u00e7a civil transitada em julgado que isente o\r\nservidor de responsabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"a"},{"corpo_clean":"Senten\u00e7a penal que absolva o servidor por falta de provas.","id":13061,"corpo":"<p align=justify>Senten\u00e7a penal que absolva o servidor por falta de\r\nprovas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"b"},{"corpo_clean":"Senten\u00e7a penal que absolva o servidor por inexist\u00eancia do fato.","id":13062,"corpo":"<p align=justify>Senten\u00e7a penal que absolva o servidor por inexist\u00eancia\r\ndo fato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"c"},{"corpo_clean":"Senten\u00e7a penal que absolva o servidor por reconhecer que o mesmo atuou em leg\u00edtima defesa.","id":13063,"corpo":"<p align=justify>Senten\u00e7a penal que absolva o servidor por reconhecer\r\nque o mesmo atuou em leg\u00edtima defesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"d"},{"corpo_clean":"Senten\u00e7a civil que isente o servidor de responsabilidade por reconhecer a exist\u00eancia de for\u00e7a maior.","id":13064,"corpo":"<p align=justify>Senten\u00e7a civil que isente o servidor de responsabilidade\r\npor reconhecer a exist\u00eancia de for\u00e7a maior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"e"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":2165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Responsabilidade Administrativa","oab":true,"nome":"Responsabilidade Administrativa","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408038,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei n\u00ba 8.009, de 29.03.1990, o im\u00f3vel residencial pr\u00f3prio do casal, ou da entidade familiar, \u00e9 impenhor\u00e1vel e n\u00e3o responder\u00e1 por qualquer tipo de d\u00edvida civil, comercial, fiscal, previdenci\u00e1ria ou de outra natureza, contra\u00edda pelos c\u00f4njuges ou pelos pais ou filhos que sejam seus propriet\u00e1rios e nele residam, salvo as hip\u00f3teses previstas em lei. A impenhoralidade compreende","provas":[{"id":3420,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa","id":2559},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Pernambuco","sigla":"MPE PE","id":492,"esfera":"Estadual","uf":"PE"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-pe-pe-2006-fcc-tecnico-ministerial-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - MPE PE - T\u00e9cnico Ministerial - \u00c1rea Administrativa - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-04 04:01:57","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":113224,"hashId":"d4c07d08cbe4093eb826b869fe00eeec","enunciado":"<P align=justify>De acordo com a Lei n\u00ba 8.009, de 29.03.1990, o im\u00f3vel residencial pr\u00f3prio do casal, ou da entidade familiar, \u00e9 impenhor\u00e1vel e n\u00e3o responder\u00e1 por qualquer tipo de d\u00edvida civil, comercial, fiscal, previdenci\u00e1ria ou de outra natureza, contra\u00edda pelos c\u00f4njuges ou pelos pais ou filhos que sejam seus propriet\u00e1rios e nele residam, salvo as hip\u00f3teses previstas em lei. A impenhoralidade compreende<\/P>","resposta":533534,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as obras de arte.","id":533532,"corpo":"<p align=justify>as obras de arte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os ve\u00edculos de transporte.","id":533533,"corpo":"<p align=justify>os ve\u00edculos de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os equipamentos.","id":533534,"corpo":"<p align=justify>os equipamentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os adornos suntuosos.","id":533535,"corpo":"<p align=justify>os adornos suntuosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os bens m\u00f3veis n\u00e3o quitados.","id":533536,"corpo":"<p align=justify>os bens m\u00f3veis n\u00e3o quitados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":99456,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.009\/1990 - Disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.009\/1990 - Disp\u00f5e sobre a impenhorabilidade do bem de fam\u00edlia.","pai":395695,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":397408,"slug":"legislacao-federal-lei-no-8-009-1990-dispoe-sobre-a-impenhorabilidade-do-bem-de-familia"}],"slug":"legislacao-federal\/113224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Procurador de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":3239}],"orgaos":[{"nome":"Centro de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CEAJUR","id":108,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O STF reconheceu que a interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando fixada no ju\u00edzo abstrato de normas, corresponde a uma pron\u00fancia de inconstitucionalidade. Portanto, o tribunal tem considerado inadmiss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o interpretativa, entendendo que, quando for o caso de aplicar o princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, deve-se faz\u00ea-lo na esfera do controle abstrato de normas.","provas":[{"id":5008,"cargo":{"descricao":"Procurador de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":3239},"orgao":{"nome":"Centro de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"CEAJUR","id":108,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"ceajur-df-2006-cespe-cebraspe-procurador-de-assistencia-judiciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEAJUR - Procurador de Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-02-04 04:01:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":250759,"hashId":"913f6a4748f35f13a048dee1d746e42b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O STF reconheceu que a interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, quando fixada no ju\u00edzo abstrato de normas, corresponde a uma pron\u00fancia de inconstitucionalidade. Portanto, o tribunal tem considerado inadmiss\u00edvel a utiliza\u00e7\u00e3o da representa\u00e7\u00e3o interpretativa, entendendo que, quando for o caso de aplicar o princ\u00edpio da interpreta\u00e7\u00e3o conforme a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, deve-se faz\u00ea-lo na esfera do controle abstrato de normas.<\/p>","resposta":960454,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":960454,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":960455,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade ou de inconstitucionalidade, segundo o Supremo Tribunal Federal (STF), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":165379,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a declara\u00e7\u00e3o de constitucionalidade ou de\r\ninconstitucionalidade, segundo o Supremo Tribunal Federal\r\n(STF), julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle via a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e outros rem\u00e9dios constitucionais","oab":true,"nome":"Controle via a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica e outros rem\u00e9dios constitucionais","pai":407753,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407746,"slug":"direito-constitucional-controle-via-acao-civil-publica-e-outros-remedios-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/250759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o requisitos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para o direito \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial:","provas":[{"id":37156,"cargo":{"descricao":"Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado","id":11537},"orgao":{"nome":"Empresa de Trens Urbanos de Porto Alegre","sigla":"TRENSURB","id":341,"esfera":"Municipal","uf":"RS"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"trensurb-rs-2006-conesul-analista-de-gestao-area-advogado","tipo":1,"nome":"CONESUL - TRENSURB - Analista de Gest\u00e3o - \u00c1rea Advogado - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-02-07 10:14:42","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1056877,"hashId":"831eb7a292b2d7035f353330b0abae25","enunciado":"S\u00e3o requisitos da Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho para\r\no direito \u00e0 equipara\u00e7\u00e3o salarial:","resposta":3702257,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma localidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com diferen\u00e7a de tempo de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior a 2 anos; que exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade; que tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e que se obede\u00e7a aos crit\u00e9rios de antig\u00fcidade e merecimento.","id":3702255,"corpo":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma\r\nlocalidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com\r\ndiferen\u00e7a de tempo de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior a 2 anos;\r\nque exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade;\r\nque tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e que se\r\nobede\u00e7a aos crit\u00e9rios de antig\u00fcidade e merecimento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma localidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com diferen\u00e7a de tempo de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior a 2 anos e que tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":3702256,"corpo":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma\r\nlocalidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com\r\ndiferen\u00e7a de tempo de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior a 2 anos e\r\nque tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma localidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com diferen\u00e7a de tempo de servi\u00e7o n\u00e3o superior a 2 anos; que exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade e que tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","id":3702257,"corpo":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma\r\nlocalidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com\r\ndiferen\u00e7a de tempo de servi\u00e7o n\u00e3o superior a 2 anos;\r\nque exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade e\r\nque tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma localidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com diferen\u00e7a de tempo de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior a 2 anos; que exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade; que tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e quando o empregador tiver o pessoal organizado em quadro de carreira.","id":3702258,"corpo":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma\r\nlocalidade; entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com\r\ndiferen\u00e7a de tempo de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o superior a 2 anos;\r\nque exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade;\r\nque tenham a mesma perfei\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica e quando o\r\nempregador tiver o pessoal organizado em quadro de\r\ncarreira.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma localidade, entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com diferen\u00e7a de tempo superior a 2 anos, que exer\u00e7am o trabalho com a mesma produtividade.","id":3702259,"corpo":"trabalho para o mesmo empregador; na mesma\r\nlocalidade, entre empregados da mesma fun\u00e7\u00e3o; com\r\ndiferen\u00e7a de tempo superior a 2 anos, que exer\u00e7am o\r\ntrabalho com a mesma produtividade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379330,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/1056877","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":8518},{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Meteorologia","id":8519},{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Climatologia","id":8520},{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Meteorologia","id":13549},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Climatologia","id":13550},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No segundo par\u00e1grafo, as duas ocorr\u00eancias de \u201cna\u201d (l.8 e 9) indicam que a forma verbal \u201cconsiste\u201d (l.8) tem dois termos que a complementam: o iniciado por \u201cvaloriza\u00e7\u00e3o\u201d (l.8) e o iniciado por \u201ccria\u00e7\u00e3o\u201d (l.9).","provas":[{"id":15074,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":8518},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":15075,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Meteorologia","id":8519},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Meteorologia - 2006"},{"id":15077,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Climatologia","id":8520},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-climatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Climatologia - 2006"},{"id":15098,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":15099,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":26813,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Meteorologia","id":13549},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-meteorologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Meteorologia - 2006"},{"id":26814,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Climatologia","id":13550},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-climatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Climatologia - 2006"},{"id":26815,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":26816,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35896,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35897,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35898,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35899,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35900,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35901,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35902,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais","id":13551},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35903,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35904,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35905,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35906,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35907,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35908,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35909,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":13552},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36085,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36086,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36087,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36088,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36089,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36090,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36091,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais","id":8521},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":36122,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36123,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36124,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36134,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36135,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36136,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":36137,"cargo":{"descricao":"Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":8522},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-gerencial-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Gerencial - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-05-09 15:51:52","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":201,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Inform\u00e1tica)"},{"id":77,"descricao":"Meteorologia"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":166,"descricao":"Ecologia"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":401,"descricao":"Engenharia Cartogr\u00e1fica"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":177,"descricao":"Vigil\u00e2ncia Ambiental"},{"id":185,"descricao":"Tecnologia Em Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"}],"id":541061,"hashId":"87fde84255f7824511b7dd939bbf99f4","enunciado":"<p align=justify>No segundo par\u00e1grafo, as duas ocorr\u00eancias de \u201cna\u201d (l.8 e 9)\r\nindicam que a forma verbal \u201cconsiste\u201d (l.8) tem dois termos\r\nque a complementam: o iniciado por \u201cvaloriza\u00e7\u00e3o\u201d (l.8) e o\r\niniciado por \u201ccria\u00e7\u00e3o\u201d (l.9).<\/p>","resposta":1947409,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":1947409,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":1947410,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"1 N\u00e3o se pode negar que as terras ind\u00edgenas na Amaz\u00f4nia s\u00e3o \u00e1reas ambientalmente bem preservadas. O futuro das terras ind\u00edgenas \u00e9 crucial para a conserva\u00e7\u00e3o da 4 Amaz\u00f4nia. Qual \u00e9 esse futuro, ent\u00e3o? Bem, as pol\u00edticas de etnodesenvolvimento t\u00eam dois caminhos poss\u00edveis. 7 O primeiro, compat\u00edvel com o uso sustent\u00e1vel das terras ind\u00edgenas, consiste na valoriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais e na cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de renda verde para remunerar a 10 conserva\u00e7\u00e3o realizada pelos \u00edndios, o que os far\u00e1 perceber que seu papel conservacionista tem valor. A qualquer tempo pode-se adotar a segunda op\u00e7\u00e3o: 13 a explora\u00e7\u00e3o direta dos recursos naturais. Economicamente vi\u00e1vel de imediato, essa segunda op\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ecologicamente ]sustent\u00e1vel porque dificilmente revers\u00edvel: mesmo quando 16 poss\u00edvel, a recupera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ecol\u00f3gicos tem custos elevados. Vicenzo Lauriola. \u00cdndios e Amaz\u00f4nia: ecologia ou liberdade? In: Superinteressante, set.\/2003 (com adapta\u00e7\u00f5es)Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto acima.","id":279312,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">1     N\u00e3o se pode negar que as terras ind\u00edgenas na <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Amaz\u00f4nia s\u00e3o \u00e1reas ambientalmente bem preservadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">O futuro das terras ind\u00edgenas \u00e9 crucial para a conserva\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4 Amaz\u00f4nia. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Qual \u00e9 esse futuro, ent\u00e3o? Bem, as pol\u00edticas de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">etnodesenvolvimento t\u00eam dois caminhos poss\u00edveis. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">7 O primeiro, compat\u00edvel com o uso sustent\u00e1vel das terras <\/p><p style=\"text-align: justify;\">ind\u00edgenas, consiste na valoriza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ambientais e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">na cria\u00e7\u00e3o de mecanismos de<em> renda verde<\/em> para remunerar a <\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 conserva\u00e7\u00e3o realizada pelos \u00edndios, o que os far\u00e1 perceber <\/p><p style=\"text-align: justify;\">que seu papel conservacionista tem valor.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\"> A qualquer tempo pode-se adotar a segunda op\u00e7\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 a explora\u00e7\u00e3o direta dos recursos naturais. Economicamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">vi\u00e1vel de imediato, essa segunda op\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 ecologicamente <\/p><p style=\"text-align: justify;\">]sustent\u00e1vel porque dificilmente revers\u00edvel: mesmo quando <\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 poss\u00edvel, a recupera\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os ecol\u00f3gicos tem custos elevados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Vicenzo Lauriola. \u00cdndios e Amaz\u00f4nia: ecologia ou liberdade? In: Superinteressante, set.\/2003 (com adapta\u00e7\u00f5es)<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Julgue os seguintes itens, a respeito da organiza\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias no texto acima.<\/p>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 10"},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/541061","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}