{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165000,"perPage":"100","pages":21650,"page":20072,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale as afirmativas abaixo com F para falsa e V para verdadeira e, a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. ( ) Na devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias realizada entre contribuintes do ICMS, \u00e9 permitido o cr\u00e9dito do imposto pago relativamente \u00e0 sua entrada, desde que observados os procedimentos previstos na legisla\u00e7\u00e3o. ( ) Na devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias feita por pessoa f\u00edsica, n\u00e3o \u00e9 permitido o aproveitamento do cr\u00e9dito. ( ) Na devolu\u00e7\u00e3o de mercadoria por inadimplemento do devedor sem restitui\u00e7\u00e3o ao comprador da parcela j\u00e1 paga, o aproveitamento do cr\u00e9dito fiscal ser\u00e1 proporcional ao valor por quanto retornou a mercadoria.","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164473,"hashId":"a7df1cf70eefe1c245bf325ca1e54329","enunciado":"<p align=\"justify\">Assinale as afirmativas abaixo com F para falsa e V para\r\nverdadeira e, a seguir, marque a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a\r\nseq\u00fc\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Na devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias realizada entre contribuintes\r\ndo ICMS, \u00e9 permitido o cr\u00e9dito do imposto pago\r\nrelativamente \u00e0 sua entrada, desde que observados os\r\nprocedimentos previstos na legisla\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na devolu\u00e7\u00e3o de mercadorias feita por pessoa f\u00edsica,\r\nn\u00e3o \u00e9 permitido o aproveitamento do cr\u00e9dito.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Na devolu\u00e7\u00e3o de mercadoria por inadimplemento do\r\ndevedor sem restitui\u00e7\u00e3o ao comprador da parcela j\u00e1\r\npaga, o aproveitamento do cr\u00e9dito fiscal ser\u00e1 proporcional\r\nao valor por quanto retornou a mercadoria.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4169707,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":4169707,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4169708,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F","id":4169709,"corpo":"<p align=justify>F, V, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4169710,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V","id":4169711,"corpo":"<p align=justify>F, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 2.657\/1996 - Disp\u00f5e sobre o imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 2.657\/1996 - Disp\u00f5e sobre o imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395785,"slug":"legislacao-federal-lei-no-2-657-1996-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-a-circulacao-de-mercadorias-servicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1164473","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o tratamento diferenciado de que gozam as Microempresas (ME) e as Empresas de Pequeno Porte (EPP), assinale a afi rmativa correta.","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164478,"hashId":"b2c0319100ecfaba4e1fec01e8dd9667","enunciado":"<p align=justify>Considerando o tratamento diferenciado de que gozam as\r\nMicroempresas (ME) e as Empresas de Pequeno Porte\r\n(EPP), assinale a afi rmativa correta.<\/p>","resposta":4169737,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Para fins de enquadramento como ME, no caso de empresa que possui mais de um estabelecimento no Estado do Cear\u00e1, o limite de receita bruta a ser considerado ser\u00e1 o somat\u00f3rio da receita bruta de todos os seus estabelecimentos nesse Estado.","id":4169737,"corpo":"<p align=justify>Para fins de enquadramento como ME, no caso de\r\nempresa que possui mais de um estabelecimento\r\nno Estado do Cear\u00e1, o limite de receita bruta a ser\r\nconsiderado ser\u00e1 o somat\u00f3rio da receita bruta de todos\r\nos seus estabelecimentos nesse Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ME fica dispensada do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias acess\u00f3rias, exceto emiss\u00e3o de nota fiscal.","id":4169738,"corpo":"<p align=justify>A ME fica dispensada do cumprimento de obriga\u00e7\u00f5es\r\ntribut\u00e1rias acess\u00f3rias, exceto emiss\u00e3o de nota fiscal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a ME ou a EPP ultrapassar, em qualquer m\u00eas do ano, o limite de receita bruta previsto na legisla\u00e7\u00e3o para fim de enquadramento no regime diferenciado, dever\u00e1 comunicar o fato \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o fiscal, que far\u00e1 o enquadramento em outro regime, que lhe seja mais adequado, a partir do ano subseq\u00fcente.","id":4169739,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Se a ME ou a EPP ultrapassar, em qualquer m\u00eas do\r\nano, o limite de receita bruta previsto na legisla\u00e7\u00e3o\r\npara fim de enquadramento no regime diferenciado,\r\ndever\u00e1 comunicar o fato \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o fiscal, que far\u00e1\r\no enquadramento em outro regime, que lhe seja mais\r\nadequado, a partir do ano subseq\u00fcente.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As ME e as EPP que promoverem opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o de mercadorias emitir\u00e3o nota fiscal com destaque do ICMS apurado segundo o regime simplificado.","id":4169740,"corpo":"<p align=justify>As ME e as EPP que promoverem opera\u00e7\u00f5es de circula\u00e7\u00e3o\r\nde mercadorias emitir\u00e3o nota fiscal com destaque\r\ndo ICMS apurado segundo o regime simplificado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado o enquadramento em regime diferenciado favorecido para ME e EPP, de empresa que realize opera\u00e7\u00f5es relativas a sa\u00eddas interestaduais de mercadorias.","id":4169741,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado o enquadramento em regime diferenciado\r\nfavorecido para ME e EPP, de empresa que realize\r\nopera\u00e7\u00f5es relativas a sa\u00eddas interestaduais de mercadorias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00b0 9.841\/1999 - Institui o Estatuto da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, dispondo sobre o tratamento jur\u00eddico diferenciado, simplificado e favorecido dentre outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00b0 9.841\/1999 - Institui o Estatuto da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, dispondo sobre o tratamento jur\u00eddico diferenciado, simplificado e favorecido dentre outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396342,"slug":"legislacao-federal-lei-n-9-841-1999-institui-o-estatuto-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte-dispondo-sobre-o-tratamento-juridico-diferenciado-simplificado-e-favorecido-dentre-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1164478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as normas relativas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, aplic\u00e1veis ao ICMS, marque as afirmativas abaixo com F para falsa e V para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. ( ) Na apura\u00e7\u00e3o do movimento real tribut\u00e1vel, por meio de levantamento fiscal, o agente do Fisco pode aplicar coeficientes m\u00e9dios de lucro bruto ou de valor agregado e de valores unit\u00e1rios, levando em considera\u00e7\u00e3o a atividade econ\u00f4mica do contribuinte. ( ) Se os livros fiscais e cont\u00e1beis contiverem v\u00edcios que os tornem imprest\u00e1veis para comprova\u00e7\u00e3o das opera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es realizadas, o valor das sa\u00eddas promovidas no per\u00edodo pode ser arbitrado pelo Fisco, observadas as normas da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis. ( ) O contribuinte que no per\u00edodo de 2 anos sofrer cinco autua\u00e7\u00f5es por desrespeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o com vistas ao descumprimento da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria fica, a partir da quinta autua\u00e7\u00e3o, automaticamente sujeito a Regime Especial de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle.","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:15","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164481,"hashId":"42eb4c8d7b8b8f6e6f1c52b666548c0d","enunciado":"<p align=\"justify\">Considerando as normas relativas \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o, aplic\u00e1veis\r\nao ICMS, marque as afirmativas abaixo com F para falsa e\r\nV para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m\r\na seq\u00fc\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Na apura\u00e7\u00e3o do movimento real tribut\u00e1vel, por meio\r\nde levantamento fiscal, o agente do Fisco pode aplicar\r\ncoeficientes m\u00e9dios de lucro bruto ou de valor agregado\r\ne de valores unit\u00e1rios, levando em considera\u00e7\u00e3o a\r\natividade econ\u00f4mica do contribuinte.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Se os livros fiscais e cont\u00e1beis contiverem v\u00edcios\r\nque os tornem imprest\u00e1veis para comprova\u00e7\u00e3o das\r\nopera\u00e7\u00f5es e presta\u00e7\u00f5es realizadas, o valor das sa\u00eddas\r\npromovidas no per\u00edodo pode ser arbitrado pelo Fisco,\r\nobservadas as normas da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) O contribuinte que no per\u00edodo de 2 anos sofrer cinco\r\nautua\u00e7\u00f5es por desrespeito \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o com vistas ao\r\ndescumprimento da legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria fica, a partir da\r\nquinta autua\u00e7\u00e3o, automaticamente sujeito a Regime\r\nEspecial de Fiscaliza\u00e7\u00e3o e Controle.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4169755,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V","id":4169752,"corpo":"<p align=justify>V, F, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V","id":4169753,"corpo":"<p align=justify>F, F, V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, F","id":4169754,"corpo":"<p align=justify>F, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F","id":4169755,"corpo":"<p align=justify>V, V, F<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, V","id":4169756,"corpo":"<p align=justify>V, V, V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 2.657\/1996 - Disp\u00f5e sobre o imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 2.657\/1996 - Disp\u00f5e sobre o imposto sobre a circula\u00e7\u00e3o de mercadorias, servi\u00e7os e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395785,"slug":"legislacao-federal-lei-no-2-657-1996-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-a-circulacao-de-mercadorias-servicos-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/1164481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque as afi rmativas abaixo com F para falsa e V para verdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a seq\u00fc\u00eancia correta. ( ) Se o imposto pago indevidamente tiver sido acrescido de multa, a restitui\u00e7\u00e3o do tributo d\u00e1 lugar \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o da multa. ( ) Somente o contribuinte \u00e9 legitimado a requerer restitui\u00e7\u00e3o de tributo recolhido indevidamente. ( ) Ser\u00e1 indeferido o pedido de restitui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estiver instru\u00eddo com via original do auto de infra\u00e7\u00e3o e do comprovante de recolhimento. ( ) N\u00e3o cabe recurso de decis\u00e3o que indeferir o pedido de restitui\u00e7\u00e3o de tributo oriundo de auto de infra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:03:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164596,"hashId":"9b329b04ff5a76b1e04d66d1547221a9","enunciado":"<p align=\"justify\">Marque as afi rmativas abaixo com F para falsa e V para\r\nverdadeira e, a seguir, assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m a\r\nseq\u00fc\u00eancia correta.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">( ) Se o imposto pago indevidamente tiver sido acrescido\r\nde multa, a restitui\u00e7\u00e3o do tributo d\u00e1 lugar \u00e0 restitui\u00e7\u00e3o\r\nda multa.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Somente o contribuinte \u00e9 legitimado a requerer\r\nrestitui\u00e7\u00e3o de tributo recolhido indevidamente.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) Ser\u00e1 indeferido o pedido de restitui\u00e7\u00e3o que n\u00e3o estiver\r\ninstru\u00eddo com via original do auto de infra\u00e7\u00e3o e do\r\ncomprovante de recolhimento.\r\n<\/p><p align=\"justify\">( ) N\u00e3o cabe recurso de decis\u00e3o que indeferir o pedido de\r\nrestitui\u00e7\u00e3o de tributo oriundo de auto de infra\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p>","resposta":4170315,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V, V","id":4170314,"corpo":"<p align=justify>V, F, V, V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, F, F, F","id":4170315,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F, F","id":4170316,"corpo":"<p align=justify>F, V, F, F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, V, V","id":4170317,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, F","id":4170318,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Impostos","oab":true,"nome":"Impostos","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407161,"slug":"direito-tributario-impostos"}],"slug":"direito-tributario\/1164596","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sistema adquirido pela empresa Certifica S.A. continha um erro de parametriza\u00e7\u00e3o interna, n\u00e3o registrando na contabilidade dez notas fiscais. O auditor ao realizar os testes de auditoria constata o erro. Esse risco de auditoria \u00e9 denominado risco de","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:16","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164614,"hashId":"3e883235c5469641a494da9de273d840","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O sistema adquirido pela empresa Certifica S.A. continha\r\num erro de parametriza\u00e7\u00e3o interna, n\u00e3o registrando na\r\ncontabilidade dez notas fiscais. O auditor ao realizar os\r\ntestes de auditoria constata o erro. Esse risco de auditoria\r\n\u00e9 denominado risco de<\/p><\/p>","resposta":4170396,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neg\u00f3cio.","id":4170393,"corpo":"<p align=justify>neg\u00f3cio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"detec\u00e7\u00e3o.","id":4170394,"corpo":"<p align=justify>detec\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"iner\u00eancia.","id":4170395,"corpo":"<p align=justify>iner\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"controle.","id":4170396,"corpo":"<p align=justify>controle.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"estrutura.","id":4170397,"corpo":"<p align=justify>estrutura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":4592,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4587,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/1164614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 10, estaria correta a inser\u00e7\u00e3o do pronome lhes entre os voc\u00e1bulos \u201ca\u201d e \u201cperguntar\u201d.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:04:03","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102987,"hashId":"389a912418fd413a75742908c4eab96c","enunciado":"<p align=justify>Na linha 10, estaria correta a inser\u00e7\u00e3o do pronome\r\nlhes entre os voc\u00e1bulos \u201ca\u201d e \u201cperguntar\u201d.<\/p>","resposta":3906270,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906270,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906271,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas id\u00e9ias e estruturas do texto, julgue os itens a seguir.","id":385317,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/T1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas id\u00e9ias e estruturas do texto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o dos pronomes obl\u00edquos \u00e1tonos","pai":403650,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409184,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-dos-pronomes-obliquos-atonos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1102987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O voc\u00e1bulo \u201ccora\u00e7\u00f5es\u201d (R. 16, 22 e 25), no texto, est\u00e1 empregado conotativamente, como nome abstrato.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:04","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102989,"hashId":"ed582e1fe25c6691f7de227f91cea754","enunciado":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo \u201ccora\u00e7\u00f5es\u201d (R. 16, 22 e 25), no texto,\r\nest\u00e1 empregado conotativamente, como nome\r\nabstrato.<\/p>","resposta":3906274,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas id\u00e9ias e estruturas do texto, julgue os itens a seguir.","id":385317,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/T1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas id\u00e9ias e estruturas do texto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1102989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O trecho \u201cpois chegar\u00e1 um dia em que a dist\u00e2ncia ser\u00e1 tanta\u201d (L.29-30) pode ser corretamente reescrito da seguinte forma: por que, um dia, a dist\u00e2ncia porque ter\u00e3o de passar ser\u00e1 tanta.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:04","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1102992,"hashId":"cd938c1385295000e12c5de511f3d968","enunciado":"<p align=justify>O trecho \u201cpois chegar\u00e1 um dia em que a dist\u00e2ncia\r\nser\u00e1 tanta\u201d (L.29-30) pode ser corretamente\r\nreescrito da seguinte forma: por que, um dia, a\r\ndist\u00e2ncia porque ter\u00e3o de passar ser\u00e1 tanta.<\/p>","resposta":3906281,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas id\u00e9ias e estruturas do texto, julgue os itens a seguir.","id":385317,"enunciado":"<p align=\"justify\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/T1.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Com base nas id\u00e9ias e estruturas do texto, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1102992","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se altera a id\u00e9ia b\u00e1sica do texto, ao se complementar o sentido do voc\u00e1bulo \u201coportunidades\u201d (R.2) com a express\u00e3o de vida melhor.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:04:04","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103002,"hashId":"4fd2ebfe2d42fc0dab88aec787bd39cd","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o se altera a id\u00e9ia b\u00e1sica do texto, ao se complementar o\r\nsentido do voc\u00e1bulo \u201coportunidades\u201d (R.2) com a express\u00e3o\r\nde vida melhor.<\/p>","resposta":3906313,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385321,"enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q12a15.GIF\"><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","oab":false,"nome":"Sem\u00e2ntica (significa\u00e7\u00e3o das palavras)","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409314,"slug":"lingua-portuguesa-semantica-significacao-das-palavras"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1103002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Brasil Col\u00f4nia, a atividade econ\u00f4mica que atendia, basicamente, o mercada interno era o (a):","provas":[{"id":42895,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2006-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:12","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1281978,"hashId":"24e3acf95db7f05caee53c9443f763dc","enunciado":"No Brasil Col\u00f4nia, a atividade econ\u00f4mica que atendia, basicamente, o mercada interno <i>era<\/i> o (a):","resposta":4657307,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pecu\u00e1ria.","id":4657307,"corpo":"<p align=justify>pecu\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cacau.","id":4657308,"corpo":"<p align=justify>cacau.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"tr\u00e1fico negreiro.","id":4657309,"corpo":"<p align=justify>tr\u00e1fico negreiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"produ\u00e7\u00e3o de tabaco.","id":4657310,"corpo":"<p align=justify>produ\u00e7\u00e3o de tabaco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manufatura t\u00eaxtil.","id":4657311,"corpo":"<p align=justify>manufatura t\u00eaxtil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","oab":false,"nome":"Mercantilismo, Colonialismo e a ocupa\u00e7\u00e3o portuguesa no Brasil","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416810,"slug":"historia-mercantilismo-colonialismo-e-a-ocupacao-portuguesa-no-brasil"}],"slug":"historia\/1281978","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O segundo mais extenso dom\u00ednio natural brasileiro caracteriza-se por estar associado ao clima tropical, que possui esta\u00e7\u00f5es bem definidas, com ver\u00f5es chuvosos e longas estiagens no inverno; quanto \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o, predominam forma\u00e7\u00f5es arbustivas que cobrem solos \u00e1cidos. O texto apresenta caracter\u00edsticas do seguinte dom\u00ednio natural:","provas":[{"id":42895,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2006-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:05:17","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1282036,"hashId":"6a7184ce45778d3d339e6ca6be12a29b","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>O segundo mais extenso dom\u00ednio natural brasileiro caracteriza-se por estar associado ao clima tropical, que possui\r\nesta\u00e7\u00f5es bem definidas, com ver\u00f5es chuvosos e longas estiagens no inverno; quanto \u00e0 vegeta\u00e7\u00e3o, predominam forma\u00e7\u00f5es arbustivas que cobrem solos \u00e1cidos. O texto apresenta caracter\u00edsticas do seguinte dom\u00ednio natural:<\/p><\/p>","resposta":4657553,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata de Arauc\u00e1ria.","id":4657551,"corpo":"<p align=justify>Mata de Arauc\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":4657552,"corpo":"<p align=justify>Caatinga.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":4657553,"corpo":"<p align=justify>Cerrado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mares de Morro.","id":4657554,"corpo":"<p align=justify>Mares de Morro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amaz\u00f4nico.","id":4657555,"corpo":"<p align=justify>Amaz\u00f4nico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405749,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":397310,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397318,"slug":"geografia-meio-ambiente"},{"nome_clean":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","oab":false,"nome":"Clima e Dom\u00ednios Morfoclim\u00e1ticos","pai":397318,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397319,"slug":"geografia-clima-e-dominios-morfoclimaticos"}],"slug":"geografia\/1282036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das afirmativas abaixo, apenas uma \u00e9 incorreta. Assinale-a.","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:05","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164522,"hashId":"0d8b084ed911160b142755925f9853fa","enunciado":"<p align=justify>Das afirmativas abaixo, apenas uma \u00e9 incorreta. Assinale-a.<\/p>","resposta":4170012,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Incluem-se no procedimento sum\u00e1rio as hip\u00f3teses de embara\u00e7o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":4170010,"corpo":"<p align=justify>Incluem-se no procedimento sum\u00e1rio as hip\u00f3teses de\r\nembara\u00e7o \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os atos praticados no processo devem ser cientificados ao contribuinte por meio de notifica\u00e7\u00e3o.","id":4170011,"corpo":"<p align=justify>Todos os atos praticados no processo devem ser\r\ncientificados ao contribuinte por meio de notifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aplica-se ao processo administrativo-tribut\u00e1rio o princ\u00edpio da instrumentalidade das formas, reputando-se v\u00e1lidos os atos que, mesmo n\u00e3o realizados na forma prevista, preencham sua finalidade essencial.","id":4170012,"corpo":"<p align=justify>Aplica-se ao processo administrativo-tribut\u00e1rio o princ\u00edpio\r\nda instrumentalidade das formas, reputando-se\r\nv\u00e1lidos os atos que, mesmo n\u00e3o realizados na forma\r\nprevista, preencham sua finalidade essencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ci\u00eancia do auto de infra\u00e7\u00e3o por via postal s\u00f3 \u00e9 admitida em caso de recusa ou impossibilidade do autuado, seu mandat\u00e1rio ou preposto, em apor \u201cciente\u201d no auto de infra\u00e7\u00e3o.","id":4170013,"corpo":"<p align=justify>A ci\u00eancia do auto de infra\u00e7\u00e3o por via postal s\u00f3 \u00e9 admitida\r\nem caso de recusa ou impossibilidade do autuado, seu\r\nmandat\u00e1rio ou preposto, em apor \u201cciente\u201d no auto de\r\ninfra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O auto de infra\u00e7\u00e3o deve ser lavrado em tr\u00eas vias, ficando a 2\u00aa com o sujeito passivo.","id":4170014,"corpo":"<p align=justify>O auto de infra\u00e7\u00e3o deve ser lavrado em tr\u00eas vias,\r\nficando a 2\u00aa com o sujeito passivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":"direito-tributario\/1164522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intima\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:07","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164546,"hashId":"91873e1e1b8d2cab3bb739338645822f","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intima\u00e7\u00e3o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":4170065,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A declara\u00e7\u00e3o de recusa do intimado em tomar ci\u00eancia, feita pelo servidor fazend\u00e1rio, com assinatura de duas testemunhas, vale como intima\u00e7\u00e3o.","id":4170065,"corpo":"<p align=justify>A declara\u00e7\u00e3o de recusa do intimado em tomar ci\u00eancia,\r\nfeita pelo servidor fazend\u00e1rio, com assinatura de duas\r\ntestemunhas, vale como intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pode ser firmada por mandat\u00e1rio, mas n\u00e3o por preposto.","id":4170066,"corpo":"<p align=justify>Pode ser firmada por mandat\u00e1rio, mas n\u00e3o por\r\npreposto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser feita por via postal se frustrada a tentativa da intima\u00e7\u00e3o pessoal, por servidor fazend\u00e1rio.","id":4170067,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 pode ser feita por via postal se frustrada a tentativa\r\nda intima\u00e7\u00e3o pessoal, por servidor fazend\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pode, em qualquer caso, ser feita por edital, se for mais conveniente para a Administra\u00e7\u00e3o, a crit\u00e9rio da autoridade administrativa.","id":4170068,"corpo":"<p align=justify>Pode, em qualquer caso, ser feita por edital, se for\r\nmais conveniente para a Administra\u00e7\u00e3o, a crit\u00e9rio da\r\nautoridade administrativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00f3 pode ser feita por via postal quando vise \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de documentos.","id":4170069,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 pode ser feita por via postal quando vise \u00e0\r\napresenta\u00e7\u00e3o de documentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Processo Administrativo","pai":407194,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407216,"slug":"direito-tributario-processo-administrativo"}],"slug":"direito-tributario\/1164546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O parecer pericial cont\u00e1bil, na esfera judicial, serve para subsidiar","provas":[{"id":39639,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3","id":17466},"orgao":{"nome":"Secretaria da Fazenda do Estado do Cear\u00e1","sigla":"SEFAZ CE","id":928,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-ce-ce-2006-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-prova-3","tipo":1,"nome":"ESAF - SEFAZ CE - Auditor Fiscal da Receita Estadual - Prova 3 - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:18","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1164630,"hashId":"3069ca04062eb3d7e56d876c0a294ec2","enunciado":"<p align=justify>O parecer pericial cont\u00e1bil, na esfera judicial, serve para\r\nsubsidiar<\/p>","resposta":4170472,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o juiz, o \u00e1rbitro e as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.","id":4170470,"corpo":"<p align=justify>o juiz, o \u00e1rbitro e as partes nas suas tomadas de\r\ndecis\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o \u00e1rbitro e as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.","id":4170471,"corpo":"<p align=justify>o \u00e1rbitro e as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o juiz e as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.","id":4170472,"corpo":"<p align=justify>o juiz e as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o perito-contador e o \u00e1rbitro nas suas tomadas de decis\u00e3o.","id":4170473,"corpo":"<p align=justify>o perito-contador e o \u00e1rbitro nas suas tomadas de\r\ndecis\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.","id":4170474,"corpo":"<p align=justify>as partes nas suas tomadas de decis\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":392437,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","oab":true,"nome":"Normas Brasileiras de Contabilidade - NBC","pai":395457,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396334,"slug":"legislacao-dos-orgaos-normas-brasileiras-de-contabilidade-nbc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1164630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"FestaAtr\u00e1s do balc\u00e3o, o rapaz de cabe\u00e7a pelada e avental olha o crioul\u00e3o de roupa limpa remendada, acompanhado de dois meninos de t\u00eanis branco, um mais velho e outro mais novo, mas ambos com menos de dez anos.Os tr\u00eas atravessam o sal\u00e3o, cuidadosa mas resolutamente, e se dirigem para o c\u00f4modo dos fundos, onde h\u00e1 seis mesas desertas.O rapaz de cabe\u00e7a pelada vai ver o que eles querem. O homem pergunta em quanto fica uma cerveja, dois guaran\u00e1s e dois p\u00e3ezinhos.- Duzentos e vinte.O preto concentra-se, aritm\u00e9tico, e confirma o pedido.- Que tal p\u00e3o com molho? - sugere o rapaz.-Como?- Passar o p\u00e3o no molho da alm\u00f4ndega. Fica muito mais gostoso.O homem olha para os meninos.- O pre\u00e7o \u00e9 o mesmo - informa o rapaz.- Est\u00e1 certo.Os tr\u00eas sentam-se numa das mesas, de forma canhestra, como se o estivessem fazendo pela primeira vez na vida.O rapaz de cabe\u00e7a pelada traz as bebidas e os copos e em seguida, num pratinho, os dois p\u00e3es com meia alm\u00f4ndega cada um. O homem e (mais do que ele) os meninos olham para dentro dos p\u00e3es, enquanto o rapaz c\u00famplice se retira.Os meninos aguardam que a m\u00e3o adulta leve solene o copo de cerveja at\u00e9 a boca, depois cada um prova o seu guaran\u00e1 e morde o primeiro bocado do p\u00e3o.O homem toma a cerveja em pequenos goles, observando criteriosamente o menino mais velho e o menino mais novo absorvidos com o sandu\u00edche e a bebida.Eles n\u00e3o t\u00eam pressa. O grande homem e seus dois meninos. E permanecem para sempre, humanos e indestrut\u00edveis, sentados naquela mesa.WANOER PIROLIDispon\u00edvel em http:\/\/www.cultura.mg.gov.br\/files\/2011-novembro-especial.pdf\"Festa\", o t\u00edtulo do conto, representa, no contexto. um (a):","provas":[{"id":42895,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Escola de Sargentos das Armas","sigla":"ESA","id":3504,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Sargento das Armas","descricao":"Escola de Sargento das Armas - ESA","sigla":"ESA","oab":false,"id":356},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"esa-2006-esa-sargento","tipo":1,"nome":"ESA - ESA - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:11","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Aeron\u00e1utica (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o oficiais, normalmente s\u00e3o cargos de n\u00edvel m\u00e9dio ou fundamental da Aeron\u00e1utica","id":14},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[],"id":1281886,"hashId":"284af4e533bd63e9bdaeed56c9d0bebf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Festa<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong><span class=\"ql-cursor\"><\/span><\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Atr\u00e1s do balc\u00e3o, o rapaz de cabe\u00e7a pelada e avental olha o crioul\u00e3o de roupa limpa remendada, acompanhado de dois meninos de t\u00eanis branco, um mais velho e outro mais novo, mas ambos com menos de dez anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas atravessam o sal\u00e3o, cuidadosa mas resolutamente, e se dirigem para o c\u00f4modo dos fundos, onde h\u00e1 seis mesas desertas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz de cabe\u00e7a pelada vai ver o que eles querem. O homem pergunta em quanto fica uma cerveja, dois guaran\u00e1s e dois p\u00e3ezinhos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Duzentos e vinte.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O preto concentra-se, aritm\u00e9tico, e confirma o pedido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Que tal p\u00e3o com molho? - sugere o rapaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">-Como?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Passar o p\u00e3o no molho da alm\u00f4ndega. Fica muito mais gostoso.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem olha para os meninos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- O pre\u00e7o \u00e9 o mesmo - informa o rapaz.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">- Est\u00e1 certo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os tr\u00eas sentam-se numa das mesas, de forma canhestra, como se o estivessem fazendo pela primeira vez na vida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O rapaz de cabe\u00e7a pelada traz as bebidas e os copos e em seguida, num pratinho, os dois p\u00e3es com meia alm\u00f4ndega cada um. O homem e (mais do que ele) os meninos olham para dentro dos p\u00e3es, enquanto o rapaz c\u00famplice se retira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os meninos aguardam que a m\u00e3o adulta leve solene o copo de cerveja at\u00e9 a boca, depois cada um prova o seu guaran\u00e1 e morde o primeiro bocado do p\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">O homem toma a cerveja em pequenos goles, observando criteriosamente o menino mais velho e o menino mais novo absorvidos com o sandu\u00edche e a bebida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Eles n\u00e3o t\u00eam pressa. O grande homem e seus dois meninos. E permanecem para sempre, humanos e indestrut\u00edveis, sentados naquela mesa.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>WANOER PIROLI<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Dispon\u00edvel em http:\/\/www.cultura.mg.gov.br\/files\/2011-novembro-especial.pdf<\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Festa\", o t\u00edtulo do conto, representa, no contexto. um (a):<\/p>","resposta":4657009,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"passeio corriqueiro.","id":4657006,"corpo":"<p>passeio corriqueiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evento solene.","id":4657007,"corpo":"<p>evento solene.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"divers\u00e3o, apesar da simplicidade.","id":4657008,"corpo":"<p>divers\u00e3o, apesar da simplicidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"refei\u00e7\u00e3o rotineira.","id":4657009,"corpo":"<p>refei\u00e7\u00e3o rotineira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"degusta\u00e7\u00e3o de comidas diferentes.","id":4657010,"corpo":"<p>degusta\u00e7\u00e3o de comidas diferentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"PORTUGU\u00caS (13 a 24) - Consulte o Texto de Interpreta\u00e7\u00e3o quando julgar necess\u00e1rio. &lt;img src=","id":405732,"enunciado":"<div>PORTUGU\u00caS (13 a 24) - Consulte o Texto de \r\nInterpreta\u00e7\u00e3o quando julgar necess\u00e1rio.<\/div>\r\n<div><br><\/div><div><br><\/div>&lt;img \r\nsrc=","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Conto","oab":false,"nome":"Conto","pai":419200,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419211,"slug":"lingua-portuguesa-conto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1281886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279318,"hashId":"25d5f2d1ac5e6bfd0437b271b01fbea7","enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:<\/p>","resposta":4646162,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa poder\u00e3o acarretar a demiss\u00e3o do servidor p\u00fablico federal concursado, a repara\u00e7\u00e3o dos danos ao er\u00e1rio e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, cabendo registrar que a\u00e7\u00f5es de ressarcimento s\u00e3o imprescrit\u00edveis;","id":4646160,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa poder\u00e3o acarretar a demiss\u00e3o do servidor p\u00fablico federal concursado, a repara\u00e7\u00e3o dos danos ao er\u00e1rio e a suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, cabendo registrar que a\u00e7\u00f5es de ressarcimento s\u00e3o imprescrit\u00edveis;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa poder\u00e3o acarretar, entre outros, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a indisponibilidade dos bens;","id":4646161,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa poder\u00e3o acarretar, entre outros, a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a indisponibilidade dos bens;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens, o ressarcimento ao er\u00e1rio e a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;","id":4646162,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa importar\u00e3o a perda da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica, a indisponibilidade dos bens, o ressarcimento ao er\u00e1rio e a cassa\u00e7\u00e3o dos direitos pol\u00edticos, sem preju\u00edzo da a\u00e7\u00e3o penal cab\u00edvel;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos de improbidade administrativa n\u00e3o compreendem apenas os que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio, mas os que importam enriquecimento il\u00edcito e os que atentam contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.","id":4646163,"corpo":"<p align=justify>Os atos de improbidade administrativa n\u00e3o compreendem apenas os que causam preju\u00edzo ao er\u00e1rio, mas os que importam enriquecimento il\u00edcito e os que atentam contra os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es gerais (artigo 37 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405242,"slug":"direito-constitucional-disposicoes-gerais-artigo-37-da-cf"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407629,"slug":"direito-constitucional-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-constitucional\/1279318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NA DISPENSA DE UM SERVIDOR, OCUPANTE DE CARGO DE CONFIAN\u00c7A EXONER\u00c1VEL ADNUTUM \u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279328,"hashId":"00093971da35f6e7552cc2ef76402f73","enunciado":"<p align=justify>NA DISPENSA DE UM SERVIDOR, OCUPANTE DE CARGO DE CONFIAN\u00c7A EXONER\u00c1VEL ADNUTUM \u00c9 CORRETO AFIRMAR QUE:<\/p>","resposta":4646208,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Declarado o motivo, este passar\u00e1 a ser vinculante do ato e sua validade e efic\u00e1cia ficar\u00e3o na depend\u00eancia da efetiva exist\u00eancia do motivo declarado;","id":4646208,"corpo":"<p align=justify>Declarado o motivo, este passar\u00e1 a ser vinculante do ato e sua validade e efic\u00e1cia ficar\u00e3o na depend\u00eancia da efetiva exist\u00eancia do motivo declarado;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o servidor alegar a inexist\u00eancia dos motivos, nulo ser\u00e1 o ato praticado;","id":4646209,"corpo":"<p align=justify>Se o servidor alegar a inexist\u00eancia dos motivos, nulo ser\u00e1 o ato praticado;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese desse servidor ter praticado ato de improbidade, se a autoridade que o dispensou da fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o elencou o motivo, nulo \u00e9 o ato praticado;","id":4646210,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese desse servidor ter praticado ato de improbidade, se a autoridade que o dispensou da fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o elencou o motivo, nulo \u00e9 o ato praticado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na \u00faltima hip\u00f3tese verifica-se a aplica\u00e7\u00e3o da teoria dos motivos determinantes.","id":4646211,"corpo":"<p align=justify>Na \u00faltima hip\u00f3tese verifica-se a aplica\u00e7\u00e3o da teoria dos motivos determinantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Cargo, Emprego e Fun\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404357,"slug":"direito-administrativo-cargo-emprego-e-funcao-publica"},{"nome_clean":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Cargos em comiss\u00e3o e fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a","pai":404357,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407999,"slug":"direito-administrativo-cargos-em-comissao-e-funcoes-de-confianca"}],"slug":"direito-administrativo\/1279328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:42","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279330,"hashId":"9498f2de1185067083167fd546303708","enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:<\/p>","resposta":4646216,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 modalidade de limita\u00e7\u00e3o administrativa que incide parcialmente sobre a propriedade privada, que se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o permanente do im\u00f3vel, para fins de interesse p\u00fablico, n\u00e3o ensejando direito \u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o;","id":4646216,"corpo":"<p align=justify>A ocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 modalidade de limita\u00e7\u00e3o administrativa que incide parcialmente sobre a propriedade privada, que se caracteriza pela utiliza\u00e7\u00e3o permanente do im\u00f3vel, para fins de interesse p\u00fablico, n\u00e3o ensejando direito \u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tombamento \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio eminente do Estado, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural;","id":4646217,"corpo":"<p align=justify>O tombamento \u00e9 uma manifesta\u00e7\u00e3o do dom\u00ednio eminente do Estado, visando \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio cultural;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica ( ANEEL) pode declarar a utilidade p\u00fablica, para fins de desapropria\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o administrativa, das \u00e1reas necess\u00e1rias a implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de concession\u00e1rios, permission\u00e1rios e autorizados de energia el\u00e9trica;","id":4646218,"corpo":"<p align=justify>A Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica ( ANEEL) pode declarar a utilidade p\u00fablica, para fins de desapropria\u00e7\u00e3o ou institui\u00e7\u00e3o de servid\u00e3o administrativa, das \u00e1reas necess\u00e1rias a implanta\u00e7\u00e3o de instala\u00e7\u00f5es de concession\u00e1rios, permission\u00e1rios e autorizados de energia el\u00e9trica;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O direito de uso de recurso h\u00eddrico para fins de deriva\u00e7\u00e3o ou capta\u00e7\u00e3o de parcela de \u00e1gua existente em um corpo h\u00eddrico para consumo final est\u00e1 sujeito \u00e0 outorga pelo Poder P\u00fablico.","id":4646219,"corpo":"<p align=justify>O direito de uso de recurso h\u00eddrico para fins de deriva\u00e7\u00e3o ou capta\u00e7\u00e3o de parcela de \u00e1gua existente em um corpo h\u00eddrico para consumo final est\u00e1 sujeito \u00e0 outorga pelo Poder P\u00fablico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado na Propriedade e no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404426,"slug":"direito-administrativo-intervencao-do-estado-na-propriedade-e-no-dominio-economico"},{"nome_clean":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Interven\u00e7\u00e3o","pai":404426,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404434,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-intervencao"},{"nome_clean":"Ocupa\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","oab":true,"nome":"Ocupa\u00e7\u00e3o Tempor\u00e1ria","pai":404434,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404437,"slug":"direito-administrativo-ocupacao-temporaria"}],"slug":"direito-administrativo\/1279330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"AS DENOMINADAS CL\u00c1USULAS EXORBITANTES: I. S\u00e3o l\u00edcitas no contrato administrativo, desde que decorrente da lei, ou dos princ\u00edpios que regem a atividade administrativa, porque visam estabelecer uma prerrogativa em favor de uma das partes para o atendimento do interesse p\u00fablico; II. Permitem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a inoponibilidade da exceptio non adimpleti contractus; III. Possibilitam a rescis\u00e3o unilateral do contrato pela Administra\u00e7\u00e3o; IV. Impedem a aplica\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula rebus sic stantibus aos contratos administrativos. Analisando-se as proposi\u00e7\u00f5es acima, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:43","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279339,"hashId":"0483b38d363011d4f89346560e354ca8","enunciado":"<p align=justify>AS DENOMINADAS CL\u00c1USULAS EXORBITANTES: <div><br><\/div><div>I. S\u00e3o l\u00edcitas no contrato administrativo, desde que decorrente da lei, ou dos princ\u00edpios que regem a atividade administrativa, porque visam estabelecer uma prerrogativa em favor de uma das partes para o atendimento do interesse p\u00fablico; <\/div><div><br><\/div><div>II. Permitem \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o a inoponibilidade da exceptio non adimpleti contractus; <\/div><div><br><\/div><div>III. Possibilitam a rescis\u00e3o unilateral do contrato pela Administra\u00e7\u00e3o; <\/div><div><br><\/div><div>IV. Impedem a aplica\u00e7\u00e3o da cl\u00e1usula rebus sic stantibus aos contratos administrativos. <\/div><div><br><\/div><div>Analisando-se as proposi\u00e7\u00f5es acima, pode-se afirmar que:<\/div><\/p>","resposta":4646254,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.","id":4646253,"corpo":"<p align=justify>somente os itens II e IV est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":4646254,"corpo":"<p align=justify>somente os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os itens II, III e IV est\u00e3o incorretos.","id":4646255,"corpo":"<p align=justify>os itens II, III e IV est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todos os itens est\u00e3o corretos.","id":4646256,"corpo":"<p align=justify>todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","oab":false,"nome":"Cl\u00e1usulas Exorbitantes","pai":404491,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422198,"slug":"direito-administrativo-clausulas-exorbitantes"}],"slug":"direito-administrativo\/1279339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA Em mat\u00e9ria de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, tendo em vista o que disp\u00f5e o par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 113 e o Inciso V do art. 156, ambos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, que versam respectivamente sobre: I - o surgimento e extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e; II \u2013 extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, pode-se afirmar:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279358,"hashId":"b43c23b235440c4cac84a22c6ec60dd6","enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA <div><br><\/div><div>Em mat\u00e9ria de prescri\u00e7\u00e3o e decad\u00eancia, tendo em vista o que disp\u00f5e o par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 113 e o Inciso V do art. 156, ambos do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional, que versam respectivamente sobre: I - o surgimento e extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria e; II \u2013 extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, pode-se afirmar:<\/div><\/p>","resposta":4646331,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a decad\u00eancia importa apenas na caducidade da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio;","id":4646329,"corpo":"<p align=justify>a decad\u00eancia importa apenas na caducidade da exigibilidade do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o extingue apenas a pretens\u00e3o que emerge do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio;","id":4646330,"corpo":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o extingue apenas a pretens\u00e3o que emerge do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a prescri\u00e7\u00e3o fulmina a pretens\u00e3o que emerge do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e, por conseq\u00fc\u00eancia, extingue, tamb\u00e9m, o direito (obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria);","id":4646331,"corpo":"<p align=justify>a prescri\u00e7\u00e3o fulmina a pretens\u00e3o que emerge do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio e, por conseq\u00fc\u00eancia, extingue, tamb\u00e9m, o direito (obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo para a Fazenda P\u00fablica constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 de natureza prescricional.","id":4646332,"corpo":"<p align=justify>o prazo para a Fazenda P\u00fablica constituir o cr\u00e9dito tribut\u00e1rio \u00e9 de natureza prescricional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407168,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407174,"slug":"direito-tributario-extincao-do-credito-tributario"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/1279358","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA Para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir (EC n\u00ba 39\/2002):","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:44","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279360,"hashId":"1ba22d0beae3dc55cf6b6b0f0f7849a7","enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA <div><br><\/div><div>Para o custeio do servi\u00e7o de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica, os Munic\u00edpios e o Distrito Federal poder\u00e3o instituir (EC n\u00ba 39\/2002):<\/div><\/p>","resposta":4646340,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica;","id":4646337,"corpo":"<p align=justify>taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o de melhoria;","id":4646338,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o de melhoria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imposto que tenha como base de c\u00e1lculo o valor da fatura de consumo;","id":4646339,"corpo":"<p align=justify>imposto que tenha como base de c\u00e1lculo o valor da fatura de consumo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contribui\u00e7\u00e3o, facultada sua cobran\u00e7a na fatura de consumo de energia el\u00e9trica.","id":4646340,"corpo":"<p align=justify>contribui\u00e7\u00e3o, facultada sua cobran\u00e7a na fatura de consumo de energia el\u00e9trica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es especiais","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407166,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-especiais"}],"slug":"direito-tributario\/1279360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SEGUNDO AS REGRAS ATUALMENTE VIGENTES, COM RELA\u00c7\u00c3O AOS TRIBUTOS FEDERAIS, ASSINALE A AFIRMATIVA FALSA:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:45","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279361,"hashId":"c9f851d68a6abf7cefdf952e05d1487e","enunciado":"<p align=justify>SEGUNDO AS REGRAS ATUALMENTE VIGENTES, COM RELA\u00c7\u00c3O AOS TRIBUTOS FEDERAIS, ASSINALE A AFIRMATIVA FALSA:<\/p>","resposta":4646341,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o de tributos somente poder\u00e1 ser efetuada com o recolhimento de import\u00e2ncia correspondente a imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o federal ou receitas patrimoniais da mesma esp\u00e9cie e destina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":4646341,"corpo":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o de tributos somente poder\u00e1 ser efetuada com o recolhimento de import\u00e2ncia correspondente a imposto, taxa, contribui\u00e7\u00e3o federal ou receitas patrimoniais da mesma esp\u00e9cie e destina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A compensa\u00e7\u00e3o ou restitui\u00e7\u00e3o de tributos, a partir de 1\u00ba de janeiro de 1996, passou a ser acrescida de juros equivalentes \u00e0 taxa referencial do Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia (Selic) para t\u00edtulos federais, acumulada mensalmente, calculados a partir da data do pagamento indevido ou maior at\u00e9 o m\u00eas anterior ao da compensa\u00e7\u00e3o ou restitui\u00e7\u00e3o, e de 1% ( um por cento) relativamente ao m\u00eas em que estiver sendo efetuada.","id":4646342,"corpo":"<p align=justify>A compensa\u00e7\u00e3o ou restitui\u00e7\u00e3o de tributos, a partir de 1\u00ba de janeiro de 1996, passou a ser acrescida de juros equivalentes \u00e0 taxa referencial do Sistema Especial de Liquida\u00e7\u00e3o e Cust\u00f3dia (Selic) para t\u00edtulos federais, acumulada mensalmente, calculados a partir da data do pagamento indevido ou maior at\u00e9 o m\u00eas anterior ao da compensa\u00e7\u00e3o ou restitui\u00e7\u00e3o, e de 1% ( um por cento) relativamente ao m\u00eas em que estiver sendo efetuada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 admitida a compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do sujeito passivo perante a Secretaria da Receita Federal, decorrentes de restitui\u00e7\u00e3o ou ressarcimento, com seus d\u00e9bitos tribut\u00e1rios relativos a quaisquer tributos ou contribui\u00e7\u00f5es sob administra\u00e7\u00e3o da mesma Secretaria, ainda que n\u00e3o seja da mesma esp\u00e9cie nem tenham a mesma destina\u00e7\u00e3o constitucional.","id":4646343,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 admitida a compensa\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos do sujeito passivo perante a Secretaria da Receita Federal, decorrentes de restitui\u00e7\u00e3o ou ressarcimento, com seus d\u00e9bitos tribut\u00e1rios relativos a quaisquer tributos ou contribui\u00e7\u00f5es sob administra\u00e7\u00e3o da mesma Secretaria, ainda que n\u00e3o seja da mesma esp\u00e9cie nem tenham a mesma destina\u00e7\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O prazo para homologa\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o declarada pelo sujeito passivo ser\u00e1 de cinco anos contados da data da entrega da declara\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o.","id":4646344,"corpo":"<p align=justify>O prazo para homologa\u00e7\u00e3o da compensa\u00e7\u00e3o declarada pelo sujeito passivo ser\u00e1 de cinco anos contados da data da entrega da declara\u00e7\u00e3o de compensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Compensa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Compensa\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407175,"slug":"direito-tributario-compensacao"}],"slug":"direito-tributario\/1279361","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279378,"hashId":"6dcdaa73f958416225af7bc9d34dab71","enunciado":"<p align=justify>ASSINALE A ALTERNATIVA INCORRETA:<\/p>","resposta":4646421,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a realiza\u00e7\u00e3o de despesa p\u00fablica passa por tr\u00eas fases distintas: o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento. Quando se tratar de obras, servi\u00e7os e compras, a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o;","id":4646420,"corpo":"<p align=justify>a realiza\u00e7\u00e3o de despesa p\u00fablica passa por tr\u00eas fases distintas: o empenho, a liquida\u00e7\u00e3o e o pagamento. Quando se tratar de obras, servi\u00e7os e compras, a realiza\u00e7\u00e3o de despesas ser\u00e1 precedida de licita\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empenho \u00e9 ato pelo qual se reserva, do total da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, a quantia necess\u00e1ria ao pagamento. A nota de empenho cria para o credor da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o direito subjetivo ao pagamento, autorizando-o, inclusive, a promover a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito mediante processo de execu\u00e7\u00e3o, na forma do art. 730 e seguintes do C\u00f3digo de Processo Civil;","id":4646421,"corpo":"<p align=justify>o empenho \u00e9 ato pelo qual se reserva, do total da dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, a quantia necess\u00e1ria ao pagamento. A nota de empenho cria para o credor da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica o direito subjetivo ao pagamento, autorizando-o, inclusive, a promover a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito mediante processo de execu\u00e7\u00e3o, na forma do art. 730 e seguintes do C\u00f3digo de Processo Civil;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o pagamento \u00e9 a \u00faltima fase da realiza\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica. Precede-o a ordem de pagamento, que \u00e9 o despacho proferido pelo ordenador da despesa (autoridade legalmente competente para a pr\u00e1tica do ato);","id":4646422,"corpo":"<p align=justify>o pagamento \u00e9 a \u00faltima fase da realiza\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica. Precede-o a ordem de pagamento, que \u00e9 o despacho proferido pelo ordenador da despesa (autoridade legalmente competente para a pr\u00e1tica do ato);<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 na fase da liquida\u00e7\u00e3o que a Administra\u00e7\u00e3o verifica o direito adquirido pelo credor, tendo por base os documentos comprobat\u00f3rios da despesa. Examinam-se a conformidade entre o contrato, a nota de empenho e os comprovantes da entrega do material ou da presta\u00e7\u00e3o efetiva do servi\u00e7o.","id":4646423,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 na fase da liquida\u00e7\u00e3o que a Administra\u00e7\u00e3o verifica o direito adquirido pelo credor, tendo por base os documentos comprobat\u00f3rios da despesa. Examinam-se a conformidade entre o contrato, a nota de empenho e os comprovantes da entrega do material ou da presta\u00e7\u00e3o efetiva do servi\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Est\u00e1gios da Despesa P\u00fablica","pai":405678,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405680,"slug":"direito-financeiro-estagios-da-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/1279378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"SEGUNDO A CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, NO QUE SE REFERE AOS TRIBUTOS IPI E ICMS, PODE-SE AFIRMAR QUE: I. o IPI e o ICMS s\u00e3o impostos n\u00e3o-cumulativos, compensando-se o que for devido em cada opera\u00e7\u00e3o com o montante cobrado nas anteriores; II. o IPI e o ICMS ser\u00e3o seletivos apenas com rela\u00e7\u00e3o aos produtos, mercadorias e servi\u00e7os definidos em lei complementar; III. o IPI ser\u00e1 seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto; IV. o ICMS poder\u00e1 ser seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade das mercadorias e dos servi\u00e7os. Das proposi\u00e7\u00f5es acima:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279382,"hashId":"630eedb8c68343cac0e78cef613d56ee","enunciado":"<p align=justify>SEGUNDO A CONSTITUI\u00c7\u00c3O FEDERAL, NO QUE SE REFERE AOS TRIBUTOS IPI E ICMS, PODE-SE AFIRMAR QUE: <div><br><\/div><div>I. o IPI e o ICMS s\u00e3o impostos n\u00e3o-cumulativos, compensando-se o que for devido em cada opera\u00e7\u00e3o com o montante cobrado nas anteriores; <\/div><div><br><\/div><div>II. o IPI e o ICMS ser\u00e3o seletivos apenas com rela\u00e7\u00e3o aos produtos, mercadorias e servi\u00e7os definidos em lei complementar; <\/div><div><br><\/div><div>III. o IPI ser\u00e1 seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade do produto; <\/div><div><br><\/div><div>IV. o ICMS poder\u00e1 ser seletivo, em fun\u00e7\u00e3o da essencialidade das mercadorias e dos servi\u00e7os. <\/div><div><br><\/div><div>Das proposi\u00e7\u00f5es acima:<\/div><\/p>","resposta":4646435,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.","id":4646433,"corpo":"<p align=justify>Apenas a alternativa I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4646434,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.","id":4646435,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas I, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.","id":4646436,"corpo":"<p align=justify>Apenas as alternativas III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/1279382","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279392,"hashId":"0ea16a354bb847d18a24e628abe1dd88","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:<\/p>","resposta":4646516,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a responsabilidade civil do fornecedor por danos causados por produtos ou servi\u00e7os defeituosos \u00e9 objetiva, tendo em vista que as regras dos artigos 12 e 14 do CDC estabelecem a desnecessidade da presen\u00e7a de elementos subjetivos, dolo ou culpa stricto sensu, no suporte f\u00e1tico do fato de consumo.","id":4646516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade civil do fornecedor por danos causados por produtos ou servi\u00e7os defeituosos \u00e9 objetiva, tendo em vista que as regras dos artigos 12 e 14 do CDC estabelecem a desnecessidade da presen\u00e7a de elementos subjetivos, dolo ou culpa <em>stricto sensu<\/em>, no suporte f\u00e1tico do fato de consumo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com rela\u00e7\u00e3o ao fornecimento de energia el\u00e9trica, a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou-se no sentido de que o consumidor, quando pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, mesmo inadimplente, n\u00e3o pode ter o fornecimento de energia el\u00e9trica interrompido pela concession\u00e1ria, pois \u201cenergia el\u00e9trica\u201d \u00e9 servi\u00e7o p\u00fablico essencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","id":4646517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">com rela\u00e7\u00e3o ao fornecimento de energia el\u00e9trica, a jurisprud\u00eancia do Superior Tribunal de Justi\u00e7a firmou-se no sentido de que o consumidor, quando pessoa jur\u00eddica de direito p\u00fablico, mesmo inadimplente, n\u00e3o pode ter o fornecimento de energia el\u00e9trica interrompido pela concession\u00e1ria, pois \u201cenergia el\u00e9trica\u201d \u00e9 servi\u00e7o p\u00fablico essencial \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"entre as causas excludentes da responsabilidade pelo fato do produto ou do servi\u00e7o, previstas nos par\u00e1grafos 3\u00ba dos artigos 12 e 14 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, est\u00e1 a culpa concorrente do consumidor ou de terceiros.","id":4646518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">entre as causas excludentes da responsabilidade pelo fato do produto ou do servi\u00e7o, previstas nos par\u00e1grafos 3\u00ba dos artigos 12 e 14 do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, est\u00e1 a culpa concorrente do consumidor ou de terceiros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a morte de passageiro decorrente de assalto \u00e1 m\u00e3o armada no interior do \u00f4nibus acarreta a responsabilidade da empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o p\u00fablico, em face do que disp\u00f5e o par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 14 do CDC;\u201c Par\u00e1grafo 1\u00ba O servi\u00e7o \u00e9 defeituoso quando n\u00e3o fornece a seguran\u00e7a que o consumidor dele pode esperar, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as circunst\u00e2ncias relevantes, entre as quais:I. o modo de seu fornecimento;II. o resultado e os riscos que razoavelmente dele se esperam;III. a \u00e9poca em que foi fornecido.\u201dIV.","id":4646519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a morte de passageiro decorrente de assalto \u00e1 m\u00e3o armada no interior do \u00f4nibus acarreta a responsabilidade da empresa concession\u00e1ria do servi\u00e7o p\u00fablico, em face do que disp\u00f5e o par\u00e1grafo 1\u00ba do art. 14 do CDC;<\/p><p><br><\/p><p>\u201c Par\u00e1grafo 1\u00ba O servi\u00e7o \u00e9 defeituoso quando n\u00e3o fornece a seguran\u00e7a que o consumidor dele pode esperar, levando-se em considera\u00e7\u00e3o as circunst\u00e2ncias relevantes, entre as quais:<\/p><p><br><\/p><p>I. o modo de seu fornecimento;<\/p><p><br><\/p><p>II. o resultado e os riscos que razoavelmente dele se esperam;<\/p><p><br><\/p><p>III. a \u00e9poca em que foi fornecido.\u201d<\/p><p>IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1279392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CONSIDERANDO A INTERVEN\u00c7\u00c3O DO ESTADO NO DOM\u00cdNIO ECON\u00d4MICO, ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279444,"hashId":"ffbccee1bdfe4cfc7b4e5d7c1ef60ba4","enunciado":"<p align=justify>CONSIDERANDO A INTERVEN\u00c7\u00c3O DO ESTADO NO DOM\u00cdNIO ECON\u00d4MICO, ASSINALE A ALTERNATIVA CORRETA:<\/p>","resposta":4646705,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando o Estado interv\u00e9m no dom\u00ednio econ\u00f4mico praticando \u201cato econ\u00f4mico\u201d, seja direta ou indiretamente, ele se faz empres\u00e1rio, com o intuito de participar da economia de mercado ao lado dos entes particulares com eles concorrendo. Por isso, submete-se \u00e1s mesmas normas de direito que os particulares, porque tamb\u00e9m visa, tanto quanto esses, a obten\u00e7\u00e3o de lucros.","id":4646703,"corpo":"<p align=justify>quando o Estado interv\u00e9m no dom\u00ednio econ\u00f4mico praticando \u201cato econ\u00f4mico\u201d, seja direta ou indiretamente, ele se faz empres\u00e1rio, com o intuito de participar da economia de mercado ao lado dos entes particulares com eles concorrendo. Por isso, submete-se \u00e1s mesmas normas de direito que os particulares, porque tamb\u00e9m visa, tanto quanto esses, a obten\u00e7\u00e3o de lucros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o modelo do Estado liberal admite os princ\u00edpios de liberdade de iniciativa, liberdade de concorr\u00eancia e n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o estatal no dom\u00ednio econ\u00f4mico, desde que a economia esteja organizada e o mercado funcionando equilibradamente.","id":4646704,"corpo":"<p align=justify>o modelo do Estado liberal admite os princ\u00edpios de liberdade de iniciativa, liberdade de concorr\u00eancia e n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o estatal no dom\u00ednio econ\u00f4mico, desde que a economia esteja organizada e o mercado funcionando equilibradamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o modelo econ\u00f4mico brasileiro, na forma em que previsto no art. 173 e par\u00e1grafos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 capitalista, fundado na livre iniciativa, mas com previs\u00e3o da possibilidade de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.","id":4646705,"corpo":"<p align=justify>o modelo econ\u00f4mico brasileiro, na forma em que previsto no art. 173 e par\u00e1grafos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 capitalista, fundado na livre iniciativa, mas com previs\u00e3o da possibilidade de interven\u00e7\u00e3o do Estado na economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o artigo 173, par\u00e1grafo 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal assevera que dever\u00e3o ser reprimidas as pr\u00e1ticas consistentes em abuso do poder econ\u00f4mico que visem: (I) dom\u00ednio dos mercados; (II) elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia; e (III) aumento arbitr\u00e1rio de lucros. Tal norma encerra em numerus clausus as hip\u00f3teses de abuso do poder econ\u00f4mico.","id":4646706,"corpo":"<p align=justify>o artigo 173, par\u00e1grafo 4\u00ba, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal assevera que dever\u00e3o ser reprimidas as pr\u00e1ticas consistentes em abuso do poder econ\u00f4mico que visem: (I) dom\u00ednio dos mercados; (II) elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia; e (III) aumento arbitr\u00e1rio de lucros. Tal norma encerra em numerus clausus as hip\u00f3teses de abuso do poder econ\u00f4mico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","oab":true,"nome":"Interven\u00e7\u00e3o do Estado no Dom\u00ednio Econ\u00f4mico (artigos 173 a 181 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405304,"slug":"direito-constitucional-intervencao-do-estado-no-dominio-economico-artigos-173-a-181-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1279444","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"CONSIDERANDO O CONSUMIDOR NO DIREITO DE CONCORR\u00caNCIA, \u00c9 CORRETO AFIRMAR: I. A Lei de Defesa da Concorr\u00eancia, ao dispor que \u201c a coletividade \u00e9 a titular dos bens jur\u00eddicos protegidos\u201d (art. 1\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico), elegeu o consumidor como alvo de sua prote\u00e7\u00e3o. II. A Pol\u00edtica Nacional das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo, n\u00e3o obstante ter por objetivo atender as necessidades dos consumidores, busca compatibilizar a prote\u00e7\u00e3o e os interesses destes com a necessidade de desenvolvimento econ\u00f4mico, de modo a viabilizar os princ\u00edpios nos quais se funda a ordem econ\u00f4mica insculpidos no art. 170, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. III. A atual foi brasileira de concorr\u00eancia, na qual predomina o sistema intervencionista, t\u00edpico das comunidades europ\u00e9ias, \u00e9 calcado na prote\u00e7\u00e3o do consumidor. IV. \u201cLivre concorr\u00eancia\u201d e \u201clivre iniciativa\u201d s\u00e3o conceitos constitucionais suplementares e informam as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas havidas entre o Estado e o particular.","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279446,"hashId":"7044e33b31e6b7af47b7a2542ad267ad","enunciado":"<p align=justify>CONSIDERANDO O CONSUMIDOR NO DIREITO DE CONCORR\u00caNCIA, \u00c9 CORRETO AFIRMAR: <div><br><\/div><div>I. A Lei de Defesa da Concorr\u00eancia, ao dispor que \u201c a coletividade \u00e9 a titular dos bens jur\u00eddicos protegidos\u201d (art. 1\u00ba, par\u00e1grafo \u00fanico), elegeu o consumidor como alvo de sua prote\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>II. A Pol\u00edtica Nacional das Rela\u00e7\u00f5es de Consumo, n\u00e3o obstante ter por objetivo atender as necessidades dos consumidores, busca compatibilizar a prote\u00e7\u00e3o e os interesses destes com a necessidade de desenvolvimento econ\u00f4mico, de modo a viabilizar os princ\u00edpios nos quais se funda a ordem econ\u00f4mica insculpidos no art. 170, da Constitui\u00e7\u00e3o Federal. <\/div><div><br><\/div><div>III. A atual foi brasileira de concorr\u00eancia, na qual predomina o sistema intervencionista, t\u00edpico das comunidades europ\u00e9ias, \u00e9 calcado na prote\u00e7\u00e3o do consumidor. <\/div><div><br><\/div><div>IV. \u201cLivre concorr\u00eancia\u201d e \u201clivre iniciativa\u201d s\u00e3o conceitos constitucionais suplementares e informam as rela\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas havidas entre o Estado e o particular.<\/div><\/p>","resposta":4646711,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.","id":4646711,"corpo":"<p align=justify>somente as alternativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente a alternativa IV est\u00e1 errada.","id":4646712,"corpo":"<p align=justify>somente a alternativa IV est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente a alternativa III est\u00e1 errada.","id":4646713,"corpo":"<p align=justify>somente a alternativa III est\u00e1 errada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":4646714,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","oab":true,"nome":"Ordem Econ\u00f4mica e Financeira - T\u00edtulo VII da CF - artigos 170 a 192","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405301,"slug":"direito-constitucional-ordem-economica-e-financeira-titulo-vii-da-cf-artigos-170-a-192"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1279446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"LEIA COM ATEN\u00c7\u00c3O AS PROPOSI\u00c7\u00d5ES ABAIXO: I. A distin\u00e7\u00e3o entre a cl\u00e1usula penal morat\u00f3ria e a cl\u00e1usula penal compensat\u00f3ria est\u00e1 em que, na primeira, d\u00e1-se a denominada mora \u201cex re\u201d enquanto, na segunda, a mora \u201cex persona\u201d, pois, sendo compensat\u00f3ria esse \u00faltima, leva-se em conta, para o efeito reparat\u00f3rio do dano, o fato objetivo do inadimplemento contratual; II. O aviamento ( express\u00e3o vernacular a que corresponde, no direito anglo-sax\u00f4nico, a locu\u00e7\u00e3o \u201cgoodwill of a trade\u201d), traduzindo o valor de um neg\u00f3cio medido em termos de freguesia e reputa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o integra o \u201ccomplexo de bens\u201d que, na forma do art. 1.142 do C\u00f3digo Civil, define o estabelecimento\u201d; III. Um dos exemplos de contrato consigo mesmo \u00e9 o mandato em causa pr\u00f3pria; Dentre as proposi\u00e7\u00f5es acima:","provas":[{"id":42864,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2006-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:06:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1279450,"hashId":"e242e2faf238c224ae4f9c70f41984f1","enunciado":"<p align=justify>LEIA COM ATEN\u00c7\u00c3O AS PROPOSI\u00c7\u00d5ES ABAIXO: <div><br><\/div><div>I. A distin\u00e7\u00e3o entre a cl\u00e1usula penal morat\u00f3ria e a cl\u00e1usula penal compensat\u00f3ria est\u00e1 em que, na primeira, d\u00e1-se a denominada mora \u201c<i>ex re<\/i>\u201d enquanto, na segunda, a mora \u201cex persona\u201d, pois, sendo compensat\u00f3ria esse \u00faltima, leva-se em conta, para o efeito reparat\u00f3rio do dano, o fato objetivo do inadimplemento contratual; <\/div><div><br><\/div><div>II. O aviamento ( express\u00e3o vernacular a que corresponde, no direito anglo-sax\u00f4nico, a locu\u00e7\u00e3o \u201cgoodwill of a trade\u201d), traduzindo o valor de um neg\u00f3cio medido em termos de freguesia e reputa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o integra o \u201ccomplexo de bens\u201d que, na forma do art. 1.142 do C\u00f3digo Civil, define o estabelecimento\u201d; <\/div><div><br><\/div><div>III. Um dos exemplos de contrato consigo mesmo \u00e9 o mandato em causa pr\u00f3pria; <\/div><div><br><\/div><div>Dentre as proposi\u00e7\u00f5es acima:<\/div><\/p>","resposta":4646729,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas est\u00e3o corretas a I e a II;","id":4646727,"corpo":"<p align=justify>apenas est\u00e3o corretas a I e a II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas est\u00e3o corretas a I e a III;","id":4646728,"corpo":"<p align=justify>apenas est\u00e3o corretas a I e a III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas est\u00e3o corretas a II e a III;","id":4646729,"corpo":"<p align=justify>apenas est\u00e3o corretas a II e a III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nenhuma das proposi\u00e7\u00f5es \u00e9 correta.","id":4646730,"corpo":"<p align=justify>nenhuma das proposi\u00e7\u00f5es \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405443,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","oab":true,"nome":"Direito das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 233 ao 420)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405911,"slug":"direito-civil-direito-das-obrigacoes-art-233-ao-420"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"},{"nome_clean":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","oab":true,"nome":"Inadimplemento das Obriga\u00e7\u00f5es (Art. 389 ao 420)","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405942,"slug":"direito-civil-inadimplemento-das-obrigacoes-art-389-ao-420"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usula Penal (Art. 408 ao 416)","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usula Penal (Art. 408 ao 416)","pai":405942,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405946,"slug":"direito-civil-clausula-penal-art-408-ao-416"},{"nome_clean":"Mandato (Art. 653 ao 692)","oab":true,"nome":"Mandato (Art. 653 ao 692)","pai":405913,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405987,"slug":"direito-civil-mandato-art-653-ao-692"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Mandato (Art. 653 ao 666)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Mandato (Art. 653 ao 666)","pai":405987,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405988,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-mandato-art-653-ao-666"}],"slug":"direito-civil\/1279450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Usando Configura\u00e7\u00f5es Regionais no Painel de Controle do Windows 2000 Pro, voc\u00ea poder\u00e1 realizar uma das opc\u00f5es abaixo. Assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:32","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320426,"hashId":"6f8363a691ca1daafa5ed3e2a221a01e","enunciado":"<p align=justify>Usando Configura\u00e7\u00f5es Regionais no Painel de Controle do Windows 2000 Pro, voc\u00ea poder\u00e1 realizar uma das opc\u00f5es abaixo. Assinale a alternativa <b>correta.<\/b><\/p>","resposta":4824137,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Configurar velocidade do cd-rom.","id":4824135,"corpo":"<p align=justify>Configurar velocidade do cd-rom.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ajustar os quadros da webcam.","id":4824136,"corpo":"<p align=justify>Ajustar os quadros da webcam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Instalar m\u00faltiplos idiomas.","id":4824137,"corpo":"<p align=justify>Instalar m\u00faltiplos idiomas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Configurar o mouse.","id":4824138,"corpo":"<p align=justify>Configurar o mouse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Instalar impressora local.","id":4824139,"corpo":"<p align=justify>Instalar impressora local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410539,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows 2000","oab":false,"nome":"Windows 2000","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405094,"slug":"informatica-windows-2000"}],"slug":"informatica\/1320426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o preparo de um medicamento e utiliza\u00e7\u00e3o de parte do mesmo, deve-se anotar em uma etiqueta, antes de armazen\u00e1-lo em geladeira","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320517,"hashId":"b568786069c8059b46dc19a5dd211a3d","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o preparo de um medicamento e utiliza\u00e7\u00e3o de parte do mesmo, deve-se anotar em uma etiqueta, antes de armazen\u00e1-lo em geladeira<\/p>","resposta":4824316,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a data, a hora, o volume dilu\u00eddo, a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.","id":4824315,"corpo":"<p align=justify>a data, a hora, o volume dilu\u00eddo, a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a data, a hora, a concentra\u00e7\u00e3o do medicamento por ml ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o, a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.","id":4824316,"corpo":"<p align=justify>a data, a hora, a concentra\u00e7\u00e3o do medicamento por ml ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o, a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a validade ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o, o volume dilu\u00eddo, a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.","id":4824317,"corpo":"<p align=justify>a validade ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o, o volume dilu\u00eddo, a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a validade ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o, o quanto do medicamento j\u00e1 foi utilizado em ml e a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.","id":4824318,"corpo":"<p align=justify>a validade ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o, o quanto do medicamento j\u00e1 foi utilizado em ml e a assinatura do funcion\u00e1rio que preparou.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a data, a hora, o volume final ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o e o quanto do medicamento j\u00e1 foi utilizado.","id":4824319,"corpo":"<p align=justify>a data, a hora, o volume final ap\u00f3s dilui\u00e7\u00e3o e o quanto do medicamento j\u00e1 foi utilizado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Farmacologia","oab":false,"nome":"Farmacologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405755,"slug":"enfermagem-farmacologia"}],"slug":"enfermagem\/1320517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, assinale a alternativa correta quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o infantil.","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320520,"hashId":"63d55f277241602ec6e6ea0faf36ccfe","enunciado":"<p align=\"justify\">Segundo o Minist\u00e9rio da Sa\u00fade \u2013 Secretaria de Vigil\u00e2ncia em Sa\u00fade, assinale a alternativa <b>correta <\/b>quanto \u00e0 vacina\u00e7\u00e3o infantil.<\/p>","resposta":4824333,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A vacina tr\u00edplice viral evita as seguintes doen\u00e7as: sarampo, rub\u00e9ola e meningite.","id":4824332,"corpo":"<p align=justify>A vacina tr\u00edplice viral evita as seguintes doen\u00e7as: sarampo, rub\u00e9ola e meningite.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira dose da vacina oral contra Poliomielite deve ser administrada aos 2 meses, a segunda dose aos 4 meses, a terceira aos 6 meses e o refor\u00e7o aos 15 meses.","id":4824333,"corpo":"<p align=justify>A primeira dose da vacina oral contra Poliomielite deve ser administrada aos 2 meses, a segunda dose aos 4 meses, a terceira aos 6 meses e o refor\u00e7o aos 15 meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A vacina tetravalente evita as seguintes doen\u00e7as: difteria, t\u00e9tano, coqueluche e febre amarela.","id":4824335,"corpo":"<p align=justify>A vacina tetravalente evita as seguintes doen\u00e7as: difteria, t\u00e9tano, coqueluche e febre amarela.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A vacina tr\u00edplice viral \u00e9 administrada em duas doses e um refor\u00e7o.","id":4824337,"corpo":"<p align=justify>A vacina tr\u00edplice viral \u00e9 administrada em duas doses e um refor\u00e7o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A primeira dose da vacina contra a hepatite B deve ser administrada na maternidade, nas primeiras 24 horas de vida do rec\u00e9m-nascido.","id":4824339,"corpo":"<p align=justify>A primeira dose da vacina contra a hepatite B deve ser administrada na maternidade, nas primeiras 24 horas de vida do rec\u00e9m-nascido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":"enfermagem\/1320520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os institutos de direito administrativo s\u00e3o informados por diversos princ\u00edpios. Nessas condi\u00e7\u00f5es, a \u201csupl\u00eancia\u201d, a \u201cdelega\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201csubstitui\u00e7\u00e3o\u201d s\u00e3o institutos informados pelo","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1321953,"hashId":"bee1ae697ee871f2f1054e3003f81400","enunciado":"<p align=justify>Os institutos de direito administrativo s\u00e3o\r\ninformados por diversos princ\u00edpios. Nessas\r\ncondi\u00e7\u00f5es, a \u201csupl\u00eancia\u201d, a \u201cdelega\u00e7\u00e3o\u201d e a\r\n\u201csubstitui\u00e7\u00e3o\u201d s\u00e3o institutos informados pelo<\/p>","resposta":4829891,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"princ\u00edpio da impessoalidade.","id":4829890,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da continuidade.","id":4829891,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da continuidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da autotutela administrativa.","id":4829892,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da autotutela administrativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio da especialidade.","id":4829893,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio da especialidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"princ\u00edpio do poder-dever.","id":4829894,"corpo":"<p align=justify>princ\u00edpio do poder-dever.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Continuidade do Servi\u00e7o P\u00fablico","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Continuidade do Servi\u00e7o P\u00fablico","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407793,"slug":"direito-administrativo-principio-da-continuidade-do-servico-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/1321953","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os est\u00e1gios da receita p\u00fablica s\u00e3o, respectivamente,","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:06","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1321976,"hashId":"5561800b7c55431520fdaeddcba83e06","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, os est\u00e1gios da\r\nreceita p\u00fablica s\u00e3o, <b>respectivamente,<\/b><\/p>","resposta":4830012,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a previs\u00e3o (estimativa), o empenho (inclus\u00e3o no or\u00e7amento) e a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo pagamento do contribuinte).","id":4830010,"corpo":"<p align=justify>a previs\u00e3o (estimativa), o empenho (inclus\u00e3o\r\nno or\u00e7amento) e a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo\r\npagamento do contribuinte).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empenho (inclus\u00e3o no or\u00e7amento), a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo pagamento do contribuinte) e a realiza\u00e7\u00e3o (pelo recebimento da receita).","id":4830011,"corpo":"<p align=justify>o empenho (inclus\u00e3o no or\u00e7amento), a\r\narrecada\u00e7\u00e3o (pelo pagamento do contribuinte)\r\ne a realiza\u00e7\u00e3o (pelo recebimento da receita).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o (estimativa), a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo pagamento do contribuinte) e o recolhimento (pelo cr\u00e9dito na conta de receita proveniente da entrega do produto da arrecada\u00e7\u00e3o).","id":4830012,"corpo":"<p align=justify>a previs\u00e3o (estimativa), a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo\r\npagamento do contribuinte) e o recolhimento\r\n(pelo cr\u00e9dito na conta de receita proveniente\r\nda entrega do produto da arrecada\u00e7\u00e3o).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a dota\u00e7\u00e3o (estimativa), a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo pagamento do contribuinte) e o empenho (baixa na dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pelo recebimento efetivo da receita arrecadada).","id":4830013,"corpo":"<p align=justify>a dota\u00e7\u00e3o (estimativa), a arrecada\u00e7\u00e3o (pelo\r\npagamento do contribuinte) e o empenho\r\n(baixa na dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria pelo\r\nrecebimento efetivo da receita arrecadada).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a previs\u00e3o (estimativa), o recolhimento dos pagamentos dos contribuintes (pelas reparti\u00e7\u00f5es fiscais ou rede banc\u00e1ria) e a realiza\u00e7\u00e3o (pelo recebimento da receita).","id":4830014,"corpo":"<p align=justify>a previs\u00e3o (estimativa), o recolhimento dos\r\npagamentos dos contribuintes (pelas\r\nreparti\u00e7\u00f5es fiscais ou rede banc\u00e1ria) e a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o (pelo recebimento da receita).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410735,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Etapas e est\u00e1gio da receita","oab":false,"nome":"Etapas e est\u00e1gio da receita","pai":405719,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412080,"slug":"contabilidade-publica-etapas-e-estagio-da-receita"}],"slug":"contabilidade-publica\/1321976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um modelo de banco de dados, frequentemente deseja-se garantir que um valor que aparece em uma rela\u00e7\u00e3o para um dado conjunto de atributos, tamb\u00e9m apare\u00e7a para um certo conjunto de atributos de outra rela\u00e7\u00e3o. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada de","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1321981,"hashId":"376980cb888779997e1cb505c2967024","enunciado":"<p align=justify>Em um modelo de banco de dados, frequentemente\r\ndeseja-se garantir que um valor que aparece em\r\numa rela\u00e7\u00e3o para um dado conjunto de atributos,\r\ntamb\u00e9m apare\u00e7a para um certo conjunto de\r\natributos de outra rela\u00e7\u00e3o. Essa condi\u00e7\u00e3o \u00e9 chamada\r\nde<\/p>","resposta":4830032,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"constraints.","id":4830030,"corpo":"<p align=justify>constraints.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restri\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio.","id":4830031,"corpo":"<p align=justify>restri\u00e7\u00e3o de dom\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integridade referencial.","id":4830032,"corpo":"<p align=justify>integridade referencial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"depend\u00eancia funcional.","id":4830033,"corpo":"<p align=justify>depend\u00eancia funcional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"normaliza\u00e7\u00e3o.","id":4830034,"corpo":"<p align=justify>normaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1321981","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a forma correta de comparar vari\u00e1veis de Javascript com PHP.","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:07","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1321982,"hashId":"4fe0ae99baf047d8e1665e8e1916e19e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta a forma\r\n<b>correta<\/b> de comparar vari\u00e1veis de Javascript com\r\nPHP.<\/p>","resposta":4830037,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"texto$=\" \"; echo \"&lt; script &gt;Exhibition exibe() {alert ($texto)}&lt; \/script &gt;\";","id":4830035,"corpo":"<p align=justify>texto$=\" \"; <div>echo \"&lt; script &gt;Exhibition exibe() {alert ($texto)}&lt; \/script &gt;\";<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$texto=\"echo\"; echo \"&lt; script &gt;function exibe() {Input($texto)}&lt; \/script &gt;\";","id":4830036,"corpo":"<p align=justify>$texto=\"echo\"; <div>echo \"&lt; script &gt;function exibe() {Input($texto)}&lt; \/script &gt;\";<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$texto=\" \"; echo \"&lt; script &gt;function exibe() {alert($texto)}&lt; \/script &gt; \";","id":4830037,"corpo":"<p align=justify>$texto=\" \"; <div>echo \"&lt; script &gt;function exibe() {alert($texto)}&lt; \/script &gt; \";<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$texto=\"echo\"; echo \"&lt; script &gt;Exhibition exibe() {alert($texto)}&lt; \/script &gt;\";","id":4830038,"corpo":"<p align=justify>$texto=\"echo\"; <div>echo \"&lt;  script &gt;Exhibition exibe() {alert($texto)}&lt; \/script &gt;\";<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"$texto=\"echo\"; \"&lt; script &gt;function exibe() {output($texto)}&lt; \/script &gt;\";","id":4830039,"corpo":"<p align=justify>$texto=\"echo\"; <div>\"&lt; script &gt;function exibe() {output($texto)}&lt; \/script &gt;\";<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"PHP","oab":false,"nome":"PHP","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7981,"slug":"tecnologia-da-informacao-php"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1321982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Escolha a alternativa que corresponde a seq\u00fc\u00eancia l\u00f3gica do ciclo de vida cl\u00e1ssico da engenharia de software.","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1321984,"hashId":"ef553787f3d8d2b0e1f4db6ea174154a","enunciado":"<p align=justify>Escolha a alternativa que corresponde a seq\u00fc\u00eancia\r\nl\u00f3gica do ciclo de vida cl\u00e1ssico da engenharia de\r\nsoftware.<\/p>","resposta":4830047,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Projeto, An\u00e1lise, Constru\u00e7\u00e3o, Teste e Implanta\u00e7\u00e3o.","id":4830045,"corpo":"<p align=justify>Projeto, An\u00e1lise, Constru\u00e7\u00e3o, Teste e\r\nImplanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estudo de viabilidade, Prot\u00f3tipo, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e Implanta\u00e7\u00e3o.","id":4830046,"corpo":"<p align=justify>Estudo de viabilidade, Prot\u00f3tipo, Codifica\u00e7\u00e3o,\r\nTeste e Implanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise, Projeto, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e Manuten\u00e7\u00e3o.","id":4830047,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise, Projeto, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e\r\nManuten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise, Elabora\u00e7\u00e3o, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e Implanta\u00e7\u00e3o.","id":4830048,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise, Elabora\u00e7\u00e3o, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e\r\nImplanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise, Prot\u00f3tipo, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e Implanta\u00e7\u00e3o.","id":4830049,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise, Prot\u00f3tipo, Codifica\u00e7\u00e3o, Teste e\r\nImplanta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1321984","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes rotinas codificadas em VB6 e assinale a que possui a sintaxe correta para que, quando executada, exiba uma caixa de mensagem com o t\u00edtulo \u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d e uma mensagem indicando \u201cNome do arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!! \u201d.","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:11","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1322029,"hashId":"21d1fa4074da085988c95febfcda64aa","enunciado":"<p align=justify>Analise as seguintes rotinas codificadas em VB6 e\r\nassinale a que possui a sintaxe <b>correta<\/b> para que,\r\nquando executada, exiba uma caixa de mensagem\r\ncom o t\u00edtulo <b>\u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d<\/b> e uma\r\nmensagem indicando <b>\u201cNome do arquivo\r\nselecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!! \u201d<\/b>.<\/p>","resposta":4830192,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intReturnValue = MsgBox ( \u201cNome do arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d, VbOKOnly, \u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d)","id":4830192,"corpo":"<p align=justify>intReturnValue = MsgBox ( \u201cNome do arquivo\r\nselecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d, VbOKOnly, \u201cNome\r\nde Arquivo Inv\u00e1lido\u201d)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intReturnValue = MsgBox (VbOKOnly, \u201cNome do arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d, \u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d)","id":4830193,"corpo":"<p align=justify>intReturnValue = MsgBox (VbOKOnly, \u201cNome\r\ndo arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d, \u201cNome\r\nde Arquivo Inv\u00e1lido\u201d)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intReturnValue = MsgBox ( \u201cNome do arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d, \u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d, VbOKOnly,NULL)","id":4830194,"corpo":"<p align=justify>intReturnValue = MsgBox ( \u201cNome do arquivo\r\nselecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d, \u201cNome de Arquivo\r\nInv\u00e1lido\u201d, VbOKOnly,NULL)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intReturnValue = MsgBox (\u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d, VbOKOnly, \u201cNome do arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d)","id":4830195,"corpo":"<p align=justify>intReturnValue = MsgBox (\u201cNome de Arquivo\r\nInv\u00e1lido\u201d, VbOKOnly, \u201cNome do arquivo\r\nselecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intReturnValue = MsgBox (VbOKOnly, \u201cNome de Arquivo Inv\u00e1lido\u201d, \u201cNome do arquivo selecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d)","id":4830196,"corpo":"<p align=justify>intReturnValue = MsgBox (VbOKOnly, \u201cNome\r\nde Arquivo Inv\u00e1lido\u201d, \u201cNome do arquivo\r\nselecionado n\u00e3o v\u00e1lido !!!\u201d)<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1322029","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as senten\u00e7as ASP seguintes, assinale qual \u00e9 utilizada para bloquear um determinado ip ao acesso de um site.","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:14:15","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1322097,"hashId":"daf8f5599e03d50e4831442a48556fab","enunciado":"<p align=justify>Dentre as senten\u00e7as ASP seguintes, assinale qual\r\n\u00e9 utilizada para bloquear um determinado ip ao\r\nacesso de um site.<\/p>","resposta":4830402,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IP=Request.Server(\"IP_ADDR\") if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" or then Response.Write \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt; \"","id":4830400,"corpo":"<p align=justify>IP=Request.Server(\"IP_ADDR\") <div>if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" or then <\/div><div>Response.Write \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o <\/div><div>tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt; \"<\/div><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP=Request.Server(\"REMOTE_ADDR\") if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" or then Response.Write \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"","id":4830401,"corpo":"<p align=justify>IP=Request.Server(\"REMOTE_ADDR\") <div>if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" or then <\/div><div>Response.Write \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o <\/div><div>tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"<\/div><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IP=Request.ServerVariables(\"REMOTE_ADDR\") if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" or then Response.Write \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"","id":4830402,"corpo":"<p align=justify>IP=Request.ServerVariables(\"REMOTE_ADDR\") <div>if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" or then <\/div><div>Response.Write \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem <\/div><div>permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"<\/div><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"IP=Request.ServerVariables(\"IP_ADDR\") if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" Response.Write \"&lt; script &gt;history.ip();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"","id":4830403,"corpo":"<p align=justify>IP=Request.ServerVariables(\"IP_ADDR\") <div>if IP=\"10.2.3.121\" or IP=\"10.2.3.79\" <\/div><div>Response.Write \"&lt; script &gt;history.ip();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem <\/div><div>permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"<\/div><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"IP=Request.ServerVariables(\"REMOTE_ADDR\") if IP=\"10.2.3.121\" and IP=\"10.2.3.79\" or then Response.Read \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script &gt;\"","id":4830404,"corpo":"<p align=justify>IP=Request.ServerVariables(\"REMOTE_ADDR\") <div>if IP=\"10.2.3.121\" and IP=\"10.2.3.79\" or then <\/div><div>Response.Read \"&lt; script &gt;history.back();alert(&#39;Voc\u00ea n\u00e3o <\/div><div>tem permiss\u00e3o !!!&#39;)&lt; \/script  &gt;\"<\/div><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410736,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"ASP .NET","oab":false,"nome":"ASP .NET","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416893,"slug":"tecnologia-da-informacao-asp-net"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1322097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A glicog\u00eanese \u00e9 o mecanismo de","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320563,"hashId":"c1caed018d53b69c39e2f685e5fb1961","enunciado":"<p align=justify>A glicog\u00eanese \u00e9 o mecanismo de<\/p>","resposta":4824533,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de glicose.","id":4824532,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de glicose.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio.","id":4824533,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de glicog\u00eanio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"forma\u00e7\u00e3o de frutose.","id":4824534,"corpo":"<p align=justify>forma\u00e7\u00e3o de frutose.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quebra de glicose.","id":4824535,"corpo":"<p align=justify>quebra de glicose.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quebra de frutose.","id":4824536,"corpo":"<p align=justify>quebra de frutose.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":"enfermagem\/1320563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320565,"hashId":"1d7a27cc39cd5c497be19c9dc2014a1f","enunciado":"<p align=\"justify\">Em rela\u00e7\u00e3o ao per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio, \u00e9 <b>correto <\/b>afirmar que<\/p>","resposta":4824556,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e9-operat\u00f3rio imediato \u00e9 o per\u00edodo de tempo desde a indica\u00e7\u00e3o da cirurgia at\u00e9 24 horas antes da realiza\u00e7\u00e3o da mesma.","id":4824552,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-operat\u00f3rio imediato \u00e9 o per\u00edodo de tempo desde a indica\u00e7\u00e3o da cirurgia at\u00e9 24 horas antes da realiza\u00e7\u00e3o da mesma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pr\u00e9-operat\u00f3rio mediato \u00e9 o per\u00edodo de tempo 24 horas antes da cirurgia.","id":4824553,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e9-operat\u00f3rio mediato \u00e9 o per\u00edodo de tempo 24 horas antes da cirurgia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"jejum, tricotomia e banho s\u00e3o cuidados que devem ser realizados no pr\u00e9-operat\u00f3rio mediato.","id":4824554,"corpo":"<p align=justify>jejum, tricotomia e banho s\u00e3o cuidados que devem ser realizados no pr\u00e9-operat\u00f3rio mediato.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o risco cir\u00fargico do paciente para cirurgia eletiva deve ser calculado no pr\u00e9-operat\u00f3rio imediato.","id":4824555,"corpo":"<p align=justify>o risco cir\u00fargico do paciente para cirurgia eletiva deve ser calculado no pr\u00e9-operat\u00f3rio imediato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o paciente que ser\u00e1 submetido \u00e0 cirurgia eletiva deve ser orientado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia, anestesia e deambula\u00e7\u00e3o precoce no pr\u00e9-operat\u00f3rio mediato.","id":4824556,"corpo":"<p align=justify>o paciente que ser\u00e1 submetido \u00e0 cirurgia eletiva deve ser orientado em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cirurgia, anestesia e deambula\u00e7\u00e3o precoce no pr\u00e9-operat\u00f3rio mediato.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Per\u00edodo pr\u00e9-operat\u00f3rio","pai":405789,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413301,"slug":"enfermagem-periodo-pre-operatorio"}],"slug":"enfermagem\/1320565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material perfurocortante, com potencial infecto-contagioso, a conduta adequada do profissional deve ser","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320576,"hashId":"2532dc1e4a9707f7141e4fc911b0b2a3","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s exposi\u00e7\u00e3o ocupacional a material perfurocortante, com potencial infecto-contagioso, a conduta adequada do profissional deve ser<\/p>","resposta":4824602,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lavar o local com sabonete, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 2 horas.","id":4824602,"corpo":"<p align=justify>lavar o local com sabonete, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 2 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lavar o local com desinfetante, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 2 horas.","id":4824603,"corpo":"<p align=justify>lavar o local com desinfetante, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 2 horas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apertar o local e em seguida lavar, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 4 horas.","id":4824604,"corpo":"<p align=justify>apertar o local e em seguida lavar, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 4 horas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lavar o local com sabonete, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 24 horas.","id":4824605,"corpo":"<p align=justify>lavar o local com sabonete, dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 24 horas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"lavar o local com sabonete, passar \u00e1lcool e dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 4 horas.","id":4824606,"corpo":"<p align=justify>lavar o local com sabonete, passar \u00e1lcool e dirigir-se \u00e0 Comiss\u00e3o de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar local ou a um Centro de Refer\u00eancia Especializado, em at\u00e9 4 horas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","oab":false,"nome":"Exposi\u00e7\u00e3o a material biol\u00f3gico","pai":405810,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405828,"slug":"enfermagem-exposicao-a-material-biologico"}],"slug":"enfermagem\/1320576","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":43930,"cargo":{"descricao":"Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem","id":18705},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-auxiliar-tecnico-de-fiscalizacao-area-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Auxiliar T\u00e9cnico de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: T\u00e9cnico de Enfermagem - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":1320580,"hashId":"bfa1895b3495dc00fa036c465b458ac1","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se as compet\u00eancias do Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, assinale a op\u00e7\u00e3o <b>incorreta.<\/b><\/p>","resposta":4824641,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dar parecer, no prazo de 90 (noventa) dias da data do recebimento, sobre as contas anuais encaminhadas pelo Prefeito.","id":4824638,"corpo":"<p align=justify>Dar parecer, no prazo de 90 (noventa) dias da data do recebimento, sobre as contas anuais encaminhadas pelo Prefeito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Proceder \u00e0 auditoria financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o Municipal e da C\u00e2mara, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":4824639,"corpo":"<p align=justify>Proceder \u00e0 auditoria financeira e or\u00e7ament\u00e1ria da Administra\u00e7\u00e3o Municipal e da C\u00e2mara, no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apreciar a legalidade das concess\u00f5es iniciais de aposentadorias e pens\u00f5es concedidas pelo Munic\u00edpio.","id":4824640,"corpo":"<p align=justify>Apreciar a legalidade das concess\u00f5es iniciais de aposentadorias e pens\u00f5es concedidas pelo Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sustar a execu\u00e7\u00e3o dos contratos, em caso de n\u00e3o atendimento da determina\u00e7\u00e3o do Tribunal, para regulariza\u00e7\u00e3o da ilegalidade ou irregularidade de qualquer despesa.","id":4824641,"corpo":"<p align=justify>Sustar a execu\u00e7\u00e3o dos contratos, em caso de n\u00e3o atendimento da determina\u00e7\u00e3o do Tribunal, para regulariza\u00e7\u00e3o da ilegalidade ou irregularidade de qualquer despesa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Aplicar multas aos servidores respons\u00e1veis por ilegalidades ou irregularidades apuradas no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, ligadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, observado o disposto no artigo 55, da Lei 9.167, de 03\/12\/80.","id":4824642,"corpo":"<p align=justify>Aplicar multas aos servidores respons\u00e1veis por ilegalidades ou irregularidades apuradas no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, ligadas \u00e0 execu\u00e7\u00e3o da despesa p\u00fablica, observado o disposto no artigo 55, da Lei 9.167, de 03\/12\/80.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410548,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCM SP","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCM SP","pai":395429,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394736,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tcm-sp"},{"nome_clean":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo - TCM SP","oab":true,"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo - TCM SP","pai":395363,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395429,"slug":"legislacao-dos-orgaos-tribunal-de-contas-do-municipio-de-sao-paulo-tcm-sp"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TCM SP","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TCM SP","pai":395429,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395907,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tcm-sp"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/1320580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo, leia as afirma\u00e7\u00f5es seguintes: I. Ap\u00f3s a posse, os Vereadores se reunir\u00e3o sob a presid\u00eancia do mais idoso dentre os presentes e, havendo maioria absoluta dos membros da C\u00e2mara, eleger\u00e3o os componentes da Mesa, que ficar\u00e3o automaticamente empossados. II. A Mesa da C\u00e2mara poder\u00e1 declarar \u201cex officio\u201d a perda do mandato do Vereador que deixar de comparecer, em cada sess\u00e3o legislativa, \u00e0 ter\u00e7a parte das sess\u00f5es ordin\u00e1rias, salvo licen\u00e7as ou miss\u00e3o autorizada pela C\u00e2mara. III. Os membros da Mesa ser\u00e3o eleitos para um mandato de um ano, n\u00e3o sendo permitida reelei\u00e7\u00e3o. IV. No per\u00edodo de recesso, a C\u00e2mara n\u00e3o poder\u00e1 ser extraordinariamente convocada pelo Prefeito. V. Perder\u00e1 o mandato o Vereador investido na fun\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio Municipal. Est\u00e3o corretas","provas":[{"id":43953,"cargo":{"descricao":"Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica","id":18717},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","sigla":"TCM SP","id":1126,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tcm-sp-sp-2006-cetro-agente-de-fiscalizacao-area-tecnologia-da-informacao-parte-especifica","tipo":1,"nome":"CETRO - TCM SP - Agente de Fiscaliza\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - Parte Espec\u00edfica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:14:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":1321946,"hashId":"a3df2888aa21b9168e00a5dd950d37f3","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo em conta a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o\r\nPaulo, leia as afirma\u00e7\u00f5es seguintes: <\/p><div><br><\/div><div>I. Ap\u00f3s a posse, os Vereadores se reunir\u00e3o sob a\r\npresid\u00eancia do mais idoso dentre os presentes\r\ne, havendo maioria absoluta dos membros da\r\nC\u00e2mara, eleger\u00e3o os componentes da Mesa,\r\nque ficar\u00e3o automaticamente empossados. <\/div><div><br><\/div><div>II. A Mesa da C\u00e2mara poder\u00e1 declarar \u201cex officio\u201d\r\na perda do mandato do Vereador que deixar\r\nde comparecer, em cada sess\u00e3o legislativa, \u00e0\r\nter\u00e7a parte das sess\u00f5es ordin\u00e1rias, salvo\r\nlicen\u00e7as ou miss\u00e3o autorizada pela C\u00e2mara. <\/div><div><br><\/div><div>III. Os membros da Mesa ser\u00e3o eleitos para um\r\nmandato de um ano, n\u00e3o sendo permitida\r\nreelei\u00e7\u00e3o. <\/div><div><br><\/div><div>IV. No per\u00edodo de recesso, a C\u00e2mara n\u00e3o poder\u00e1\r\nser extraordinariamente convocada pelo\r\nPrefeito. <\/div><div><br><\/div><div>V. Perder\u00e1 o mandato o Vereador investido na\r\nfun\u00e7\u00e3o de Secret\u00e1rio Municipal. <\/div><div><br><\/div><div>Est\u00e3o <b>corretas<\/b><\/div><p><\/p>","resposta":4829855,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II.","id":4829855,"corpo":"<p align=justify>apenas as proposi\u00e7\u00f5es I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, III e V.","id":4829856,"corpo":"<p align=justify>apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III.","id":4829857,"corpo":"<p align=justify>apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e IV.","id":4829858,"corpo":"<p align=justify>apenas as proposi\u00e7\u00f5es II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.","id":4829859,"corpo":"<p align=justify>apenas as proposi\u00e7\u00f5es I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":410708,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Paulo","pai":399849,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394735,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-organica-do-municipio-de-sao-paulo"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1321946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme Morales, apesar de seus esfor\u00e7os para conquistar mais benef\u00edcios para o pa\u00eds, n\u00e3o conseguiu retirar do setor as incertezas que ronda o mercado internacional.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103032,"hashId":"25ac4693c5ce51883e352ced03a4d754","enunciado":"<p align=justify>Conforme Morales, apesar de seus esfor\u00e7os para conquistar\r\nmais benef\u00edcios para o pa\u00eds, n\u00e3o conseguiu retirar do setor as\r\nincertezas que ronda o mercado internacional.<\/p>","resposta":3906430,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 correta estrutura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias apresentadas no texto.","id":385324,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q19a29.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 correta estrutura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo\r\ne \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias apresentadas no texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o atual cen\u00e1rio latino-americano, julgue os itens seguintes. A recente elei\u00e7\u00e3o de Evo Morales \u00e0 presid\u00eancia da Bol\u00edvia significou, entre outras singularidades, a chegada ao poder de um representante dos estratos sociais subalternos do pa\u00eds, vale dizer, plantadores de coca e ind\u00edgenas.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103046,"hashId":"8b4be3b0a01f8714ae987637741664c2","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o\r\natual cen\u00e1rio latino-americano, julgue os itens seguintes.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">A recente elei\u00e7\u00e3o de Evo Morales \u00e0 presid\u00eancia da Bol\u00edvia\r\nsignificou, entre outras singularidades, a chegada ao poder\r\nde um representante dos estratos sociais subalternos do pa\u00eds,\r\nvale dizer, plantadores de coca e ind\u00edgenas.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3906474,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 correta estrutura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias apresentadas no texto.","id":385324,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q19a29.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 correta estrutura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo\r\ne \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias apresentadas no texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o atual cen\u00e1rio latino-americano, julgue os itens seguintes.No Chile, a vit\u00f3ria eleitoral de Michelle Bachelet, \u00e0 frente da coaliz\u00e3o de centro-esquerda que governa o pa\u00eds desde a queda da ditadura de Pinochet, sugere a continuidade de uma pol\u00edtica econ\u00f4mica que tem dado resultados positivos, relativamente tanto a crescimento quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das desigualdades sociais.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103049,"hashId":"8a80861276c074f5f38c72ab3cd48ab2","enunciado":"<p align=\"justify\">Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o\r\natual cen\u00e1rio latino-americano, julgue os itens seguintes.<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">No Chile, a vit\u00f3ria eleitoral de Michelle Bachelet, \u00e0 frente da\r\ncoaliz\u00e3o de centro-esquerda que governa o pa\u00eds desde a\r\nqueda da ditadura de Pinochet, sugere a continuidade de uma\r\npol\u00edtica econ\u00f4mica que tem dado resultados positivos,\r\nrelativamente tanto a crescimento quanto \u00e0 redu\u00e7\u00e3o das\r\ndesigualdades sociais.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3906480,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 correta estrutura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias apresentadas no texto.","id":385324,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q19a29.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 correta estrutura\u00e7\u00e3o do per\u00edodo\r\ne \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o das id\u00e9ias apresentadas no texto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103049","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como parte das preocupa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas de qualquer pa\u00eds, a energia renov\u00e1vel e o combust\u00edvel alternativo s\u00e3o ganhos atuais do Brasil nesse campo, em que o futuro mundial \u00e9 imprevis\u00edvel.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103057,"hashId":"2c4064f9bd0e5fce943845e9dfeb6000","enunciado":"<p align=justify>Como parte das preocupa\u00e7\u00f5es estrat\u00e9gicas de qualquer pa\u00eds,\r\na energia renov\u00e1vel e o combust\u00edvel alternativo s\u00e3o ganhos\r\natuais do Brasil nesse campo, em que o futuro mundial \u00e9\r\nimprevis\u00edvel.<\/p>","resposta":3906517,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906517,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906518,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O \u00e1lcool voltou \u00e0s manchetes dos jornais e \u00e0s discuss\u00f5es cotidianas do brasileiro. Nos anos 70 do s\u00e9culo passado, houve forte est\u00edmulo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o gradual de parte do consumo de combust\u00edvel advindo do petr\u00f3leo pela novidade do \u00e1lcool como combust\u00edvel para carros. Mais recentemente, a popula\u00e7\u00e3o foi estimulada a adquirir autom\u00f3veis do tipo flex, que podem utilizar as duas formas de combust\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":385327,"enunciado":"<p align=\"justify\">O \u00e1lcool voltou \u00e0s manchetes dos jornais e \u00e0s discuss\u00f5es\r\ncotidianas do brasileiro. Nos anos 70 do s\u00e9culo passado, houve\r\nforte est\u00edmulo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o gradual de parte do consumo de\r\ncombust\u00edvel advindo do petr\u00f3leo pela novidade do \u00e1lcool como\r\ncombust\u00edvel para carros. Mais recentemente, a popula\u00e7\u00e3o foi\r\nestimulada a adquirir autom\u00f3veis do tipo flex, que podem utilizar\r\nas duas formas de combust\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103057","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hist\u00f3rica dificuldade encontrada pelo Brasil para a extra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em seu territ\u00f3rio e em sua plataforma mar\u00edtima, a despeito dos esfor\u00e7os da PETROBRAS, est\u00e1 na origem da decis\u00e3o brasileira de investir continuamente na produ\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool como combust\u00edvel.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103060,"hashId":"db86e0335f0cdca0452ae73164dafa50","enunciado":"<p align=justify>A hist\u00f3rica dificuldade encontrada pelo Brasil para a\r\nextra\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo em seu territ\u00f3rio e em sua plataforma\r\nmar\u00edtima, a despeito dos esfor\u00e7os da PETROBRAS, est\u00e1 na\r\norigem da decis\u00e3o brasileira de investir continuamente na\r\nprodu\u00e7\u00e3o de \u00e1lcool como combust\u00edvel.<\/p>","resposta":3906524,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906523,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906524,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O \u00e1lcool voltou \u00e0s manchetes dos jornais e \u00e0s discuss\u00f5es cotidianas do brasileiro. Nos anos 70 do s\u00e9culo passado, houve forte est\u00edmulo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o gradual de parte do consumo de combust\u00edvel advindo do petr\u00f3leo pela novidade do \u00e1lcool como combust\u00edvel para carros. Mais recentemente, a popula\u00e7\u00e3o foi estimulada a adquirir autom\u00f3veis do tipo flex, que podem utilizar as duas formas de combust\u00edvel. Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.","id":385327,"enunciado":"<p align=\"justify\">O \u00e1lcool voltou \u00e0s manchetes dos jornais e \u00e0s discuss\u00f5es\r\ncotidianas do brasileiro. Nos anos 70 do s\u00e9culo passado, houve\r\nforte est\u00edmulo \u00e0 substitui\u00e7\u00e3o gradual de parte do consumo de\r\ncombust\u00edvel advindo do petr\u00f3leo pela novidade do \u00e1lcool como\r\ncombust\u00edvel para carros. Mais recentemente, a popula\u00e7\u00e3o foi\r\nestimulada a adquirir autom\u00f3veis do tipo flex, que podem utilizar\r\nas duas formas de combust\u00edvel.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">Com rela\u00e7\u00e3o a esse tema, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407409,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos relevantes da realidade social e econ\u00f4mica do Brasil e do mundo, julgue os itens que se seguem.O sistema previdenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 considerado um dos mais avan\u00e7ados do mundo e, gra\u00e7as ao equil\u00edbrio de suas contas, seus gastos n\u00e3o sofrem maiores oscila\u00e7\u00f5es ao longo dos anos em rela\u00e7\u00e3o ao Produto Interno Bruto.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:26","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103084,"hashId":"16743ba1a3192b79f7160f08e1c24843","enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p>Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando\r\naspectos relevantes da realidade social e econ\u00f4mica do Brasil e\r\ndo mundo, julgue os itens que se seguem.<\/p><p><br><\/p><p>O sistema previdenci\u00e1rio brasileiro \u00e9 considerado um dos\r\nmais avan\u00e7ados do mundo e, gra\u00e7as ao equil\u00edbrio de suas\r\ncontas, seus gastos n\u00e3o sofrem maiores oscila\u00e7\u00f5es ao longo\r\ndos anos em rela\u00e7\u00e3o ao Produto Interno Bruto.<\/p><\/p><\/p>","resposta":3906618,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906617,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906618,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias do texto.","id":385328,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q34a45.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias do texto.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1103084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando aspectos relevantes da realidade social e econ\u00f4mica do Brasil e do mundo, julgue os itens que se seguem.O crescimento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, em termos reais, desde 1994, como informa o texto, \u00e9 a prova mais evidente de que, a despeito das oscila\u00e7\u00f5es da economia brasileira no per\u00edodo, a renda m\u00e9dia real dos trabalhadores nos grandes centros urbanos expandiu-se.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:26","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103088,"hashId":"8574102cb4fdc6b7f1118ae1913ddd4a","enunciado":"<p align=justify><p>Tendo o texto anterior como refer\u00eancia inicial e considerando\r\naspectos relevantes da realidade social e econ\u00f4mica do Brasil e\r\ndo mundo, julgue os itens que se seguem.<\/p><p><br><\/p><p>O crescimento do sal\u00e1rio m\u00ednimo, em termos reais, desde\r\n1994, como informa o texto, \u00e9 a prova mais evidente de que,\r\na despeito das oscila\u00e7\u00f5es da economia brasileira no per\u00edodo,\r\na renda m\u00e9dia real dos trabalhadores nos grandes centros\r\nurbanos expandiu-se.<\/p><\/p>","resposta":3906626,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias do texto.","id":385328,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q34a45.GIF\"><\/p><p><br><\/p><p>Julgue os itens a seguir quanto \u00e0 corre\u00e7\u00e3o gramatical e \u00e0\r\nmanuten\u00e7\u00e3o de id\u00e9ias do texto.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1103088","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, os pa\u00edses perif\u00e9ricos, apesar dos constrangimentos internacionais e internos erigidos contra os seus pleitos, t\u00eam conseguido ampliar e elevar, de forma substantiva, sua presen\u00e7a no processo decis\u00f3rio internacional.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:27","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103099,"hashId":"13a7f2372cb41a3551871722c3ec36da","enunciado":"<p align=justify>Em geral, os pa\u00edses perif\u00e9ricos, apesar dos constrangimentos\r\ninternacionais e internos erigidos contra os seus pleitos, t\u00eam\r\nconseguido ampliar e elevar, de forma substantiva, sua\r\npresen\u00e7a no processo decis\u00f3rio internacional.<\/p>","resposta":3906660,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906659,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906660,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s id\u00e9ias do texto no que concerne \u00e0s dimens\u00f5es econ\u00f4micas e financeiras do contexto internacional contempor\u00e2neo.","id":385331,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q46a54.GIF\"><\/p><p>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s id\u00e9ias do texto no que\r\nconcerne \u00e0s dimens\u00f5es econ\u00f4micas e financeiras do contexto\r\ninternacional contempor\u00e2neo.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Relacionando \u00e0 regi\u00e3o amaz\u00f4nica os aspectos comentados no segundo par\u00e1grafo do texto, julgue os itens que se seguem. O fechamento e o policiamento da fronteira brasileira na regi\u00e3o amaz\u00f4nica s\u00e3o medidas plenamente eficazes para se evitar que as crises pol\u00edticas externas e suas conseq\u00fc\u00eancias econ\u00f4micas, sociais ou humanit\u00e1rias alcancem o lado brasileiro.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:27","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103107,"hashId":"99b73ed4d59ad55b656e2721be8ee500","enunciado":"<p align=\"justify\">Relacionando \u00e0 regi\u00e3o amaz\u00f4nica os aspectos comentados no\r\nsegundo par\u00e1grafo do texto, julgue os itens que se seguem.\r\n<\/p><p align=\"justify\"><br><\/p><p align=\"justify\">O fechamento e o policiamento da fronteira brasileira na\r\nregi\u00e3o amaz\u00f4nica s\u00e3o medidas plenamente eficazes para se\r\nevitar que as crises pol\u00edticas externas e suas conseq\u00fc\u00eancias\r\necon\u00f4micas, sociais ou humanit\u00e1rias alcancem o lado\r\nbrasileiro.<\/p><p><br><\/p>","resposta":3906678,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906677,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906678,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s id\u00e9ias do texto no que concerne \u00e0s dimens\u00f5es econ\u00f4micas e financeiras do contexto internacional contempor\u00e2neo.","id":385331,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q46a54.GIF\"><\/p><p>Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0s id\u00e9ias do texto no que\r\nconcerne \u00e0s dimens\u00f5es econ\u00f4micas e financeiras do contexto\r\ninternacional contempor\u00e2neo.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/1103107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:29","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103129,"hashId":"aebc3995aaf60251481450aa2d3706d9","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q57.GIF\"><\/p>","resposta":3906769,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906768,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906769,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra uma janela do PowerPoint 2003, com um slide de uma apresenta\u00e7\u00e3o em processo de prepara\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao PowerPoint 2003, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":385332,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q55a58.GIF\"><\/p><p>A figura acima mostra uma janela do PowerPoint 2003, com um\r\nslide de uma apresenta\u00e7\u00e3o em processo de prepara\u00e7\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao PowerPoint 2003, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/1103129","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:30","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103144,"hashId":"361db0450f7750460cd07277b99f849d","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/61.JPG\"><\/p>","resposta":3906826,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906826,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906827,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do Word 2003, considerando a figura I acima, que ilustra uma janela desse aplicativo sendo executada em um computador PC.","id":385335,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q59a63.GIF\"><\/p><p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do Word 2003, considerando a\r\nfigura I acima, que ilustra uma janela desse aplicativo sendo\r\nexecutada em um computador PC.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1103144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:30","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103145,"hashId":"1521af8041f082f810d52d1eb6807acc","enunciado":"<p align=justify><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/62.JPG\"><\/p>","resposta":3906829,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3906828,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3906829,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do Word 2003, considerando a figura I acima, que ilustra uma janela desse aplicativo sendo executada em um computador PC.","id":385335,"enunciado":"<p align=justify><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1025\/Q59a63.GIF\"><\/p><p>Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca do Word 2003, considerando a\r\nfigura I acima, que ilustra uma janela desse aplicativo sendo\r\nexecutada em um computador PC.<\/p><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/1103145","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conduta comissiva ou omissiva, independentemente da licitude do comportamento funcional, pode gerar a responsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:24","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103247,"hashId":"0c8f35021aef5d380fc16f733c4822ae","enunciado":"<p align=justify>Conduta comissiva ou omissiva, independentemente da\r\nlicitude do comportamento funcional, pode gerar a\r\nresponsabiliza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","resposta":3907244,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":385353,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos \u00e0 responsabilidade civil da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Aspectos Gerais","oab":true,"nome":"Aspectos Gerais","pai":404402,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404403,"slug":"direito-administrativo-aspectos-gerais"}],"slug":"direito-administrativo\/1103247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Gerv\u00e1sio, procurador federal, aproveitando-se da sua condi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico e das facilidades a ela inerentes, postulou, junto a um \u00f3rg\u00e3o federal de fiscaliza\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito, a revis\u00e3o de c\u00e1lculo e acordo administrativo em nome de terceiro, referente a processo em que atuou como advogado, antes ter ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico, tendo o seu pleito resultado em um dep\u00f3sito de R$ 3.000.000,00, em conta-corrente do interessado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Gerv\u00e1sio praticou o crime de advocacia administrativa, visto que intermediou vantagens para outrem junto \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se do pr\u00f3prio cargo.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103255,"hashId":"ba13b37301eb5ace8d9d64a7aab80315","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nGerv\u00e1sio, procurador federal, aproveitando-se da sua\r\ncondi\u00e7\u00e3o de funcion\u00e1rio p\u00fablico e das facilidades a ela\r\ninerentes, postulou, junto a um \u00f3rg\u00e3o federal de fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\nde tr\u00e2nsito, a revis\u00e3o de c\u00e1lculo e acordo administrativo em\r\nnome de terceiro, referente a processo em que atuou como\r\nadvogado, antes ter ingressado no servi\u00e7o p\u00fablico, tendo o\r\nseu pleito resultado em um dep\u00f3sito de R$ 3.000.000,00, em\r\nconta-corrente do interessado.\r\n<\/p><p align=\"justify\">Nessa situa\u00e7\u00e3o, Gerv\u00e1sio praticou o crime de advocacia\r\nadministrativa, visto que intermediou vantagens para outrem\r\njunto \u00e0 reparti\u00e7\u00e3o p\u00fablica, valendo-se do pr\u00f3prio cargo.<\/p><\/p>","resposta":3907274,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos crimes contra o sistema financeiro nacional e dos crimes de lavagem de dinheiro, julgue os itens a seguir.","id":385355,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos crimes\r\ncontra o sistema financeiro nacional e dos crimes de lavagem de\r\ndinheiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Advocacia administrativa","oab":true,"nome":"Advocacia administrativa","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406457,"slug":"direito-penal-advocacia-administrativa"}],"slug":"direito-penal\/1103255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Marluce, auditora-fiscal com acesso autorizado ao sistema de inform\u00e1tica da Receita Federal, inseriu dados falsos no banco de dados daquele \u00f3rg\u00e3o, realizando compensa\u00e7\u00e3o il\u00edcita de d\u00e9bitos de v\u00e1rias empresas, de modo a obter vantagem indevida para si e tamb\u00e9m para diversos empres\u00e1rios. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a auditora, entre outros crimes, responder\u00e1 por inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00e3o, crime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tipificado no C\u00f3digo Penal.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:00:25","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103257,"hashId":"55c33b2adcf76196c74e7ffaebd6d326","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nMarluce, auditora-fiscal com acesso autorizado ao sistema de\r\ninform\u00e1tica da Receita Federal, inseriu dados falsos no banco\r\nde dados daquele \u00f3rg\u00e3o, realizando compensa\u00e7\u00e3o il\u00edcita de\r\nd\u00e9bitos de v\u00e1rias empresas, de modo a obter vantagem\r\nindevida para si e tamb\u00e9m para diversos empres\u00e1rios.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, a auditora, entre outros crimes, responder\u00e1\r\npor inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00e3o,\r\ncrime contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica tipificado no C\u00f3digo\r\nPenal.<\/p>","resposta":3907278,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907278,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907279,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos crimes contra o sistema financeiro nacional e dos crimes de lavagem de dinheiro, julgue os itens a seguir.","id":385355,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos crimes contra a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, dos crimes\r\ncontra o sistema financeiro nacional e dos crimes de lavagem de\r\ndinheiro, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"nome_clean":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Inser\u00e7\u00e3o de dados falsos em sistema de informa\u00e7\u00f5es","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406434,"slug":"direito-penal-insercao-de-dados-falsos-em-sistema-de-informacoes"}],"slug":"direito-penal\/1103257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em 17 de fevereiro de 2006, Adalberto ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em desfavor de sua antiga empregadora, a CAIXA, e deu \u00e0 causa o valor de R$ 5.000,00. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista aforada n\u00e3o deve ser submetida ao procedimento sumar\u00edssimo.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:28","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103305,"hashId":"22302cb4fff40a6e6cd49cd35de7d4ea","enunciado":"<p align=justify>Em 17 de fevereiro de 2006, Adalberto ajuizou reclama\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista em desfavor de sua antiga empregadora, a\r\nCAIXA, e deu \u00e0 causa o valor de R$ 5.000,00. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a reclama\u00e7\u00e3o trabalhista aforada n\u00e3o deve ser\r\nsubmetida ao procedimento sumar\u00edssimo.<\/p>","resposta":3907411,"anulada":false,"rotulo":122,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base no Direito do Trabalho e Processual do Trabalho.","id":385366,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada com base no Direito do\r\nTrabalho e Processual do Trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/1103305","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica Alfa encerrou suas atividades e alienou seu estabelecimento empresarial para a pessoa jur\u00eddica Beta, a qual continuou a explora\u00e7\u00e3o da respectiva atividade empresarial, sob outra raz\u00e3o social. Nesse caso, a Beta responder\u00e1 integralmente pelos tributos relativos ao estabelecimento empresarial devidos at\u00e9 a data da aliena\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:28","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103310,"hashId":"bed26bdf80a13b936dce9bd3b2d65924","enunciado":"<p align=justify>A pessoa jur\u00eddica Alfa encerrou suas atividades e alienou seu\r\nestabelecimento empresarial para a pessoa jur\u00eddica Beta, a\r\nqual continuou a explora\u00e7\u00e3o da respectiva atividade\r\nempresarial, sob outra raz\u00e3o social. Nesse caso, a Beta\r\nresponder\u00e1 integralmente pelos tributos relativos ao\r\nestabelecimento empresarial devidos at\u00e9 a data da aliena\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":3907424,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada com base no Direito Tribut\u00e1rio.","id":385368,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens a seguir apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada com base no Direito\r\nTribut\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 130 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Responsabilidade dos Sucessores","oab":false,"nome":"Responsabilidade dos Sucessores","pai":407156,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417885,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-dos-sucessores"},{"nome_clean":"Na Sucess\u00e3o Empresarial","oab":false,"nome":"Na Sucess\u00e3o Empresarial","pai":417885,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417889,"slug":"direito-tributario-na-sucessao-empresarial"}],"slug":"direito-tributario\/1103310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os s\u00f3cios de Tom Tecidos Ltda., pessoa jur\u00eddica atuante no ramo de fabrica\u00e7\u00e3o de tecidos, descontentes com a concorr\u00eancia local, optaram pela mudan\u00e7a de ramo de atividade e pelo exerc\u00edcio da nova empresa em outra unidade da Federa\u00e7\u00e3o. Antes da mudan\u00e7a, alienaram o estabelecimento empresarial \u2014 todos os bens materiais e imateriais pertencentes \u00e0 sociedade \u2014 para uma de suas concorrentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, atendendo ao ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, esse ato de aliena\u00e7\u00e3o do estabelecimento empresarial, para ter validade perante terceiros, deve ter sido formal, averbado \u00e0 margem da inscri\u00e7\u00e3o da Tom Tecidos Ltda. na junta comercial competente, no registro p\u00fablico de empresas mercantis e publicado na imprensa oficial.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:28","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103317,"hashId":"695c72867e69809f96c0e1061d895dee","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Os s\u00f3cios de Tom Tecidos Ltda., pessoa jur\u00eddica atuante no\r\nramo de fabrica\u00e7\u00e3o de tecidos, descontentes com a\r\nconcorr\u00eancia local, optaram pela mudan\u00e7a de ramo de\r\natividade e pelo exerc\u00edcio da nova empresa em outra unidade\r\nda Federa\u00e7\u00e3o. Antes da mudan\u00e7a, alienaram o\r\nestabelecimento empresarial \u2014 todos os bens materiais e\r\nimateriais pertencentes \u00e0 sociedade \u2014 para uma de suas\r\nconcorrentes. Nessa situa\u00e7\u00e3o, atendendo ao ordenamento\r\njur\u00eddico p\u00e1trio, esse ato de aliena\u00e7\u00e3o do estabelecimento\r\nempresarial, para ter validade perante terceiros, deve ter sido\r\nformal, averbado \u00e0 margem da inscri\u00e7\u00e3o da Tom Tecidos\r\nLtda. na junta comercial competente, no registro p\u00fablico de\r\nempresas mercantis e publicado na imprensa oficial.<\/p><\/p>","resposta":3907440,"anulada":false,"rotulo":131,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Cada um dos seguintes itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa a empres\u00e1rios e a estabelecimentos empresariais, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":385370,"enunciado":"<p align=justify>Cada um dos seguintes itens apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nrelativa a empres\u00e1rios e a estabelecimentos empresariais, seguida\r\nde uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 131 e 132"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Do Estabelecimento empresarial","oab":true,"nome":"Do Estabelecimento empresarial","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406940,"slug":"direito-empresarial-comercial-do-estabelecimento-empresarial"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1103317","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306}],"orgaos":[{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Os s\u00f3cios de duas sociedades empres\u00e1rias que atuam no ramo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de seguran\u00e7a armada e desarmada deliberaram pela fus\u00e3o de sociedades, visando \u00e0 conten\u00e7\u00e3o de gastos e ao fortalecimento da nova sociedade no mercado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em ato preparat\u00f3rio \u00e0 fus\u00e3o, dever\u00e3o ser nomeados peritos para avaliar o patrim\u00f4nio l\u00edquido de cada uma das sociedades e, em assembl\u00e9ia geral de todos os s\u00f3cios, devem ser apreciados os laudos periciais, ocasi\u00e3o em que os s\u00f3cios votar\u00e3o os laudos de avalia\u00e7\u00e3o correspondentes \u00e0 sociedade de que fizerem parte.","provas":[{"id":1025,"cargo":{"descricao":"Advogado J\u00fanior","id":5306},"orgao":{"nome":"Caixa Econ\u00f4mica Federal","sigla":"CEF","id":73,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cef-2006-cespe-cebraspe-advogado-junior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEF - Advogado J\u00fanior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:29","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1103321,"hashId":"ed839e2a2f9a83687f8bcbf5e1a55da0","enunciado":"<p align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica.\r\nOs s\u00f3cios de duas sociedades empres\u00e1rias que atuam no\r\nramo de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de seguran\u00e7a armada e\r\ndesarmada deliberaram pela fus\u00e3o de sociedades, visando \u00e0\r\nconten\u00e7\u00e3o de gastos e ao fortalecimento da nova sociedade\r\nno mercado.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, em ato preparat\u00f3rio \u00e0 fus\u00e3o, dever\u00e3o ser\r\nnomeados peritos para avaliar o patrim\u00f4nio l\u00edquido de cada\r\numa das sociedades e, em assembl\u00e9ia geral de todos os\r\ns\u00f3cios, devem ser apreciados os laudos periciais, ocasi\u00e3o em\r\nque os s\u00f3cios votar\u00e3o os laudos de avalia\u00e7\u00e3o\r\ncorrespondentes \u00e0 sociedade de que fizerem parte.<\/p>","resposta":3907451,"anulada":false,"rotulo":134,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3907450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3907451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da disciplina legal que rege as sociedades dependentes de autoriza\u00e7\u00e3o e a fus\u00e3o das sociedades empres\u00e1rias, julgue os itens que seguem.","id":385371,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da disciplina legal que rege as sociedades dependentes de\r\nautoriza\u00e7\u00e3o e a fus\u00e3o das sociedades empres\u00e1rias, julgue os itens\r\nque seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 133 e 134"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/1103321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma a\u00e7\u00e3o t\u00edpica em um processo de hardening \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o de programas e de servi\u00e7os desnecess\u00e1rios, como \u00e9 o caso da desativa\u00e7\u00e3o de NetBIOS sobre TCP em sistemas UNIX.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044028,"hashId":"bd857dd5e1f3df8a0eaacccac0052d9a","enunciado":"Uma a\u00e7\u00e3o t\u00edpica em um processo de hardening \u00e9 a remo\u00e7\u00e3o\r\nde programas e de servi\u00e7os desnecess\u00e1rios, como \u00e9 o caso da\r\ndesativa\u00e7\u00e3o de NetBIOS sobre TCP em sistemas UNIX.","resposta":3654092,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":377161,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de computadores, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044028","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A fragmenta\u00e7\u00e3o de pacotes IP acontece quando se deseja transmitir um pacote cujo tamanho excede o MTU do meio em que deve ocorrer a transmiss\u00e3o.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044029,"hashId":"1d1788fc7237f02c5dbabfe8a684a702","enunciado":"A fragmenta\u00e7\u00e3o de pacotes IP acontece quando se deseja\r\ntransmitir um pacote cujo tamanho excede o MTU do meio\r\nem que deve ocorrer a transmiss\u00e3o.","resposta":3654093,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654093,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654094,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de computadores, julgue os itens a seguir.","id":377161,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s redes de computadores, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65 "},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerenciador de tarefas possibilita: mostrar os estados dos aplicativos; iniciar e interromper os aplicativos; apresentar informa\u00e7\u00f5es sobre o uso do processador e da mem\u00f3ria; apresentar o percentual de uso da rede; apresentar a velocidade da rede; apresentar os estados das placas de interface com a rede; apresentar a quantidade de bytes enviados e recebidos pela rede.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:57","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044033,"hashId":"d91150a5bb10363736ef558ea526fc44","enunciado":"O gerenciador de tarefas possibilita: mostrar os estados dos\r\naplicativos; iniciar e interromper os aplicativos; apresentar\r\ninforma\u00e7\u00f5es sobre o uso do processador e da mem\u00f3ria;\r\napresentar o percentual de uso da rede; apresentar a\r\nvelocidade da rede; apresentar os estados das placas de\r\ninterface com a rede; apresentar a quantidade de bytes\r\nenviados e recebidos pela rede.","resposta":3654101,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do sistema operacional para servidores Windows 2003, julgue os itens que se seguem.","id":377164,"enunciado":"Acerca do sistema operacional para servidores Windows 2003,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O IMAP possibilita a recupera\u00e7\u00e3o seletiva de mensagens inteiras, mas n\u00e3o de partes de mensagens. Nele, mensagens podem ser transferidas para o cliente e removidas do servidor; mensagens podem permanecer no servidor e o cliente pode acess\u00e1-las remotamente; uma mesma mensagem n\u00e3o pode ser transferida para a m\u00e1quina de um cliente e continuar no servidor.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044037,"hashId":"38a5b569c446cd579e03ec8ffac08f98","enunciado":"O IMAP possibilita a recupera\u00e7\u00e3o seletiva de mensagens\r\ninteiras, mas n\u00e3o de partes de mensagens. Nele, mensagens\r\npodem ser transferidas para o cliente e removidas do\r\nservidor; mensagens podem permanecer no servidor e o\r\ncliente pode acess\u00e1-las remotamente; uma mesma mensagem\r\nn\u00e3o pode ser transferida para a m\u00e1quina de um cliente e\r\ncontinuar no servidor.","resposta":3654110,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654109,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654110,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os e-mail, POP3 e IMAP, julgue os seguintes itens.","id":377166,"enunciado":"Acerca dos servi\u00e7os e-mail, POP3 e IMAP, julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um registro NS identifica um dom\u00ednio pelo qual o servidor DNS \u00e9 respons\u00e1vel; um registro PTR traduz um nome em um endere\u00e7o de m\u00e1quina; um registro ALIAS associa um apelido ao nome de uma m\u00e1quina; um registro MX identifica uma servidora de correio eletr\u00f4nico; um registro A traduz um endere\u00e7o em um nome de m\u00e1quina.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044042,"hashId":"085d58780dfcc850dd18fc7289df8672","enunciado":"Um registro NS identifica um dom\u00ednio pelo qual o servidor\r\nDNS \u00e9 respons\u00e1vel; um registro PTR traduz um nome em um\r\nendere\u00e7o de m\u00e1quina; um registro ALIAS associa um\r\napelido ao nome de uma m\u00e1quina; um registro MX identifica\r\numa servidora de correio eletr\u00f4nico; um registro A traduz\r\num endere\u00e7o em um nome de m\u00e1quina.","resposta":3654120,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da configura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o DNS, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":377169,"enunciado":"Acerca da configura\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o DNS, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","oab":false,"nome":"Colabora\u00e7\u00e3o e Mensageria","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397548,"slug":"tecnologia-da-informacao-colaboracao-e-mensageria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044042","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para consulta ao manual eletr\u00f4nico do Linux, o comando man ls mostra a tela de ajuda para o comando ls, que \u00e9 an\u00e1logo ao comando cd do DOS.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044051,"hashId":"bdfb8c1de8cc284c7517c5b3220e80c4","enunciado":"Para consulta ao manual eletr\u00f4nico do Linux, o comando\r\nman ls mostra a tela de ajuda para o comando ls, que \u00e9\r\nan\u00e1logo ao comando cd do DOS.","resposta":3654138,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654137,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654138,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Linux \u00e9 um sistema operacional que viabiliza uma alternativa funcional para se executar um sistema amplamente compat\u00edvel com Unix, sem gerar gastos significativos com licen\u00e7as. Acerca desse sistema operacional, julgue os itens a seguir.","id":377172,"enunciado":"Linux \u00e9 um sistema operacional que viabiliza uma alternativa\r\nfuncional para se executar um sistema amplamente compat\u00edvel\r\ncom Unix, sem gerar gastos significativos com licen\u00e7as. Acerca\r\ndesse sistema operacional, julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comando passwd \u00e9 muito utilizado no Linux para trocar as senhas dos usu\u00e1rios do sistema. Alguns par\u00e2metros adicionais podem ser utilizados em conjunto com esse comando. Por exemplo, caso seja executado passwd \u2013de fulano, a senha do usu\u00e1rio \u201cfulano\u201d ser\u00e1 apagada (deixada em branco) e a conta ser\u00e1 exclu\u00edda.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:59","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044054,"hashId":"66601270d7655e95a26cfe00356cd5d4","enunciado":"O comando passwd \u00e9 muito utilizado no Linux para trocar\r\nas senhas dos usu\u00e1rios do sistema. Alguns par\u00e2metros\r\nadicionais podem ser utilizados em conjunto com esse\r\ncomando. Por exemplo, caso seja executado passwd \u2013de\r\nfulano, a senha do usu\u00e1rio \u201cfulano\u201d ser\u00e1 apagada (deixada\r\nem branco) e a conta ser\u00e1 exclu\u00edda.","resposta":3654143,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3654143,"corpo":"Errado","ordem":2,"rotulo":"E"},{"corpo_clean":"Certo","id":3654144,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Linux \u00e9 um sistema operacional que viabiliza uma alternativa funcional para se executar um sistema amplamente compat\u00edvel com Unix, sem gerar gastos significativos com licen\u00e7as. Acerca desse sistema operacional, julgue os itens a seguir.","id":377172,"enunciado":"Linux \u00e9 um sistema operacional que viabiliza uma alternativa\r\nfuncional para se executar um sistema amplamente compat\u00edvel\r\ncom Unix, sem gerar gastos significativos com licen\u00e7as. Acerca\r\ndesse sistema operacional, julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Linux","oab":false,"nome":"Linux","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8147,"slug":"tecnologia-da-informacao-linux"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044054","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As esta\u00e7\u00f5es terrestres que operam com o sat\u00e9lite Brasilsat B4, na recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais, podem verificar, em condi\u00e7\u00f5es normais, degrada\u00e7\u00e3o da BER (bit error rate) desses sinais devido ao incremento da interfer\u00eancia intersimb\u00f3lica causado pelo efeito Doppler.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044060,"hashId":"b48b1da90d044c96ed3d6b3d6beec73c","enunciado":"As esta\u00e7\u00f5es terrestres que operam com o sat\u00e9lite Brasilsat\r\nB4, na recep\u00e7\u00e3o de sinais digitais, podem verificar, em\r\ncondi\u00e7\u00f5es normais, degrada\u00e7\u00e3o da BER (bit error rate)\r\ndesses sinais devido ao incremento da interfer\u00eancia\r\nintersimb\u00f3lica causado pelo efeito Doppler.","resposta":3654155,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654155,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654156,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acima, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es referentes ao sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio brasileiro Brasilsat B4, operado pela exploradora de sat\u00e9lite StarOne. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que haja uma rede de esta\u00e7\u00f5es terrestres fixas que operam com o referido sat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","id":377174,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36001\/02.gif\"><\/p><p>Acima, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es referentes ao sat\u00e9lite\r\ngeoestacion\u00e1rio brasileiro Brasilsat B4, operado pela exploradora\r\nde sat\u00e9lite StarOne. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que haja\r\numa rede de esta\u00e7\u00f5es terrestres fixas que operam com o referido\r\nsat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1044060","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sat\u00e9lite Brasilsat B4 apresenta caracter\u00edsticas adequadas para se formarem redes terrestres do tipo very small aperture terminal (VSAT) com antenas parab\u00f3licas de di\u00e2metro inferior a 1 m e com suporte a taxas de transmiss\u00e3o de dados superiores a 100 Mbps por esta\u00e7\u00e3o remota, compartilhando um transponder em modo FDMA\/SCPC\/QPSK.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044063,"hashId":"20cd6398090ba48b888edb011b231bd4","enunciado":"O sat\u00e9lite Brasilsat B4 apresenta caracter\u00edsticas adequadas\r\npara se formarem redes terrestres do tipo very small aperture\r\nterminal (VSAT) com antenas parab\u00f3licas de di\u00e2metro\r\ninferior a 1 m e com suporte a taxas de transmiss\u00e3o de dados\r\nsuperiores a 100 Mbps por esta\u00e7\u00e3o remota, compartilhando\r\num transponder em modo FDMA\/SCPC\/QPSK.","resposta":3654162,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acima, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es referentes ao sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio brasileiro Brasilsat B4, operado pela exploradora de sat\u00e9lite StarOne. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que haja uma rede de esta\u00e7\u00f5es terrestres fixas que operam com o referido sat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.","id":377174,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36001\/02.gif\"><\/p><p>Acima, s\u00e3o apresentadas informa\u00e7\u00f5es referentes ao sat\u00e9lite\r\ngeoestacion\u00e1rio brasileiro Brasilsat B4, operado pela exploradora\r\nde sat\u00e9lite StarOne. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e que haja\r\numa rede de esta\u00e7\u00f5es terrestres fixas que operam com o referido\r\nsat\u00e9lite, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1044063","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sinais a serem multiplexados podem ser tanto anal\u00f3gicos quanto digitais. Um precondicionamento desses sinais se faz necess\u00e1rio para uma multiplexa\u00e7\u00e3o eficiente. No caso de sinais digitais, o uso de filtro com fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia do tipo cosseno levantado \u00e9 adequado para limitar a banda passante do sinal, minimizando-se a interfer\u00eancia intersimb\u00f3lica.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044067,"hashId":"928a6315bfd0c20dab5b7b09978f378a","enunciado":"Os sinais a serem multiplexados podem ser tanto anal\u00f3gicos\r\nquanto digitais. Um precondicionamento desses sinais se faz\r\nnecess\u00e1rio para uma multiplexa\u00e7\u00e3o eficiente. No caso de\r\nsinais digitais, o uso de filtro com fun\u00e7\u00e3o de transfer\u00eancia\r\ndo tipo cosseno levantado \u00e9 adequado para limitar a banda\r\npassante do sinal, minimizando-se a interfer\u00eancia\r\nintersimb\u00f3lica.","resposta":3654169,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654169,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654170,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um sistema FDM, os sinais em banda-base anal\u00f3gicos s\u00e3o multiplexados em um mesmo meio de transmiss\u00e3o. No processo de forma\u00e7\u00e3o do sinal FDM, primeiramente, cada sinal modula uma subportadora. Esses sinais modulados s\u00e3o, no pr\u00f3ximo passo, somados para produzir um sinal resultante, cujo espectro, no \u00faltimo passo, \u00e9 deslocado, de forma que fique centrado em determinada freq\u00fc\u00eancia de transmiss\u00e3o. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":377175,"enunciado":"Em um sistema FDM, os sinais em banda-base anal\u00f3gicos s\u00e3o\r\nmultiplexados em um mesmo meio de transmiss\u00e3o. No processo\r\nde forma\u00e7\u00e3o do sinal FDM, primeiramente, cada sinal modula\r\numa subportadora. Esses sinais modulados s\u00e3o, no pr\u00f3ximo\r\npasso, somados para produzir um sinal resultante, cujo espectro,\r\nno \u00faltimo passo, \u00e9 deslocado, de forma que fique centrado em\r\ndeterminada freq\u00fc\u00eancia de transmiss\u00e3o. A partir dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em canais com desvanecimento, com rela\u00e7\u00e3o a sinais modulados em freq\u00fc\u00eancia, sinais modulados por amplitude sofrem maior distor\u00e7\u00e3o linear de amplitude e fase, por\u00e9m apresentam maior ganho de demodula\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0 raz\u00e3o entre a pot\u00eancia do sinal e a pot\u00eancia do ru\u00eddo na entrada e na sa\u00edda do sistema demodulador.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:01","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044068,"hashId":"626f956771bb901a40a0cda7c08e6798","enunciado":"Em canais com desvanecimento, com rela\u00e7\u00e3o a sinais\r\nmodulados em freq\u00fc\u00eancia, sinais modulados por amplitude\r\nsofrem maior distor\u00e7\u00e3o linear de amplitude e fase, por\u00e9m\r\napresentam maior ganho de demodula\u00e7\u00e3o, quanto \u00e0 raz\u00e3o\r\nentre a pot\u00eancia do sinal e a pot\u00eancia do ru\u00eddo na entrada e\r\nna sa\u00edda do sistema demodulador.","resposta":3654172,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654171,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654172,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":377176,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a t\u00e9cnicas de modula\u00e7\u00e3o e de transmiss\u00e3o, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Von Neumann","oab":false,"nome":"Arquitetura de Von Neumann","pai":416947,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8182,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-von-neumann"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/1044068","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes da \u00f3rbita do SCD-1 \u00e9 que ele n\u00e3o \u00e9 aproximadamente polar nem geoestacion\u00e1rio.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044078,"hashId":"eeee1a819ff5c267b7326c6152d08a3b","enunciado":"Uma das caracter\u00edsticas mais marcantes da \u00f3rbita do\r\nSCD-1 \u00e9 que ele n\u00e3o \u00e9 aproximadamente polar nem\r\ngeoestacion\u00e1rio.","resposta":3654191,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O sat\u00e9lite de coleta de dados (SCD) visa fornecer dados meteorol\u00f3gicos e hidrol\u00f3gicos de alguns pontos do Brasil por meio de retransmiss\u00e3o de dados coletados no campo por um conjunto de plataformas terrestres denominadas de plataformas de coleta de dados (PCDs). Julgue os seguintes itens, relativos a esse sistema.","id":377180,"enunciado":"O sat\u00e9lite de coleta de dados (SCD) visa fornecer dados\r\nmeteorol\u00f3gicos e hidrol\u00f3gicos de alguns pontos do Brasil por\r\nmeio de retransmiss\u00e3o de dados coletados no campo por um\r\nconjunto de plataformas terrestres denominadas de plataformas\r\nde coleta de dados (PCDs). Julgue os seguintes itens, relativos a\r\nesse sistema.","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1044078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema triaxial de coordenadas (x, y, z) do GOES \u00e9 invari\u00e1vel para permitir o imageamento cont\u00ednuo de uma mesma \u00e1rea da superf\u00edcie terrestre. Na realidade, as coordenadas x e y variam com a hora do dia, pois, do contr\u00e1rio, o sat\u00e9lite teria de ficar parado no espa\u00e7o e, conseq\u00fcentemente, cairia por causa da for\u00e7a de gravidade da Terra.","provas":[{"id":36001,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36002,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36003,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36004,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36005,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Redes","id":16402},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36006,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36007,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36008,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36009,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":36010,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":16403},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-telecomunicacoes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:02","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":50,"descricao":"Engenharia de Telecomunica\u00e7\u00f5es"},{"id":100,"descricao":"Telecomunica\u00e7\u00f5es (T\u00e9cnico)"}],"id":1044079,"hashId":"bd5d518f614a8ef3ee2f02be9e78e887","enunciado":"O sistema triaxial de coordenadas (x, y, z) do GOES \u00e9\r\ninvari\u00e1vel para permitir o imageamento cont\u00ednuo de uma\r\nmesma \u00e1rea da superf\u00edcie terrestre. Na realidade, as\r\ncoordenadas x e y variam com a hora do dia, pois, do\r\ncontr\u00e1rio, o sat\u00e9lite teria de ficar parado no espa\u00e7o e,\r\nconseq\u00fcentemente, cairia por causa da for\u00e7a de gravidade\r\nda Terra.","resposta":3654194,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3654193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3654194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos sat\u00e9lites meteorol\u00f3gicos mais utilizados na previs\u00e3o de tempo e nos estudos agroclimatol\u00f3gicos \u00e9 o sat\u00e9lite geoestacion\u00e1rio Geostationary Operational Environmental Satellite (GOES). A figura a seguir mostra uma imagem da Am\u00e9rica do Sul, registrada \u00e0s 13 h 30 min do dia 15 de mar\u00e7o de 2006, gerada pelo sistema GOES. Considerando a figura acima e o sistema GOES, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":377181,"enunciado":"<p>Um dos sat\u00e9lites meteorol\u00f3gicos mais utilizados na previs\u00e3o de\r\ntempo e nos estudos agroclimatol\u00f3gicos \u00e9 o sat\u00e9lite\r\ngeoestacion\u00e1rio Geostationary Operational Environmental\r\nSatellite (GOES). A figura a seguir mostra uma imagem da\r\nAm\u00e9rica do Sul, registrada \u00e0s 13 h 30 min do dia 15 de mar\u00e7o de\r\n2006, gerada pelo sistema GOES. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/36001\/06.gif\"><\/p><p>Considerando a figura acima e o sistema GOES, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1044079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sensores de radar aerotransportados do SIPAM (Sistema de Prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia) operam na banda P (comprimento de onda da ordem de 70 cm).","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043812,"hashId":"753d570cabe741bb2d7ba3a424b019fc","enunciado":"Os sensores de radar aerotransportados do SIPAM (Sistema\r\nde Prote\u00e7\u00e3o da Amaz\u00f4nia) operam na banda P (comprimento\r\nde onda da ordem de 70 cm).","resposta":3653130,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653129,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653130,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As imagens digitais de sat\u00e9lite passam por uma s\u00e9rie de pr\u00e9processamentos de registro, corre\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica e corre\u00e7\u00e3o atmosf\u00e9rica para ent\u00e3o serem real\u00e7adas e classificadas. Entre as t\u00e9cnicas de realce, destacam-se a amplia\u00e7\u00e3o de contraste, a divis\u00e3o de bandas, os componentes principais e as filtragens espaciais. As t\u00e9cnicas de classifica\u00e7\u00e3o digital s\u00e3o divididas em supervisionadas e n\u00e3o-supervisionadas. Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos a processamento digital de imagens.","id":377108,"enunciado":"As imagens digitais de sat\u00e9lite passam por uma s\u00e9rie de pr\u00e9processamentos\r\nde registro, corre\u00e7\u00e3o radiom\u00e9trica e corre\u00e7\u00e3o\r\natmosf\u00e9rica para ent\u00e3o serem real\u00e7adas e classificadas. Entre as\r\nt\u00e9cnicas de realce, destacam-se a amplia\u00e7\u00e3o de contraste, a\r\ndivis\u00e3o de bandas, os componentes principais e as filtragens\r\nespaciais. As t\u00e9cnicas de classifica\u00e7\u00e3o digital s\u00e3o divididas em\r\nsupervisionadas e n\u00e3o-supervisionadas. Julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, relativos a processamento digital de imagens.","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1043812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ArcView, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel efetuar mudan\u00e7as no sistema de proje\u00e7\u00e3o de uma imagem de sat\u00e9lite. Nesse caso, \u00e9 preciso importar a imagem para um software espec\u00edfico de processamento digital de imagens, como, por exemplo, o ENVI 4.0.","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043821,"hashId":"88181f2788822539c8418f79c274e977","enunciado":"No ArcView, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel efetuar mudan\u00e7as no sistema de\r\nproje\u00e7\u00e3o de uma imagem de sat\u00e9lite. Nesse caso, \u00e9 preciso\r\nimportar a imagem para um software espec\u00edfico de\r\nprocessamento digital de imagens, como, por exemplo, o\r\nENVI 4.0.","resposta":3653148,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos aplicativos comerciais mais utilizado \u00e9 a fam\u00edlia do Arc\/Info (Arc\/Info, ArcView, ArcGIS). Julgue os itens abaixo, acerca desse software.","id":377111,"enunciado":"Um dos aplicativos comerciais mais utilizado \u00e9 a fam\u00edlia do\r\nArc\/Info (Arc\/Info, ArcView, ArcGIS). Julgue os itens abaixo,\r\nacerca desse software.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Geoprocessamento","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397309,"slug":"geografia-geoprocessamento"}],"slug":"geografia\/1043821","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um programa de gest\u00e3o integrada de bacia hidrogr\u00e1fica, elaborado com a preocupa\u00e7\u00e3o de enchente a jusante, deve intervir no contexto por meio de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o de recursos humanos, que incluem educa\u00e7\u00e3o ambiental, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle, manejo integrado de microbacias, com revegeta\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e redu\u00e7\u00e3o do escoamento superficial.","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043774,"hashId":"0da087a8c47ff67458be049b2b0312b1","enunciado":"Um programa de gest\u00e3o integrada de bacia hidrogr\u00e1fica,\r\nelaborado com a preocupa\u00e7\u00e3o de enchente a jusante, deve\r\nintervir no contexto por meio de a\u00e7\u00f5es de capacita\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos humanos, que incluem educa\u00e7\u00e3o ambiental,\r\nfiscaliza\u00e7\u00e3o, controle, manejo integrado de microbacias, com\r\nrevegeta\u00e7\u00e3o de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente e redu\u00e7\u00e3o\r\ndo escoamento superficial.","resposta":3653053,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da figura acima e do assunto nela retratado, julgue os itens que se seguem.","id":377101,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35957\/01.gif\"><\/p><p>Acerca da figura acima e do assunto nela retratado, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Florestal","oab":false,"nome":"Engenharia Florestal","pai":null,"assunto_raiz":291224,"materia":true,"id":291224,"slug":"engenharia-florestal"},{"nome_clean":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","oab":false,"nome":"Manejo de Bacias Hidrogr\u00e1ficas","pai":291224,"assunto_raiz":291224,"materia":false,"id":409897,"slug":"engenharia-florestal-manejo-de-bacias-hidrograficas"}],"slug":"engenharia-florestal\/1043774","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na divis\u00e3o da costa paraense feita pelo gerenciamento costeiro (GERCO), a regi\u00e3o retratada pertence ao setor insular estuarino.","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:51:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043775,"hashId":"d6bcd9f472c148ccf5d87b61e4bf7c2c","enunciado":"Na divis\u00e3o da costa paraense feita pelo gerenciamento\r\ncosteiro (GERCO), a regi\u00e3o retratada pertence ao setor\r\ninsular estuarino.","resposta":3653055,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653055,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653056,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":377102,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35957\/03.gif\"><\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"},{"nome_clean":"Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro - Lei n\u00ba 7.661 de 1988","oab":true,"nome":"Plano Nacional de Gerenciamento Costeiro - Lei n\u00ba 7.661 de 1988","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403130,"slug":"direito-ambiental-plano-nacional-de-gerenciamento-costeiro-lei-no-7-661-de-1988"}],"slug":"direito-ambiental\/1043775","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A \u00e1rea pode ser enquadrada como \u00e1rea de interesse da Conven\u00e7\u00e3o de Ramsar.","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043780,"hashId":"b245019b08ebc030d102473044025dfb","enunciado":"A \u00e1rea pode ser enquadrada como \u00e1rea de interesse da\r\nConven\u00e7\u00e3o de Ramsar.","resposta":3653065,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653065,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653066,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens a seguir.","id":377102,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35957\/03.gif\"><\/p><p>A partir das informa\u00e7\u00f5es do texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Espa\u00e7os ambientais especialmente protegidos. Aspectos Gerais.","oab":true,"nome":"Espa\u00e7os ambientais especialmente protegidos. Aspectos Gerais.","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403106,"slug":"direito-ambiental-espacos-ambientais-especialmente-protegidos-aspectos-gerais"}],"slug":"direito-ambiental\/1043780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o de pescadores para a avalia\u00e7\u00e3o de estoques pesqueiros e o ensino \u00e0s crian\u00e7as do ciclo de vida dos peixes, mostrando o significado do que foi encontrado na pesca das douradas, s\u00e3o estrat\u00e9gias necess\u00e1rias em educa\u00e7\u00e3o ambiental.","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043804,"hashId":"5147565e8452f535f2dba9fbee4e4f1a","enunciado":"A capacita\u00e7\u00e3o de pescadores para a avalia\u00e7\u00e3o de estoques\r\npesqueiros e o ensino \u00e0s crian\u00e7as do ciclo de vida dos\r\npeixes, mostrando o significado do que foi encontrado na\r\npesca das douradas, s\u00e3o estrat\u00e9gias necess\u00e1rias em educa\u00e7\u00e3o\r\nambiental.","resposta":3653113,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653113,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653114,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nessas novas informa\u00e7\u00f5es e ainda sobre o assunto em tela, julgue os itens seguintes.","id":377105,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/35957\/05.gif\"><\/p><p>Com base nessas novas informa\u00e7\u00f5es e ainda sobre o assunto em\r\ntela, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/1043804","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atmosfera pode absorver ou refletir parte da REM que incide sobre a sua camada, a qual \u00e9 transparente em algumas faixas de comprimento de onda, como, por exemplo, na faixa do vis\u00edvel.","provas":[{"id":35957,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35958,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35959,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35960,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35961,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35962,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35963,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35964,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais","id":16383},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-recursos-naturais-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea Recursos Naturais - 2006"},{"id":35965,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-agronomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35966,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35967,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-ecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35968,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35969,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-cartografica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35970,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-engenharia-florestal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35971,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geografia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"},{"id":35972,"cargo":{"descricao":"Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental","id":16385},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-intelectual-area-analise-ambiental-area-de-formacao-geologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista Intelectual - \u00c1rea An\u00e1lise Ambiental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:52:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":1043805,"hashId":"e3ad343115f619f76c77f08be8741850","enunciado":"A atmosfera pode absorver ou refletir parte da REM que\r\nincide sobre a sua camada, a qual \u00e9 transparente em algumas\r\nfaixas de comprimento de onda, como, por exemplo, na faixa\r\ndo vis\u00edvel.","resposta":3653115,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3653115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3653116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sensoriamento remoto pode ser definido como o processo de aquisi\u00e7\u00e3o de dados de um objeto ou fei\u00e7\u00e3o, sem que haja contato f\u00edsico direto com esse objeto. Essa aquisi\u00e7\u00e3o envolve a utiliza\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica (REM), que \u00e9 gerada por fontes naturais, como o Sol, ou por fontes artificiais, como \u00e9 o caso dos sistemas de radar. Julgue os itens a seguir, relativos a esse processo.","id":377106,"enunciado":"Sensoriamento remoto pode ser definido como o processo de\r\naquisi\u00e7\u00e3o de dados de um objeto ou fei\u00e7\u00e3o, sem que haja contato\r\nf\u00edsico direto com esse objeto. Essa aquisi\u00e7\u00e3o envolve a utiliza\u00e7\u00e3o\r\nda radia\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica (REM), que \u00e9 gerada por fontes\r\nnaturais, como o Sol, ou por fontes artificiais, como \u00e9 o caso dos\r\nsistemas de radar. Julgue os itens a seguir, relativos a esse\r\nprocesso.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Energia e o Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Energia e o Meio Ambiente","pai":403392,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403401,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-energia-e-o-meio-ambiente"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/1043805","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo colonial brasileiro, foram trazidos com os africanos, que foram feitos escravos, elementos religiosos reveladores de uma pr\u00e1tica animista e fetichista.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955922,"hashId":"79340ea77e89e36c113a7c25619ddb11","enunciado":"No per\u00edodo colonial brasileiro, foram trazidos com os\r\nafricanos, que foram feitos escravos, elementos religiosos\r\nreveladores de uma pr\u00e1tica animista e fetichista.","resposta":3344204,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Reflex\u00f5es sobre temas religiosos s\u00e3o transmitidas, oralmente ou por escrito, por meios culturais. Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos hist\u00f3ricos do ensino religioso, julgue os itens seguintes.","id":361249,"enunciado":"Reflex\u00f5es sobre temas religiosos s\u00e3o transmitidas, oralmente ou\r\npor escrito, por meios culturais. Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos\r\nhist\u00f3ricos do ensino religioso, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O \u00edndio brasileiro, que vivia em harmonia com a natureza, n\u00e3o possu\u00eda religi\u00e3o, nem se preocupava com a \u00e9tica, chegando at\u00e9 mesmo \u00e0 pr\u00e1tica da antropofagia.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955923,"hashId":"0abe9a32db05882dd90e70cb2b6363bc","enunciado":"O \u00edndio brasileiro, que vivia em harmonia com a natureza,\r\nn\u00e3o possu\u00eda religi\u00e3o, nem se preocupava com a \u00e9tica,\r\nchegando at\u00e9 mesmo \u00e0 pr\u00e1tica da antropofagia.","resposta":3344207,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Reflex\u00f5es sobre temas religiosos s\u00e3o transmitidas, oralmente ou por escrito, por meios culturais. Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos hist\u00f3ricos do ensino religioso, julgue os itens seguintes.","id":361249,"enunciado":"Reflex\u00f5es sobre temas religiosos s\u00e3o transmitidas, oralmente ou\r\npor escrito, por meios culturais. Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos\r\nhist\u00f3ricos do ensino religioso, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":null,"assunto_raiz":291223,"materia":true,"id":291223,"slug":"antropologia"},{"nome_clean":"Etnologia Ind\u00edgena","oab":false,"nome":"Etnologia Ind\u00edgena","pai":291223,"assunto_raiz":291223,"materia":false,"id":411556,"slug":"antropologia-etnologia-indigena"}],"slug":"antropologia\/955923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com as indica\u00e7\u00f5es de Plat\u00e3o, todo cidad\u00e3o grego deveria praticar gin\u00e1stica, mas a finalidade da gin\u00e1stica mudava de acordo com a fun\u00e7\u00e3o social de cada um: para os atletas, visava desenvolver a for\u00e7a, para os guardi\u00f5es, a coragem, e para os cidad\u00e3os comuns, a sa\u00fade.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:05","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952785,"hashId":"c96bbc7d89d859d83a240f0dc5f74f18","enunciado":"De acordo com as indica\u00e7\u00f5es de Plat\u00e3o, todo cidad\u00e3o grego\r\ndeveria praticar gin\u00e1stica, mas a finalidade da gin\u00e1stica\r\nmudava de acordo com a fun\u00e7\u00e3o social de cada um: para os\r\natletas, visava desenvolver a for\u00e7a, para os guardi\u00f5es, a\r\ncoragem, e para os cidad\u00e3os comuns, a sa\u00fade.","resposta":3335184,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335184,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335185,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos aspectos hist\u00f3ricos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, julgue os itens a seguir.","id":360683,"enunciado":"Quanto aos aspectos hist\u00f3ricos da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, julgue os\r\nitens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/952785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u0005Deve-se excluir o desenvolvimento da aptid\u00e3o f\u00edsica das preocupa\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como se deve deixar claro que seu papel n\u00e3o \u00e9 o de promover o desenvolvimento de habilidades motoras, e, sim, o de formar o cidad\u00e3o cr\u00edtico e participativo.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952792,"hashId":"e94f9da7dc7271dd1702450165b8bb59","enunciado":"\u0005Deve-se excluir o desenvolvimento da aptid\u00e3o f\u00edsica das\r\npreocupa\u00e7\u00f5es da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, assim como se deve\r\ndeixar claro que seu papel n\u00e3o \u00e9 o de promover o\r\ndesenvolvimento de habilidades motoras, e, sim, o de formar\r\no cidad\u00e3o cr\u00edtico e participativo.","resposta":3335199,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335198,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335199,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Iniciada na d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX, a intitulada crise de identidade da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deu margem a uma s\u00e9rie de discuss\u00f5es que, de certa forma, permanecem em pauta no debate acad\u00eamico acerca da fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social a ser desempenhada pela educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no contexto escolar. Acerca do resgate da dimens\u00e3o formativa da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, julgue os itens abaixo.","id":360684,"enunciado":"Iniciada na d\u00e9cada de 80 do s\u00e9culo XX, a intitulada crise de\r\nidentidade da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica deu margem a uma s\u00e9rie de\r\ndiscuss\u00f5es que, de certa forma, permanecem em pauta no debate\r\nacad\u00eamico acerca da fun\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e social a ser desempenhada\r\npela educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica no contexto escolar. Acerca do resgate da\r\ndimens\u00e3o formativa da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica, julgue os itens abaixo.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 61"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","oab":false,"nome":"Planejamento e Avalia\u00e7\u00e3o na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402864,"slug":"educacao-fisica-planejamento-e-avaliacao-na-educacao-fisica-escolar"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/952792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como os alunos n\u00e3o ser\u00e3o submetidos a treinamento de alto n\u00edvel, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que esses alunos fa\u00e7am exame m\u00e9dico para verificar se existem contra-indica\u00e7\u00f5es para a pr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952796,"hashId":"8877713b78e963e22a80d5b3134a818a","enunciado":"Como os alunos n\u00e3o ser\u00e3o submetidos a treinamento de alto\r\nn\u00edvel, n\u00e3o h\u00e1 necessidade de que esses alunos fa\u00e7am exame\r\nm\u00e9dico para verificar se existem contra-indica\u00e7\u00f5es para a\r\npr\u00e1tica de atividade f\u00edsica.","resposta":3335207,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335206,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335207,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados metodol\u00f3gicos a serem tomados para uma pr\u00e1tica adequada da atividade f\u00edsica com alunos do ciclo III, 5.\u00aa e 6.\u00aa s\u00e9ries do Ensino Fundamental, julgue os itens que se seguem.","id":360685,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos cuidados metodol\u00f3gicos a serem tomados para\r\numa pr\u00e1tica adequada da atividade f\u00edsica com alunos do ciclo III,\r\n5.\u00aa e 6.\u00aa s\u00e9ries do Ensino Fundamental, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00e3o Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica Escolar e Esporte","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402868,"slug":"educacao-fisica-relacao-educacao-fisica-escolar-e-esporte"}],"slug":"educacao-fisica\/952796","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como dependem diretamente das habilidades do corpo, as atividades do atleta e do oper\u00e1rio s\u00e3o praticadas em contextos que respeitam o corpo e que primam pela sua sa\u00fade.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952815,"hashId":"35fb7ed34a8de3bac52d1a725db6589c","enunciado":"Como dependem diretamente das habilidades do corpo, as\r\natividades do atleta e do oper\u00e1rio s\u00e3o praticadas em\r\ncontextos que respeitam o corpo e que primam pela sua\r\nsa\u00fade.","resposta":3335245,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cr\u00edtica social do esporte, na sociedade capitalista, prop\u00f5e uma reflex\u00e3o acerca de como interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos distorcem os princ\u00edpios gerais que regulam a pr\u00e1tica esportiva. Julgue os itens subseq\u00fcentes que tratam da tend\u00eancia cr\u00edtica e transformadora da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica atual.","id":360688,"enunciado":"A cr\u00edtica social do esporte, na sociedade capitalista, prop\u00f5e uma\r\nreflex\u00e3o acerca de como interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos\r\ndistorcem os princ\u00edpios gerais que regulam a pr\u00e1tica esportiva.\r\nJulgue os itens subseq\u00fcentes que tratam da tend\u00eancia cr\u00edtica e\r\ntransformadora da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica atual.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/952815","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O esporte \u00e9, por natureza, um espa\u00e7o privilegiado de educa\u00e7\u00e3o do homem que contribui, inequivocamente, para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor. Por meio do esporte, podem-se formar pessoas nobres e civilizadas.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952818,"hashId":"657afbb1ab23e853ddeb3e8f0aa3ba90","enunciado":"O esporte \u00e9, por natureza, um espa\u00e7o privilegiado de\r\neduca\u00e7\u00e3o do homem que contribui, inequivocamente, para a\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma sociedade melhor. Por meio do esporte,\r\npodem-se formar pessoas nobres e civilizadas.","resposta":3335251,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335250,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335251,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A cr\u00edtica social do esporte, na sociedade capitalista, prop\u00f5e uma reflex\u00e3o acerca de como interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos distorcem os princ\u00edpios gerais que regulam a pr\u00e1tica esportiva. Julgue os itens subseq\u00fcentes que tratam da tend\u00eancia cr\u00edtica e transformadora da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica atual.","id":360688,"enunciado":"A cr\u00edtica social do esporte, na sociedade capitalista, prop\u00f5e uma\r\nreflex\u00e3o acerca de como interesses pol\u00edticos e econ\u00f4micos\r\ndistorcem os princ\u00edpios gerais que regulam a pr\u00e1tica esportiva.\r\nJulgue os itens subseq\u00fcentes que tratam da tend\u00eancia cr\u00edtica e\r\ntransformadora da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica atual.","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Bases Te\u00f3ricas e Hist\u00f3ricas da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402870,"slug":"educacao-fisica-bases-teoricas-e-historicas-da-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/952818","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No per\u00edodo da educa\u00e7\u00e3o infantil, a aprendizagem das crian\u00e7as se baseia na observa\u00e7\u00e3o e no reconhecimento visual do movimento. Ela \u00e9 capaz de repetir, da sua maneira, o movimento realizado pelo professor ou por outros colegas, mesmo sem saber exatamente o que faz.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952823,"hashId":"6d3a069f55258ea865582f01ffd0740d","enunciado":"No per\u00edodo da educa\u00e7\u00e3o infantil, a aprendizagem das\r\ncrian\u00e7as se baseia na observa\u00e7\u00e3o e no reconhecimento visual\r\ndo movimento. Ela \u00e9 capaz de repetir, da sua maneira, o\r\nmovimento realizado pelo professor ou por outros colegas,\r\nmesmo sem saber exatamente o que faz.","resposta":3335260,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a influ\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na educa\u00e7\u00e3o infantil, julgue os itens seguintes.","id":360689,"enunciado":"Considerando a influ\u00eancia da Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica na educa\u00e7\u00e3o\r\ninfantil, julgue os itens seguintes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/952823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na escola, observa-se, muitas vezes, que os alunos reagem contrariamente a determinadas atividades sugeridas pelo professor porque as consideram socialmente femininas ou masculinas.","provas":[{"id":29604,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29605,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-educacao-fisica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":952824,"hashId":"8ff2cd534169fc11ca7f30f6428df673","enunciado":"Na escola, observa-se, muitas vezes, que os alunos reagem\r\ncontrariamente a determinadas atividades sugeridas pelo\r\nprofessor porque as consideram socialmente femininas ou\r\nmasculinas.","resposta":3335262,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3335262,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3335263,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 influ\u00eancia de aspectos psicossociais na atitude dos alunos e no interesse deles pelas aulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","id":360690,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos \u00e0 influ\u00eancia de aspectos\r\npsicossociais na atitude dos alunos e no interesse deles pelas\r\naulas de educa\u00e7\u00e3o f\u00edsica.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":1159,"materia":true,"id":1159,"slug":"educacao-fisica"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica no Ambiente Escolar","pai":1159,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402862,"slug":"educacao-fisica-educacao-fisica-no-ambiente-escolar"},{"nome_clean":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e Pr\u00e1tica de Ensino na Educa\u00e7\u00e3o F\u00edsica","pai":402862,"assunto_raiz":1159,"materia":false,"id":402863,"slug":"educacao-fisica-didatica-e-pratica-de-ensino-na-educacao-fisica"}],"slug":"educacao-fisica\/952824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Pentateuco \u00e9 o mesmo que o Tora judaico, ou seja, os cinco primeiros livros do Antigo Testamento: G\u00eanesis, \u00caxodo, Lev\u00edtico, N\u00fameros e Deuteron\u00f4mio.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955925,"hashId":"3d89af68f88e6a72a0b2252f197055e9","enunciado":"O Pentateuco \u00e9 o mesmo que o Tora judaico, ou seja, os\r\ncinco primeiros livros do Antigo Testamento: G\u00eanesis,\r\n\u00caxodo, Lev\u00edtico, N\u00fameros e Deuteron\u00f4mio.","resposta":3344210,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Reflex\u00f5es sobre temas religiosos s\u00e3o transmitidas, oralmente ou por escrito, por meios culturais. Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos hist\u00f3ricos do ensino religioso, julgue os itens seguintes.","id":361249,"enunciado":"Reflex\u00f5es sobre temas religiosos s\u00e3o transmitidas, oralmente ou\r\npor escrito, por meios culturais. Com rela\u00e7\u00e3o aos elementos\r\nhist\u00f3ricos do ensino religioso, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955925","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Apocalipse, \u00faltimo livro do Novo Testamento, cuja autoria \u00e9 atribu\u00edda a Jo\u00e3o, \u00e9 uma revela\u00e7\u00e3o escrita em linguagem simb\u00f3lica.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955928,"hashId":"4df5fcddbbc61c0a2c9d27e4cbbfbcb0","enunciado":"O Apocalipse, \u00faltimo livro do Novo Testamento, cuja\r\nautoria \u00e9 atribu\u00edda a Jo\u00e3o, \u00e9 uma revela\u00e7\u00e3o escrita em\r\nlinguagem simb\u00f3lica.","resposta":3344216,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344216,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344217,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a igreja cat\u00f3lica, na perspectiva do Novo Testamento, Cristo veio trazer a boa-nova, dando continuidade e aperfei\u00e7oando a antiga lei mosaica. Progressivamente, ele se revela como Deus Filho, segunda pessoa da Sant\u00edssima Trindade, transmitindo a sua mensagem salv\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":361250,"enunciado":"Para a igreja cat\u00f3lica, na perspectiva do Novo Testamento, Cristo\r\nveio trazer a boa-nova, dando continuidade e aperfei\u00e7oando a\r\nantiga lei mosaica. Progressivamente, ele se revela como Deus\r\nFilho, segunda pessoa da Sant\u00edssima Trindade, transmitindo a sua\r\nmensagem salv\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No serm\u00e3o das bem-aventuran\u00e7as, Mateus traduz a perspectiva de uma religi\u00e3o triunfante, de vencedores, que organizam o Reino dos C\u00e9us em uma aristocracia divina.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955929,"hashId":"27b65aec0acf1425b96c5e590c503cec","enunciado":"No serm\u00e3o das bem-aventuran\u00e7as, Mateus traduz a\r\nperspectiva de uma religi\u00e3o triunfante, de vencedores, que\r\norganizam o Reino dos C\u00e9us em uma aristocracia divina.","resposta":3344219,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344218,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344219,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a igreja cat\u00f3lica, na perspectiva do Novo Testamento, Cristo veio trazer a boa-nova, dando continuidade e aperfei\u00e7oando a antiga lei mosaica. Progressivamente, ele se revela como Deus Filho, segunda pessoa da Sant\u00edssima Trindade, transmitindo a sua mensagem salv\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":361250,"enunciado":"Para a igreja cat\u00f3lica, na perspectiva do Novo Testamento, Cristo\r\nveio trazer a boa-nova, dando continuidade e aperfei\u00e7oando a\r\nantiga lei mosaica. Progressivamente, ele se revela como Deus\r\nFilho, segunda pessoa da Sant\u00edssima Trindade, transmitindo a sua\r\nmensagem salv\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O livro Atos dos Ap\u00f3stolos, do Novo Testamento, consolida a \u00fanica perspectiva p\u00f3s-pascal. Por ela, \u00e9 necess\u00e1rio que os gentios inicialmente se convertam ao juda\u00edsmo e, depois, ao cristianismo. Essa quest\u00e3o ficou consolidada no chamado Conc\u00edlio de Jerusal\u00e9m.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955930,"hashId":"2a9db26b6174a2dd8c686a0d2c9efeaf","enunciado":"O livro Atos dos Ap\u00f3stolos, do Novo Testamento, consolida\r\na \u00fanica perspectiva p\u00f3s-pascal. Por ela, \u00e9 necess\u00e1rio que os\r\ngentios inicialmente se convertam ao juda\u00edsmo e, depois, ao\r\ncristianismo. Essa quest\u00e3o ficou consolidada no chamado\r\nConc\u00edlio de Jerusal\u00e9m.","resposta":3344221,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344220,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344221,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para a igreja cat\u00f3lica, na perspectiva do Novo Testamento, Cristo veio trazer a boa-nova, dando continuidade e aperfei\u00e7oando a antiga lei mosaica. Progressivamente, ele se revela como Deus Filho, segunda pessoa da Sant\u00edssima Trindade, transmitindo a sua mensagem salv\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":361250,"enunciado":"Para a igreja cat\u00f3lica, na perspectiva do Novo Testamento, Cristo\r\nveio trazer a boa-nova, dando continuidade e aperfei\u00e7oando a\r\nantiga lei mosaica. Progressivamente, ele se revela como Deus\r\nFilho, segunda pessoa da Sant\u00edssima Trindade, transmitindo a sua\r\nmensagem salv\u00edfica. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955930","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o do sentido de santidade religiosa n\u00e3o pressup\u00f5e a participa\u00e7\u00e3o social do ser humano.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955934,"hashId":"1a3e8a1574f71644a85789ce1d099cbb","enunciado":"A constru\u00e7\u00e3o do sentido de santidade religiosa n\u00e3o\r\npressup\u00f5e a participa\u00e7\u00e3o social do ser humano.","resposta":3344229,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344228,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344229,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O ensino religioso ressalta a dimens\u00e3o humana do transcendente por meio da qual se volta para uma participa\u00e7\u00e3o social e cultural no mundo em que se vive, tendo em vista a f\u00e9. A respeito dessa tem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","id":361251,"enunciado":"O ensino religioso ressalta a dimens\u00e3o humana do transcendente\r\npor meio da qual se volta para uma participa\u00e7\u00e3o social e cultural\r\nno mundo em que se vive, tendo em vista a f\u00e9. A respeito dessa\r\ntem\u00e1tica, julgue os itens seguintes.","rotulo":52,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jav\u00e9, Jeov\u00e1, Adonai e Deus Sabaoth (dos ex\u00e9rcitos) s\u00e3o os principais deuses do polite\u00edsmo judaico, n\u00e3o se identificando com o Deus de Abra\u00e3o, Isaac e Jac\u00f3.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955946,"hashId":"d9284f9be9503d2f4a9accd93d7693ce","enunciado":"Jav\u00e9, Jeov\u00e1, Adonai e Deus Sabaoth (dos ex\u00e9rcitos) s\u00e3o os\r\nprincipais deuses do polite\u00edsmo judaico, n\u00e3o se identificando\r\ncom o Deus de Abra\u00e3o, Isaac e Jac\u00f3.","resposta":3344253,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As grandes religi\u00f5es da humanidade expressam uma vis\u00e3o do mundo imanente e transcendente, procuram reconstruir uma cosmovis\u00e3o ideal para orientar o agir humano dentro da cultura religiosa. Essas religi\u00f5es, de certo modo, procuram expressar uma rela\u00e7\u00e3o do ser humano com a(s) divindade(s) que se revela(m). O objetivo maior \u00e9 louvar o(s) ente(s) divino(s) e realizar uma vida feliz. Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":361253,"enunciado":"As grandes religi\u00f5es da humanidade expressam uma vis\u00e3o do\r\nmundo imanente e transcendente, procuram reconstruir uma\r\ncosmovis\u00e3o ideal para orientar o agir humano dentro da cultura\r\nreligiosa. Essas religi\u00f5es, de certo modo, procuram expressar uma\r\nrela\u00e7\u00e3o do ser humano com a(s) divindade(s) que se revela(m). O\r\nobjetivo maior \u00e9 louvar o(s) ente(s) divino(s) e realizar uma vida\r\nfeliz. Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensino religioso somente deve contemplar a religi\u00e3o majorit\u00e1ria de um Estado, pois, \u00e0 medida que se consolida uma vis\u00e3o, d\u00e1-se mais coes\u00e3o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955950,"hashId":"25ff7b2644a1ba42af53965d50a62fd2","enunciado":"O ensino religioso somente deve contemplar a religi\u00e3o\r\nmajorit\u00e1ria de um Estado, pois, \u00e0 medida que se consolida\r\numa vis\u00e3o, d\u00e1-se mais coes\u00e3o \u00e0 Na\u00e7\u00e3o.","resposta":3344261,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As grandes religi\u00f5es da humanidade expressam uma vis\u00e3o do mundo imanente e transcendente, procuram reconstruir uma cosmovis\u00e3o ideal para orientar o agir humano dentro da cultura religiosa. Essas religi\u00f5es, de certo modo, procuram expressar uma rela\u00e7\u00e3o do ser humano com a(s) divindade(s) que se revela(m). O objetivo maior \u00e9 louvar o(s) ente(s) divino(s) e realizar uma vida feliz. Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":361253,"enunciado":"As grandes religi\u00f5es da humanidade expressam uma vis\u00e3o do\r\nmundo imanente e transcendente, procuram reconstruir uma\r\ncosmovis\u00e3o ideal para orientar o agir humano dentro da cultura\r\nreligiosa. Essas religi\u00f5es, de certo modo, procuram expressar uma\r\nrela\u00e7\u00e3o do ser humano com a(s) divindade(s) que se revela(m). O\r\nobjetivo maior \u00e9 louvar o(s) ente(s) divino(s) e realizar uma vida\r\nfeliz. Acerca dessa tem\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Ensino Religioso e Sociedade","oab":false,"nome":"Ensino Religioso e Sociedade","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":404282,"slug":"teologia-e-religioes-ensino-religioso-e-sociedade"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As explica\u00e7\u00f5es religiosas, por serem transcendentais e por se fundamentarem no profundo das atitudes intuitivas pessoais, t\u00eam todas o mesmo valor.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955957,"hashId":"4226e69d5a8b924e7ef299b823d836d0","enunciado":"As explica\u00e7\u00f5es religiosas, por serem transcendentais e por se\r\nfundamentarem no profundo das atitudes intuitivas pessoais,\r\nt\u00eam todas o mesmo valor.","resposta":3344275,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344274,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344275,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da origem do fen\u00f4meno religioso, julgue os itens que se seguem.","id":361254,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29768\/23.gif\"><\/p><p>A respeito da origem do fen\u00f4meno religioso, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Teologia e Religi\u00f5es","oab":false,"nome":"Teologia e Religi\u00f5es","pai":null,"assunto_raiz":398386,"materia":true,"id":398386,"slug":"teologia-e-religioes"},{"nome_clean":"Teologia","oab":false,"nome":"Teologia","pai":398386,"assunto_raiz":398386,"materia":false,"id":402038,"slug":"teologia-e-religioes-teologia"}],"slug":"teologia-e-religioes\/955957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ensino religioso \u00e9 de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria.","provas":[{"id":29768,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29769,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-disciplina-ensino-religioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:12:10","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":955961,"hashId":"7edc85c924aac72e516b463fb0ad96e0","enunciado":"O ensino religioso \u00e9 de matr\u00edcula obrigat\u00f3ria.","resposta":3344283,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3344282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3344283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista o que estabelece a LDB \u2014 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 \u2014 com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola e ao ensino religioso, julgue os itens seguintes.","id":361255,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29768\/24.gif\"><\/p><p>Tendo em vista o que estabelece a LDB \u2014 Lei n.\u00ba 9.394\/1996 \u2014\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 escola e ao ensino religioso, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"}],"slug":"pedagogia\/955961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}