{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165060,"perPage":"100","pages":21651,"page":20149,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao vedar a realiza\u00e7\u00e3o de opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o montante das despesas de capital, buscou impedir o d\u00e9ficit das opera\u00e7\u00f5es correntes, para que n\u00e3o haja endividamento vinculado \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da m\u00e1quina administrativa.","provas":[{"id":16822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":590162,"hashId":"101f3afd08e11597b41543047979f125","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988, ao vedar a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nopera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito que excedam o montante das despesas\r\nde capital, buscou impedir o d\u00e9ficit das opera\u00e7\u00f5es correntes,\r\npara que n\u00e3o haja endividamento vinculado \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o da\r\nm\u00e1quina administrativa.<\/p>","resposta":2079778,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":290590,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9ria\r\nor\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424764,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-na-constituicao-federal-de-1988"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/590162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos constitui receita or\u00e7ament\u00e1ria classificada na categoria econ\u00f4mica de capital.","provas":[{"id":16822,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior","id":9381},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social e Combate \u00e0 Fome","sigla":"MDS","id":476,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"mds-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MDS - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":590169,"hashId":"5f71ad0fa6624897d9ff1b5a7db9dcca","enunciado":"<p align=justify>A amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos concedidos constitui receita\r\nor\u00e7ament\u00e1ria classificada na categoria econ\u00f4mica de capital.<\/p>","resposta":2079792,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2079792,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2079793,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9ria or\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":290590,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos e na legisla\u00e7\u00e3o sobre mat\u00e9ria\r\nor\u00e7ament\u00e1ria p\u00fablica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Categoria Econ\u00f4mica da Receita (1\u00ba N\u00edvel e 1\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411855,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-categoria-economica-da-receita-1o-nivel-e-1o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/590169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O incremento da capacidade de suporte depende do uso de aera\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica emergencial ou cont\u00ednua.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":604983,"hashId":"f3380fb40a076fc8f597a564f67053a9","enunciado":"<p align=justify>O incremento da capacidade de suporte depende do uso de\r\naera\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica emergencial ou cont\u00ednua.<\/p>","resposta":2123601,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um dos problemas mais s\u00e9rios e pol\u00eamicos nos cultivos de organismos aqu\u00e1ticos se refere ao uso racional da \u00e1gua e \u00e0 destina\u00e7\u00e3o dos efluentes gerados. Considerando os sistemas de cultivo com baixa renova\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, julgue os itens a seguir.","id":293591,"enunciado":"<p align=justify>Um dos problemas mais s\u00e9rios e pol\u00eamicos nos cultivos de\r\norganismos aqu\u00e1ticos se refere ao uso racional da \u00e1gua e \u00e0\r\ndestina\u00e7\u00e3o dos efluentes gerados. Considerando os sistemas de\r\ncultivo com baixa renova\u00e7\u00e3o de \u00e1gua, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o ambiental em aquicultura","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o ambiental em aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401878,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-gestao-ambiental-em-aquicultura"},{"nome_clean":"Piscicultura","oab":false,"nome":"Piscicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401879,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-piscicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/604983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A biomassa no ponto de maior lucro acumulado em um sistema de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada biomassa cr\u00edtica.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":604990,"hashId":"dcc841197be47e969bbf1f05c1b48589","enunciado":"<p align=justify>A biomassa no ponto de maior lucro acumulado em um\r\nsistema de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 denominada biomassa cr\u00edtica.<\/p>","resposta":2123616,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para realizar um planejamento adequado na busca por melhores resultados de produ\u00e7\u00e3o, independente dos sistemas e estrat\u00e9gias de cultivo aq\u00fc\u00edcolas adotados, \u00e9 essencial o conhecimento e a compreens\u00e3o de alguns conceitos b\u00e1sicos, como capacidade de suporte, biomassa cr\u00edtica e biomassa econ\u00f4mica. A respeito desses conceitos, julgue os itens que se seguem.","id":293593,"enunciado":"<p align=justify>Para realizar um planejamento adequado na busca por melhores\r\nresultados de produ\u00e7\u00e3o, independente dos sistemas e estrat\u00e9gias\r\nde cultivo aq\u00fc\u00edcolas adotados, \u00e9 essencial o conhecimento e a\r\ncompreens\u00e3o de alguns conceitos b\u00e1sicos, como capacidade de\r\nsuporte, biomassa cr\u00edtica e biomassa econ\u00f4mica. A respeito\r\ndesses conceitos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o ambiental em aquicultura","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o ambiental em aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401878,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-gestao-ambiental-em-aquicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/604990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A adi\u00e7\u00e3o de sal comum na \u00e1gua de viveiros de cultivo de animais de \u00e1gua doce reduz a toxidez por nitritos e nitratos.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":604995,"hashId":"022956d263497cce6172fbc86d013142","enunciado":"<p align=justify>A adi\u00e7\u00e3o de sal comum na \u00e1gua de viveiros de cultivo de\r\nanimais de \u00e1gua doce reduz a toxidez por nitritos e nitratos.<\/p>","resposta":2123625,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123625,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123626,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua para o cultivo de esp\u00e9cies aq\u00fc\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293594,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua para o cultivo de esp\u00e9cies\r\naq\u00fc\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Qualidade de \u00e1gua para aquicultura","oab":false,"nome":"Qualidade de \u00e1gua para aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401881,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-qualidade-de-agua-para-aquicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/604995","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diminui\u00e7\u00e3o do pH da \u00e1gua aumenta os riscos de toxidez por am\u00f4nia e tamb\u00e9m a suscetibilidade dos animais \u00e0s doen\u00e7as, ao manuseio e ao transporte.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":604996,"hashId":"534d7a82759feb5e4a3c0dd62a8c39f8","enunciado":"<p align=justify>A diminui\u00e7\u00e3o do pH da \u00e1gua aumenta os riscos de toxidez\r\npor am\u00f4nia e tamb\u00e9m a suscetibilidade dos animais \u00e0s\r\ndoen\u00e7as, ao manuseio e ao transporte.<\/p>","resposta":2123628,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua para o cultivo de esp\u00e9cies aq\u00fc\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293594,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 qualidade da \u00e1gua para o cultivo de esp\u00e9cies\r\naq\u00fc\u00edcolas, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Qualidade de \u00e1gua para aquicultura","oab":false,"nome":"Qualidade de \u00e1gua para aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401881,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-qualidade-de-agua-para-aquicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/604996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em esp\u00e9cies aq\u00fc\u00edcolas, a endogamia pode produzir efeitos negativos como m\u00e1 eclos\u00e3o dos ovos, baixa sobreviv\u00eancia de p\u00f3s-larvas, crescimento reduzido e deformidades corporais.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":605004,"hashId":"b359721529d806d614af4a6d022d4dd2","enunciado":"<p align=justify>Em esp\u00e9cies aq\u00fc\u00edcolas, a endogamia pode produzir efeitos\r\nnegativos como m\u00e1 eclos\u00e3o dos ovos, baixa sobreviv\u00eancia de\r\np\u00f3s-larvas, crescimento reduzido e deformidades corporais.<\/p>","resposta":2123643,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A grande maioria dos recursos gen\u00e9ticos aqu\u00e1ticos ainda ocorre em popula\u00e7\u00f5es nativas. A adapta\u00e7\u00e3o e a domestica\u00e7\u00e3o das esp\u00e9cies aqu\u00e1ticas ainda n\u00e3o t\u00eam acontecido nos mesmos n\u00edveis dos observados em agricultura e pecu\u00e1ria. A biotecnologia, na pesca e na aq\u00fcicultura, representa uma s\u00e9rie de tecnologias com potencial para aumentar a taxa de crescimento de esp\u00e9cies cultivadas, para a melhoria na sanidade dos peixes, para auxiliar a prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, para ampliar o n\u00famero de esp\u00e9cies aqu\u00e1ticas exploradas e para melhorar o uso e conserva\u00e7\u00e3o de estoques nativos. Considerando as t\u00e9cnicas e conceitos utilizados na caracteriza\u00e7\u00e3o e uso de recursos gen\u00e9ticos aqu\u00e1ticos, julgue os itens a seguir.","id":293595,"enunciado":"<p align=justify>A grande maioria dos recursos gen\u00e9ticos aqu\u00e1ticos ainda ocorre\r\nem popula\u00e7\u00f5es nativas. A adapta\u00e7\u00e3o e a domestica\u00e7\u00e3o das\r\nesp\u00e9cies aqu\u00e1ticas ainda n\u00e3o t\u00eam acontecido nos mesmos n\u00edveis\r\ndos observados em agricultura e pecu\u00e1ria. A biotecnologia, na\r\npesca e na aq\u00fcicultura, representa uma s\u00e9rie de tecnologias com\r\npotencial para aumentar a taxa de crescimento de esp\u00e9cies\r\ncultivadas, para a melhoria na sanidade dos peixes, para auxiliar\r\na prote\u00e7\u00e3o e a recupera\u00e7\u00e3o do meio ambiente, para ampliar o\r\nn\u00famero de esp\u00e9cies aqu\u00e1ticas exploradas e para melhorar o uso\r\ne conserva\u00e7\u00e3o de estoques nativos. Considerando as t\u00e9cnicas e\r\nconceitos utilizados na caracteriza\u00e7\u00e3o e uso de recursos gen\u00e9ticos\r\naqu\u00e1ticos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Biotecnologia aplicada a Aquicultura","oab":false,"nome":"Biotecnologia aplicada a Aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401885,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-biotecnologia-aplicada-a-aquicultura"},{"nome_clean":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","oab":false,"nome":"Reprodu\u00e7\u00e3o de Peixes","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401896,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-reproducao-de-peixes"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/605004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos peixes on\u00edvoros, os lip\u00eddeos constituem a principal fonte de energia, sendo utilizados como poupadores de prote\u00edna.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":605011,"hashId":"c15fea3225747cfe3affbfa7e8e780d1","enunciado":"<p align=justify>Nos peixes on\u00edvoros, os lip\u00eddeos constituem a principal fonte\r\nde energia, sendo utilizados como poupadores de prote\u00edna.<\/p>","resposta":2123658,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123657,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123658,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e fisiologia do sistema digestivo dos peixes de cultivo, julgue os itens que se seguem.","id":293596,"enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 estrutura e fisiologia do sistema digestivo dos\r\npeixes de cultivo, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Zoologia aqu\u00e1tica","oab":false,"nome":"Zoologia aqu\u00e1tica","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401875,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-zoologia-aquatica"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o ambiental em aquicultura","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o ambiental em aquicultura","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401878,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-gestao-ambiental-em-aquicultura"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/605011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ocorr\u00eancia de off-flavor \u00e9 mais freq\u00fcente em animais cultivados intensivamente em viveiros, onde os altos n\u00edveis de arra\u00e7oamento e de ac\u00famulo de nutrientes favorecem a prolifera\u00e7\u00e3o de algas clorof\u00edceas que produzem esse efeito.","provas":[{"id":17356,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17357,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-1-melhoramento-genetico-de-especies-aquicolas-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17358,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-nutricao-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17359,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-3-sanidade-de-especies-aquicolas-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":17360,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-4-aproveitamento-agroindustrial-das-especies-5","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"},{"id":28735,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola","id":9600},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-sistemas-de-producao-aquicola-sub-area-2-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sistemas de Produ\u00e7\u00e3o Aquicola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":119,"descricao":"Aquicultura (T\u00e9cnico)"},{"id":84,"descricao":"Pesquisa"}],"id":605029,"hashId":"b11eee7a1c193680a7af5065363b401a","enunciado":"<p align=justify>A ocorr\u00eancia de off-flavor \u00e9 mais freq\u00fcente em animais\r\ncultivados intensivamente em viveiros, onde os altos n\u00edveis\r\nde arra\u00e7oamento e de ac\u00famulo de nutrientes favorecem a\r\nprolifera\u00e7\u00e3o de algas clorof\u00edceas que produzem esse efeito.<\/p>","resposta":2123694,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2123693,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2123694,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Muitos fatores podem influenciar negativamente no aproveitamento industrial e na comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos aq\u00fc\u00edcolas, principalmente os referentes \u00e0s caracter\u00edsticas organol\u00e9pticas do pescado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os seguintes itens.","id":293600,"enunciado":"<p align=justify>Muitos fatores podem influenciar negativamente no\r\naproveitamento industrial e na comercializa\u00e7\u00e3o dos produtos\r\naq\u00fc\u00edcolas, principalmente os referentes \u00e0s caracter\u00edsticas\r\norganol\u00e9pticas do pescado. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","oab":false,"nome":"Engenharia Aquacultura\/Aquicultura","pai":null,"assunto_raiz":398053,"materia":true,"id":398053,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura"},{"nome_clean":"Beneficiamento e industrializa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Beneficiamento e industrializa\u00e7\u00e3o","pai":398053,"assunto_raiz":398053,"materia":false,"id":401897,"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura-beneficiamento-e-industrializacao"}],"slug":"engenharia-aquacultura-aquicultura\/605029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 motoriza\u00e7\u00e3o, trata-se de Pratt & Whitney PT6 \u201334.","provas":[{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899501,"hashId":"bbe66be06f3ce280cedb608e12b9ddae","enunciado":"Quanto \u00e0 motoriza\u00e7\u00e3o, trata-se de Pratt & Whitney PT6 \u201334.","resposta":3147422,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o Manual de Opera\u00e7\u00e3o do Bell Jet Ranger III, e as caracter\u00edsticas desse tipo de helic\u00f3ptero, julgue os itens a seguir.","id":351012,"enunciado":"De acordo com o Manual de Opera\u00e7\u00e3o do Bell Jet Ranger III, e\r\nas caracter\u00edsticas desse tipo de helic\u00f3ptero, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401135,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-helicoptero"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899501","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A checagem do sistema hidr\u00e1ulico dever\u00e1 ser feita com 100% de RPM.","provas":[{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899505,"hashId":"950b452e8d8dd50cdbb219a27779ee0a","enunciado":"A checagem do sistema hidr\u00e1ulico dever\u00e1 ser feita com\r\n100% de RPM.","resposta":3147429,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos sistemas, julgue os seguintes itens.","id":351013,"enunciado":"Acerca dos sistemas, julgue os seguintes itens.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401135,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-helicoptero"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os limites de rota\u00e7\u00e3o, m\u00ednimo e m\u00e1ximo do rotor principal, com pot\u00eancia, s\u00e3o 97% e 100% respectivamente.","provas":[{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899511,"hashId":"28f6ff9592b18a8e95a3b506df3aa8be","enunciado":"Os limites de rota\u00e7\u00e3o, m\u00ednimo e m\u00e1ximo do rotor principal,\r\ncom pot\u00eancia, s\u00e3o 97% e 100% respectivamente.","resposta":3147441,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147441,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147442,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto ao rotor principal do JET III, julgue os itens que se seguem.","id":351014,"enunciado":"Quanto ao rotor principal do JET III, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401135,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-helicoptero"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de emerg\u00eancia, o v\u00f4o sem as portas dianteiras poder\u00e1 ser realizado com uso de macas.","provas":[{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899516,"hashId":"427a923aaff678189bd544fb189e2960","enunciado":"Em caso de emerg\u00eancia, o v\u00f4o sem as portas dianteiras\r\npoder\u00e1 ser realizado com uso de macas.","resposta":3147452,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147451,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147452,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos limites de alguns par\u00e2metros e recomenda\u00e7\u00f5es relacionados ao Bell Jet Ranger III, julgue os itens a seguir.","id":351015,"enunciado":"Quanto aos limites de alguns par\u00e2metros e recomenda\u00e7\u00f5es\r\nrelacionados ao Bell Jet Ranger III, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401135,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-helicoptero"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O comandante deve manter o coletivo na mesma posi\u00e7\u00e3o com firmeza, cortar o motor e, ap\u00f3s poucas voltas, o aparelho estar\u00e1 parado. Depois dessas manobras, o helic\u00f3ptero poder\u00e1 ser colocado no piso do heliponto, com seguran\u00e7a.","provas":[{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899526,"hashId":"89f95d44e679cc2b9c904d8d0d7b8d65","enunciado":"O comandante deve manter o coletivo na mesma posi\u00e7\u00e3o\r\ncom firmeza, cortar o motor e, ap\u00f3s poucas voltas, o\r\naparelho estar\u00e1 parado. Depois dessas manobras, o\r\nhelic\u00f3ptero poder\u00e1 ser colocado no piso do heliponto, com\r\nseguran\u00e7a.","resposta":3147471,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147471,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147472,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Operando no interior do Par\u00e1, sobre edif\u00edcio com heliponto, cuja altura \u00e9 de 152 m (498 ft), ao meio-dia, com umidade relativa elevada e temperatura aproximada de 37 \u00baC, um Bell Jet Ranger III, com tanque cheio, completamente lotado de passageiros e de carga, inicia decolagem e, ainda parado no ar, come\u00e7a a girar para a direita violentamente, em torno do seu eixo vertical, no momento em que o pedal esquerdo est\u00e1 todo acionado (provavelmente quebra do rotor de cauda). Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, considerando os conhecimentos de pilotagem e ainda o procedimento de emerg\u00eancia do Manual de Opera\u00e7\u00e3o do Bell Jet Ranger III, julgue os itens que se seguem.","id":351017,"enunciado":"<p>Operando no interior do Par\u00e1, sobre edif\u00edcio com\r\nheliponto, cuja altura \u00e9 de 152 m (498 ft), ao meio-dia, com\r\numidade relativa elevada e temperatura aproximada de 37 \u00baC, um\r\nBell Jet Ranger III, com tanque cheio, completamente lotado de\r\npassageiros e de carga, inicia decolagem e, ainda parado no ar,\r\ncome\u00e7a a girar para a direita violentamente, em torno do seu eixo\r\nvertical, no momento em que o pedal esquerdo est\u00e1 todo acionado\r\n(provavelmente quebra do rotor de cauda).\r\n<\/p><p>Com base na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, considerando\r\nos conhecimentos de pilotagem e ainda o procedimento de\r\nemerg\u00eancia do Manual de Opera\u00e7\u00e3o do Bell Jet Ranger III, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Helic\u00f3ptero","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401135,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-helicoptero"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A c\u00e2mara anular \u00e9 geralmente empregada em motores dotados de compressores axiais.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899554,"hashId":"5fee894a489fdfb9338ec836d1e64068","enunciado":"A c\u00e2mara anular \u00e9 geralmente empregada em motores\r\ndotados de compressores axiais.","resposta":3147527,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e2maras de combust\u00e3o em motores turboeixo, julgue os itens que se seguem.","id":351023,"enunciado":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s c\u00e2maras de combust\u00e3o em motores\r\nturboeixo, julgue os itens que se seguem.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"est\u00e1 sempre fechada nas partidas para aumentar a efici\u00eancia do compressor.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899558,"hashId":"cd362c01c0bb38107e848c75f5c5ed98","enunciado":"est\u00e1 sempre fechada nas partidas para aumentar a efici\u00eancia\r\ndo compressor.","resposta":3147536,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos motores turboeixo, a v\u00e1lvula de sangria (bleed valve)","id":351024,"enunciado":"Nos motores turboeixo, a v\u00e1lvula de sangria (bleed valve)","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u0006\u00e9 instalada na entrada da c\u00e2mara de combust\u00e3o.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899561,"hashId":"e5699dcb2a6aea698759e78298421d8d","enunciado":"\u0006\u00e9 instalada na entrada da c\u00e2mara de combust\u00e3o.","resposta":3147542,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos motores turboeixo, a v\u00e1lvula de sangria (bleed valve)","id":351024,"enunciado":"Nos motores turboeixo, a v\u00e1lvula de sangria (bleed valve)","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899561","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as fun\u00e7\u00f5es desse sistema inclui-se a atomiza\u00e7\u00e3o do combust\u00edvel.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899563,"hashId":"33f55055c1824d07433bd7e3d4e99fc0","enunciado":"Entre as fun\u00e7\u00f5es desse sistema inclui-se a atomiza\u00e7\u00e3o do\r\ncombust\u00edvel.","resposta":3147545,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147545,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147546,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de combust\u00edvel nos motores de rea\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":351025,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de combust\u00edvel nos motores de rea\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899563","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre as suas fun\u00e7\u00f5es inclui-se a parada do motor.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899566,"hashId":"c5c3cdee97a169baca0613d6a38772ec","enunciado":"Entre as suas fun\u00e7\u00f5es inclui-se a parada do motor.","resposta":3147551,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de combust\u00edvel nos motores de rea\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":351025,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema de combust\u00edvel nos motores de rea\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899566","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estabilizadores em uma aeronave exercem as mesmas fun\u00e7\u00f5es dos slots.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899569,"hashId":"819d5bab9aa564d4acfd117674b0fbe3","enunciado":"Estabilizadores em uma aeronave exercem as mesmas\r\nfun\u00e7\u00f5es dos slots.","resposta":3147558,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147557,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147558,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aeronaves, julgue os itens que se seguem.","id":351026,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s aeronaves, julgue os itens que se seguem.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A combina\u00e7\u00e3o dos comandos coletivo e c\u00edclico \u00e9 um movimento freq\u00fcente em aeronaves de asa fixa.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899575,"hashId":"57bcf3b70cfce3f3cab0d591bfb3cc89","enunciado":"A combina\u00e7\u00e3o dos comandos coletivo e c\u00edclico \u00e9 um\r\nmovimento freq\u00fcente em aeronaves de asa fixa.","resposta":3147570,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de caracter\u00edsticas dos helic\u00f3pteros.","id":351027,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca de caracter\u00edsticas dos\r\nhelic\u00f3pteros.","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alta freq\u00fc\u00eancia de vibra\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida pelo rotor de cauda.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899579,"hashId":"e010018d6627f88559ae8ad33ff4f407","enunciado":"A alta freq\u00fc\u00eancia de vibra\u00e7\u00e3o \u00e9 produzida pelo rotor de\r\ncauda.","resposta":3147577,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147577,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147578,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de vibra\u00e7\u00f5es nos helic\u00f3pteros, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":351028,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de vibra\u00e7\u00f5es nos helic\u00f3pteros, julgue\r\nos itens subseq\u00fcentes.","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de GPS como instrumento de navega\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":899597,"hashId":"cfbb926e5442c32b1db170051d7eadce","enunciado":"De acordo com legisla\u00e7\u00e3o vigente, \u00e9 obrigat\u00f3rio o uso de\r\nGPS como instrumento de navega\u00e7\u00e3o.","resposta":3147614,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3147613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3147614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos de v\u00f4o, julgue os itens a seguir.","id":351032,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a instrumentos de v\u00f4o, julgue os itens a seguir.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","oab":false,"nome":"Avia\u00e7\u00e3o \/ Aeronaves","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":395189,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-aviacao-aeronaves"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/899597","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As micotoxinas, como a aflatoxina, produzida pelo microrganismo Aspergillus flavus e a patulina, produzida por certas esp\u00e9cies de Penicillium, Aspergillus, e Byssochylamys, s\u00e3o classificadas como perigos biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606526,"hashId":"7fc2b00c840d27a3ff36476a30081e29","enunciado":"<p align=justify>As micotoxinas, como a aflatoxina, produzida pelo\r\nmicrorganismo Aspergillus flavus e a patulina, produzida\r\npor certas esp\u00e9cies de Penicillium, Aspergillus, e\r\nByssochylamys, s\u00e3o classificadas como perigos\r\nbiol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":2128466,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293872,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17417\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/606526","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os chamados pontos qu\u00e2nticos s\u00e3o ferramentas nanotecnol\u00f3gicas de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o na bionanotecnologia.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:47:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606440,"hashId":"b709ecf297b4ff76f72a135ea4164aba","enunciado":"<p align=justify>Os chamados pontos qu\u00e2nticos s\u00e3o ferramentas\r\nnanotecnol\u00f3gicas de dif\u00edcil aplica\u00e7\u00e3o na bionanotecnologia.<\/p>","resposta":2128294,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128293,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128294,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A interse\u00e7\u00e3o da biologia com a nanotecnologia apresenta numerosas oportunidades tanto em ci\u00eancia quanto em tecnologia. Considerando-se as perspectivas de pesquisas nessa interse\u00e7\u00e3o, vislumbram-se desde a inser\u00e7\u00e3o de nanoferramentas sint\u00e9ticas dentro de sistemas biol\u00f3gicos at\u00e9 a extra\u00e7\u00e3o e a reconstitui\u00e7\u00e3o de subsistemas celulares para uso em equipamentos sint\u00e9ticos e h\u00edbridos. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":293854,"enunciado":"<p align=justify>A interse\u00e7\u00e3o da biologia com a nanotecnologia apresenta\r\nnumerosas oportunidades tanto em ci\u00eancia quanto em tecnologia.\r\nConsiderando-se as perspectivas de pesquisas nessa interse\u00e7\u00e3o,\r\nvislumbram-se desde a inser\u00e7\u00e3o de nanoferramentas sint\u00e9ticas\r\ndentro de sistemas biol\u00f3gicos at\u00e9 a extra\u00e7\u00e3o e a reconstitui\u00e7\u00e3o de\r\nsubsistemas celulares para uso em equipamentos sint\u00e9ticos e\r\nh\u00edbridos. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/606440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As chamadas regras de mistura determinam como as propriedades dos comp\u00f3sitos podem ser obtidas a partir das propriedades das suas fases constituintes.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606453,"hashId":"1db1df8c5ca4b6474bef827e4180ffb4","enunciado":"<p align=justify>As chamadas regras de mistura determinam como as\r\npropriedades dos comp\u00f3sitos podem ser obtidas a partir das\r\npropriedades das suas fases constituintes.<\/p>","resposta":2128319,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128319,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128320,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a regras de misturas para materiais comp\u00f3sitos.","id":293858,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a regras de misturas para\r\nmateriais comp\u00f3sitos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Biotecnologia","oab":false,"nome":"Biotecnologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398315,"slug":"biologia-biotecnologia"}],"slug":"biologia\/606453","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606455,"hashId":"cff6a8f216158b3b9651875008e82c24","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17413\/2.gif><\/P>","resposta":2128323,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128323,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128324,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, relativos a regras de misturas para materiais comp\u00f3sitos.","id":293858,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos a regras de misturas para\r\nmateriais comp\u00f3sitos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","oab":false,"nome":"Elementos Qu\u00edmicos, Subst\u00e2ncias e propriedades qu\u00edmicas, Tabela Peri\u00f3dica","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400881,"slug":"quimica-elementos-quimicos-substancias-e-propriedades-quimicas-tabela-periodica"},{"nome_clean":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Estudo da mat\u00e9ria: subst\u00e2ncias, misturas, processos de separa\u00e7\u00e3o","pai":400881,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":417277,"slug":"quimica-estudo-da-materia-substancias-misturas-processos-de-separacao"}],"slug":"quimica\/606455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite de percola\u00e7\u00e3o para um comp\u00f3sito bif\u00e1sico constitu\u00eddo de uma fase convidada e uma fase hospedeira ocorre, sempre, muito pr\u00f3ximo da fra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de 50%.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606463,"hashId":"d07614872deb6a8c12fbfadb474c35c0","enunciado":"<p align=justify>O limite de percola\u00e7\u00e3o para um comp\u00f3sito bif\u00e1sico\r\nconstitu\u00eddo de uma fase convidada e uma fase hospedeira\r\nocorre, sempre, muito pr\u00f3ximo da fra\u00e7\u00e3o volum\u00e9trica de\r\n50%.<\/p>","resposta":2128340,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128339,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128340,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos ao fen\u00f4meno de percola\u00e7\u00e3o em materiais comp\u00f3sitos.","id":293860,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos ao fen\u00f4meno de percola\u00e7\u00e3o em\r\nmateriais comp\u00f3sitos.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/606463","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de prepara\u00e7\u00e3o de nanocomp\u00f3sitos polim\u00e9ricos conhecida como intercala\u00e7\u00e3o por fus\u00e3o consiste no aquecimento da mistura a uma temperatura superior ao ponto de fus\u00e3o da fase hospedeira.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606468,"hashId":"e3c91faff3cfa27b22e2db61bd6b5ab9","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de prepara\u00e7\u00e3o de nanocomp\u00f3sitos polim\u00e9ricos\r\nconhecida como intercala\u00e7\u00e3o por fus\u00e3o consiste no\r\naquecimento da mistura a uma temperatura superior ao ponto\r\nde fus\u00e3o da fase hospedeira.<\/p>","resposta":2128349,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128349,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128350,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de nanocomp\u00f3sitos, julgue os seguintes itens.","id":293861,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de nanocomp\u00f3sitos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/606468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de prepara\u00e7\u00e3o de nanocomp\u00f3sitos polim\u00e9ricos conhecida como rea\u00e7\u00e3o sol-gel \u00e9 baseada na presen\u00e7a de grupos funcionais na fase hospedeira que estabelecem intera\u00e7\u00f5es com a fase inorg\u00e2nica convidada.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606469,"hashId":"9d89962961b8f98599494e4520f77829","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica de prepara\u00e7\u00e3o de nanocomp\u00f3sitos polim\u00e9ricos\r\nconhecida como rea\u00e7\u00e3o sol-gel \u00e9 baseada na presen\u00e7a de\r\ngrupos funcionais na fase hospedeira que estabelecem\r\nintera\u00e7\u00f5es com a fase inorg\u00e2nica convidada.<\/p>","resposta":2128351,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de nanocomp\u00f3sitos, julgue os seguintes itens.","id":293861,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de nanocomp\u00f3sitos, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/606469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das vantagens das nanopart\u00edculas \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 necessidade de cobertura adicional para uso na maioria das aplica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606481,"hashId":"0a797718c6290adbde1a9233f71e166f","enunciado":"<p align=justify>Uma das vantagens das nanopart\u00edculas \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1\r\nnecessidade de cobertura adicional para uso na maioria das\r\naplica\u00e7\u00f5es biol\u00f3gicas.<\/p>","resposta":2128376,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pesquisas em nanomateriais est\u00e3o na ponta do r\u00e1pido desenvolvimento da nanotecnologia. Suas propriedades, que dependem de seus tamanhos, abrem novas perspectivas em muitas \u00e1reas da atividade humana. A esse respeito, julgue os itens que se seguem.","id":293864,"enunciado":"<p align=justify>Pesquisas em nanomateriais est\u00e3o na ponta do r\u00e1pido\r\ndesenvolvimento da nanotecnologia. Suas propriedades, que\r\ndependem de seus tamanhos, abrem novas perspectivas em muitas\r\n\u00e1reas da atividade humana. A esse respeito, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/606481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de um \u00edon monovalente para que o nanotubo se forme.","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606485,"hashId":"0945ef2896d335c08da08fd9cefedbc2","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 necess\u00e1ria a presen\u00e7a de um \u00edon monovalente para que o nanotubo se forme.<\/p>","resposta":2128383,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128383,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128384,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um esquema de automontagem de nanotubos a partir de \"-lactalbumina. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.","id":293865,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17413\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um esquema de automontagem de nanotubos a partir de \"-lactalbumina. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/606485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17413,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-1-bionanotecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17415,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-novos-materiais-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":17416,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-3-compositos-4","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"},{"id":29088,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia","id":9609},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nanotecnologia-sub-area-2-caracterizacao-de-nanomateriais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nanotecnologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":65,"descricao":"F\u00edsica"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":606486,"hashId":"b9e8a4903c586fda45494feb13798908","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17413\/7.gif><\/P>","resposta":2128386,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra um esquema de automontagem de nanotubos a partir de \"-lactalbumina. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.","id":293865,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17413\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra um esquema de automontagem de nanotubos a partir de \"-lactalbumina. Considerando essa figura, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Qu\u00edmica","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica","pai":null,"assunto_raiz":90,"materia":true,"id":90,"slug":"quimica"},{"nome_clean":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Rea\u00e7\u00f5es e Solu\u00e7\u00f5es","pai":400887,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400879,"slug":"quimica-reacoes-e-solucoes"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica, Tecnologia, Sociedade e Meio Ambiente","pai":90,"assunto_raiz":90,"materia":false,"id":400889,"slug":"quimica-quimica-tecnologia-sociedade-e-meio-ambiente"}],"slug":"quimica\/606486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A soja \u00e9 um dos vegetais mais ricos em isoflavonas. O conte\u00fado dessa subst\u00e2ncia bioativa \u00e9 dependente de diversos fatores como variedade, clima e tipo de solo.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606505,"hashId":"5314cb226928d360500cf67fb0d8b2cf","enunciado":"<p align=justify>A soja \u00e9 um dos vegetais mais ricos em isoflavonas.\r\nO conte\u00fado dessa subst\u00e2ncia bioativa \u00e9 dependente de\r\ndiversos fatores como variedade, clima e tipo de solo.<\/p>","resposta":2128423,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128423,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128424,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.","id":293867,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17417\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/606505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A produ\u00e7\u00e3o integrada tem como objetivos b\u00e1sicos a defini\u00e7\u00e3o de normas referentes \u00e0s pr\u00e1ticas que devem ser adotadas em cada cultura e o estabelecimento de quais agroqu\u00edmicos registrados s\u00e3o permitidos, quais t\u00eam restri\u00e7\u00f5es e quais s\u00e3o proibidos.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606515,"hashId":"c5cf81bc37a684f835b34a1879e73a22","enunciado":"<p align=justify>A produ\u00e7\u00e3o integrada tem como objetivos b\u00e1sicos a defini\u00e7\u00e3o de\r\nnormas referentes \u00e0s pr\u00e1ticas que devem ser adotadas em cada\r\ncultura e o estabelecimento de quais agroqu\u00edmicos registrados\r\ns\u00e3o permitidos, quais t\u00eam restri\u00e7\u00f5es e quais s\u00e3o proibidos.<\/p>","resposta":2128443,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Produ\u00e7\u00e3o Integrada de Frutas (PIF) foi criada em 1998 pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. O programa j\u00e1 \u00e9 adotado por mais de 15 mil produtores em 12 estados brasileiros. Quinze cadeias produtivas de frutas est\u00e3o sendo produzidas em sistema de produ\u00e7\u00e3o integrada, somando mais de um milh\u00e3o de toneladas colhidas em uma \u00e1rea de aproximadamente 35 mil hectares. Para o estabelecimento do processo de produ\u00e7\u00e3o integrada, conceitos como rastreabilidade, boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas e an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle, entre outros, devem ser dominados e aplicados pelos diferentes atores envolvidos. A partir do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":293869,"enunciado":"<P align=justify>A Produ\u00e7\u00e3o Integrada de Frutas (PIF) foi criada em 1998 pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. O programa j\u00e1 \u00e9 adotado por mais de 15 mil produtores em 12 estados brasileiros. Quinze cadeias produtivas de frutas est\u00e3o sendo produzidas em sistema de produ\u00e7\u00e3o integrada, somando mais de um milh\u00e3o de toneladas colhidas em uma \u00e1rea de aproximadamente 35 mil hectares. Para o estabelecimento do processo de produ\u00e7\u00e3o integrada, conceitos como rastreabilidade, boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas e an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle, entre outros, devem ser dominados e aplicados pelos diferentes atores envolvidos. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade P\u00fablica","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398531,"slug":"nutricao-nutricao-e-saude-publica"}],"slug":"nutricao\/606515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Sistema Brasileiro de Identifica\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o de Origem Bovina e Bubalina (SISBOV) \u00e9 um sistema composto por um conjunto de a\u00e7\u00f5es, medidas e procedimentos adotados para caracterizar a origem, o estado sanit\u00e1rio, a produ\u00e7\u00e3o e a produtividade da pecu\u00e1ria nacional e a seguran\u00e7a dos alimentos provenientes dessa explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606518,"hashId":"fd80291b00d1dd04e56fe2ff8528960a","enunciado":"<p align=justify>O Sistema Brasileiro de Identifica\u00e7\u00e3o e Certifica\u00e7\u00e3o de Origem\r\nBovina e Bubalina (SISBOV) \u00e9 um sistema composto por um\r\nconjunto de a\u00e7\u00f5es, medidas e procedimentos adotados para\r\ncaracterizar a origem, o estado sanit\u00e1rio, a produ\u00e7\u00e3o e a\r\nprodutividade da pecu\u00e1ria nacional e a seguran\u00e7a dos alimentos\r\nprovenientes dessa explora\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica.<\/p>","resposta":2128449,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Produ\u00e7\u00e3o Integrada de Frutas (PIF) foi criada em 1998 pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. O programa j\u00e1 \u00e9 adotado por mais de 15 mil produtores em 12 estados brasileiros. Quinze cadeias produtivas de frutas est\u00e3o sendo produzidas em sistema de produ\u00e7\u00e3o integrada, somando mais de um milh\u00e3o de toneladas colhidas em uma \u00e1rea de aproximadamente 35 mil hectares. Para o estabelecimento do processo de produ\u00e7\u00e3o integrada, conceitos como rastreabilidade, boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas e an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle, entre outros, devem ser dominados e aplicados pelos diferentes atores envolvidos. A partir do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":293869,"enunciado":"<P align=justify>A Produ\u00e7\u00e3o Integrada de Frutas (PIF) foi criada em 1998 pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento. O programa j\u00e1 \u00e9 adotado por mais de 15 mil produtores em 12 estados brasileiros. Quinze cadeias produtivas de frutas est\u00e3o sendo produzidas em sistema de produ\u00e7\u00e3o integrada, somando mais de um milh\u00e3o de toneladas colhidas em uma \u00e1rea de aproximadamente 35 mil hectares. Para o estabelecimento do processo de produ\u00e7\u00e3o integrada, conceitos como rastreabilidade, boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas e an\u00e1lise de perigos e pontos cr\u00edticos de controle, entre outros, devem ser dominados e aplicados pelos diferentes atores envolvidos. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","oab":false,"nome":"Higiene e Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria dos alimentos","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398491,"slug":"nutricao-higiene-e-vigilancia-sanitaria-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/606518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os teores de a\u00e7\u00facares redutores e mat\u00e9ria seca s\u00e3o importantes para produtos destinados \u00e0 fritura. Os a\u00e7\u00facares redutores reagem com amino\u00e1cidos livres ou com um grupo amina livre de um amino\u00e1cido que \u00e9 parte de uma cadeia prot\u00e9ica, o que provoca o escurecimento do produto, em uma rea\u00e7\u00e3o conhecida como rea\u00e7\u00e3o de Maillard.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606521,"hashId":"298ba612793973b0af48a7d3f298df91","enunciado":"<p align=justify>Os teores de a\u00e7\u00facares redutores e mat\u00e9ria seca s\u00e3o importantes\r\npara produtos destinados \u00e0 fritura. Os a\u00e7\u00facares redutores\r\nreagem com amino\u00e1cidos livres ou com um grupo amina livre\r\nde um amino\u00e1cido que \u00e9 parte de uma cadeia prot\u00e9ica, o que\r\nprovoca o escurecimento do produto, em uma rea\u00e7\u00e3o conhecida\r\ncomo rea\u00e7\u00e3o de Maillard.<\/p>","resposta":2128455,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128455,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128456,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos \u00e9 extremamente importante para o entendimento de fen\u00f4menos associados com seu manuseio, processamento, armazenamento e consumo. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":293870,"enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos \u00e9\r\nextremamente importante para o entendimento de fen\u00f4menos\r\nassociados com seu manuseio, processamento, armazenamento e\r\nconsumo. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/606521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O amido \u00e9 a principal reserva de energia em plantas e fornece de 70% a 80% das calorias consumidas pela popula\u00e7\u00e3o mundial. A maioria dos gr\u00e3os de amido \u00e9 composta por dois pol\u00edmeros, sendo um essencialmente linear (amilopectina) e outro com cadeia muito ramificada (amilose).","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606522,"hashId":"8a2623f6eaa025aae90be6925f0c94df","enunciado":"<p align=justify>O amido \u00e9 a principal reserva de energia em plantas e fornece\r\nde 70% a 80% das calorias consumidas pela popula\u00e7\u00e3o\r\nmundial. A maioria dos gr\u00e3os de amido \u00e9 composta por dois\r\npol\u00edmeros, sendo um essencialmente linear (amilopectina) e\r\noutro com cadeia muito ramificada (amilose).<\/p>","resposta":2128458,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128457,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128458,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos \u00e9 extremamente importante para o entendimento de fen\u00f4menos associados com seu manuseio, processamento, armazenamento e consumo. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":293870,"enunciado":"<p align=justify>A determina\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o qu\u00edmica dos alimentos \u00e9\r\nextremamente importante para o entendimento de fen\u00f4menos\r\nassociados com seu manuseio, processamento, armazenamento e\r\nconsumo. Acerca desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/606522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando um perigo f\u00edsico identificado em um ponto do processo de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 controlado efetivamente por um programa de pr\u00e9-requisitos, como as boas pr\u00e1ticas agr\u00edcolas, diz-se que aquele \u00e9 um ponto cr\u00edtico (PC) do processo.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606527,"hashId":"8d86136d2c8084cd9cb4e812b3439b14","enunciado":"<p align=justify>Quando um perigo f\u00edsico identificado em um ponto do\r\nprocesso de produ\u00e7\u00e3o \u00e9 controlado efetivamente por um\r\nprograma de pr\u00e9-requisitos, como as boas pr\u00e1ticas\r\nagr\u00edcolas, diz-se que aquele \u00e9 um ponto cr\u00edtico (PC) do\r\nprocesso.<\/p>","resposta":2128467,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128467,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128468,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293872,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17417\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao tema abordado no texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/606527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na etapa de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, a aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica pode ser fonte de microrganismos patog\u00eanicos ao ser humano.","provas":[{"id":17417,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17418,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17419,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-agricolas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17444,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17445,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17446,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-alergenicos-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":17447,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-qualidade-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":17448,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":17449,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-garantia-de-qualidade-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":28904,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28905,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28906,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-3-garantia-de-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":28919,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar","id":9610},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-seguranca-alimentar-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materias-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Seguran\u00e7a Alimentar - 2006"},{"id":29060,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminantes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29086,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29087,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-3-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"},{"id":29128,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-rastreabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29129,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-certificacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29130,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29131,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o","id":9611},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-nutricao-sub-area-2-desenvolvimento-de-produtos-livres-de-contaminadores","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Nutri\u00e7\u00e3o - 2006"},{"id":29199,"cargo":{"descricao":"Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade","id":9612},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2006-cespe-cebraspe-pesquisador-iii-area-saude-sub-area-1-propriedades-funcionais-em-materia-primas-em-alimentos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - Pesquisador III - \u00c1rea Sa\u00fade - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:48:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":5,"descricao":"Agropecu\u00e1ria (T\u00e9cnico)"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":90,"descricao":"Sa\u00fade P\u00fablica"},{"id":112,"descricao":"Alimentos (T\u00e9cnico)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":213,"descricao":"Servi\u00e7os De Sa\u00fade"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":606536,"hashId":"97ba0c2fce6a7b494a686b0829519546","enunciado":"<p align=justify>Na etapa de produ\u00e7\u00e3o de alimentos, a aduba\u00e7\u00e3o org\u00e2nica\r\npode ser fonte de microrganismos patog\u00eanicos ao ser\r\nhumano.<\/p>","resposta":2128485,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2128485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2128486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As etapas de produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e processamento das diferentes mat\u00e9rias-primas agropecu\u00e1rias podem influenciar de forma significativa a qualidade e a seguran\u00e7a de um determinado alimento. Cuidados nestas etapas devem ser observados visando impedir a contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, f\u00edsica e microbiol\u00f3gica bem como a perda de qualidade sensorial do produto final. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":293875,"enunciado":"<p align=justify>As etapas de produ\u00e7\u00e3o, armazenamento e processamento das\r\ndiferentes mat\u00e9rias-primas agropecu\u00e1rias podem influenciar de\r\nforma significativa a qualidade e a seguran\u00e7a de um\r\ndeterminado alimento. Cuidados nestas etapas devem ser\r\nobservados visando impedir a contamina\u00e7\u00e3o qu\u00edmica, f\u00edsica e\r\nmicrobiol\u00f3gica bem como a perda de qualidade sensorial do\r\nproduto final. A partir dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Fundamentais sobre Higiene dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398492,"slug":"nutricao-nocoes-fundamentais-sobre-higiene-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/606536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estaria igualmente correto o per\u00edodo se a forma verbal \u201ctem\u201d (l.1) estivesse no plural \u2014 t\u00eam.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"},{"id":29640,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Diretor de Escola - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:54:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":870488,"hashId":"287edfd737db085d943f2b560ef3d809","enunciado":"Estaria igualmente correto o per\u00edodo se a forma verbal \u201ctem\u201d\r\n(l.1) estivesse no plural \u2014 t\u00eam.","resposta":3028624,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028624,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028625,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":346143,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25626\/83.gif\"><p>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia ideol\u00f3gica (silepse)","pai":403658,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409478,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-ideologica-silepse"}],"slug":"lingua-portuguesa\/870488","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o em com aquelas, em \u201cnaquelas\u201d (l.5), justifica-se por complementar \u201ch\u00e1 algum dinheiro sobrando\u201d (l.6-7).","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"},{"id":29640,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Diretor de Escola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":870489,"hashId":"70fbb615a292a73af96a5a8ebd06388f","enunciado":"A contra\u00e7\u00e3o da preposi\u00e7\u00e3o em com aquelas, em \u201cnaquelas\u201d\r\n(l.5), justifica-se por complementar \u201ch\u00e1 algum dinheiro\r\nsobrando\u201d (l.6-7).","resposta":3028626,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028626,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028627,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":346143,"enunciado":"<p><br><\/p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25626\/83.gif\"><p>Com refer\u00eancia ao texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":7,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 7 a 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Valores sem\u00e2nticos das preposi\u00e7\u00f5es","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409290,"slug":"lingua-portuguesa-valores-semanticos-das-preposicoes"},{"nome_clean":"Combina\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Combina\u00e7\u00e3o e contra\u00e7\u00e3o","pai":403625,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409294,"slug":"lingua-portuguesa-combinacao-e-contracao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/870489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cpublicidade\u201d (l.3) justifica-se por separar elementos de mesma classe gramatical.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"},{"id":29640,"cargo":{"descricao":"Diretor de Escola","id":1208},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-diretor-de-escola","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Diretor de Escola - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Gest\u00e3o escolar","descricao":"Cargos de Coordenadores, Supervisores e Gestores escolar","id":73}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":870494,"hashId":"f119d6c405b3c5b161d6a40f53ee5757","enunciado":"O emprego da v\u00edrgula ap\u00f3s \u201cpublicidade\u201d (l.3) justifica-se\r\npor separar elementos de mesma classe gramatical.","resposta":3028637,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028636,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028637,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.","id":346144,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25626\/85.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":13,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Uso da V\u00edrgula","oab":false,"nome":"Uso da V\u00edrgula","pai":409442,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403667,"slug":"lingua-portuguesa-uso-da-virgula"}],"slug":"lingua-portuguesa\/870494","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dependendo da quantidade de empregados, a menor economia que a empresa far\u00e1 com as demiss\u00f5es \u00e9 de R$ 5.000,00 e a maior, de R$ 10.000,00.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870505,"hashId":"c9845e32e4cd536490c1dbe461d208ac","enunciado":"Dependendo da quantidade de empregados, a menor\r\neconomia que a empresa far\u00e1 com as demiss\u00f5es \u00e9 de\r\nR$ 5.000,00 e a maior, de R$ 10.000,00.","resposta":3028658,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028658,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028659,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A despesa mensal de uma empresa com cada um de seus empregados de n\u00edvel superior, incluindo sal\u00e1rio e encargos sociais, \u00e9 igual a R$ 2.500,00. O total dessas despesas com esse pessoal, mensalmente, \u00e9 um valor superior a R$ 18.000,00 e inferior a R$ 26.000,00. Por motivos de economia, essa despesa dever\u00e1 ficar entre R$ 13.000,00 e R$ 17.000,00 mensalmente e, para isso, a empresa ter\u00e1 de demitir alguns desses profissionais. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","id":346146,"enunciado":"A despesa mensal de uma empresa com cada um de seus\r\nempregados de n\u00edvel superior, incluindo sal\u00e1rio e encargos\r\nsociais, \u00e9 igual a R$ 2.500,00. O total dessas despesas com esse\r\npessoal, mensalmente, \u00e9 um valor superior a R$ 18.000,00 e\r\ninferior a R$ 26.000,00. Por motivos de economia, essa despesa\r\ndever\u00e1 ficar entre R$ 13.000,00 e R$ 17.000,00 mensalmente e,\r\npara isso, a empresa ter\u00e1 de demitir alguns desses profissionais.\r\nCom base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens seguintes.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/870505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A + C.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870507,"hashId":"bcb3ae377623ae108a9896c17df688c5","enunciado":"A + C.","resposta":3028663,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O n\u00famero 52 foi escrito como a soma dos n\u00fameros inteiros positivos A, B, C, D e E. Sabe-se que os n\u00fameros A, C e D est\u00e3o em progress\u00e3o aritm\u00e9tica crescente e a m\u00e9dia aritm\u00e9tica desses n\u00fameros \u00e9 igual a 6. Sabe-se tamb\u00e9m que B, D e E est\u00e3o em progress\u00e3o geom\u00e9trica crescente e que a m\u00e9dia geom\u00e9trica desses n\u00fameros \u00e9 igual a 8 (isto \u00e9, B \u00d7 D \u00d7 E = 83). Julgue os itens subseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o a esses n\u00fameros. ","id":346147,"enunciado":"<p align=justify>O n\u00famero 52 foi escrito \r\ncomo a soma dos \r\nn\u00fameros inteiros\r\npositivos A, B, C, D e E. Sabe-se que os \r\nn\u00fameros A, C e D est\u00e3o\r\nem progress\u00e3o aritm\u00e9tica crescente e a \r\nm\u00e9dia aritm\u00e9tica desses\r\nn\u00fameros \u00e9 igual a 6. Sabe-se tamb\u00e9m que B, \r\nD e E est\u00e3o em\r\nprogress\u00e3o geom\u00e9trica crescente e que a \r\nm\u00e9dia geom\u00e9trica desses\r\nn\u00fameros \u00e9 igual a 8 (isto \u00e9, B \u00d7 D \u00d7 E = \r\n8<sup>3<\/sup>). Julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, com rela\u00e7\u00e3o a esses n\u00fameros.\r\n<\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/870507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, nesse per\u00edodo, a taxa real de juros foi de 20%, ent\u00e3o a taxa de juros aparente foi inferior a 60%.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870509,"hashId":"cdd4bb581248e8e3c3c9b65b9ce38cf8","enunciado":"Se, nesse per\u00edodo, a taxa real de juros foi de 20%, ent\u00e3o a\r\ntaxa de juros aparente foi inferior a 60%.","resposta":3028666,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028666,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028667,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de tr\u00eas anos foi de 25% e que determinado capital tenha sido aplicado, em um fundo de investimentos, nesse per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","id":346148,"enunciado":"Considerando que a taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de tr\u00eas anos foi\r\nde 25% e que determinado capital tenha sido aplicado, em um\r\nfundo de investimentos, nesse per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/870509","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, nesse per\u00edodo, a taxa de juros aparente foi de 45%, ent\u00e3o a taxa real de juros nesse per\u00edodo foi superior a 18%.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:51","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870510,"hashId":"3f6b5b759508ebaaf367068efbe918cf","enunciado":"Se, nesse per\u00edodo, a taxa de juros aparente foi de 45%, ent\u00e3o\r\na taxa real de juros nesse per\u00edodo foi superior a 18%.","resposta":3028669,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que a taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de tr\u00eas anos foi de 25% e que determinado capital tenha sido aplicado, em um fundo de investimentos, nesse per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","id":346148,"enunciado":"Considerando que a taxa de infla\u00e7\u00e3o no per\u00edodo de tr\u00eas anos foi\r\nde 25% e que determinado capital tenha sido aplicado, em um\r\nfundo de investimentos, nesse per\u00edodo, julgue os itens a seguir.","rotulo":28,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28 a 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Real","oab":false,"nome":"Taxa Real","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403806,"slug":"matematica-financeira-taxa-real"}],"slug":"matematica-financeira\/870510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os \u201coutros ve\u00edculos\u201d correspondem a mais de 23% da frota municipal.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:52","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870515,"hashId":"ea7630b221bf98aa6e657e1c2a0f118f","enunciado":"Os \u201coutros ve\u00edculos\u201d correspondem a mais de 23% da frota\r\nmunicipal.","resposta":3028678,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028678,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028679,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela acima descreve, em porcentagens, as quantidades dos ve\u00edculos da prefeitura de um munic\u00edpio. Desconhece-se a quantidade de autom\u00f3veis, de caminh\u00f5es e de \u201coutros ve\u00edculos\u201d, que s\u00e3o as ambul\u00e2ncias e os destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e conserva\u00e7\u00e3o das estradas municipais; sabe-se, entretanto, que as porcentagens de autom\u00f3veis, de caminh\u00f5es e de \u201coutros ve\u00edculos\u201d, s\u00e3o n\u00fameros diretamente proporcionais a 9, 4 e 6, respectivamente. Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 frota de ve\u00edculos desse munic\u00edpio.","id":346150,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/25626\/87.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>A tabela acima descreve, em porcentagens, as quantidades dos\r\nve\u00edculos da prefeitura de um munic\u00edpio. Desconhece-se a\r\nquantidade de autom\u00f3veis, de caminh\u00f5es e de \u201coutros ve\u00edculos\u201d,\r\nque s\u00e3o as ambul\u00e2ncias e os destinados \u00e0 manuten\u00e7\u00e3o e\r\nconserva\u00e7\u00e3o das estradas municipais; sabe-se, entretanto, que as\r\nporcentagens de autom\u00f3veis, de caminh\u00f5es e de \u201coutros\r\nve\u00edculos\u201d, s\u00e3o n\u00fameros diretamente proporcionais a 9, 4 e 6,\r\nrespectivamente. Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0 frota de\r\nve\u00edculos desse munic\u00edpio.<\/p>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Geometria Anal\u00edtica","oab":false,"nome":"Geometria Anal\u00edtica","pai":403871,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403882,"slug":"matematica-geometria-analitica"}],"slug":"matematica\/870515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o adequada para o munic\u00edpio vender os tr\u00eas autom\u00f3veis inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870537,"hashId":"edca6c752308e81354bef01ca6ce4d51","enunciado":"O leil\u00e3o \u00e9 a modalidade de licita\u00e7\u00e3o adequada para o\r\nmunic\u00edpio vender os tr\u00eas autom\u00f3veis inserv\u00edveis para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o.","resposta":3028722,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O chefe do almoxarifado de um munic\u00edpio do estado de S\u00e3o Paulo, ap\u00f3s fazer invent\u00e1rio dos bens m\u00f3veis da edilidade, constatou que tr\u00eas autom\u00f3veis estavam inserv\u00edveis para a administra\u00e7\u00e3o. Com fundamento no invent\u00e1rio elaborado, o prefeito do munic\u00edpio determinou a compra de outros autom\u00f3veis e a venda dos tr\u00eas ve\u00edculos inserv\u00edveis. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as normas de licita\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":346157,"enunciado":"<p>O chefe do almoxarifado de um munic\u00edpio do estado de\r\nS\u00e3o Paulo, ap\u00f3s fazer invent\u00e1rio dos bens m\u00f3veis da edilidade,\r\nconstatou que tr\u00eas autom\u00f3veis estavam inserv\u00edveis para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o. Com fundamento no invent\u00e1rio elaborado, o\r\nprefeito do munic\u00edpio determinou a compra de outros autom\u00f3veis\r\ne a venda dos tr\u00eas ve\u00edculos inserv\u00edveis.\r\n<\/p><p>Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e as normas de licita\u00e7\u00e3o da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Leil\u00e3o","oab":true,"nome":"Leil\u00e3o","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404467,"slug":"direito-administrativo-leilao"}],"slug":"direito-administrativo\/870537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na venda de produtos importados para industrializa\u00e7\u00e3o, o imposto sobre produtos industrializados (IPI) n\u00e3o integrar\u00e1 a base de c\u00e1lculo do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS).","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870542,"hashId":"c12385ddb61976f28d82d82ef6574907","enunciado":"Na venda de produtos importados para industrializa\u00e7\u00e3o, o\r\nimposto sobre produtos industrializados (IPI) n\u00e3o integrar\u00e1\r\na base de c\u00e1lculo do imposto sobre opera\u00e7\u00f5es relativas \u00e0\r\ncircula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00f5es de servi\u00e7os de\r\ntransporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o\r\n(ICMS).","resposta":3028732,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de base de c\u00e1lculo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":346160,"enunciado":"A respeito de base de c\u00e1lculo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","oab":true,"nome":"Imposto sobre Produtos Industrializados - IPI","pai":407188,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407201,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-produtos-industrializados-ipi"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/870542","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas vendas financiadas, os encargos financeiros integram a base de c\u00e1lculo do ICMS.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:53","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870544,"hashId":"d5a7a84f9f03a549b2734a9012b8f3d7","enunciado":"Nas vendas financiadas, os encargos financeiros integram a\r\nbase de c\u00e1lculo do ICMS.","resposta":3028737,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028736,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028737,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de base de c\u00e1lculo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":346160,"enunciado":"A respeito de base de c\u00e1lculo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","oab":true,"nome":"Imposto sobre Circula\u00e7\u00e3o de Mercadorias e Servi\u00e7os - ICMS","pai":407189,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407211,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-circulacao-de-mercadorias-e-servicos-icms"}],"slug":"direito-tributario\/870544","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ISSQN \u00e9 devido ao munic\u00edpio de Caraguatatuba \u2013 SP, onde se encontra a sede da empresa.","provas":[{"id":25626,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Limeira","sigla":"","id":731,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-limeira-sp-2006-cespe-cebraspe-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Limeira - Auditor Fiscal - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:54:54","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":870551,"hashId":"8058abcb3aaacbe97b0aa629fa266c96","enunciado":"O ISSQN \u00e9 devido ao munic\u00edpio de Caraguatatuba \u2013 SP,\r\nonde se encontra a sede da empresa.","resposta":3028751,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3028750,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3028751,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada sociedade comercial prestadora de servi\u00e7o de m\u00e3o-de-obra de constru\u00e7\u00e3o civil, com sede em Caraguatatuba \u2013 SP, foi contratada para constru\u00e7\u00e3o de estrada de rodagem no munic\u00edpio de Bertioga \u2013 SP; o respectivo canteiro de obras foi montado no munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 \u2013 SP. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":346163,"enunciado":"<p>Determinada sociedade comercial prestadora de servi\u00e7o\r\nde m\u00e3o-de-obra de constru\u00e7\u00e3o civil, com sede em\r\nCaraguatatuba \u2013 SP, foi contratada para constru\u00e7\u00e3o de estrada de\r\nrodagem no munic\u00edpio de Bertioga \u2013 SP; o respectivo canteiro de\r\nobras foi montado no munic\u00edpio de Guaruj\u00e1 \u2013 SP.\r\n<\/p><p>Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Impostos Municipais e do DF","oab":true,"nome":"Impostos Municipais e do DF","pai":407161,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407190,"slug":"direito-tributario-impostos-municipais-e-do-df"},{"nome_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","oab":true,"nome":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza - ISSQN","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407214,"slug":"direito-tributario-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-issqn"}],"slug":"direito-tributario\/870551","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11488}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das receitas, as contas que representam as receitas de capital incluem","provas":[{"id":28699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14399},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":28700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11488},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938921,"hashId":"7915ea135a4c649c2e62c2e3e0ec3958","enunciado":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica das receitas, as contas que\r\nrepresentam as receitas de capital incluem","resposta":3290087,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"receitas tribut\u00e1rias, patrimoniais, industriais e outras de natureza semelhante, bem como as provenientes de transfer\u00eancias correntes.","id":3290084,"corpo":"receitas tribut\u00e1rias, patrimoniais, industriais e outras de\r\nnatureza semelhante, bem como as provenientes de\r\ntransfer\u00eancias correntes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receitas de ingressos, destinados a atender \u00e0s despesas classific\u00e1veis em despesas correntes.","id":3290085,"corpo":"receitas de ingressos, destinados a atender \u00e0s despesas\r\nclassific\u00e1veis em despesas correntes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"receitas de ingressos, destinados a atender toda a administra\u00e7\u00e3o indireta.","id":3290086,"corpo":"receitas de ingressos, destinados a atender toda a\r\nadministra\u00e7\u00e3o indireta.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"d\u00edvidas com terceiros, aliena\u00e7\u00f5es de bens e convers\u00e3o de direitos em esp\u00e9cie.","id":3290087,"corpo":"d\u00edvidas com terceiros, aliena\u00e7\u00f5es de bens e convers\u00e3o de\r\ndireitos em esp\u00e9cie.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 21 a 24 devem ser respondidas \u00e0 luz da Lei n.o 4.320\/1964, que estatui normas gerais de direito financeiro para elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios e classifica a receita p\u00fablica em duas categorias econ\u00f4micas: correntes e de capital.","id":357999,"enunciado":"As quest\u00f5es de 21 a 24 devem ser respondidas \u00e0 luz da\r\nLei n.o 4.320\/1964, que estatui normas gerais de direito financeiro\r\npara elabora\u00e7\u00e3o e controle dos or\u00e7amentos e balan\u00e7os da Uni\u00e3o,\r\ndos estados, do Distrito Federal e dos munic\u00edpios e classifica a\r\nreceita p\u00fablica em duas categorias econ\u00f4micas: correntes e de\r\ncapital.","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/938921","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11488}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei n.o 9.964\/2000 instituiu o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal (REFIS), o qual dever\u00e1 ser administrado por um comit\u00ea gestor, com compet\u00eancia para implementar os procedimentos necess\u00e1rios \u00e0 execu\u00e7\u00e3o do programa, observado o disposto no regulamento do referido programa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao REFIS, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":28699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14399},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":28700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11488},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938925,"hashId":"6e491da7ac41031f9e1fb5aca602b5dd","enunciado":"A Lei n.o 9.964\/2000 instituiu o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o Fiscal\r\n(REFIS), o qual dever\u00e1 ser administrado por um comit\u00ea gestor,\r\ncom compet\u00eancia para implementar os procedimentos necess\u00e1rios\r\n\u00e0 execu\u00e7\u00e3o do programa, observado o disposto no regulamento\r\ndo referido programa. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o pertinente ao\r\nREFIS, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3290100,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A op\u00e7\u00e3o pelo REFIS sujeita as autarquias p\u00fablicas \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o plena e irretrat\u00e1vel de todas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas.","id":3290100,"corpo":"A op\u00e7\u00e3o pelo REFIS sujeita as autarquias p\u00fablicas \u00e0 aceita\u00e7\u00e3o\r\nplena e irretrat\u00e1vel de todas as condi\u00e7\u00f5es estabelecidas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O REFIS n\u00e3o alcan\u00e7a d\u00e9bitos relativos ao Imposto sobre a Propriedade Territorial Rural (ITR).","id":3290101,"corpo":"O REFIS n\u00e3o alcan\u00e7a d\u00e9bitos relativos ao Imposto sobre a\r\nPropriedade Territorial Rural (ITR).","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O REFIS n\u00e3o alcan\u00e7a d\u00e9bitos relativos a pessoa jur\u00eddica cindida a partir de 1.\u00ba de outubro de 1999.","id":3290102,"corpo":"O REFIS n\u00e3o alcan\u00e7a d\u00e9bitos relativos a pessoa jur\u00eddica\r\ncindida a partir de 1.\u00ba de outubro de 1999.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O REFIS n\u00e3o alcan\u00e7a d\u00e9bitos de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta, das funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo poder p\u00fablico e das autarquias.","id":3290103,"corpo":"O REFIS n\u00e3o alcan\u00e7a d\u00e9bitos de \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta, das funda\u00e7\u00f5es institu\u00eddas e mantidas pelo\r\npoder p\u00fablico e das autarquias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358001,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.964\/2000 - Institui o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o FiscalRefis e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e altera as Leis nos 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.844, de 20 de janeiro de 1994.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.964\/2000 - Institui o Programa de Recupera\u00e7\u00e3o FiscalRefis e d\u00e1 outras provid\u00eancias, e altera as Leis nos 8.036, de 11 de maio de 1990, e 8.844, de 20 de janeiro de 1994.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":401405,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-964-2000-institui-o-programa-de-recuperacao-fiscal-refis-e-da-outras-providencias-e-altera-as-leis-nos-8-036-de-11-de-maio-de-1990-e-8-844-de-20-de-janeiro-de-1994"}],"slug":"legislacao-federal\/938925","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14399},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11488}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, um cidad\u00e3o reingressar na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com ressarcimento dos preju\u00edzos resultantes do afastamento, a forma de provimento de cargo p\u00fablico descrita nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com o Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Par\u00e1, ser\u00e1","provas":[{"id":28699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":14399},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"},{"id":28700,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":11488},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938938,"hashId":"a1b8c1bafaf848f6e363cd30e35d806c","enunciado":"Se, em decorr\u00eancia de senten\u00e7a judicial transitada em julgado, um\r\ncidad\u00e3o reingressar na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com ressarcimento\r\ndos preju\u00edzos resultantes do afastamento, a forma de provimento\r\nde cargo p\u00fablico descrita nessa situa\u00e7\u00e3o, de acordo com o\r\nRegime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis do Par\u00e1,\r\nser\u00e1","resposta":3290155,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a revers\u00e3o.","id":3290152,"corpo":"a revers\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aproveitamento.","id":3290153,"corpo":"o aproveitamento.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a promo\u00e7\u00e3o.","id":3290154,"corpo":" a promo\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a reintegra\u00e7\u00e3o.","id":3290155,"corpo":"a reintegra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba5.810\/1994 - Regime Jur\u00eddico \u00danico dos Servidores P\u00fablicos Civis da Administra\u00e7\u00e3o Direta, das Autarquias e das Funda\u00e7\u00f5es P\u00fablicas do Estado do Par\u00e1.","pai":395524,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394501,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-5-810-1994-regime-juridico-unico-dos-servidores-publicos-civis-da-administracao-direta-das-autarquias-e-das-fundacoes-publicas-do-estado-do-para"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/938938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da aritm\u00e9tica e da matem\u00e1tica financeira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"},{"id":28702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938943,"hashId":"ad0544322bf7d0ac55937f16fc6c84de","enunciado":"Utilizando os conceitos b\u00e1sicos da aritm\u00e9tica e da matem\u00e1tica\r\nfinanceira, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3290173,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":3290172,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28701\/16.gif\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considere que, ao participar de um treino da F\u00f3rmula 1, um piloto, com velocidade m\u00e9dia de 180 km\/h, fez determinado percurso em 20 segundos. Nesse caso, se a velocidade m\u00e9dia fosse de 200 km\/h, o piloto teria gasto apenas 18 segundos para fazer o mesmo percurso.","id":3290173,"corpo":"Considere que, ao participar de um treino da F\u00f3rmula 1, um\r\npiloto, com velocidade m\u00e9dia de 180 km\/h, fez determinado\r\npercurso em 20 segundos. Nesse caso, se a velocidade m\u00e9dia\r\nfosse de 200 km\/h, o piloto teria gasto apenas 18 segundos\r\npara fazer o mesmo percurso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se 21 agentes de tr\u00e2nsito, trabalhando 8 horas por dia, fazem a fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma cidade em 6 dias, ent\u00e3o, 9 agentes de tr\u00e2nsito, trabalhando 7 horas por dia, levar\u00e3o 15 dias para fazer o mesmo servi\u00e7o.","id":3290174,"corpo":"Se 21 agentes de tr\u00e2nsito, trabalhando 8 horas por dia, fazem\r\na fiscaliza\u00e7\u00e3o de uma cidade em 6 dias, ent\u00e3o, 9 agentes de\r\ntr\u00e2nsito, trabalhando 7 horas por dia, levar\u00e3o 15 dias para\r\nfazer o mesmo servi\u00e7o.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sabendo-se que 380 candidatos participaram de um exame para habilita\u00e7\u00e3o de motoristas e que apenas 85% foram aprovados, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de candidatos reprovados \u00e9 igual a 60.","id":3290175,"corpo":"Sabendo-se que 380 candidatos participaram de um exame\r\npara habilita\u00e7\u00e3o de motoristas e que apenas 85% foram\r\naprovados, \u00e9 correto afirmar que o n\u00famero de candidatos\r\nreprovados \u00e9 igual a 60.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358007,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/938943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre as finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"},{"id":28702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938952,"hashId":"d73f020b878c812071e310815393e01b","enunciado":"Ainda sobre as finan\u00e7as p\u00fablicas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3290209,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As atribui\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do governo federal, no Brasil, abrangem a defesa nacional, as rela\u00e7\u00f5es internacionais, a emiss\u00e3o de moeda, bem como as atividades relativas ao transporte p\u00fablico, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o elementar, ao atendimento \u00e0 sa\u00fade e ao controle e planejamento do uso do solo urbano e preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural.","id":3290208,"corpo":"As atribui\u00e7\u00f5es t\u00edpicas do governo federal, no Brasil,\r\nabrangem a defesa nacional, as rela\u00e7\u00f5es internacionais, a\r\nemiss\u00e3o de moeda, bem como as atividades relativas ao\r\ntransporte p\u00fablico, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o elementar, ao atendimento\r\n\u00e0 sa\u00fade e ao controle e planejamento do uso do solo urbano\r\ne preserva\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico-cultural.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Brasil, as transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais entre a Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios s\u00e3o constitu\u00eddas por repasse de parte da arrecada\u00e7\u00e3o para determinado governo ou mediante a forma\u00e7\u00e3o de fundos especiais. Essas transfer\u00eancias sempre ocorrem do governo de maior n\u00edvel para os de menores n\u00edveis, quais sejam: da Uni\u00e3o para estados; da Uni\u00e3o para munic\u00edpios; ou de estados para munic\u00edpios.","id":3290209,"corpo":"No Brasil, as transfer\u00eancias tribut\u00e1rias constitucionais entre\r\na Uni\u00e3o, estados e munic\u00edpios s\u00e3o constitu\u00eddas por repasse\r\nde parte da arrecada\u00e7\u00e3o para determinado governo ou\r\nmediante a forma\u00e7\u00e3o de fundos especiais. Essas\r\ntransfer\u00eancias sempre ocorrem do governo de maior n\u00edvel\r\npara os de menores n\u00edveis, quais sejam: da Uni\u00e3o para\r\nestados; da Uni\u00e3o para munic\u00edpios; ou de estados para\r\nmunic\u00edpios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A garantia de equil\u00edbrio nas contas, via cumprimento de metas de resultado entre receitas e despesas, no \u00e2mbito da Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), n\u00e3o se aplica ao governo federal, mas somente \u00e0s esferas inferiores de governo, a saber, estados e munic\u00edpios.","id":3290210,"corpo":"A garantia de equil\u00edbrio nas contas, via cumprimento de\r\nmetas de resultado entre receitas e despesas, no \u00e2mbito da\r\nLei de Responsabilidade Fiscal (LRF), n\u00e3o se aplica ao\r\ngoverno federal, mas somente \u00e0s esferas inferiores de\r\ngoverno, a saber, estados e munic\u00edpios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A LRF estabelece que a despesa total com pessoal do munic\u00edpio, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1 exceder o limite de 60% da receita corrente l\u00edquida, incluindo-se, nesse limite, os valores dos contratos de terceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra.","id":3290211,"corpo":"A LRF estabelece que a despesa total com pessoal do\r\nmunic\u00edpio, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e1\r\nexceder o limite de 60% da receita corrente l\u00edquida,\r\nincluindo-se, nesse limite, os valores dos contratos de\r\nterceiriza\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358008,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","oab":true,"nome":"Finan\u00e7as p\u00fablicas (artigos 163 a 169 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405298,"slug":"direito-constitucional-financas-publicas-artigos-163-a-169-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/938952","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que uma entidade da administra\u00e7\u00e3o necessite fazer uma licita\u00e7\u00e3o que corresponda a uma disputa entre quaisquer interessados que possuam a qualifica\u00e7\u00e3o exigida para a escolha de trabalho t\u00e9cnico ou art\u00edstico, com a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ou remunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital publicado na imprensa oficial. Nesse caso, o administrador dever\u00e1 valer-se da modalidade licitat\u00f3ria denominada","provas":[{"id":28701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"},{"id":28702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938954,"hashId":"b3c10b5289c325fb9bf39a97d75b215a","enunciado":"Considere que uma entidade da administra\u00e7\u00e3o necessite fazer\r\numa licita\u00e7\u00e3o que corresponda a uma disputa entre quaisquer\r\ninteressados que possuam a qualifica\u00e7\u00e3o exigida para a escolha de\r\ntrabalho t\u00e9cnico ou art\u00edstico, com a institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ou\r\nremunera\u00e7\u00e3o aos vencedores, conforme crit\u00e9rios constantes de edital\r\npublicado na imprensa oficial. Nesse caso, o administrador dever\u00e1\r\nvaler-se da modalidade licitat\u00f3ria denominada","resposta":3290218,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"leil\u00e3o.","id":3290216,"corpo":"leil\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"convite.","id":3290217,"corpo":"convite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concurso.","id":3290218,"corpo":"concurso.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"concorr\u00eancia.","id":3290219,"corpo":"concorr\u00eancia.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358008,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/938954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz dos princ\u00edpios da licita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":28701,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14400},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-administracao-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Administra\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"},{"id":28702,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":14401},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-financas-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Finan\u00e7as - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:31","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":938955,"hashId":"df91ef1eb01e54046c3d24b7176a57dd","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o correta \u00e0 luz dos princ\u00edpios da licita\u00e7\u00e3o.","resposta":3290223,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em regra, a administra\u00e7\u00e3o pode, conclu\u00eddo o procedimento licitat\u00f3rio, atribuir o objeto da licita\u00e7\u00e3o a outrem que n\u00e3o o vencedor.","id":3290220,"corpo":"Em regra, a administra\u00e7\u00e3o pode, conclu\u00eddo o procedimento\r\nlicitat\u00f3rio, atribuir o objeto da licita\u00e7\u00e3o a outrem que n\u00e3o o\r\nvencedor.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" A administra\u00e7\u00e3o pode descumprir as normas e condi\u00e7\u00f5es do edital, ao qual n\u00e3o est\u00e1 estritamente vinculada.","id":3290221,"corpo":" A administra\u00e7\u00e3o pode descumprir as normas e condi\u00e7\u00f5es do\r\nedital, ao qual n\u00e3o est\u00e1 estritamente vinculada.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es) n\u00e3o exige a observ\u00e2ncia da ampla defesa para a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas.","id":3290222,"corpo":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 (Lei de Licita\u00e7\u00f5es) n\u00e3o exige a observ\u00e2ncia\r\nda ampla defesa para a aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es administrativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todos os licitantes devem ser tratados igualmente, devendo a administra\u00e7\u00e3o, em suas decis\u00f5es, pautar-se por crit\u00e9rios objetivos, sem levar em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es pessoais do licitante ou vantagens por ele oferecidas, salvo as expressamente previstas em lei.","id":3290223,"corpo":"Todos os licitantes devem ser tratados igualmente, devendo a\r\nadministra\u00e7\u00e3o, em suas decis\u00f5es, pautar-se por crit\u00e9rios\r\nobjetivos, sem levar em considera\u00e7\u00e3o as condi\u00e7\u00f5es pessoais do\r\nlicitante ou vantagens por ele oferecidas, salvo as expressamente\r\nprevistas em lei.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358008,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Servi\u00e7o","pai":404458,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404459,"slug":"direito-administrativo-servico"}],"slug":"direito-administrativo\/938955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em cidades tur\u00edsticas ou balne\u00e1rias, a densidade da popula\u00e7\u00e3o residente \u00e9 insuficiente para o planejamento urbano. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma raz\u00e3o incorreta para esse fato.","provas":[{"id":28703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"},{"id":28717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":938961,"hashId":"ba69f810ab6f8e12fc52e94a1d72a85a","enunciado":"Em cidades tur\u00edsticas ou balne\u00e1rias, a densidade da popula\u00e7\u00e3o\r\nresidente \u00e9 insuficiente para o planejamento urbano. Assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o que apresenta uma raz\u00e3o incorreta para esse fato.","resposta":3290244,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os equipamentos urbanos s\u00e3o diferenciados para a popula\u00e7\u00e3o residente e para a popula\u00e7\u00e3o flutuante.","id":3290244,"corpo":"Os equipamentos urbanos s\u00e3o diferenciados para a popula\u00e7\u00e3o\r\nresidente e para a popula\u00e7\u00e3o flutuante.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o flutuante interfere apenas na localiza\u00e7\u00e3o dos equipamentos de lazer.","id":3290245,"corpo":"A popula\u00e7\u00e3o flutuante interfere apenas na localiza\u00e7\u00e3o dos\r\nequipamentos de lazer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o flutuante interfere apenas no dimensionamento dos equipamentos de lazer.","id":3290246,"corpo":"A popula\u00e7\u00e3o flutuante interfere apenas no dimensionamento\r\ndos equipamentos de lazer.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A popula\u00e7\u00e3o flutuante interfere no dimensionamento e na localiza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos comerciais.","id":3290247,"corpo":"A popula\u00e7\u00e3o flutuante interfere no dimensionamento e na\r\nlocaliza\u00e7\u00e3o dos estabelecimentos comerciais.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358009,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/938961","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas CAD utilizados para se desenharem plantas precisas requeridas por engenheiros e arquitetos s\u00e3o, \u00e0s vezes, confundidos com os SIGs, visto que as diferen\u00e7as entre eles come\u00e7aram a desaparecer. Recentemente, foram adicionados aos sistemas CAD as coordenadas geogr\u00e1ficas, o sistema de proje\u00e7\u00e3o e a liga\u00e7\u00e3o a bases de dados. Assim, os sistemas CAD tornaramse capazes de produzir informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, entre as quais n\u00e3o se inclui a de","provas":[{"id":28703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"},{"id":28717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":938965,"hashId":"e530bc5c856c1a98ddcc798df684dd8c","enunciado":"Os sistemas CAD utilizados para se desenharem plantas precisas\r\nrequeridas por engenheiros e arquitetos s\u00e3o, \u00e0s vezes,\r\nconfundidos com os SIGs, visto que as diferen\u00e7as entre eles\r\ncome\u00e7aram a desaparecer. Recentemente, foram adicionados aos\r\nsistemas CAD as coordenadas geogr\u00e1ficas, o sistema de proje\u00e7\u00e3o\r\ne a liga\u00e7\u00e3o a bases de dados. Assim, os sistemas CAD tornaramse\r\ncapazes de produzir informa\u00e7\u00f5es geogr\u00e1ficas, entre as quais\r\nn\u00e3o se inclui a de","resposta":3290261,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desenhar loteamentos.","id":3290260,"corpo":"desenhar loteamentos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fazer mapas topol\u00f3gicos e an\u00e1lises espaciais complexas.","id":3290261,"corpo":"fazer mapas topol\u00f3gicos e an\u00e1lises espaciais complexas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"manipular os dados espaciais como gr\u00e1ficos.","id":3290262,"corpo":"manipular os dados espaciais como gr\u00e1ficos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"desenhar malhas vi\u00e1rias.","id":3290263,"corpo":"desenhar malhas vi\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358011,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"CAD\/AutoCAD","oab":false,"nome":"CAD\/AutoCAD","pai":398804,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398805,"slug":"arquitetura-cad-autocad"}],"slug":"arquitetura\/938965","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um SIG (GIS), que emprega um banco de dados para armazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pode tamb\u00e9m ser aproveitado para gerar outras formas de an\u00e1lise de dados e facilitar a tomada de decis\u00f5es. Considerando que um SIG \u00e9 composto de subsistemas, na tabela abaixo, relacione os itens da coluna da esquerda com a sua fun\u00e7\u00e3o explicitada na coluna da direita. Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todas as combina\u00e7\u00f5es entre subsistema e fun\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas.","provas":[{"id":28703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"},{"id":28717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":938966,"hashId":"0d23992eccf972b0a3cddef3092b5f7d","enunciado":"<p>Um SIG (GIS), que emprega um banco de dados para\r\narmazenamento e recupera\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, pode tamb\u00e9m ser\r\naproveitado para gerar outras formas de an\u00e1lise de dados e\r\nfacilitar a tomada de decis\u00f5es. Considerando que um SIG \u00e9\r\ncomposto de subsistemas, na tabela abaixo, relacione os itens da\r\ncoluna da esquerda com a sua fun\u00e7\u00e3o explicitada na coluna da\r\ndireita. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28703\/20.gif\"><\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que todas as combina\u00e7\u00f5es entre subsistema\r\ne fun\u00e7\u00e3o est\u00e3o corretas.<\/p>","resposta":3290264,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1E, 2A, 3D, 4B, 5C","id":3290264,"corpo":"1E, 2A, 3D, 4B, 5C","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1A, 2B, 3C, 4D, 5E","id":3290265,"corpo":"1A, 2B, 3C, 4D, 5E","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1B, 2C, 3D, 4E, 5A","id":3290266,"corpo":"1B, 2C, 3D, 4E, 5A","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1C, 2D, 3E, 4B, 5A","id":3290267,"corpo":"1C, 2D, 3E, 4B, 5A","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358011,"enunciado":"","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":418060,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":399541,"slug":"arquitetura-topografia"}],"slug":"arquitetura\/938966","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com refer\u00eancia ao texto e \u00e0s imagens, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"},{"id":28717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":938971,"hashId":"825de3e6dc24012757a3d9cada9f7272","enunciado":"Ainda com refer\u00eancia ao texto e \u00e0s imagens, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3290284,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, situada junto \u00e0 linha do Equador, \u00e9 desnecess\u00e1rio proteger mais a fachada Sul que a Norte.","id":3290284,"corpo":"Na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, situada junto \u00e0 linha do Equador, \u00e9\r\ndesnecess\u00e1rio proteger mais a fachada Sul que a Norte.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A alta umidade aumenta a diferen\u00e7a de temperatura entre o dia e a noite.","id":3290285,"corpo":"A alta umidade aumenta a diferen\u00e7a de temperatura entre\r\no dia e a noite.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A transpira\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o proporciona al\u00edvio desde que a circula\u00e7\u00e3o de ar seja facilitada pelas aberturas amplas nas fachadas","id":3290286,"corpo":"A transpira\u00e7\u00e3o da vegeta\u00e7\u00e3o proporciona al\u00edvio desde que a\r\ncircula\u00e7\u00e3o de ar seja facilitada pelas aberturas amplas nas\r\nfachadas","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O \u00edndice pluviom\u00e9trico, na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, \u00e9 muito alto e n\u00e3o varia durante todo ano, ou seja, h\u00e1 pequena amplitude t\u00e9rmica.","id":3290287,"corpo":"O \u00edndice pluviom\u00e9trico, na regi\u00e3o amaz\u00f4nica, \u00e9 muito alto e\r\nn\u00e3o varia durante todo ano, ou seja, h\u00e1 pequena amplitude\r\nt\u00e9rmica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358012,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28703\/23.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Ventila\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ventila\u00e7\u00e3o","pai":398810,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398812,"slug":"arquitetura-ventilacao"}],"slug":"arquitetura\/938971","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A maior parte das enchentes \u00e9 devida \u00e0 pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o das cidades e a tudo que elas cont\u00eam: casas, pr\u00e9dios e ruas. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":28703,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14402},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28704,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14403},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"},{"id":28717,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura","id":14411},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-arquitetura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Arquitetura - 2006"},{"id":28718,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo","id":14412},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-urbanismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Urbanismo - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:57:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":938973,"hashId":"a278708269f0689e023c493a53dacc4e","enunciado":"A maior parte das enchentes \u00e9 devida \u00e0 pr\u00f3pria constru\u00e7\u00e3o das\r\ncidades e a tudo que elas cont\u00eam: casas, pr\u00e9dios e ruas. Acerca\r\ndesse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3290295,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As enchentes podem ser conseq\u00fc\u00eancia da impermeabiliza\u00e7\u00e3o do solo.","id":3290292,"corpo":"As enchentes podem ser conseq\u00fc\u00eancia da impermeabiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo solo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O efeito estufa e o aquecimento global est\u00e3o mudando o clima mundial, visto que produzem chuvas torrenciais em maior quantidade, o que resulta em enchentes.","id":3290293,"corpo":"O efeito estufa e o aquecimento global est\u00e3o mudando o clima\r\nmundial, visto que produzem chuvas torrenciais em maior\r\nquantidade, o que resulta em enchentes.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \u00e1rea verde junto aos c\u00f3rregos protege os mananciais, diminuindo as enchentes.","id":3290294,"corpo":"A \u00e1rea verde junto aos c\u00f3rregos protege os mananciais,\r\ndiminuindo as enchentes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os morros, estando longe dos rios, oferecem poucos problemas exigindo menos do planejador.","id":3290295,"corpo":"Os morros, estando longe dos rios, oferecem poucos\r\nproblemas exigindo menos do planejador.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358014,"enunciado":"","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Projeto","oab":false,"nome":"Projeto","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398814,"slug":"arquitetura-projeto"}],"slug":"arquitetura\/938973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o Renascimento marca o surgimento de uma nova postura do homem ocidental diante da natureza, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"},{"id":28720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":939031,"hashId":"5ab3dc91112d2db0d1bda6bca4e993c2","enunciado":"Ainda tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que\r\no Renascimento marca o surgimento de uma nova postura do\r\nhomem ocidental diante da natureza, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3290576,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O aumento de credibilidade da Igreja como institui\u00e7\u00e3o faz que o surgimento de novos credos e seitas seja desestimulado.","id":3290574,"corpo":"O aumento de credibilidade da Igreja como institui\u00e7\u00e3o faz que\r\no surgimento de novos credos e seitas seja desestimulado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O homem ocidental, preso aos valores familiares e \u00e0s estruturas dos cl\u00e3s, n\u00e3o consegue conceber-se como agente hist\u00f3rico de mudan\u00e7as.","id":3290575,"corpo":"O homem ocidental, preso aos valores familiares e \u00e0s\r\nestruturas dos cl\u00e3s, n\u00e3o consegue conceber-se como agente\r\nhist\u00f3rico de mudan\u00e7as.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Assim como a ci\u00eancia, a arte tamb\u00e9m se volta para a realidade concreta, o mundo terreno, ansiosa por conhec\u00ea-lo, descrevendo-o, analisando-o e medindo-o, tanto por instrumentos de medidas mais precisos, quanto por meio de perspectiva geom\u00e9trica e plana.","id":3290576,"corpo":"Assim como a ci\u00eancia, a arte tamb\u00e9m se volta para a realidade\r\nconcreta, o mundo terreno, ansiosa por conhec\u00ea-lo,\r\ndescrevendo-o, analisando-o e medindo-o, tanto por\r\ninstrumentos de medidas mais precisos, quanto por meio de\r\nperspectiva geom\u00e9trica e plana.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Houve abandono da cren\u00e7a no pensamento especulativo, tornando o conhecimento resultado de atividades de contempla\u00e7\u00e3o e f\u00e9.","id":3290577,"corpo":"Houve abandono da cren\u00e7a no pensamento especulativo,\r\ntornando o conhecimento resultado de atividades de\r\ncontempla\u00e7\u00e3o e f\u00e9.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358029,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28719\/08.gif\">","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/939031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ilustra\u00e7\u00e3o, movimento filos\u00f3fico que sucedeu o Renascimento, deu um passo al\u00e9m, visto que","provas":[{"id":28719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"},{"id":28720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":939032,"hashId":"0c43b06aa1151b631791d350c6607c3b","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28719\/09.gif\"><\/p><p>A Ilustra\u00e7\u00e3o, movimento filos\u00f3fico que sucedeu o Renascimento,\r\ndeu um passo al\u00e9m, visto que<\/p>","resposta":3290581,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contestou o conceito de na\u00e7\u00e3o, a partir do qual as popula\u00e7\u00f5es estabelecem rela\u00e7\u00f5es intersociet\u00e1rias.","id":3290578,"corpo":"contestou o conceito de na\u00e7\u00e3o, a partir do qual as popula\u00e7\u00f5es\r\nestabelecem rela\u00e7\u00f5es intersociet\u00e1rias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"renegou o princ\u00edpio da representatividade pol\u00edtica, origin\u00e1rio do Renascimento, em troca do nacionalismo identificado com o monarca e associado a sentimentos como fidelidade e sujei\u00e7\u00e3o.","id":3290579,"corpo":"renegou o princ\u00edpio da representatividade pol\u00edtica, origin\u00e1rio\r\ndo Renascimento, em troca do nacionalismo identificado com\r\no monarca e associado a sentimentos como fidelidade e\r\nsujei\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"concebeu novas formas de vida social, rejeitando o entendimento de coletividade como um organismo pr\u00f3prio.","id":3290580,"corpo":"concebeu novas formas de vida social, rejeitando o\r\nentendimento de coletividade como um organismo pr\u00f3prio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inaugurou uma nova forma de conhecer a realidade social e de metodologia de estudo, como atestam a introdu\u00e7\u00e3o de conceitos como valor e Estado.","id":3290581,"corpo":"inaugurou uma nova forma de conhecer a realidade social e de\r\nmetodologia de estudo, como atestam a introdu\u00e7\u00e3o de\r\nconceitos como valor e Estado.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358030,"enunciado":"","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Teorias cl\u00e1ssicas do Estado","oab":false,"nome":"Teorias cl\u00e1ssicas do Estado","pai":398195,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402577,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-classicas-do-estado"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/939032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em contrapartida ao exposto no texto acima, sabe-se que as pol\u00edticas econ\u00f4micas implementadas no Brasil, a partir de 1995, estimularam v\u00e1rias pr\u00e1ticas inovadoras no mundo do trabalho, tais como: contrato tempor\u00e1rio, flexibiliza\u00e7\u00e3o da legisla\u00e7\u00e3o trabalhista, trabalho parcial e banco de horas. Nenhuma delas, entretanto, apontou para a redu\u00e7\u00e3o da jornada de trabalho sem redu\u00e7\u00e3o salarial. Acerca desse assunto, assinale o op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"},{"id":28720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":939042,"hashId":"ea09c6184cdf926ad8abb395e56e3cc9","enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28719\/16.gif\"><\/p><p>Em contrapartida ao exposto no texto acima, sabe-se que as\r\npol\u00edticas econ\u00f4micas implementadas no Brasil, a partir de\r\n1995, estimularam v\u00e1rias pr\u00e1ticas inovadoras no mundo do\r\ntrabalho, tais como: contrato tempor\u00e1rio, flexibiliza\u00e7\u00e3o da\r\nlegisla\u00e7\u00e3o trabalhista, trabalho parcial e banco de horas.\r\nNenhuma delas, entretanto, apontou para a redu\u00e7\u00e3o da\r\njornada de trabalho sem redu\u00e7\u00e3o salarial. Acerca desse\r\nassunto, assinale o op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3290619,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos \u00faltimos onze anos, as medidas adotadas pelo governo federal na \u00e1rea trabalhista visaram combater o desemprego. Em todo o pa\u00eds, a flexibiliza\u00e7\u00e3o dos contratos de trabalho implementada resultou na abertura de novos postos de trabalho.","id":3290618,"corpo":"Nos \u00faltimos onze anos, as medidas adotadas pelo governo\r\nfederal na \u00e1rea trabalhista visaram combater o\r\ndesemprego. Em todo o pa\u00eds, a flexibiliza\u00e7\u00e3o dos\r\ncontratos de trabalho implementada resultou na abertura\r\nde novos postos de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As pol\u00edticas trabalhistas foram mais uma forma de atender ao interesse do capital financeiro e, por isso, acabaram por favorecer a esfera especulativa.","id":3290619,"corpo":"As pol\u00edticas trabalhistas foram mais uma forma de atender\r\nao interesse do capital financeiro e, por isso, acabaram por\r\nfavorecer a esfera especulativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A amplia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de empregos no pa\u00eds \u00e9 uma demanda dos setores produtivos, pois a oferta de m\u00e3o-deobra n\u00e3o atua como mecanismo regulador de sal\u00e1rios.","id":3290620,"corpo":"A amplia\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de empregos no pa\u00eds \u00e9 uma\r\ndemanda dos setores produtivos, pois a oferta de m\u00e3o-deobra\r\nn\u00e3o atua como mecanismo regulador de sal\u00e1rios.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O crescimento da massa salarial n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sem que seja retomada de taxas de lucro em patamares crescentes, o que nada tem a ver com a taxa de desemprego.","id":3290621,"corpo":"O crescimento da massa salarial n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel sem que\r\nseja retomada de taxas de lucro em patamares crescentes,\r\no que nada tem a ver com a taxa de desemprego.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358033,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/939042","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da viol\u00eancia humana, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28719,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14413},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"},{"id":28720,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais","id":14414},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-ciencias-sociais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":939046,"hashId":"18c56714fd6b7b3d764a7a2d45b75865","enunciado":"Acerca da viol\u00eancia humana, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3290637,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em conson\u00e2ncia com a viol\u00eancia animal, que \u00e9 instintiva, a viol\u00eancia humana \u00e9 premeditada, e sua const\u00e2ncia desperta, nos membros do grupo social, permanente sentimento de amea\u00e7a.","id":3290634,"corpo":"Em conson\u00e2ncia com a viol\u00eancia animal, que \u00e9 instintiva, a\r\nviol\u00eancia humana \u00e9 premeditada, e sua const\u00e2ncia desperta,\r\nnos membros do grupo social, permanente sentimento de\r\namea\u00e7a.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O individualismo nas sociedades capitalistas contribui para o aumento da viol\u00eancia, apesar de estimular a solidariedade e a organiza\u00e7\u00e3o social.","id":3290635,"corpo":"O individualismo nas sociedades capitalistas contribui para o\r\naumento da viol\u00eancia, apesar de estimular a solidariedade e a\r\norganiza\u00e7\u00e3o social.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com o aumento da viol\u00eancia urbana, os Estados t\u00eam desenvolvido mecanismos de controle cada vez mais potentes e ostensivos, o que tem reduzido drasticamente a criminalidade especialmente nas grandes cidades, que t\u00eam mais recursos.","id":3290636,"corpo":"Com o aumento da viol\u00eancia urbana, os Estados t\u00eam\r\ndesenvolvido mecanismos de controle cada vez mais potentes\r\ne ostensivos, o que tem reduzido drasticamente a\r\ncriminalidade especialmente nas grandes cidades, que t\u00eam\r\nmais recursos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os Estados capitalistas associam a criminalidade \u00e0 pobreza, tornando-se multiplicadores de preconceitos raciais, \u00e9tnicos, sexuais e xen\u00f3fobos.","id":3290637,"corpo":"Os Estados capitalistas associam a criminalidade \u00e0 pobreza,\r\ntornando-se multiplicadores de preconceitos raciais, \u00e9tnicos,\r\nsexuais e xen\u00f3fobos.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358033,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdades de classe","oab":false,"nome":"Desigualdades de classe","pai":410160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402589,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdades-de-classe"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/939046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca de conceitos, padr\u00f5es e tecnologia web, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28809,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - Programador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":940430,"hashId":"2782a5feed8e2be404ba941b1846e339","enunciado":"Acerca de conceitos, padr\u00f5es e tecnologia web, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\ncorreta.","resposta":3295101,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conceito de world wide web (www) foi criado na d\u00e9cada 60 do s\u00e9culo passado, com o lan\u00e7amento de redes de computadores com arquitetura TCP\/IP e sistemas de transmiss\u00e3o de dados.","id":3295100,"corpo":"O conceito de world wide web (www) foi criado na d\u00e9cada\r\n60 do s\u00e9culo passado, com o lan\u00e7amento de redes de\r\ncomputadores com arquitetura TCP\/IP e sistemas de\r\ntransmiss\u00e3o de dados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conceito de hyperlink permite a liga\u00e7\u00e3o de uma ou v\u00e1rias p\u00e1ginas, que podem ser acessadas pelas refer\u00eancias existentes no documento em quest\u00e3o.","id":3295101,"corpo":"O conceito de hyperlink permite a liga\u00e7\u00e3o de uma ou v\u00e1rias\r\np\u00e1ginas, que podem ser acessadas pelas refer\u00eancias existentes\r\nno documento em quest\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O uso de c\u00f3digos de formata\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o \u00e9 utilizado no conceito de tecnologias aplicadas na Web.","id":3295102,"corpo":"O uso de c\u00f3digos de formata\u00e7\u00e3o de dados n\u00e3o \u00e9 utilizado no\r\nconceito de tecnologias aplicadas na Web.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aUm navegador da Internet utiliza o protocolo HTTP na arquitetura TCP\/IP. Em uma intranet, usa o protocolo SNMP para tr\u00e1fego de dados entre o cliente e o servidor.","id":3295103,"corpo":"aUm navegador da Internet utiliza o protocolo HTTP na\r\narquitetura TCP\/IP. Em uma intranet, usa o protocolo SNMP\r\npara tr\u00e1fego de dados entre o cliente e o servidor.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358349,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/940430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de arquiteturas de desenvolvimento para a Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28809,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - Programador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":940432,"hashId":"0baf088ab5173b7b3676574c6a4e2ffb","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de arquiteturas de desenvolvimento\r\npara a Internet, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3295110,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na Internet, o conceito cliente-servidor n\u00e3o se aplica a uma rede interconectada.","id":3295108,"corpo":"Na Internet, o conceito cliente-servidor n\u00e3o se aplica a uma\r\nrede interconectada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma intranet, o conceito de desenvolvimento utilizando ferramentas procedurais n\u00e3o \u00e9 eficiente.","id":3295109,"corpo":"Em uma intranet, o conceito de desenvolvimento utilizando\r\nferramentas procedurais n\u00e3o \u00e9 eficiente.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arquitetura de desenvolvimento em tr\u00eas camadas \u2014 cliente, servidor de aplica\u00e7\u00e3o, banco de dados \u2014 \u00e9 largamente aplicada em diversos sistemas na Internet.","id":3295110,"corpo":"A arquitetura de desenvolvimento em tr\u00eas camadas \u2014 cliente,\r\nservidor de aplica\u00e7\u00e3o, banco de dados \u2014 \u00e9 largamente\r\naplicada em diversos sistemas na Internet.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na Internet, o conceito de desenvolvimento utilizando banco de dados relacionais \u00e9 considerado ultrapassado por ser extremamente ineficiente.","id":3295111,"corpo":"Na Internet, o conceito de desenvolvimento utilizando banco\r\nde dados relacionais \u00e9 considerado ultrapassado por ser\r\nextremamente ineficiente.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358349,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/940432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o modelo entidade-relacionamento, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28809,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - Programador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":940437,"hashId":"b0520b57ecd465947e6e3d929c5217ae","enunciado":"Considerando o modelo entidade-relacionamento, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3295128,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um modelo f\u00edsico de dados pode ser implementado sem que todas os dados e tabelas estejam devidamente normalizados.","id":3295128,"corpo":"Um modelo f\u00edsico de dados pode ser implementado sem que\r\ntodas os dados e tabelas estejam devidamente normalizados.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A primeira forma normal em um relacionamento N para N entre as tabelas TB1 e TB2 far\u00e1 que a chave prim\u00e1ria de TB1 v\u00e1 para TB2.","id":3295129,"corpo":"A primeira forma normal em um relacionamento N para N\r\nentre as tabelas TB1 e TB2 far\u00e1 que a chave prim\u00e1ria de TB1\r\nv\u00e1 para TB2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em um modelo entidade-relacionamento, cada tabela deve-se relacionar com, no m\u00ednimo, outras duas tabelas para gerar dados corretos.","id":3295130,"corpo":"Em um modelo entidade-relacionamento, cada tabela deve-se\r\nrelacionar com, no m\u00ednimo, outras duas tabelas para gerar\r\ndados corretos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um modelo l\u00f3gico de dados, depois de normalizado, dever\u00e1 ser convertido em um diagrama de table space para ser implementado em um sistema de informa\u00e7\u00e3o.","id":3295131,"corpo":"Um modelo l\u00f3gico de dados, depois de normalizado, dever\u00e1\r\nser convertido em um diagrama de table space para ser\r\nimplementado em um sistema de informa\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358349,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/940437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Programador","id":1956}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o valor em nota\u00e7\u00e3o decimal do n\u00famero bin\u00e1rio 11001100.","provas":[{"id":28809,"cargo":{"descricao":"Programador","id":1956},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-programador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - Programador - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":940444,"hashId":"243fbd71312d3fbfa49f8db19e5ea941","enunciado":"Assinale a op\u00e7\u00e3o que cont\u00e9m o valor em nota\u00e7\u00e3o decimal do\r\nn\u00famero bin\u00e1rio 11001100.","resposta":3295158,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"198","id":3295156,"corpo":"198","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"202","id":3295157,"corpo":"202","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"204","id":3295158,"corpo":"204","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"206","id":3295159,"corpo":"206","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358350,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Software","oab":false,"nome":"Software","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405044,"slug":"informatica-software"}],"slug":"informatica\/940444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o uso de ferramentas dispon\u00edveis na Internet para envio e recebimento de informa\u00e7\u00f5es e mensagens de correio eletr\u00f4nico, navega\u00e7\u00e3o, entre outros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":940450,"hashId":"d6c14d22538d373228475c1a3840dff4","enunciado":"Considerando o uso de ferramentas dispon\u00edveis na Internet para\r\nenvio e recebimento de informa\u00e7\u00f5es e mensagens de correio\r\neletr\u00f4nico, navega\u00e7\u00e3o, entre outros, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3295183,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Microsoft disponibiliza o software Microsoft Outlook Express para se enviar e se receber mensagem de correio, entretanto, de forma paga, por mensagem paga\/recebida.","id":3295180,"corpo":"A Microsoft disponibiliza o software Microsoft Outlook\r\nExpress para se enviar e se receber mensagem de correio,\r\nentretanto, de forma paga, por mensagem paga\/recebida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O navegador Web Mozilla, apesar de muito difundido, n\u00e3o pode ser instalado no Windows, apenas em sistemas operacionais da fam\u00edlia UNIX.","id":3295181,"corpo":"O navegador Web Mozilla, apesar de muito difundido, n\u00e3o\r\npode ser instalado no Windows, apenas em sistemas\r\noperacionais da fam\u00edlia UNIX.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O software Microsoft Outlook Express \u00e9 capaz de funcionar como navegador de Internet e acessar p\u00e1ginas na Web.","id":3295182,"corpo":"O software Microsoft Outlook Express \u00e9 capaz de funcionar\r\ncomo navegador de Internet e acessar p\u00e1ginas na Web.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O navegador Web Mozilla possui suporte a diversos componentes de software, como Flash e Java, entre outros.","id":3295183,"corpo":"O navegador Web Mozilla possui suporte a diversos\r\ncomponentes de software, como Flash e Java, entre outros.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358351,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"}],"slug":"informatica\/940450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o de dispositivos perif\u00e9ricos em computadores Pentium, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":28810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":940456,"hashId":"7ab628ee16e5f61b4753948242bfcc22","enunciado":"Acerca da instala\u00e7\u00e3o de dispositivos perif\u00e9ricos em computadores\r\nPentium, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3295204,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dois discos r\u00edgidos podem funcionar em uma mesma interface IDE, entretanto \u00e9 necess\u00e1rio que ambos tenham o mesmo tamanho.","id":3295204,"corpo":"Dois discos r\u00edgidos podem funcionar em uma mesma interface\r\nIDE, entretanto \u00e9 necess\u00e1rio que ambos tenham o mesmo\r\ntamanho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o de duas unidades de disquete n\u00e3o requer complexos procedimentos de configura\u00e7\u00e3o; entretanto, h\u00e1 necessidade de uso de cabos compat\u00edveis.","id":3295205,"corpo":"A instala\u00e7\u00e3o de duas unidades de disquete n\u00e3o requer\r\ncomplexos procedimentos de configura\u00e7\u00e3o; entretanto, h\u00e1\r\nnecessidade de uso de cabos compat\u00edveis.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Podem ser instaladas, em um \u00fanico barramento, uma unidade de CD-ROM e uma unidade de disco r\u00edgido.","id":3295206,"corpo":"Podem ser instaladas, em um \u00fanico barramento, uma unidade\r\nde CD-ROM e uma unidade de disco r\u00edgido.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma gravadora de CD-ROM e uma outra unidade de CD-ROM convencional podem ser instaladas em um mesmo barramento.","id":3295207,"corpo":"Uma gravadora de CD-ROM e uma outra unidade de\r\nCD-ROM convencional podem ser instaladas em um mesmo\r\nbarramento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358351,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/940456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o de arquivos e pastas em sistemas operacionais segue alguns crit\u00e9rios determinados. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema Windows, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":28810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":940461,"hashId":"2c63c3ead3f66e43c084d255ff131e4a","enunciado":"A organiza\u00e7\u00e3o de arquivos e pastas em sistemas operacionais\r\nsegue alguns crit\u00e9rios determinados. Com rela\u00e7\u00e3o ao sistema\r\nWindows, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","resposta":3295225,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 poss\u00edvel organizar arquivos por sua extens\u00e3o no Windows 2000.","id":3295224,"corpo":"\u00c9 poss\u00edvel organizar arquivos por sua extens\u00e3o no Windows\r\n2000.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No Windows XP, um \u00fanico arquivo pode ter o tamanho m\u00e1ximo de 1 GB.","id":3295225,"corpo":"No Windows XP, um \u00fanico arquivo pode ter o tamanho\r\nm\u00e1ximo de 1 GB.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O Microsoft Instaler trabalha com extens\u00e3o .msi no Windows XP.","id":3295226,"corpo":"O Microsoft Instaler trabalha com extens\u00e3o .msi no\r\nWindows XP.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"No Windows, o bloco de notas permite que sejam abertos arquivos com extens\u00e3o .txt.","id":3295227,"corpo":"No Windows, o bloco de notas permite que sejam abertos\r\narquivos com extens\u00e3o .txt.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358352,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"}],"slug":"informatica\/940461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a protocolos, usos e funcionalidades, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28810,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica","id":6472},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico de Inform\u00e1tica - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:57:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":940462,"hashId":"eed5f11e8a07a2744fa3d90bba72ba78","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a protocolos, usos e funcionalidades, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3295230,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um protocolo requer que todas as mensagens trocadas entre as partes sigam um n\u00famero de fluxo e um n\u00famero de seq\u00fc\u00eancia.","id":3295228,"corpo":"Um protocolo requer que todas as mensagens trocadas entre\r\nas partes sigam um n\u00famero de fluxo e um n\u00famero de\r\nseq\u00fc\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um protocolo define todo o conjunto de regras, interferindo, inclusive, nas funcionalidades b\u00e1sicas do sistema operacional.","id":3295229,"corpo":"Um protocolo define todo o conjunto de regras, interferindo,\r\ninclusive, nas funcionalidades b\u00e1sicas do sistema operacional.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Um protocolo estabelece um conjunto de regras bem definido para que haja comunica\u00e7\u00e3o entre as partes.","id":3295230,"corpo":"Um protocolo estabelece um conjunto de regras bem definido\r\npara que haja comunica\u00e7\u00e3o entre as partes.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o cabe a um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o de dados a formata\u00e7\u00e3o dos dados enviados entre as partes.","id":3295231,"corpo":"N\u00e3o cabe a um protocolo de comunica\u00e7\u00e3o de dados a\r\nformata\u00e7\u00e3o dos dados enviados entre as partes.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358352,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/940462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"reading and discussing material activity is a rather passive procedure.","provas":[{"id":29643,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29644,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953556,"hashId":"25b77840f34f056a73cf645e46d093c5","enunciado":"reading and discussing material activity is a rather passive\r\nprocedure.","resposta":3337507,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"From the text above, it can be inferred that","id":360801,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29643\/38.gif\"><\/p><p>From the text above, it can be inferred that<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/953556","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a literary text must be selected for its possibility to arise discussion, not for its aesthetic value.","provas":[{"id":29643,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29644,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953558,"hashId":"6cb3c0f0526773141b3e3713951e2b05","enunciado":"a literary text must be selected for its possibility to arise\r\ndiscussion, not for its aesthetic value.","resposta":3337511,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"From the text above, it can be inferred that","id":360801,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29643\/38.gif\"><\/p><p>From the text above, it can be inferred that<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/953558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"testing materials are related to the course aims.","provas":[{"id":29643,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29644,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953565,"hashId":"007a675736b3caa2e702247c4ec08dbf","enunciado":"testing materials are related to the course aims.","resposta":3337524,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text, it is correct to say that","id":360803,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29643\/39.gif\"><\/p><p>Based on the text, it is correct to say that<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/953565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"the more diversified a test is, the more control one has over the abilities to be tested.","provas":[{"id":29643,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29644,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953569,"hashId":"181c68887e2a43fe3285b1f51793ae7a","enunciado":"the more diversified a test is, the more control one has over\r\nthe abilities to be tested.","resposta":3337533,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text, it is correct to say that","id":360803,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29643\/39.gif\"><\/p><p>Based on the text, it is correct to say that<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/953569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"particular students have particular objectives.","provas":[{"id":29643,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14586},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-5-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 5.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"},{"id":29644,"cargo":{"descricao":"Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental","id":14587},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Parauapebas","sigla":"","id":3119,"esfera":"Municipal","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-parauapebas-pa-2006-cespe-cebraspe-professor-nivel-ii-area-8-a-serie-do-ensino-fundamental-letras-com-habilitacao-em-lingua-inglesa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Prefeitura de Parauapebas - Professor N\u00edvel II - \u00c1rea 8.a S\u00e9rie do Ensino Fundamental - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":953570,"hashId":"532e5ab1d9eaf854daa577090dd764c2","enunciado":"particular students have particular objectives.","resposta":3337534,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3337534,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3337535,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Based on the text, it is correct to say that","id":360803,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/29643\/39.gif\"><\/p><p>Based on the text, it is correct to say that<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 97"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/953570","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O chefe da guarni\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo auto bomba tanque ABT pode utilizar uma mangueira de 2\u00bd\" para abastecer a viatura com \u00e1gua do hidrante.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916799,"hashId":"ed73ccacbc475312f3db98b3f60c21b5","enunciado":"O chefe da guarni\u00e7\u00e3o de um ve\u00edculo auto bomba tanque ABT\r\npode utilizar uma mangueira de 2\u00bd\" para abastecer a viatura\r\ncom \u00e1gua do hidrante.","resposta":3216438,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de inc\u00eandios e formas de combat\u00ealos, julgue os itens a seguir.","id":353859,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de inc\u00eandios e formas de combat\u00ealos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/916799","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No decorrer de uma combust\u00e3o, h\u00e1 cont\u00ednua produ\u00e7\u00e3o de calor pela transforma\u00e7\u00e3o de energia qu\u00edmica em calor\u00edfica. Isso acontece como resultado da quebra das liga\u00e7\u00f5es das mol\u00e9culas dos reagentes e da forma\u00e7\u00e3o das liga\u00e7\u00f5es das mol\u00e9culas do produto.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916801,"hashId":"e8159d4693e061744e887b3beca7baf3","enunciado":"No decorrer de uma combust\u00e3o, h\u00e1 cont\u00ednua produ\u00e7\u00e3o de\r\ncalor pela transforma\u00e7\u00e3o de energia qu\u00edmica em calor\u00edfica.\r\nIsso acontece como resultado da quebra das liga\u00e7\u00f5es das\r\nmol\u00e9culas dos reagentes e da forma\u00e7\u00e3o das liga\u00e7\u00f5es das\r\nmol\u00e9culas do produto.","resposta":3216442,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de inc\u00eandios e formas de combat\u00ealos, julgue os itens a seguir.","id":353859,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s caracter\u00edsticas de inc\u00eandios e formas de combat\u00ealos,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/916801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre o detector da c\u00e2mara ionizada e o detector \u00f3tico de fuma\u00e7a \u00e9 que o detector da c\u00e2mara ionizada, al\u00e9m de responder \u00e0 presen\u00e7a de fuma\u00e7a, responde \u00e0 presen\u00e7a de gases de combust\u00f5es invis\u00edveis.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916810,"hashId":"0885ea21f2c15d11218681cb60c1a194","enunciado":"A diferen\u00e7a b\u00e1sica entre o detector da c\u00e2mara ionizada e o\r\ndetector \u00f3tico de fuma\u00e7a \u00e9 que o detector da c\u00e2mara\r\nionizada, al\u00e9m de responder \u00e0 presen\u00e7a de fuma\u00e7a, responde\r\n\u00e0 presen\u00e7a de gases de combust\u00f5es invis\u00edveis.","resposta":3216460,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216460,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216461,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito de sistemas autom\u00e1ticos de combate a inc\u00eandio, julgue os itens a seguir.","id":353862,"enunciado":"A respeito de sistemas autom\u00e1ticos de combate a inc\u00eandio, julgue\r\nos itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/916810","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Toda vez que o auxiliar da guarni\u00e7\u00e3o (AG) realizar a conex\u00e3o da junta Storz da mangueira de 2\u00bd\" com a boca de expuls\u00e3o da viatura ou com o hidrante, ele dever\u00e1 guarnecer a mangueira para evitar que a junta seja arrastada.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916812,"hashId":"58689c2e7eaff02114ae89ec20a1c179","enunciado":"Toda vez que o auxiliar da guarni\u00e7\u00e3o (AG) realizar a\r\nconex\u00e3o da junta Storz da mangueira de 2\u00bd\" com a boca de\r\nexpuls\u00e3o da viatura ou com o hidrante, ele dever\u00e1 guarnecer\r\na mangueira para evitar que a junta seja arrastada.","resposta":3216465,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216464,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216465,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere a bomba armar no plano horizontal, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":353863,"enunciado":"No que se refere a bomba armar no plano horizontal, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/916812","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante crises convulsivas, n\u00e3o se deve usar a c\u00e2nula orofar\u00edngea (Guedel) para manter as vias a\u00e9reas p\u00e9rvias.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916822,"hashId":"042a15fef6b1119c398ce8652fbe7c02","enunciado":"Durante crises convulsivas, n\u00e3o se deve usar a c\u00e2nula\r\norofar\u00edngea (Guedel) para manter as vias a\u00e9reas p\u00e9rvias.","resposta":3216484,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":353865,"enunciado":"","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Bombeiro","oab":false,"nome":"Bombeiro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401263,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-bombeiro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/916822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um sargento estivesse cumprindo quinze dias de deten\u00e7\u00e3o desde o dia 10 de dezembro e que, no dia 17 de dezembro, ele precisou ser hospitalizado para a retirada de um c\u00e1lculo renal, permanecendo tr\u00eas dias internado. Considere, ainda, que, no dia 20 de dezembro, o sargento tenha tirado licen\u00e7a para acompanhar sua esposa em um tratamento de quimioterapia em S\u00e3o Paulo, retornando dia 30 de janeiro, quando se apresentou a seu comandante. Nessa situa\u00e7\u00e3o, seria leg\u00edtima a determina\u00e7\u00e3o do comandante para que o sargento fosse posto em liberdade no dia 6 de janeiro.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916828,"hashId":"75ba7269b7c37453259fd246ea25acbf","enunciado":"Considere que um sargento estivesse cumprindo quinze dias\r\nde deten\u00e7\u00e3o desde o dia 10 de dezembro e que, no dia 17 de\r\ndezembro, ele precisou ser hospitalizado para a retirada de\r\num c\u00e1lculo renal, permanecendo tr\u00eas dias internado.\r\nConsidere, ainda, que, no dia 20 de dezembro, o sargento\r\ntenha tirado licen\u00e7a para acompanhar sua esposa em um\r\ntratamento de quimioterapia em S\u00e3o Paulo, retornando dia\r\n30 de janeiro, quando se apresentou a seu comandante.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, seria leg\u00edtima a determina\u00e7\u00e3o do comandante\r\npara que o sargento fosse posto em liberdade no dia 6 de\r\njaneiro.","resposta":3216497,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplicada ao CBMDF, julgue os itens que se seguem.","id":353866,"enunciado":"De acordo com a legisla\u00e7\u00e3o aplicada ao CBMDF, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","pai":399852,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399853,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbmdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/916828","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A agrega\u00e7\u00e3o dos militares do CBMDF \u00e9 efetivada mediante ato do governador do Distrito Federal.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916833,"hashId":"8358c0c2daa2c58e6acc54f8d30d468b","enunciado":"A agrega\u00e7\u00e3o dos militares do CBMDF \u00e9 efetivada mediante\r\nato do governador do Distrito Federal.","resposta":3216507,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda acerca da legisla\u00e7\u00e3o aplicada ao CBMDF, julgue os itens que se seguem.","id":353867,"enunciado":"Ainda acerca da legisla\u00e7\u00e3o aplicada ao CBMDF, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","pai":399852,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399853,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbmdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/916833","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Centro de Opera\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es do CBMDF \u00e9 um org\u00e3o de apoio, pois atende \u00e0s miss\u00f5es definidas como atividade-meio.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916836,"hashId":"9fd0da1424ddc767443d866812087f38","enunciado":"O Centro de Opera\u00e7\u00f5es e Comunica\u00e7\u00f5es do CBMDF \u00e9 um\r\norg\u00e3o de apoio, pois atende \u00e0s miss\u00f5es definidas como\r\natividade-meio.","resposta":3216512,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a leis, decretos, regulamentos, e suas altera\u00e7\u00f5es, aplicados ao CBMDF, julgue os itens que se seguem.","id":353869,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a leis, decretos, regulamentos, e suas altera\u00e7\u00f5es,\r\naplicados ao CBMDF, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","pai":399852,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399853,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbmdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/916836","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Sargento","id":9941}],"orgaos":[{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Diretoria de Ensino e Instru\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do CBMDF respons\u00e1vel por preparar o levantamento de pessoal a ser submetido a sele\u00e7\u00e3o para cursos de forma\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o ou aperfei\u00e7oamento.","provas":[{"id":27564,"cargo":{"descricao":"Sargento","id":9941},"orgao":{"nome":"Corpo de Bombeiro Militar do Distrito Federal","sigla":"CBM DF","id":262,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"cbm-df-df-2006-cespe-cebraspe-sargento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CBM DF - Sargento - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:50:04","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":916837,"hashId":"824fc6ff96066ccb6e8b17245f6f3ec3","enunciado":"A Diretoria de Ensino e Instru\u00e7\u00e3o \u00e9 o \u00f3rg\u00e3o do CBMDF\r\nrespons\u00e1vel por preparar o levantamento de pessoal a ser\r\nsubmetido a sele\u00e7\u00e3o para cursos de forma\u00e7\u00e3o, especializa\u00e7\u00e3o\r\nou aperfei\u00e7oamento.","resposta":3216515,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3216514,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3216515,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a leis, decretos, regulamentos, e suas altera\u00e7\u00f5es, aplicados ao CBMDF, julgue os itens que se seguem.","id":353869,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a leis, decretos, regulamentos, e suas altera\u00e7\u00f5es,\r\naplicados ao CBMDF, julgue os itens que se seguem.","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CBMDF","pai":399852,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399853,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cbmdf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/916837","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O recebimento provis\u00f3rio consiste na simples transfer\u00eancia da posse do bem ou dos resultados do servi\u00e7o para a administra\u00e7\u00e3o. N\u00e3o acarreta libera\u00e7\u00e3o integral do particular nem significa que a administra\u00e7\u00e3o reconhe\u00e7a que o objeto \u00e9 bom ou que a presta\u00e7\u00e3o foi executada corretamente.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900027,"hashId":"358e14ed09ffa12bb349594a6557402b","enunciado":"O recebimento provis\u00f3rio consiste na simples transfer\u00eancia\r\nda posse do bem ou dos resultados do servi\u00e7o para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o. N\u00e3o acarreta libera\u00e7\u00e3o integral do particular\r\nnem significa que a administra\u00e7\u00e3o reconhe\u00e7a que o objeto \u00e9\r\nbom ou que a presta\u00e7\u00e3o foi executada corretamente.","resposta":3149183,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos, julgue os itens seguintes.","id":351097,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de contratos, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Recebimento do Objeto dos Contratos","oab":true,"nome":"Recebimento do Objeto dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404499,"slug":"direito-administrativo-recebimento-do-objeto-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/900027","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os diversos objetivos da administra\u00e7\u00e3o de pessoal, encontra-se o objetivo societ\u00e1rio, cujas atividades de apoio s\u00e3o: cumprimento legal, servi\u00e7os exigidos e rela\u00e7\u00e3o sindicato-administra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900031,"hashId":"1cf57f72d9765d3834c2288d414edae1","enunciado":"Entre os diversos objetivos da administra\u00e7\u00e3o de pessoal,\r\nencontra-se o objetivo societ\u00e1rio, cujas atividades de apoio\r\ns\u00e3o: cumprimento legal, servi\u00e7os exigidos e rela\u00e7\u00e3o\r\nsindicato-administra\u00e7\u00e3o.","resposta":3149191,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149191,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149192,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o de materiais e da administra\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":351098,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o de materiais e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o de pessoal.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/900031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente do tamanho da organiza\u00e7\u00e3o, a correta administra\u00e7\u00e3o de pessoal pressup\u00f5e que seja criado um departamento exclusivo para tratar de assuntos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos (RH).","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900032,"hashId":"7e8ee05e87db57b1fb69db9431d937fc","enunciado":"Independentemente do tamanho da organiza\u00e7\u00e3o, a correta\r\nadministra\u00e7\u00e3o de pessoal pressup\u00f5e que seja criado um\r\ndepartamento exclusivo para tratar de assuntos relativos \u00e0\r\nadministra\u00e7\u00e3o de recursos humanos (RH).","resposta":3149194,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o de materiais e da administra\u00e7\u00e3o de pessoal.","id":351098,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da administra\u00e7\u00e3o de materiais e da\r\nadministra\u00e7\u00e3o de pessoal.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/900032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Desenvolver projetos de interven\u00e7\u00e3o organizacional, por interm\u00e9dio da an\u00e1lise administrativa, visando-se a identificar os problemas e as suas causas, com a finalidade de estudar e propor a implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as indispens\u00e1veis \u00e0 efetividade organizacional \u00e9 uma atividade de organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900033,"hashId":"3c151d030afa8995848f0add180f0efd","enunciado":"Desenvolver projetos de interven\u00e7\u00e3o organizacional, por\r\ninterm\u00e9dio da an\u00e1lise administrativa, visando-se a identificar\r\nos problemas e as suas causas, com a finalidade de estudar\r\ne propor a implementa\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as indispens\u00e1veis \u00e0\r\nefetividade organizacional \u00e9 uma atividade de organiza\u00e7\u00e3o\r\ne m\u00e9todos.","resposta":3149195,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos, julgue os itens seguintes.","id":351099,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/900033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o est\u00e1tica que se encerra em si mesma.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900035,"hashId":"ba1cc1a990b705e5d893ae4a5ef2759e","enunciado":"O planejamento \u00e9 uma fun\u00e7\u00e3o est\u00e1tica que se encerra em si\r\nmesma.","resposta":3149200,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos, julgue os itens seguintes.","id":351099,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/900035","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se conceituar planejamento como ato de relacionar e avaliar informa\u00e7\u00f5es a serem executadas em um prazo definido, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de objetivos predeterminados. Esse processo envolve tomada de decis\u00f5es e avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de cada decis\u00e3o para estabelecer objetivos a serem atingidos no futuro.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900036,"hashId":"a40af86bcca1f7677339ad22df9f6cca","enunciado":"Pode-se conceituar planejamento como ato de relacionar e\r\navaliar informa\u00e7\u00f5es a serem executadas em um prazo\r\ndefinido, visando \u00e0 consecu\u00e7\u00e3o de objetivos\r\npredeterminados. Esse processo envolve tomada de decis\u00f5es\r\ne avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e9via de cada decis\u00e3o para estabelecer objetivos\r\na serem atingidos no futuro.","resposta":3149201,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos, julgue os itens seguintes.","id":351099,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o a planejamento, organiza\u00e7\u00e3o e m\u00e9todos, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"}],"slug":"administracao-geral\/900036","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pequena cidade localizada no Rio Grande do Sul foi devastada por enchente que ensejou a perda de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis a v\u00e1rias fam\u00edlias, mesmo estando o sistema de escoamento de \u00e1gua da cidade em perfeitas condi\u00e7\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o Estado n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizado pelos danos advindos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900045,"hashId":"a350c4e72d31f242c9efbbea266add79","enunciado":"Pequena cidade localizada no Rio Grande do Sul foi\r\ndevastada por enchente que ensejou a perda de bens m\u00f3veis\r\ne im\u00f3veis a v\u00e1rias fam\u00edlias, mesmo estando o sistema de\r\nescoamento de \u00e1gua da cidade em perfeitas condi\u00e7\u00f5es. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, o Estado n\u00e3o poder\u00e1 ser responsabilizado pelos\r\ndanos advindos \u00e0 popula\u00e7\u00e3o.","resposta":3149219,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149219,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149220,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica relativa \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351104,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica relativa \u00e0 responsabilidade civil da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"}],"slug":"direito-administrativo\/900045","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A interpreta\u00e7\u00e3o constitucional n\u00e3o se diferencia da interpreta\u00e7\u00e3o do chamado direito comum.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900084,"hashId":"bfd19831802b0739fcd726b165c0cda6","enunciado":"A interpreta\u00e7\u00e3o constitucional n\u00e3o se diferencia da\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o do chamado direito comum.","resposta":3149298,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149297,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149298,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle de constitucionalidade e da interpreta\u00e7\u00e3o constitucional, julgue os itens seguintes.","id":351117,"enunciado":"Acerca do controle de constitucionalidade e da interpreta\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, julgue os itens seguintes.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","oab":true,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o ou hermen\u00eautica constitucional ou interpreta\u00e7\u00e3o constitucional: m\u00e9todos, princ\u00edpios e limites","pai":405200,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405208,"slug":"direito-constitucional-interpretacao-da-constituicao-ou-hermeneutica-constitucional-ou-interpretacao-constitucional-metodos-principios-e-limites"}],"slug":"direito-constitucional\/900084","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conforme entendimento jurisprudencial, a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica pode ser utilizada para fins de controle difuso de constitucionalidade, quando se tratar de interesses individuais homog\u00eaneos, sem que haja usurpa\u00e7\u00e3o das atribui\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio STF.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900085,"hashId":"5730727d4dd28f5e8d6e607331d43219","enunciado":"Conforme entendimento jurisprudencial, a a\u00e7\u00e3o civil p\u00fablica\r\npode ser utilizada para fins de controle difuso de\r\nconstitucionalidade, quando se tratar de interesses\r\nindividuais homog\u00eaneos, sem que haja usurpa\u00e7\u00e3o das\r\natribui\u00e7\u00f5es do pr\u00f3prio STF.","resposta":3149299,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos direitos e garantias individuais e dos precedentes do Supremo Tribunal Federal (STF), julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":351118,"enunciado":"Acerca dos direitos e garantias individuais e dos precedentes do\r\nSupremo Tribunal Federal (STF), julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":43,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43  a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","oab":false,"nome":"Direitos Difusos, Coletivos e Individuais Homog\u00eaneos","pai":null,"assunto_raiz":422159,"materia":true,"id":422159,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00e3o Civil P\u00fablica - Lei 7.347\/85","pai":422159,"assunto_raiz":422159,"materia":false,"id":422162,"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos-acao-civil-publica-lei-7-347-85"}],"slug":"direitos-difusos-coletivos-e-individuais-homogeneos\/900085","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cumula\u00e7\u00e3o do cargo de professora universit\u00e1ria com o de empregada p\u00fablica s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel se este for de n\u00edvel superior.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:39","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900092,"hashId":"5ba6d75d467852f3b93e2d9a2a4277cf","enunciado":"A cumula\u00e7\u00e3o do cargo de professora universit\u00e1ria com o de\r\nempregada p\u00fablica s\u00f3 ser\u00e1 poss\u00edvel se este for de n\u00edvel\r\nsuperior.","resposta":3149314,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149313,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149314,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"vJoana \u00e9 empregada de uma empresa estatal e \u00e9 professora universit\u00e1ria em uma universidade federal. Atividades essas exercidas com compatibilidade de hor\u00e1rios. Com base na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o e acerca do regime jur\u00eddico dos servidores e empregados p\u00fablicos, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, e dos precedentes do STF, julgue os seguintes itens.","id":351119,"enunciado":"vJoana \u00e9 empregada de uma empresa estatal e \u00e9 professora\r\nuniversit\u00e1ria em uma universidade federal. Atividades essas\r\nexercidas com compatibilidade de hor\u00e1rios.\r\nCom base na situa\u00e7\u00e3o em apre\u00e7o e acerca do regime jur\u00eddico dos\r\nservidores e empregados p\u00fablicos, previsto na Constitui\u00e7\u00e3o, e dos\r\nprecedentes do STF, julgue os seguintes itens.","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/900092","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}