{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165060,"perPage":"100","pages":21651,"page":20150,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pedro, que trabalhava para a pessoa jur\u00eddica Gama desde mar\u00e7o de 2005 avisou previamente sua empregadora, em 12 de abril de 2006, de seu pedido de demiss\u00e3o. Ap\u00f3s decorrido o per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio, houve a resili\u00e7\u00e3o do contrato individual de trabalho celebrado entre Pedro e a empresa Gama. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que Pedro ter\u00e1 direito ao recebimento de gratifica\u00e7\u00e3o natalina.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900146,"hashId":"c03fa4fb7b218ae531b8c0b78d3f1d0f","enunciado":"Pedro, que trabalhava para a pessoa jur\u00eddica Gama desde\r\nmar\u00e7o de 2005 avisou previamente sua empregadora, em 12\r\nde abril de 2006, de seu pedido de demiss\u00e3o. Ap\u00f3s decorrido\r\no per\u00edodo do aviso pr\u00e9vio, houve a resili\u00e7\u00e3o do contrato\r\nindividual de trabalho celebrado entre Pedro e a empresa\r\nGama. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto\r\nafirmar que Pedro ter\u00e1 direito ao recebimento de gratifica\u00e7\u00e3o\r\nnatalina.","resposta":3149421,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149421,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149422,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351133,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/900146","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Messias foi contratado para trabalhar para a pessoa jur\u00eddica Omega,com remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.200,00 mensais. Em 22 de agosto de 2005, Messias recebeu um aumento e passou a receber R$ 2.200,00 mensais. Em 17 de dezembro de 2005, Messias foi demitido sem justa causa pela empresa Omega, e n\u00e3o recebeu as verbas rescis\u00f3rias pertinentes. Considerando que Messias nunca gozou f\u00e9rias durante o per\u00edodo que trabalhou para a empresa, \u00e9 correto afirmar que Messias tem direito ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias em dobro, relativamente ao per\u00edodo de 2003\/2004, que dever\u00e1 ser calculada com base na remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.200,00.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900150,"hashId":"2a16795cb7b8b4808aebbe33f95991a1","enunciado":"Messias foi contratado para trabalhar para a pessoa jur\u00eddica\r\nOmega,com remunera\u00e7\u00e3o de R$ 1.200,00 mensais. Em 22 de\r\nagosto de 2005, Messias recebeu um aumento e passou a\r\nreceber R$ 2.200,00 mensais. Em 17 de dezembro de 2005,\r\nMessias foi demitido sem justa causa pela empresa Omega,\r\ne n\u00e3o recebeu as verbas rescis\u00f3rias pertinentes.\r\nConsiderando que Messias nunca gozou f\u00e9rias durante o\r\nper\u00edodo que trabalhou para a empresa, \u00e9 correto afirmar que\r\nMessias tem direito ao recebimento de indeniza\u00e7\u00e3o de f\u00e9rias\r\nem dobro, relativamente ao per\u00edodo de 2003\/2004, que\r\ndever\u00e1 ser calculada com base na remunera\u00e7\u00e3o de\r\nR$ 1.200,00.","resposta":3149430,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149429,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149430,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351133,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/900150","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica \u00cata encerrou suas atividades em virtude de instabilidade financeira em 15 de abril de 2005. Nesse caso, os empregados de \u00cata n\u00e3o t\u00eam direito ao aviso pr\u00e9vio.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900151,"hashId":"96cf40eb1805a34844a828da5b3d2249","enunciado":"A pessoa jur\u00eddica \u00cata encerrou suas atividades em virtude de\r\ninstabilidade financeira em 15 de abril de 2005. Nesse caso,\r\nos empregados de \u00cata n\u00e3o t\u00eam direito ao aviso pr\u00e9vio.","resposta":3149432,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149431,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149432,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351133,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Aviso Pr\u00e9vio","oab":true,"nome":"Aviso Pr\u00e9vio","pai":406774,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406795,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-aviso-previo"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/900151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Felipe, gar\u00e7on de um restaurante, recebe sal\u00e1rio fixo de R$ 300,00 mensais, acrescido de gorjetas. Nesse caso, o valor das gorjetas n\u00e3o serve de base para o c\u00e1lculo das parcelas correspondentes ao repouso semanal remunerado de Felipe.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900152,"hashId":"cb5175e88a64a06f883166786f2257b5","enunciado":"Felipe, gar\u00e7on de um restaurante, recebe sal\u00e1rio fixo de\r\nR$ 300,00 mensais, acrescido de gorjetas. Nesse caso, o\r\nvalor das gorjetas n\u00e3o serve de base para o c\u00e1lculo das\r\nparcelas correspondentes ao repouso semanal remunerado de\r\nFelipe.","resposta":3149433,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149433,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149434,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351133,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","oab":true,"nome":"Remunera\u00e7\u00e3o e Sal\u00e1rio","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406773,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-remuneracao-e-salario"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/900152","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pessoa jur\u00eddica Delta dispensou 200 empregados, ao fechar um de seus estabelecimentos empresariais. Com base na alega\u00e7\u00e3o de for\u00e7a maior, pagou apenas metade do que pagaria a cada um de seus empregados na rescis\u00e3o sem justa causa. O sindicato da categoria, como substituto processual, ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em que redarg\u00fciu a alega\u00e7\u00e3o de for\u00e7a maior e requereu a condena\u00e7\u00e3o da empregadora ao pagamento integral das verbas rescis\u00f3rias. A referida a\u00e7\u00e3o trabalhista foi julgada absolutamente procedente e transitou em julgado. Oportunamente, a empresa Delta ajuizou a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto afirmar que a empresa Delta deve promover a cita\u00e7\u00e3o de todos os 200 ex-empregados e n\u00e3o apenas do sindicato substituto.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900155,"hashId":"14cac5668b44972b894f5fcdddcc2d00","enunciado":"A pessoa jur\u00eddica Delta dispensou 200 empregados, ao\r\nfechar um de seus estabelecimentos empresariais. Com base\r\nna alega\u00e7\u00e3o de for\u00e7a maior, pagou apenas metade do que\r\npagaria a cada um de seus empregados na rescis\u00e3o sem justa\r\ncausa. O sindicato da categoria, como substituto processual,\r\najuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em que redarg\u00fciu a alega\u00e7\u00e3o\r\nde for\u00e7a maior e requereu a condena\u00e7\u00e3o da empregadora ao\r\npagamento integral das verbas rescis\u00f3rias. A referida a\u00e7\u00e3o\r\ntrabalhista foi julgada absolutamente procedente e transitou\r\nem julgado. Oportunamente, a empresa Delta ajuizou a\u00e7\u00e3o\r\nrescis\u00f3ria. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, \u00e9 correto\r\nafirmar que a empresa Delta deve promover a cita\u00e7\u00e3o de\r\ntodos os 200 ex-empregados e n\u00e3o apenas do sindicato\r\nsubstituto.","resposta":3149440,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149439,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149440,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito do direito processual do trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351134,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito do direito processual do trabalho, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","oab":true,"nome":"Atos, termos e prazos processuais. V\u00edcios dos atos processuais. Provas no processo do trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406826,"slug":"direito-processual-do-trabalho-atos-termos-e-prazos-processuais-vicios-dos-atos-processuais-provas-no-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/900155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os empregados de determinada, pessoa jur\u00eddica irresignados com a inatividade do sindicato representativo, propuseram diss\u00eddio coletivo, perante o tribunal regional do trabalho (TRT) competente, visando obter reajustamento do sal\u00e1rio da categoria. Com base na ordena\u00e7\u00e3o normativa vigente, falta ao referido diss\u00eddio coletivo uma condi\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00e3o, tendo em vista que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a representa\u00e7\u00e3o para instaurar inst\u00e2ncia \u00e9 prerrogativa das associa\u00e7\u00f5es sindicais.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900157,"hashId":"21da5f7599a265093b7ae8102295fbe4","enunciado":"Os empregados de determinada, pessoa jur\u00eddica irresignados\r\ncom a inatividade do sindicato representativo, propuseram\r\ndiss\u00eddio coletivo, perante o tribunal regional do trabalho\r\n(TRT) competente, visando obter reajustamento do sal\u00e1rio\r\nda categoria. Com base na ordena\u00e7\u00e3o normativa vigente,\r\nfalta ao referido diss\u00eddio coletivo uma condi\u00e7\u00f5es de a\u00e7\u00e3o,\r\ntendo em vista que, nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o para instaurar inst\u00e2ncia \u00e9 prerrogativa das\r\nassocia\u00e7\u00f5es sindicais.","resposta":3149443,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149443,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149444,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito do direito processual do trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351134,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito do direito processual do trabalho, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio coletivo e suas modalidades","pai":406840,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406869,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-coletivo-e-suas-modalidades"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/900157","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sandra ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em desfavor da pessoa jur\u00eddica Jota, sua antiga empregadora. A empresa Jota, oportunamente, apresentou contesta\u00e7\u00e3o negando, de forma absoluta, o v\u00ednculo empregat\u00edcio. O juiz monocr\u00e1tico proferiu senten\u00e7a reconhecendo o v\u00ednculo empregat\u00edcio e condenou Jota ao pagamento de todos os consect\u00e1rios legais advindos desse v\u00ednculo, mas n\u00e3o aplicou a multa pelo atraso no pagamento das verbas rescis\u00f3rias, em face da discuss\u00e3o a respeito da exist\u00eancia de v\u00ednculo empregat\u00edcio. A reclamante interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio, que foi julgado improvido pelo TRT. N\u00e3o se conformando, a reclamante interp\u00f4s recurso de revista, com base na assertiva de viola\u00e7\u00e3o literal de preceito normativo. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, o TST deve inadmitir o recurso de revista, pois n\u00e3o houve viola\u00e7\u00e3o literal, mas interpreta\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de preceito de lei.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900159,"hashId":"c510db5ae9dc3db089521e25b8126404","enunciado":"Sandra ajuizou reclama\u00e7\u00e3o trabalhista em desfavor da pessoa\r\njur\u00eddica Jota, sua antiga empregadora. A empresa Jota,\r\noportunamente, apresentou contesta\u00e7\u00e3o negando, de forma\r\nabsoluta, o v\u00ednculo empregat\u00edcio. O juiz monocr\u00e1tico\r\nproferiu senten\u00e7a reconhecendo o v\u00ednculo empregat\u00edcio e\r\ncondenou Jota ao pagamento de todos os consect\u00e1rios legais\r\nadvindos desse v\u00ednculo, mas n\u00e3o aplicou a multa pelo atraso\r\nno pagamento das verbas rescis\u00f3rias, em face da discuss\u00e3o\r\na respeito da exist\u00eancia de v\u00ednculo empregat\u00edcio. A\r\nreclamante interp\u00f4s recurso ordin\u00e1rio, que foi julgado\r\nimprovido pelo TRT. N\u00e3o se conformando, a reclamante\r\ninterp\u00f4s recurso de revista, com base na assertiva de\r\nviola\u00e7\u00e3o literal de preceito normativo. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, o TST deve inadmitir o recurso de revista, pois\r\nn\u00e3o houve viola\u00e7\u00e3o literal, mas interpreta\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel de\r\npreceito de lei.","resposta":3149447,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica a respeito do direito processual do trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351134,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica a respeito do direito processual do trabalho, seguida de\r\numa assertiva a ser julgada.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Sistema recursal trabalhista","oab":true,"nome":"Sistema recursal trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406837,"slug":"direito-processual-do-trabalho-sistema-recursal-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/900159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"research work at the International Space Station depends on the crew available.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898822,"hashId":"bc8f508ecebabe1ccef43f1aff977ece","enunciado":"research work at the International Space Station depends on\r\nthe crew available.","resposta":3145475,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"From the text above, it is correct to conclude that","id":350866,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26819\/28.gif\"><\/p><p>From the text above, it is correct to conclude that<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/898822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"a third crew member will increase in 33 percent the time for doing research work at the International Space Station.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898823,"hashId":"c9f7438d407bad40cf37311e04f3d3c8","enunciado":"a third crew member will increase in 33 percent the time for\r\ndoing research work at the International Space Station.","resposta":3145478,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145477,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145478,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"From the text above, it is correct to conclude that","id":350866,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26819\/28.gif\"><\/p><p>From the text above, it is correct to conclude that<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/898823","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u0004\bBrazil still does not have a space program.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:29","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898824,"hashId":"d96a42f5c7a9f6c6cac808df3aa0c39d","enunciado":"\u0004\bBrazil still does not have a space program.","resposta":3145480,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"From the text above, it is correct to conclude that","id":350866,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26819\/28.gif\"><\/p><p>From the text above, it is correct to conclude that<\/p>","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/898824","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u201chas relied\u201d (l.15) is the same as has trusted.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898826,"hashId":"3c7b4519337a9f50f465b807ba98cb06","enunciado":"\u201chas relied\u201d (l.15) is the same as has trusted.","resposta":3145483,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"In the text,","id":350867,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26819\/28.gif\"><\/p><p>In the text,<\/p>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"Vocabul\u00e1rio","oab":false,"nome":"Vocabul\u00e1rio","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4569,"slug":"lingua-inglesa-vocabulario"}],"slug":"lingua-inglesa\/898826","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O que caracteriza a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a muta\u00e7\u00e3o epistemol\u00f3gica que est\u00e1 na passagem do estudo do documento para o estudo da informa\u00e7\u00e3o, uma vez que as tem\u00e1ticas evocadas, tanto pelos pesquisadores como pelos profissionais, reivindicam a informa\u00e7\u00e3o como seu objeto de estudo, ou de atividade.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898827,"hashId":"b234f5fbbf1d3090b16ca6e8c144a3bd","enunciado":"O que caracteriza a ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o \u00e9 a muta\u00e7\u00e3o\r\nepistemol\u00f3gica que est\u00e1 na passagem do estudo do\r\ndocumento para o estudo da informa\u00e7\u00e3o, uma vez que as\r\ntem\u00e1ticas evocadas, tanto pelos pesquisadores como pelos\r\nprofissionais, reivindicam a informa\u00e7\u00e3o como seu objeto de\r\nestudo, ou de atividade.","resposta":3145485,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145485,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145486,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e dos seus fundamentos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350868,"enunciado":"Acerca da ci\u00eancia da informa\u00e7\u00e3o e dos seus fundamentos, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898827","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O planejamento de toda pesquisa depende essencialmente do assunto a ser investigado, da sua natureza e da situa\u00e7\u00e3o espa\u00e7o-temporal em que o problema pesquisado se encontra, independentemente da natureza e do n\u00edvel de conhecimento do investigador.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898831,"hashId":"bfc3b43ef045ddaab402756636de1fe6","enunciado":"O planejamento de toda pesquisa depende essencialmente do\r\nassunto a ser investigado, da sua natureza e da situa\u00e7\u00e3o\r\nespa\u00e7o-temporal em que o problema pesquisado se encontra,\r\nindependentemente da natureza e do n\u00edvel de conhecimento\r\ndo investigador.","resposta":3145494,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145493,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145494,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no conceito de pesquisa, julgue o item a seguir.","id":350869,"enunciado":"Com base no conceito de pesquisa, julgue o item a seguir.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Ci\u00eancia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397770,"slug":"biblioteconomia-ciencia-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898831","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O m\u00e9todo cient\u00edfico pressup\u00f5e o uso de procedimentos para produ\u00e7\u00e3o de conhecimento e a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios capazes de garantir a distin\u00e7\u00e3o entre o conhecimento verdadeiro e o falso.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898832,"hashId":"0b895be4849477d96795d98b60e2c0af","enunciado":"O m\u00e9todo cient\u00edfico pressup\u00f5e o uso de procedimentos para\r\nprodu\u00e7\u00e3o de conhecimento e a ado\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios capazes\r\nde garantir a distin\u00e7\u00e3o entre o conhecimento verdadeiro e o\r\nfalso.","resposta":3145495,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 metodologia da pesquisa cient\u00edfica, julgue o item a seguir.","id":350870,"enunciado":"Quanto \u00e0 metodologia da pesquisa cient\u00edfica, julgue o item a\r\nseguir.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Metodologia da pesquisa cient\u00edfica e Pesquisa bibliogr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Metodologia da pesquisa cient\u00edfica e Pesquisa bibliogr\u00e1fica","pai":397770,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397771,"slug":"biblioteconomia-metodologia-da-pesquisa-cientifica-e-pesquisa-bibliografica"}],"slug":"biblioteconomia\/898832","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o questiona o uso crescente de tecnologias de organiza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em diferentes formatos e m\u00eddias, bem como evita o uso de ferramentas e metodologias que exijam o trabalho em equipe, pois, assim, estar\u00e1 mais bem preparado para disputar o mercado de trabalho.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898838,"hashId":"06d98b6285903f64b2b2812559c5085d","enunciado":"O moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o questiona o uso\r\ncrescente de tecnologias de organiza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e\r\ncomunica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em diferentes formatos e m\u00eddias,\r\nbem como evita o uso de ferramentas e metodologias que\r\nexijam o trabalho em equipe, pois, assim, estar\u00e1 mais bem\r\npreparado para disputar o mercado de trabalho.","resposta":3145508,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do tema do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o, julgue o item que se segue.","id":350874,"enunciado":"A respeito do tema do moderno profissional da informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue o item que se segue.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio: legisla\u00e7\u00e3o, forma\u00e7\u00e3o e mercado de trabalho","pai":397773,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397775,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-legislacao-formacao-e-mercado-de-trabalho"}],"slug":"biblioteconomia\/898838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ISBN \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo \u00fanico, que serve para identificar t\u00edtulos de seriados, independentemente do idioma, ou do pa\u00eds de origem. Pode ser usado quando qualquer informa\u00e7\u00e3o sobre o seriado se fizer necess\u00e1ria.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898842,"hashId":"91ad57e27c458e18f082d75ca217a5df","enunciado":"O ISBN \u00e9 a representa\u00e7\u00e3o de um c\u00f3digo \u00fanico, que serve\r\npara identificar t\u00edtulos de seriados, independentemente do\r\nidioma, ou do pa\u00eds de origem. Pode ser usado quando\r\nqualquer informa\u00e7\u00e3o sobre o seriado se fizer necess\u00e1ria.","resposta":3145516,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145515,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145516,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle bibliogr\u00e1fico, julgue os itens a seguir.","id":350877,"enunciado":"Acerca do controle bibliogr\u00e1fico, julgue os itens a seguir.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os sistemas de gerenciamento de documentos, os servi\u00e7os de busca online, na Internet e em CD-ROM, os servi\u00e7os de notifica\u00e7\u00e3o corrente e os \u00edndices impressos s\u00e3o considerados aplicativos destinados \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898847,"hashId":"45fd920a72637dfc9aeffe7eeb1c5c7e","enunciado":"Os sistemas de gerenciamento de documentos, os servi\u00e7os de\r\nbusca online, na Internet e em CD-ROM, os servi\u00e7os de\r\nnotifica\u00e7\u00e3o corrente e os \u00edndices impressos s\u00e3o considerados\r\naplicativos destinados \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":3145525,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145525,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145526,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.","id":350879,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos recursos e servi\u00e7os de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Tratando-se dos recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, no servi\u00e7o de dissemina\u00e7\u00e3o seletiva de informa\u00e7\u00e3o, as mudan\u00e7as do perfil de interesse de um usu\u00e1rio implicam reformula\u00e7\u00f5es nas listagens j\u00e1 recebidas por ele.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898848,"hashId":"5bbe2275420b228b0dfe591dc63b9bbe","enunciado":"Tratando-se dos recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, no\r\nservi\u00e7o de dissemina\u00e7\u00e3o seletiva de informa\u00e7\u00e3o, as\r\nmudan\u00e7as do perfil de interesse de um usu\u00e1rio implicam\r\nreformula\u00e7\u00f5es nas listagens j\u00e1 recebidas por ele.","resposta":3145528,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o.","id":350879,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, acerca dos recursos e servi\u00e7os de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898848","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como n\u00e3o existe uma norma da ABNT para normalizar documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, o planejamento, a elabora\u00e7\u00e3o e a normaliza\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos, que inclui teses, disserta\u00e7\u00f5es e trabalhos de conclus\u00e3o de curso, cada institui\u00e7\u00e3o de ensino determina e normaliza esses documentos segundo crit\u00e9rios de sua conveni\u00eancia.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898854,"hashId":"945c8bba564a77aac8f4f22f848ebad0","enunciado":"Como n\u00e3o existe uma norma da ABNT para normalizar\r\ndocumentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, o planejamento, a\r\nelabora\u00e7\u00e3o e a normaliza\u00e7\u00e3o de trabalhos acad\u00eamicos, que\r\ninclui teses, disserta\u00e7\u00f5es e trabalhos de conclus\u00e3o de curso,\r\ncada institui\u00e7\u00e3o de ensino determina e normaliza esses\r\ndocumentos segundo crit\u00e9rios de sua conveni\u00eancia.","resposta":3145540,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145539,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145540,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, seu planejamento, elabora\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":350882,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, seu\r\nplanejamento, elabora\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397782,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-tipologia-funcoes-e-aplicabilidade"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898854","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias dos documentos t\u00e9cnicocient\u00edficos segue a norma da ABNT, que especifica os elementos que devem ser considerados como essenciais e complementares. Quando elabora uma compila\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos para inclus\u00e3o em bibliografias, resumos, resenhas, recens\u00f5es, o bibliotec\u00e1rio fixa a ordem dos elementos das refer\u00eancias e estabelece conven\u00e7\u00f5es para transcrever e apresentar a informa\u00e7\u00e3o originada do documento e(ou) outras fontes de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898855,"hashId":"14bcd8a6eef3388d2186f9506acadbd6","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o de refer\u00eancias dos documentos t\u00e9cnicocient\u00edficos\r\nsegue a norma da ABNT, que especifica os\r\nelementos que devem ser considerados como essenciais e\r\ncomplementares. Quando elabora uma compila\u00e7\u00e3o de\r\nrefer\u00eancias de documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos para inclus\u00e3o\r\nem bibliografias, resumos, resenhas, recens\u00f5es, o\r\nbibliotec\u00e1rio fixa a ordem dos elementos das refer\u00eancias e\r\nestabelece conven\u00e7\u00f5es para transcrever e apresentar a\r\ninforma\u00e7\u00e3o originada do documento e(ou) outras fontes de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","resposta":3145542,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145541,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145542,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, seu planejamento, elabora\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":350882,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o aos documentos t\u00e9cnico-cient\u00edficos, seu\r\nplanejamento, elabora\u00e7\u00e3o e normaliza\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas: tipologia, fun\u00e7\u00f5es e aplicabilidade","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397782,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-tipologia-funcoes-e-aplicabilidade"},{"nome_clean":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Normas t\u00e9cnicas para a \u00e1rea de documenta\u00e7\u00e3o","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397783,"slug":"biblioteconomia-normas-tecnicas-para-a-area-de-documentacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A criptografia n\u00e3o apenas busca aumentar a privacidade nas comunica\u00e7\u00f5es e armazenamento de informa\u00e7\u00f5es, mas tamb\u00e9m a integridade e a autenticidade dos autores ou atores de uma transa\u00e7\u00e3o ou documento eletr\u00f4nico.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898860,"hashId":"0ccfca294c4d610b2ab49c5291a33ced","enunciado":"A criptografia n\u00e3o apenas busca aumentar a privacidade nas\r\ncomunica\u00e7\u00f5es e armazenamento de informa\u00e7\u00f5es, mas\r\ntamb\u00e9m a integridade e a autenticidade dos autores ou\r\natores de uma transa\u00e7\u00e3o ou documento eletr\u00f4nico.","resposta":3145551,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145551,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145552,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a \u00e9tica e a privacidade de dados, julgue os itens a seguir.","id":350884,"enunciado":"Considerando a \u00e9tica e a privacidade de dados, julgue os itens a\r\nseguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambientes informatizados","oab":false,"nome":"Tratamento da informa\u00e7\u00e3o em ambientes informatizados","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397815,"slug":"biblioteconomia-tratamento-da-informacao-em-ambientes-informatizados"}],"slug":"biblioteconomia\/898860","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A for\u00e7a motriz para a forma\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o das redes est\u00e1 na efici\u00eancia das decis\u00f5es coletivas e individuais em rela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados, que constituem, ao mesmo tempo, meio e fim da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento na sociedade da informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898864,"hashId":"718d1907b5bbf9b301441acbd82918c2","enunciado":"A for\u00e7a motriz para a forma\u00e7\u00e3o e dissemina\u00e7\u00e3o das redes\r\nest\u00e1 na efici\u00eancia das decis\u00f5es coletivas e individuais em\r\nrela\u00e7\u00e3o aos conte\u00fados, que constituem, ao mesmo tempo,\r\nmeio e fim da gest\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e do conhecimento na\r\nsociedade da informa\u00e7\u00e3o.","resposta":3145559,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, tais como as redes de informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nicas e os servi\u00e7os de provis\u00e3o e acesso, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350885,"enunciado":"Considerando as tecnologias de informa\u00e7\u00e3o, tais como as redes\r\nde informa\u00e7\u00e3o eletr\u00f4nicas e os servi\u00e7os de provis\u00e3o e acesso,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397803,"slug":"biblioteconomia-disseminacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No processo de refer\u00eancia, a negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o formulada pelo usu\u00e1rio \u00e9 realizada a busca.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898871,"hashId":"4afbd95e2334a74510479adeb219f116","enunciado":"No processo de refer\u00eancia, a negocia\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o\r\nformulada pelo usu\u00e1rio \u00e9 realizada a busca.","resposta":3145574,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145573,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145574,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia, julgue os itens que se seguem.","id":350887,"enunciado":"Acerca das fun\u00e7\u00f5es do bibliotec\u00e1rio de refer\u00eancia, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/898871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A norma regulamentadora da avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo empregador por meio da an\u00e1lise ergon\u00f4mica das condi\u00e7\u00f5es de trabalho n\u00e3o se aplica \u00e0s atividades exercidas pelo bibliotec\u00e1rio no ambiente de trabalho das unidades de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898887,"hashId":"3af75effb9920af6e289517ad755843a","enunciado":"A norma regulamentadora da avalia\u00e7\u00e3o realizada pelo\r\nempregador por meio da an\u00e1lise ergon\u00f4mica das condi\u00e7\u00f5es\r\nde trabalho n\u00e3o se aplica \u00e0s atividades exercidas pelo\r\nbibliotec\u00e1rio no ambiente de trabalho das unidades de\r\ninforma\u00e7\u00e3o.","resposta":3145606,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme a norma regulamentadora de seguran\u00e7a e sa\u00fade do trabalhador NR-17 - Ergonomia (117.000-7), julgue os seguintes itens.","id":350897,"enunciado":"Conforme a norma regulamentadora de seguran\u00e7a e sa\u00fade do\r\ntrabalhador NR-17 - Ergonomia (117.000-7), julgue os seguintes\r\nitens.","rotulo":110,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/898887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle de qualidade dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o fornecidos pela biblioteca, embora nem sempre praticado, funciona como forma de monitoramento permanente, capaz de contribuir para identificar se os servi\u00e7os est\u00e3o ou n\u00e3o correspondendo \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898889,"hashId":"b91b3f588b65501837ac12648024d643","enunciado":"O controle de qualidade dos servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o\r\nfornecidos pela biblioteca, embora nem sempre praticado,\r\nfunciona como forma de monitoramento permanente, capaz\r\nde contribuir para identificar se os servi\u00e7os est\u00e3o ou n\u00e3o\r\ncorrespondendo \u00e0s necessidades dos usu\u00e1rios.","resposta":3145609,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle e avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":350899,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle e avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898889","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o contribuem para o adequado funcionamento do servi\u00e7o de dissemina\u00e7\u00e3o seletiva de informa\u00e7\u00e3o, mas a biblioteca s\u00f3 atender\u00e1 os interesses e necessidades de informa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios desse servi\u00e7o, se estiver preocupada em identificar os interesses e necessidades de informa\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios.","provas":[{"id":26819,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio","id":13555},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-universitario-area-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - T\u00e9cnico de N\u00edvel Universit\u00e1rio - \u00c1rea Bibliotec\u00e1rio - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":898891,"hashId":"00a4475641ea5296ae7bbcccd2dcfe77","enunciado":"Medidas de controle e avalia\u00e7\u00e3o contribuem para o\r\nadequado funcionamento do servi\u00e7o de dissemina\u00e7\u00e3o\r\nseletiva de informa\u00e7\u00e3o, mas a biblioteca s\u00f3 atender\u00e1 os\r\ninteresses e necessidades de informa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios desse\r\nservi\u00e7o, se estiver preocupada em identificar os interesses e\r\nnecessidades de informa\u00e7\u00e3o dos seus usu\u00e1rios.","resposta":3145613,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle e avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o, julgue os seguintes itens.","id":350899,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao controle e avalia\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dissemina\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397803,"slug":"biblioteconomia-disseminacao-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/898891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para completar o resgate em mais 2 horas de trabalho, utilizando helic\u00f3pteros do mesmo tipo, a frota deveria ser acrescida de mais 2 desses helic\u00f3pteros.","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"},{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"},{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898900,"hashId":"577e8dcf48b77744f2ed0bf8266a6642","enunciado":"Para completar o resgate em mais 2 horas de trabalho,\r\nutilizando helic\u00f3pteros do mesmo tipo, a frota deveria ser\r\nacrescida de mais 2 desses helic\u00f3pteros.","resposta":3145631,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Fortes chuvas provocaram uma enchente que isolou completamente uma pequena comunidade. A falta de \u00e1gua pot\u00e1vel e o risco de contamina\u00e7\u00e3o fizeram com que as autoridades providenciassem o resgate das pessoas dessa comunidade. Helic\u00f3pteros foram acionados. Em 5 horas, 3 helic\u00f3pteros transportaram 3\/5 das pessoas da comunidade. Considerando que cada helic\u00f3ptero transporta o mesmo n\u00famero de pessoas e gasta o mesmo tempo para fazer esse transporte, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350903,"enunciado":"Fortes chuvas provocaram uma enchente que isolou\r\ncompletamente uma pequena comunidade. A falta de \u00e1gua pot\u00e1vel\r\ne o risco de contamina\u00e7\u00e3o fizeram com que as autoridades\r\nprovidenciassem o resgate das pessoas dessa comunidade.\r\nHelic\u00f3pteros foram acionados. Em 5 horas, 3 helic\u00f3pteros\r\ntransportaram 3\/5  das pessoas da comunidade. Considerando\r\nque cada helic\u00f3ptero transporta o mesmo n\u00famero de pessoas e\r\ngasta o mesmo tempo para fazer esse transporte, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/898900","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Suponha que, dos 3.580 empregados de uma empresa, 1.000 s\u00e3o mulheres e, destas, 4,2% ocupam cargos de ger\u00eancia. Al\u00e9m disso, o n\u00famero de mulheres gerentes representa 14% do total de gerentes da empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, escolhendose ao acaso um empregado do sexo masculino, a probabilidade de ele ser gerente \u00e9 inferior a 12%.","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"},{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"},{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898906,"hashId":"18cb480acbb43a4d2d3205b7a2c3cf99","enunciado":"Suponha que, dos 3.580 empregados de uma empresa, 1.000\r\ns\u00e3o mulheres e, destas, 4,2% ocupam cargos de ger\u00eancia.\r\nAl\u00e9m disso, o n\u00famero de mulheres gerentes representa 14%\r\ndo total de gerentes da empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, escolhendose\r\nao acaso um empregado do sexo masculino, a\r\nprobabilidade de ele ser gerente \u00e9 inferior a 12%.","resposta":3145643,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145643,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145644,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir.","id":350905,"enunciado":"Julgue os itens a seguir.","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/898906","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A seq\u00fc\u00eancia de caracteres http:\/\/www.google.com.br\/ possui sintaxe correta de endere\u00e7o de p\u00e1gina web. Para acessar outra p\u00e1gina da Web, \u00e9 suficiente substituir esse endere\u00e7o pelo endere\u00e7o da p\u00e1gina que se quer acessar e, ent\u00e3o, clicar ","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"},{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"},{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898907,"hashId":"46ea75ad7b0d9b5f170c2a05369fe996","enunciado":"A seq\u00fc\u00eancia de caracteres http:\/\/www.google.com.br\/\r\npossui sintaxe correta de endere\u00e7o de p\u00e1gina web.\r\nPara acessar outra p\u00e1gina da Web, \u00e9 suficiente\r\nsubstituir esse endere\u00e7o pelo endere\u00e7o da p\u00e1gina que\r\nse quer acessar e, ent\u00e3o, clicar <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26820\/31.gif\">","resposta":3145645,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145645,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145646,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":350906,"enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26820\/30.gif\">","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/898907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Existem, atualmente, dispositivos denominados pendrive que podem assumir a forma ilustrada ao lado e permitem o armazenamento, em mem\u00f3ria flash, de 8 GB de informa\u00e7\u00f5es de dados e m\u00fasicas em formato MP3, por exemplo. Esses dispositivos s\u00e3o do tipo plug and play, e os mais modernos utilizam a tecnologia USB 2.0 e podem funcionar como tocador MP3.","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"},{"id":26839,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero","id":13565},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-helicoptero","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Helicoptero - 2006"},{"id":26840,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves","id":13566},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-tecnico-de-manutencao-de-aeronaves","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea T\u00e9cnico de Manuten\u00e7\u00e3o de Aeronaves - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898912,"hashId":"1520585696941b330a2c21279eb8bf7f","enunciado":"<p>Existem, atualmente, dispositivos denominados pendrive que podem assumir a forma ilustrada ao lado e permitem\r\no armazenamento, em mem\u00f3ria flash, de 8 GB de informa\u00e7\u00f5es de dados e m\u00fasicas em formato MP3, por exemplo.\r\nEsses dispositivos s\u00e3o do tipo plug and play, e os mais modernos utilizam a tecnologia USB 2.0 e podem funcionar\r\ncomo tocador MP3.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26820\/37.gif\"><\/p>","resposta":3145655,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145655,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145656,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a c\u00f3pias de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes.","id":350908,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a c\u00f3pias de seguran\u00e7a, julgue os itens seguintes.","rotulo":36,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Ctrl + V","oab":false,"nome":"Ctrl + V","pai":420750,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405033,"slug":"informatica-ctrl-v"}],"slug":"informatica\/898912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No EMB-110, a press\u00e3o m\u00ednima de combust\u00edvel \u00e9 de 12 PSI.","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898946,"hashId":"a7613288b17b61c3260e937f190f7a75","enunciado":"No EMB-110, a press\u00e3o m\u00ednima de combust\u00edvel \u00e9 de 12 PSI.","resposta":3145723,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145723,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145724,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com o que determina o MO do EMB-110 acerca de combust\u00edvel e \u00f3leo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350915,"enunciado":"De acordo com o que determina o MO do EMB-110 acerca de\r\ncombust\u00edvel e \u00f3leo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/898946","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comandante deve optar por abortar a decolagem.","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898947,"hashId":"73c55dcc594a234fac68f2f32aee86c5","enunciado":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, o comandante deve optar por abortar a\r\ndecolagem.","resposta":3145725,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Operando no interior da Bahia em Paulo Afonso \u2014 SBUF estado da Bahia, em pista de 1.800 m \u00d7 45 m ASPH, com eleva\u00e7\u00e3o de 269 m (883 ft), em manh\u00e3 de c\u00e9u claro e temperatura de aproximadamente 20 \u00baC, o EMB-110 PP-CHE, com tanques cheios, capacidade total de passageiros e carga, inicia corrida de decolagem e, ap\u00f3s 300 m, h\u00e1 perda de pot\u00eancia no motor direito. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e o procedimento de emerg\u00eancia contido no MO do EMB-110, julgue os itens que se seguem.","id":350916,"enunciado":"<p>Operando no interior da Bahia em Paulo Afonso \u2014\r\nSBUF estado da Bahia, em pista de 1.800 m \u00d7 45 m ASPH, com\r\neleva\u00e7\u00e3o de 269 m (883 ft), em manh\u00e3 de c\u00e9u claro e temperatura\r\nde aproximadamente 20 \u00baC, o EMB-110 PP-CHE, com tanques\r\ncheios, capacidade total de passageiros e carga, inicia corrida de\r\ndecolagem e, ap\u00f3s 300 m, h\u00e1 perda de pot\u00eancia no motor direito.\r\n<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada e o\r\nprocedimento de emerg\u00eancia contido no MO do EMB-110, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/898947","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a aeronave que transporta o presidente da Rep\u00fablica, chefe supremo das For\u00e7as Armadas, tem prioridade sobre todas as outras, feita a reserva da defesa a\u00e9rea.","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898973,"hashId":"c33a1a86a03864570caf21cdff09a1e5","enunciado":"Nessa situa\u00e7\u00e3o, a aeronave que transporta o presidente da\r\nRep\u00fablica, chefe supremo das For\u00e7as Armadas, tem\r\nprioridade sobre todas as outras, feita a reserva da defesa\r\na\u00e9rea.","resposta":3145778,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil encontra-se em guerra com outro pa\u00eds e o presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 em Bras\u00edlia. H\u00e1 aeronaves militares no solo da Base A\u00e9rea local e intenso movimento de aeronaves civis no aeroporto internacional da capital do pa\u00eds e somente a pista 11L est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":350921,"enunciado":"<p>O Brasil encontra-se em guerra com outro pa\u00eds e o\r\npresidente da Rep\u00fablica est\u00e1 em Bras\u00edlia. H\u00e1 aeronaves militares\r\nno solo da Base A\u00e9rea local e intenso movimento de aeronaves\r\ncivis no aeroporto internacional da capital do pa\u00eds e somente a\r\npista 11L est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/898973","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, um monomotor em emerg\u00eancia pousar\u00e1 antes de aeronave em opera\u00e7\u00e3o militar (miss\u00e3o de guerra).","provas":[{"id":26820,"cargo":{"descricao":"Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o","id":13556},"orgao":{"nome":"Companhia Hidro El\u00e9trica do S\u00e3o Francisco","sigla":"CHESF","id":176,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"chesf-2006-cespe-cebraspe-assistente-tecnico-area-piloto-de-aviao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CHESF - Assistente T\u00e9cnico - \u00c1rea Piloto de Avi\u00e3o - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":898976,"hashId":"a2fce9618c634afa7c5dd6fda98cccdc","enunciado":"Na situa\u00e7\u00e3o apresentada, um monomotor em emerg\u00eancia\r\npousar\u00e1 antes de aeronave em opera\u00e7\u00e3o militar (miss\u00e3o de\r\nguerra).","resposta":3145783,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3145783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3145784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O Brasil encontra-se em guerra com outro pa\u00eds e o presidente da Rep\u00fablica est\u00e1 em Bras\u00edlia. H\u00e1 aeronaves militares no solo da Base A\u00e9rea local e intenso movimento de aeronaves civis no aeroporto internacional da capital do pa\u00eds e somente a pista 11L est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":350921,"enunciado":"<p>O Brasil encontra-se em guerra com outro pa\u00eds e o\r\npresidente da Rep\u00fablica est\u00e1 em Bras\u00edlia. H\u00e1 aeronaves militares\r\nno solo da Base A\u00e9rea local e intenso movimento de aeronaves\r\ncivis no aeroporto internacional da capital do pa\u00eds e somente a\r\npista 11L est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o.\r\n<\/p><p>Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima apresentada, julgue\r\nos itens que se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Piloto de avi\u00e3o","oab":false,"nome":"Piloto de avi\u00e3o","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":401134,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-piloto-de-aviao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/898976","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Jo\u00e3o foi contratado para o cargo de vigia noturno. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o tem direito ao adicional de trabalho noturno, mas n\u00e3o faz jus ao hor\u00e1rio noturno reduzido.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900046,"hashId":"7f6bac069bc41873ba35e00ae014eaba","enunciado":"Jo\u00e3o foi contratado para o cargo de vigia noturno. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, Jo\u00e3o tem direito ao adicional de trabalho noturno,\r\nmas n\u00e3o faz jus ao hor\u00e1rio noturno reduzido.","resposta":3149222,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca do direito do trabalho, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":351105,"enunciado":"Em cada um dos itens que se seguem, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acerca do direito do trabalho, seguida de uma assertiva\r\na ser julgada.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Trabalho Noturno","oab":true,"nome":"Do Trabalho Noturno","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406781,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-trabalho-noturno"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/900046","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada entidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica estadual deflagre procedimento administrativo licitat\u00f3rio, na modalidade de concorr\u00eancia, do tipo melhor t\u00e9cnica e pre\u00e7o, com vistas a adquirir bens e servi\u00e7os de inform\u00e1tica. Nesse caso, o edital dever\u00e1 ser publicado com anteced\u00eancia m\u00ednima de 45 dias antes da data fixada para a apresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","provas":[{"id":26858,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-engenharia-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35935,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-informatica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"},{"id":35936,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional","id":13582},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-auditor-operacional-area-de-formacao-sistemas-de-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Auditor Operacional - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:37","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":900058,"hashId":"0c16de8fd06ab8964a818f97c03856da","enunciado":"Considere que determinada entidade da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica estadual deflagre procedimento administrativo\r\nlicitat\u00f3rio, na modalidade de concorr\u00eancia, do tipo melhor\r\nt\u00e9cnica e pre\u00e7o, com vistas a adquirir bens e servi\u00e7os de\r\ninform\u00e1tica. Nesse caso, o edital dever\u00e1 ser publicado com\r\nanteced\u00eancia m\u00ednima de 45 dias antes da data fixada para a\r\napresenta\u00e7\u00e3o das propostas.","resposta":3149245,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149245,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149246,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8666\/1993, que institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":351108,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei n.\u00ba 8666\/1993,\r\nque institui normas para licita\u00e7\u00f5es e contratos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Modalidades de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404462,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-licitacao"},{"nome_clean":"Concorr\u00eancia","oab":true,"nome":"Concorr\u00eancia","pai":404462,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404463,"slug":"direito-administrativo-concorrencia"}],"slug":"direito-administrativo\/900058","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder Judici\u00e1rio pode anular ou revogar um ato administrativo, desde que n\u00e3o o fa\u00e7a de of\u00edcio.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:41","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900102,"hashId":"9125b7c8a79e400efac5ca5d6fc9fe84","enunciado":"O Poder Judici\u00e1rio pode anular ou revogar um ato\r\nadministrativo, desde que n\u00e3o o fa\u00e7a de of\u00edcio.","resposta":3149334,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":351121,"enunciado":"Acerca do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"}],"slug":"direito-administrativo\/900102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos poder\u00e1 ocorrer por meio de cons\u00f3rcios p\u00fablicos ou conv\u00eanios de coopera\u00e7\u00e3o entre os entes federados.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900106,"hashId":"1f982e694d357e36a57dc493e958c66b","enunciado":"A gest\u00e3o associada de servi\u00e7os p\u00fablicos poder\u00e1 ocorrer por\r\nmeio de cons\u00f3rcios p\u00fablicos ou conv\u00eanios de coopera\u00e7\u00e3o\r\nentre os entes federados.","resposta":3149341,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149341,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149342,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos servi\u00e7os e dos bens p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":351123,"enunciado":"Acerca dos servi\u00e7os e dos bens p\u00fablicos, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Servi\u00e7os P\u00fablico","oab":true,"nome":"Servi\u00e7os P\u00fablico","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404390,"slug":"direito-administrativo-servicos-publico"}],"slug":"direito-administrativo\/900106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos termos da Lei n.o 8.666\/1993, as empresas estatais exploradoras de atividade econ\u00f4mica n\u00e3o se submetem \u00e0 licita\u00e7\u00e3o, mas t\u00e3o-somente aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, mesmo quando o objeto do contrato se referir a sua atividade-meio.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:58:42","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900108,"hashId":"f61e58e65040ef83d9b69c8b548fbf5e","enunciado":"Nos termos da Lei n.o 8.666\/1993, as empresas estatais\r\nexploradoras de atividade econ\u00f4mica n\u00e3o se submetem \u00e0\r\nlicita\u00e7\u00e3o, mas t\u00e3o-somente aos princ\u00edpios da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica, mesmo quando o objeto do contrato se referir a sua\r\natividade-meio.","resposta":3149346,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149345,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149346,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":351124,"enunciado":"Acerca das licita\u00e7\u00f5es e contratos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Destinat\u00e1rios das Licita\u00e7\u00f5es","pai":404452,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404454,"slug":"direito-administrativo-destinatarios-das-licitacoes"}],"slug":"direito-administrativo\/900108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que foi firmado um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os entre Adriano e Carlos e, posteriormente, entre esses mesmos contratantes, houve a celebra\u00e7\u00e3o de um contrato de loca\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel de propriedade de Carlos. Se Carlos tornar-se inadimplente no contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, Adriano poder\u00e1 alegar a exce\u00e7\u00e3o do contrato n\u00e3o cumprido e compensar os danos sofridos, deixando de pagar os alugueres do im\u00f3vel locado de Carlos.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900119,"hashId":"39c16d9eb9c7cf052ccae257d33f052f","enunciado":"Considere que foi firmado um contrato de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os entre Adriano e Carlos e, posteriormente, entre\r\nesses mesmos contratantes, houve a celebra\u00e7\u00e3o de um\r\ncontrato de loca\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel de propriedade de\r\nCarlos. Se Carlos tornar-se inadimplente no contrato de\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, Adriano poder\u00e1 alegar a exce\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato n\u00e3o cumprido e compensar os danos sofridos,\r\ndeixando de pagar os alugueres do im\u00f3vel locado de Carlos.","resposta":3149368,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149367,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149368,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da teoria dos contratos e dos contratos em esp\u00e9cie, julgue os itens a seguir.","id":351125,"enunciado":"A respeito da teoria dos contratos e dos contratos em esp\u00e9cie,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","oab":true,"nome":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405960,"slug":"direito-civil-da-extincao-do-contrato"},{"nome_clean":"Exce\u00e7\u00e3o do Contrato n\u00e3o Cumprido (Art. 476 e 477)","oab":true,"nome":"Exce\u00e7\u00e3o do Contrato n\u00e3o Cumprido (Art. 476 e 477)","pai":405960,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405963,"slug":"direito-civil-excecao-do-contrato-nao-cumprido-art-476-e-477"}],"slug":"direito-civil\/900119","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583}],"orgaos":[{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O juiz poder\u00e1 julgar parcialmente procedentes os pedidos e, quanto \u00e0 multa, determinar a exclus\u00e3o da cobran\u00e7a daquela equivalente a tr\u00eas meses de aluguel, por consider\u00e1-la bastante onerosa, \u2014 tornando a obriga\u00e7\u00e3o desequilibrada \u2014, e pela impossibilidade da aplica\u00e7\u00e3o concomitantemente das multas constantes no contrato locat\u00edcio em an\u00e1lise.","provas":[{"id":26859,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico","id":13583},"orgao":{"nome":"Empresa de Processamento de Dados da Previd\u00eancia Social","sigla":"DATAPREV","id":326,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dataprev-2006-cespe-cebraspe-analista-de-tecnologia-da-informacao-area-juridico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DATAPREV - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Jur\u00eddico - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:58:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":900121,"hashId":"1461a0b721e1292ec1e996ee9d4361df","enunciado":"O juiz poder\u00e1 julgar parcialmente procedentes os pedidos e,\r\nquanto \u00e0 multa, determinar a exclus\u00e3o da cobran\u00e7a daquela\r\nequivalente a tr\u00eas meses de aluguel, por consider\u00e1-la\r\nbastante onerosa, \u2014 tornando a obriga\u00e7\u00e3o desequilibrada \u2014,\r\ne pela impossibilidade da aplica\u00e7\u00e3o concomitantemente das\r\nmultas constantes no contrato locat\u00edcio em an\u00e1lise.","resposta":3149371,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3149371,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3149372,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere-se que foi ajuizada uma a\u00e7\u00e3o de despejo por falta de pagamento cumulada com cobran\u00e7a de alugu\u00e9is, em que o autor pleiteia que seja declarado rescindido o contrato entabulado entre as partes, de forma a decretar o despejo do r\u00e9u, bem como conden\u00e1-lo ao pagamento das taxas e alugueres atrasados. O r\u00e9u, por interm\u00e9dio da defensoria p\u00fablica, apresentou contesta\u00e7\u00e3o, reconhecendo o d\u00e9bito anunciado e impugnando, no entanto, a cobran\u00e7a da multa penal estipulada no contrato. Alega que o encargo \u00e9 excessivamente oneroso, eis que o valor corresponde a tr\u00eas meses de alugueres, al\u00e9m da previs\u00e3o de outra penalidade para o caso de descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, multa de 10% (dez por cento). Alega, ainda, que o valor da multa foi fixado em desacordo com o artigo 52, \u00a7 1.\u00ba do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, que disp\u00f5e que \u201cas multas de mora decorrentes do inadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o no seu termo n\u00e3o poder\u00e3o ser superiores a dois por cento do valor da presta\u00e7\u00e3o\u201d. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se seguem.","id":351126,"enunciado":"<p>Considere-se que foi ajuizada uma a\u00e7\u00e3o de despejo por falta de\r\npagamento cumulada com cobran\u00e7a de alugu\u00e9is, em que o autor\r\npleiteia que seja declarado rescindido o contrato entabulado entre\r\nas partes, de forma a decretar o despejo do r\u00e9u, bem como\r\nconden\u00e1-lo ao pagamento das taxas e alugueres atrasados. O r\u00e9u,\r\npor interm\u00e9dio da defensoria p\u00fablica, apresentou contesta\u00e7\u00e3o,\r\nreconhecendo o d\u00e9bito anunciado e impugnando, no entanto, a\r\ncobran\u00e7a da multa penal estipulada no contrato. Alega que o\r\nencargo \u00e9 excessivamente oneroso, eis que o valor corresponde\r\na tr\u00eas meses de alugueres, al\u00e9m da previs\u00e3o de outra penalidade\r\npara o caso de descumprimento da obriga\u00e7\u00e3o, multa de 10% (dez\r\npor cento). Alega, ainda, que o valor da multa foi fixado em\r\ndesacordo com o artigo 52, \u00a7 1.\u00ba do C\u00f3digo de Defesa do\r\nConsumidor, que disp\u00f5e que \u201cas multas de mora decorrentes do\r\ninadimplemento de obriga\u00e7\u00e3o no seu termo n\u00e3o poder\u00e3o ser\r\nsuperiores a dois por cento do valor da presta\u00e7\u00e3o\u201d.\r\n<\/p><p>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","oab":true,"nome":"Da Prote\u00e7\u00e3o Contratual","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406914,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-protecao-contratual"},{"nome_clean":"Cl\u00e1usulas Abusivas","oab":true,"nome":"Cl\u00e1usulas Abusivas","pai":406914,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406916,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-clausulas-abusivas"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/900121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1, na literatura da \u00e1rea, diversos m\u00e9todos para obter a fidedignidade das escalas e dos testes psicol\u00f3gicos. Os m\u00e9todos s\u00e3o alternativos, mas, em geral, mais de um m\u00e9todo pode ser utilizado, principalmente quando se quer estabelecer a fidedignidade em rela\u00e7\u00e3o aos dois conceitos principais: consist\u00eancia interna e estabilidade no tempo. Acerca dos m\u00e9todos de fidedignidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":28788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":940196,"hashId":"0002c30870d8d8b16525d9535e026f68","enunciado":"H\u00e1, na literatura da \u00e1rea, diversos m\u00e9todos para obter a\r\nfidedignidade das escalas e dos testes psicol\u00f3gicos. Os m\u00e9todos\r\ns\u00e3o alternativos, mas, em geral, mais de um m\u00e9todo pode ser\r\nutilizado, principalmente quando se quer estabelecer a\r\nfidedignidade em rela\u00e7\u00e3o aos dois conceitos principais:\r\nconsist\u00eancia interna e estabilidade no tempo. Acerca dos m\u00e9todos\r\nde fidedignidade, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3294325,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Supondo-se n\u00e3o haver mudan\u00e7a nas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas, isto \u00e9, na atitude que est\u00e1 sendo medida, no m\u00e9todo do testereteste, uma escala ou teste \u00e9 fidedigno se repetidas mensura\u00e7\u00f5es s\u00e3o obtidas em condi\u00e7\u00f5es diferenciadas e d\u00e3o o mesmo resultado.","id":3294324,"corpo":"Supondo-se n\u00e3o haver mudan\u00e7a nas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas,\r\nisto \u00e9, na atitude que est\u00e1 sendo medida, no m\u00e9todo do testereteste,\r\numa escala ou teste \u00e9 fidedigno se repetidas\r\nmensura\u00e7\u00f5es s\u00e3o obtidas em condi\u00e7\u00f5es diferenciadas e d\u00e3o o\r\nmesmo resultado.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo das formas paralelas, vers\u00f5es supostamente equivalentes da escala s\u00e3o dadas aos mesmos indiv\u00edduos, e os resultados s\u00e3o correlacionados. Os itens devem ser escolhidos segundo a suposi\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o existe diferen\u00e7a entre as duas formas paralelas.","id":3294325,"corpo":"No m\u00e9todo das formas paralelas, vers\u00f5es supostamente\r\nequivalentes da escala s\u00e3o dadas aos mesmos indiv\u00edduos, e os\r\nresultados s\u00e3o correlacionados. Os itens devem ser escolhidos\r\nsegundo a suposi\u00e7\u00e3o de que n\u00e3o existe diferen\u00e7a entre as duas\r\nformas paralelas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No m\u00e9todo das metades, selecionam-se os itens pares, para formar uma metade da escala, e os itens \u00edmpares para formar a outra metade. Esse tipo de fidedignidade mede a estabilidade temporal, pois as duas formas s\u00e3o aplicadas ao mesmo tempo.","id":3294326,"corpo":"No m\u00e9todo das metades, selecionam-se os itens pares, para\r\nformar uma metade da escala, e os itens \u00edmpares para formar\r\na outra metade. Esse tipo de fidedignidade mede a\r\nestabilidade temporal, pois as duas formas s\u00e3o aplicadas ao\r\nmesmo tempo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um No m\u00e9todo das metades, selecionam-se os itens pares, para formar uma metade da escala, e os itens \u00edmpares para formar a outra metade. Esse tipo de fidedignidade mede a estabilidade temporal, pois as duas formas s\u00e3o aplicadas ao mesmo tempo.","id":3294327,"corpo":"Um No m\u00e9todo das metades, selecionam-se os itens pares, para\r\nformar uma metade da escala, e os itens \u00edmpares para formar\r\na outra metade. Esse tipo de fidedignidade mede a\r\nestabilidade temporal, pois as duas formas s\u00e3o aplicadas ao\r\nmesmo tempo.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358308,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/940196","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da psicologia do adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":28788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":940199,"hashId":"48bef1a313f14cc095bca6b3095b9f2b","enunciado":"Acerca da psicologia do adolescente, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3294337,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o da aus\u00eancia de posi\u00e7\u00e3o social na sociedade, o adolescente come\u00e7a a denunciar uma aus\u00eancia de fundamentos das regras da vida social, passando, nesse momento, a uma confronta\u00e7\u00e3o com a lei que vem acompanhada de uma crise a um passo da loucura ou, ent\u00e3o, cai em uma dial\u00e9tica messi\u00e2nica de renova\u00e7\u00e3o, pela forma\u00e7\u00e3o de bandos.","id":3294336,"corpo":"Em raz\u00e3o da aus\u00eancia de posi\u00e7\u00e3o social na sociedade, o adolescente come\u00e7a a denunciar uma aus\u00eancia de fundamentos das regras\r\nda vida social, passando, nesse momento, a uma confronta\u00e7\u00e3o com a lei que vem acompanhada de uma crise a um passo da loucura\r\nou, ent\u00e3o, cai em uma dial\u00e9tica messi\u00e2nica de renova\u00e7\u00e3o, pela forma\u00e7\u00e3o de bandos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A instaura\u00e7\u00e3o de setores, como o ensino, efetua-se em fun\u00e7\u00e3o de um corte entre crian\u00e7as e adultos. As consultas de adolescentes ocorrem, em geral, no contexto da pedopsiquiatria. E, se, por outro lado, alguns psiquiatras comparam o adolescente ao adulto, a quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 resolvida. Nos dois casos, \u00e9 evitado o alcance do apelo de um adolescente a quem aceite ouvi-lo, pois o que est\u00e1 em jogo \u00e9 o irredut\u00edvel da rela\u00e7\u00e3o entre ser e vir a ser.","id":3294337,"corpo":"A instaura\u00e7\u00e3o de setores, como o ensino, efetua-se em fun\u00e7\u00e3o de um corte entre crian\u00e7as e adultos. As consultas de adolescentes\r\nocorrem, em geral, no contexto da pedopsiquiatria. E, se, por outro lado, alguns psiquiatras comparam o adolescente ao adulto,\r\na quest\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 resolvida. Nos dois casos, \u00e9 evitado o alcance do apelo de um adolescente a quem aceite ouvi-lo, pois o que est\u00e1\r\nem jogo \u00e9 o irredut\u00edvel da rela\u00e7\u00e3o entre ser e vir a ser.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para cada excentricidade do adolescente, para cada uma de suas inquietudes, a compreens\u00e3o de que \u00e9 a puberdade que est\u00e1 mexendo com ele, de que isso passar\u00e1, \u00e9 uma atitude que oferece um lugar ao sujeito e \u00e9 menos nociva do que uma atitude de indiferen\u00e7a ou de rejei\u00e7\u00e3o. Aprofundar as quest\u00f5es, impl\u00edcitas ou expl\u00edcitas, colocadas pelo adolescente pode acarretar mais conflitos.","id":3294338,"corpo":"Para cada excentricidade do adolescente, para cada uma de suas inquietudes, a compreens\u00e3o de que \u00e9 a puberdade que est\u00e1\r\nmexendo com ele, de que isso passar\u00e1, \u00e9 uma atitude que oferece um lugar ao sujeito e \u00e9 menos nociva do que uma atitude de\r\nindiferen\u00e7a ou de rejei\u00e7\u00e3o. Aprofundar as quest\u00f5es, impl\u00edcitas ou expl\u00edcitas, colocadas pelo adolescente pode acarretar mais\r\nconflitos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O duplo aspecto da adolesc\u00eancia, de ser ao mesmo tempo limite e per\u00edodo, determina a organiza\u00e7\u00e3o do que se pode chamar de epis\u00f3dio psic\u00f3tico da adolesc\u00eancia: um limite entre dois estatutos, um regendo a crian\u00e7a que brinca e aprende, e o outro, o adulto que trabalha e participa da reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, per\u00edodo de crise subjetiva e de incerteza social.","id":3294339,"corpo":"O duplo aspecto da adolesc\u00eancia, de ser ao mesmo tempo limite e per\u00edodo, determina a organiza\u00e7\u00e3o do que se pode chamar de\r\nepis\u00f3dio psic\u00f3tico da adolesc\u00eancia: um limite entre dois estatutos, um regendo a crian\u00e7a que brinca e aprende, e o outro, o adulto\r\nque trabalha e participa da reprodu\u00e7\u00e3o da esp\u00e9cie, per\u00edodo de crise subjetiva e de incerteza social.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358308,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":"psicologia\/940199","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O sofrimento do indiv\u00edduo traz conseq\u00fc\u00eancias sobre o seu estado de sa\u00fade e igualmente sobre o seu desempenho no trabalho, pois existem as altera\u00e7\u00f5es e as disfun\u00e7\u00f5es pessoais e tamb\u00e9m organizacionais. Esse sofrimento adv\u00e9m de sentimentos gerados por diversos aspectos que atingem a organiza\u00e7\u00e3o em todo o seu contexto. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que n\u00e3o gera disfun\u00e7\u00f5es o sentimento de","provas":[{"id":28787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":28788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":940205,"hashId":"dd303db5cc54900441540709a0a0ecfc","enunciado":"O sofrimento do indiv\u00edduo traz conseq\u00fc\u00eancias sobre o seu estado\r\nde sa\u00fade e igualmente sobre o seu desempenho no trabalho, pois\r\nexistem as altera\u00e7\u00f5es e as disfun\u00e7\u00f5es pessoais e tamb\u00e9m\r\norganizacionais. Esse sofrimento adv\u00e9m de sentimentos gerados\r\npor diversos aspectos que atingem a organiza\u00e7\u00e3o em todo o seu\r\ncontexto. Nessa perspectiva, \u00e9 correto afirmar que n\u00e3o gera\r\ndisfun\u00e7\u00f5es o sentimento de","resposta":3294361,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"indignidade, experimentado como a vergonha de ser robotizado, de n\u00e3o ser mais que um ap\u00eandice da m\u00e1quina, de n\u00e3o ter mais imagina\u00e7\u00e3o ou intelig\u00eancia.","id":3294360,"corpo":"indignidade, experimentado como a vergonha de ser\r\nrobotizado, de n\u00e3o ser mais que um ap\u00eandice da m\u00e1quina, de\r\nn\u00e3o ter mais imagina\u00e7\u00e3o ou intelig\u00eancia.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desafio, no qual o trabalhador se sente pressionado a desenvolver novas habilidades e atitudes no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":3294361,"corpo":"desafio, no qual o trabalhador se sente pressionado a\r\ndesenvolver novas habilidades e atitudes no desempenho de\r\nsuas fun\u00e7\u00f5es.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desqualifica\u00e7\u00e3o, cujo sentido repercute n\u00e3o s\u00f3 para si como para o ambiente de trabalho.","id":3294362,"corpo":"desqualifica\u00e7\u00e3o, cujo sentido repercute n\u00e3o s\u00f3 para si como\r\npara o ambiente de trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"inutilidade, percebido pela falta de qualifica\u00e7\u00e3o e de finalidade de trabalho, j\u00e1 que muitas vezes o indiv\u00edduo n\u00e3o conhece a pr\u00f3pria significa\u00e7\u00e3o de seu trabalho em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto da atividade da organiza\u00e7\u00e3o.","id":3294363,"corpo":"inutilidade, percebido pela falta de qualifica\u00e7\u00e3o e de\r\nfinalidade de trabalho, j\u00e1 que muitas vezes o indiv\u00edduo n\u00e3o\r\nconhece a pr\u00f3pria significa\u00e7\u00e3o de seu trabalho em rela\u00e7\u00e3o ao\r\nconjunto da atividade da organiza\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358309,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/940205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reforma psiqui\u00e1trica marcou uma mudan\u00e7a no tratamento do sujeito com transtorno mental, que vai al\u00e9m da interven\u00e7\u00e3o medicamentosa e do regime de exclus\u00e3o f\u00edsica e social. Atualmente, as diferentes modalidades de tratamento visam n\u00e3o somente \u00e0 aus\u00eancia de sintomas produtivos ou a evita\u00e7\u00e3o de hospitaliza\u00e7\u00f5es, mas primordialmente permitir um viver mais humano e integral. Com freq\u00fc\u00eancia a crise psic\u00f3tica \u00e9 precedida por sinais identificados ou como mudan\u00e7as observ\u00e1veis no comportamento do sujeito, ou como transforma\u00e7\u00f5es subjetivas, nos seus pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. Tais altera\u00e7\u00f5es na experi\u00eancia subjetiva e no comportamento manifesto que podem anteceder a crise franca s\u00e3o designadas como sintomas prodr\u00f4micos. Tanto o paciente como seus familiares podem ser orientados a observar e a solicitar ajuda aos primeiros sinais da reca\u00edda psic\u00f3tica. Nessa concep\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3prio sujeito e a fam\u00edlia s\u00e3o pe\u00e7as fundamentais para a compreens\u00e3o do fen\u00f4meno psic\u00f3tico e seu tratamento, pois t\u00eam um conhecimento vivencial de suma import\u00e2ncia, a ser valorizado e transformado em instrumento de tratamento. Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um objetivo de um projeto de trabalho em desacordo com o pressuposto acima relatado.","provas":[{"id":28787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":28788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":940206,"hashId":"b203f5621926bb826d53512c8eff5d26","enunciado":"<p>A reforma psiqui\u00e1trica marcou uma mudan\u00e7a no tratamento do\r\nsujeito com transtorno mental, que vai al\u00e9m da interven\u00e7\u00e3o\r\nmedicamentosa e do regime de exclus\u00e3o f\u00edsica e social.\r\nAtualmente, as diferentes modalidades de tratamento visam n\u00e3o\r\nsomente \u00e0 aus\u00eancia de sintomas produtivos ou a evita\u00e7\u00e3o de\r\nhospitaliza\u00e7\u00f5es, mas primordialmente permitir um viver mais\r\nhumano e integral. Com freq\u00fc\u00eancia a crise psic\u00f3tica \u00e9 precedida\r\npor sinais identificados ou como mudan\u00e7as observ\u00e1veis no\r\ncomportamento do sujeito, ou como transforma\u00e7\u00f5es subjetivas,\r\nnos seus pensamentos e emo\u00e7\u00f5es. Tais altera\u00e7\u00f5es na experi\u00eancia\r\nsubjetiva e no comportamento manifesto que podem anteceder a\r\ncrise franca s\u00e3o designadas como sintomas prodr\u00f4micos. Tanto\r\no paciente como seus familiares podem ser orientados a observar\r\ne a solicitar ajuda aos primeiros sinais da reca\u00edda psic\u00f3tica. Nessa\r\nconcep\u00e7\u00e3o, o pr\u00f3prio sujeito e a fam\u00edlia s\u00e3o pe\u00e7as fundamentais\r\npara a compreens\u00e3o do fen\u00f4meno psic\u00f3tico e seu tratamento, pois\r\nt\u00eam um conhecimento vivencial de suma import\u00e2ncia, a ser\r\nvalorizado e transformado em instrumento de tratamento.\r\n<\/p><p>Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta um objetivo de um projeto de\r\ntrabalho em desacordo com o pressuposto acima relatado.<\/p>","resposta":3294366,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Avaliar a possibilidade de pacientes com transtornos psic\u00f3ticos e familiares identificarem e relatarem indicadores prodr\u00f4micos de uma reca\u00edda.","id":3294364,"corpo":"Avaliar a possibilidade de pacientes com transtornos\r\npsic\u00f3ticos e familiares identificarem e relatarem indicadores\r\nprodr\u00f4micos de uma reca\u00edda.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Identificar os sintomas prodr\u00f4micos mais relatados pelos entrevistados, sem desprezar aqueles que possam ser caracter\u00edsticos de poucos sujeitos na amostra, visto que mais do que concluir por alguns sinais prodr\u00f4micos, busca-se alertar para a sua import\u00e2ncia a cada caso.","id":3294365,"corpo":"Identificar os sintomas prodr\u00f4micos mais relatados pelos\r\nentrevistados, sem desprezar aqueles que possam ser\r\ncaracter\u00edsticos de poucos sujeitos na amostra, visto que mais\r\ndo que concluir por alguns sinais prodr\u00f4micos, busca-se\r\nalertar para a sua import\u00e2ncia a cada caso.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Orientar a fam\u00edlia de que, nos per\u00edodos cr\u00edticos, o paciente necessita primordialmente de uma interven\u00e7\u00e3o medicamentosa, aumentando sua dosagem para ent\u00e3o viabilizar o suporte individual e familiar.","id":3294366,"corpo":"Orientar a fam\u00edlia de que, nos per\u00edodos cr\u00edticos, o paciente\r\nnecessita primordialmente de uma interven\u00e7\u00e3o\r\nmedicamentosa, aumentando sua dosagem para ent\u00e3o\r\nviabilizar o suporte individual e familiar.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Contribuir para o tratamento de sujeitos com transtornos mentais severos, incentivando a utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores prodr\u00f4micos de reca\u00edda em estrat\u00e9gias de suporte e interven\u00e7\u00e3o precoce junto a pacientes e seus familiares.","id":3294367,"corpo":"Contribuir para o tratamento de sujeitos com transtornos\r\nmentais severos, incentivando a utiliza\u00e7\u00e3o de indicadores\r\nprodr\u00f4micos de reca\u00edda em estrat\u00e9gias de suporte e\r\ninterven\u00e7\u00e3o precoce junto a pacientes e seus familiares.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358309,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Tipos de Psicoterapia","oab":false,"nome":"Tipos de Psicoterapia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398597,"slug":"psicologia-tipos-de-psicoterapia"}],"slug":"psicologia\/940206","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos determinantes individuais do clima organizacional \u00e9 constitu\u00eddo pelos valores pessoais que influenciam o julgamento e a avalia\u00e7\u00e3o que o empregado faz do seu ambiente de trabalho, j\u00e1 que o sentimento de bem-estar individual organizacional deriva da obten\u00e7\u00e3o daquelas coisas que s\u00e3o desejadas, valorizadas e esperadas pelo sujeito. Nesse contexto, n\u00e3o \u00e9 considerado um valor pessoal relacionado ao trabalho o desejo de","provas":[{"id":28787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":28788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":940208,"hashId":"428d1ddedc20f4c90976954bd030fa98","enunciado":"Um dos determinantes individuais do clima organizacional \u00e9\r\nconstitu\u00eddo pelos valores pessoais que influenciam o julgamento\r\ne a avalia\u00e7\u00e3o que o empregado faz do seu ambiente de trabalho,\r\nj\u00e1 que o sentimento de bem-estar individual organizacional deriva\r\nda obten\u00e7\u00e3o daquelas coisas que s\u00e3o desejadas, valorizadas e\r\nesperadas pelo sujeito. Nesse contexto, n\u00e3o \u00e9 considerado um\r\nvalor pessoal relacionado ao trabalho o desejo de","resposta":3294372,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"profissionalismo, reservando o relacionamento social, amical e caloroso para as rela\u00e7\u00f5es fora do trabalho.","id":3294372,"corpo":"profissionalismo, reservando o relacionamento social, amical\r\ne caloroso para as rela\u00e7\u00f5es fora do trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"clareza, harmonia e justi\u00e7a.","id":3294373,"corpo":"clareza, harmonia e justi\u00e7a.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desafios, independ\u00eancia e responsabilidade.","id":3294374,"corpo":"desafios, independ\u00eancia e responsabilidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"facilita\u00e7\u00e3o do trabalho, suporte e reconhecimento.","id":3294375,"corpo":"facilita\u00e7\u00e3o do trabalho, suporte e reconhecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358309,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"}],"slug":"psicologia\/940208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A viv\u00eancia depressiva condensa de alguma maneira os sentimentos de indignidade, de inutilidade e de desqualifica\u00e7\u00e3o, ampliando-os. Essa depress\u00e3o \u00e9 dominada pelo cansa\u00e7o, que se origina n\u00e3o s\u00f3 dos esfor\u00e7os musculares, mas tamb\u00e9m dos psicosensoriais. N\u00e3o est\u00e1 associada a essa viv\u00eancia depressiva no trabalho o(a)","provas":[{"id":28787,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14433},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"},{"id":28788,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia","id":14434},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Psicologia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":241,"descricao":"Psicologia (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":940210,"hashId":"a93de89fe289b408dcd88e16092f65f1","enunciado":"A viv\u00eancia depressiva condensa de alguma maneira os\r\nsentimentos de indignidade, de inutilidade e de desqualifica\u00e7\u00e3o,\r\nampliando-os. Essa depress\u00e3o \u00e9 dominada pelo cansa\u00e7o, que se\r\norigina n\u00e3o s\u00f3 dos esfor\u00e7os musculares, mas tamb\u00e9m dos\r\npsicosensoriais. N\u00e3o est\u00e1 associada a essa viv\u00eancia depressiva no\r\ntrabalho o(a)","resposta":3294383,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insatisfa\u00e7\u00e3o, resultante do confronto com a esfera das aspira\u00e7\u00f5es, das motiva\u00e7\u00f5es ou dos desejos, bem como da fadiga, resultante da sobrecarga de trabalho.","id":3294380,"corpo":"insatisfa\u00e7\u00e3o, resultante do confronto com a esfera das\r\naspira\u00e7\u00f5es, das motiva\u00e7\u00f5es ou dos desejos, bem como da\r\nfadiga, resultante da sobrecarga de trabalho.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"frustra\u00e7\u00e3o, que resulta de um significante conte\u00fado inadequado \u00e0s potencialidades e \u00e0s necessidades do indiv\u00edduo, al\u00e9m da agressividade e da hostilidade, geradas pelas rela\u00e7\u00f5es no trabalho com a chefia, com a supervis\u00e3o e com outros trabalhadores.","id":3294381,"corpo":"frustra\u00e7\u00e3o, que resulta de um significante conte\u00fado\r\ninadequado \u00e0s potencialidades e \u00e0s necessidades do indiv\u00edduo,\r\nal\u00e9m da agressividade e da hostilidade, geradas pelas rela\u00e7\u00f5es\r\nno trabalho com a chefia, com a supervis\u00e3o e com outros\r\ntrabalhadores.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neglig\u00eancia da satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho, pois ocupa uma posi\u00e7\u00e3o fundamental na problem\u00e1tica da rela\u00e7\u00e3o sa\u00fade-trabalho.","id":3294382,"corpo":"neglig\u00eancia da satisfa\u00e7\u00e3o no trabalho, pois ocupa uma\r\nposi\u00e7\u00e3o fundamental na problem\u00e1tica da rela\u00e7\u00e3o\r\nsa\u00fade-trabalho.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"medo, pois est\u00e1 presente em todos os tipos de ocupa\u00e7\u00f5es profissionais, principalmente aquelas que est\u00e3o expostas a riscos relacionados \u00e0 integridade f\u00edsica.","id":3294383,"corpo":"medo, pois est\u00e1 presente em todos os tipos de ocupa\u00e7\u00f5es\r\nprofissionais, principalmente aquelas que est\u00e3o expostas a\r\nriscos relacionados \u00e0 integridade f\u00edsica.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358309,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"}],"slug":"psicologia\/940210","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14435},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14436}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades classificadas como de redu\u00e7\u00e3o de danos para tornar os ve\u00edculos e as vias p\u00fablicas mais seguras para condutores e pedestres e evitar ou diminuir as situa\u00e7\u00f5es de risco no tr\u00e2nsito, incluem I o incentivo \u00e0 escolha de um dos membros do grupo para que essa pessoa se abstenha de consumir bebida alco\u00f3lica na ocasi\u00e3o e possa, como motorista, conduzir o grupo com seguran\u00e7a. II treinamento de propriet\u00e1rios, gerentes, gar\u00e7ons e barmen de bares e restaurantes para que respeitem as leis que pro\u00edbem servir bebidas alco\u00f3licas a menores de 18 anos de idade e assumam seu papel social em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de seus clientes. III inser\u00e7\u00e3o do tema drogas nos cursos das escolas de forma\u00e7\u00e3o para condutores com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da carteira de habilita\u00e7\u00e3o e do tema seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito nos curr\u00edculos escolares. IV promo\u00e7\u00e3o de blitz educativas por policiais e educadores de tr\u00e2nsito para repassar informa\u00e7\u00f5es sobre consumo de \u00e1lcool e tr\u00e2nsito e solicitando o uso de baf\u00f4metro para aferir a alcoolemia. A quantidade de itens certos \u00e9 igual a","provas":[{"id":28789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14435},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":28790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14436},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":940216,"hashId":"f46e33709fa78fefa33dcd2880dc8331","enunciado":"<p>As atividades classificadas como de redu\u00e7\u00e3o de danos para tornar\r\nos ve\u00edculos e as vias p\u00fablicas mais seguras para condutores e\r\npedestres e evitar ou diminuir as situa\u00e7\u00f5es de risco no tr\u00e2nsito,\r\nincluem\r\n<\/p><p>I o incentivo \u00e0 escolha de um dos membros do grupo para que\r\nessa pessoa se abstenha de consumir bebida alco\u00f3lica na\r\nocasi\u00e3o e possa, como motorista, conduzir o grupo com\r\nseguran\u00e7a.<\/p><p>\r\nII treinamento de propriet\u00e1rios, gerentes, gar\u00e7ons e barmen de\r\nbares e restaurantes para que respeitem as leis que pro\u00edbem\r\nservir bebidas alco\u00f3licas a menores de 18 anos de idade e\r\nassumam seu papel social em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 seguran\u00e7a de seus\r\nclientes.\r\n<\/p><p>III inser\u00e7\u00e3o do tema drogas nos cursos das escolas de forma\u00e7\u00e3o\r\npara condutores com vistas \u00e0 obten\u00e7\u00e3o da carteira de\r\nhabilita\u00e7\u00e3o e do tema seguran\u00e7a no tr\u00e2nsito nos curr\u00edculos\r\nescolares.\r\n<\/p><p>IV promo\u00e7\u00e3o de blitz educativas por policiais e educadores de\r\ntr\u00e2nsito para repassar informa\u00e7\u00f5es sobre consumo de \u00e1lcool\r\ne tr\u00e2nsito e solicitando o uso de baf\u00f4metro para aferir a\r\nalcoolemia.<\/p><p>\r\nA quantidade de itens certos \u00e9 igual a<\/p>","resposta":3294407,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":3294404,"corpo":"1.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":3294405,"corpo":"2.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":3294406,"corpo":"3.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":3294407,"corpo":"4.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358310,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/940216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14435},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14436}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prostitui\u00e7\u00e3o infanto-juvenil feminina cada vez mais se configura como uma cruel realidade no seio da sociedade brasileira, demandando, pelos comprometimentos mentais e f\u00edsicos que acarreta, aten\u00e7\u00e3o por parte da sa\u00fade p\u00fablica. Acerca desse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":28789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14435},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":28790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14436},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":940219,"hashId":"6496dd8e8d804aa94fdad9d3fae475a5","enunciado":"A prostitui\u00e7\u00e3o infanto-juvenil feminina cada vez mais se\r\nconfigura como uma cruel realidade no seio da sociedade\r\nbrasileira, demandando, pelos comprometimentos mentais e\r\nf\u00edsicos que acarreta, aten\u00e7\u00e3o por parte da sa\u00fade p\u00fablica. Acerca\r\ndesse assunto, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","resposta":3294417,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o existe vincula\u00e7\u00e3o real e comprovada entre extrema pobreza e mis\u00e9ria material e a prostitui\u00e7\u00e3o infanto-juvenil no Brasil.","id":3294416,"corpo":"N\u00e3o existe vincula\u00e7\u00e3o real e comprovada entre extrema\r\npobreza e mis\u00e9ria material e a prostitui\u00e7\u00e3o infanto-juvenil no\r\nBrasil.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A prostitui\u00e7\u00e3o infanto-juvenil feminina \u00e9 a forma mais perversa de viol\u00eancia de g\u00eanero, express\u00e3o do poder patriarcal, segundo o qual o homem considera seu direito ter acesso ao sexo, pelo casamento ou por coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, moral e econ\u00f4mica.","id":3294417,"corpo":"A prostitui\u00e7\u00e3o infanto-juvenil feminina \u00e9 a forma mais\r\nperversa de viol\u00eancia de g\u00eanero, express\u00e3o do poder\r\npatriarcal, segundo o qual o homem considera seu direito ter\r\nacesso ao sexo, pelo casamento ou por coa\u00e7\u00e3o f\u00edsica, moral e\r\necon\u00f4mica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A prostitui\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 resultado da tend\u00eancia ou pendor de certas meninas, ou de escolhas imorais assumidas por elas individualmente.","id":3294418,"corpo":"A prostitui\u00e7\u00e3o infantil \u00e9 resultado da tend\u00eancia ou pendor de\r\ncertas meninas, ou de escolhas imorais assumidas por elas\r\nindividualmente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As formas de aliciamento das crian\u00e7as e adolescentes para a prostitui\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre a mesma, assim como \u00e9 id\u00eantica a forma como a prostitui\u00e7\u00e3o se concretiza em todas as regi\u00f5es brasileiras. \u0001\u0002\u0003\u0004\u0005\u0006\u0007\b \u000e","id":3294419,"corpo":"As formas de aliciamento das crian\u00e7as e adolescentes para a\r\nprostitui\u00e7\u00e3o \u00e9 sempre a mesma, assim como \u00e9 id\u00eantica a forma\r\ncomo a prostitui\u00e7\u00e3o se concretiza em todas as regi\u00f5es\r\nbrasileiras.\r\n\u0001\u0002\u0003\u0004\u0005\u0006\u0007\b\r\n\u000e","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358310,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Estado, sociedade civil e prote\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398139,"slug":"servico-social-estado-sociedade-civil-e-protecao-social"}],"slug":"servico-social\/940219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14435},{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14436}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos trabalhos de educa\u00e7\u00e3o de rua, assinale a op\u00e7\u00e3o incorreta.","provas":[{"id":28789,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14435},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-gestao-de-transito-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"},{"id":28790,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social","id":14436},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito do Par\u00e1","sigla":"DETRAN PA","id":284,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"detran-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-tecnico-em-infraestrutura-de-transito-area-servico-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DETRAN PA - T\u00e9cnico em Infraestrutura de Tr\u00e2nsito - \u00c1rea Servi\u00e7o Social - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:06:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":940227,"hashId":"24a31c47406da36f2b9fa7ad3ff7d902","enunciado":"Acerca dos trabalhos de educa\u00e7\u00e3o de rua, assinale a op\u00e7\u00e3o\r\nincorreta.","resposta":3294451,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o de rua representa um dos programas alternativos mais inovadores, concretizando o princ\u00edpio metodol\u00f3gico de trabalhar com a crian\u00e7a no contexto em que ela est\u00e1 inserida.","id":3294448,"corpo":"A educa\u00e7\u00e3o de rua representa um dos programas alternativos\r\nmais inovadores, concretizando o princ\u00edpio metodol\u00f3gico de\r\ntrabalhar com a crian\u00e7a no contexto em que ela est\u00e1 inserida.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A rua \u00e9 um espa\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o e as experi\u00eancias e viv\u00eancias pessoais de crian\u00e7as na rua s\u00e3o seus primeiros conte\u00fados pedag\u00f3gicos.","id":3294449,"corpo":"A rua \u00e9 um espa\u00e7o de educa\u00e7\u00e3o e as experi\u00eancias e viv\u00eancias\r\npessoais de crian\u00e7as na rua s\u00e3o seus primeiros conte\u00fados\r\npedag\u00f3gicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Atualmente, h\u00e1 um consenso dentro dos movimentos dos direitos da crian\u00e7a de que a educa\u00e7\u00e3o de rua deve ser parte de uma rede de programas destinados \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a na fam\u00edlia, na escola e na comunidade.","id":3294450,"corpo":"Atualmente, h\u00e1 um consenso dentro dos movimentos dos\r\ndireitos da crian\u00e7a de que a educa\u00e7\u00e3o de rua deve ser parte de\r\numa rede de programas destinados \u00e0 reinser\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a na\r\nfam\u00edlia, na escola e na comunidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Devido \u00e0 significativa aceita\u00e7\u00e3o por parte da sociedade, os trabalhos de educa\u00e7\u00e3o de rua independem do fundamento ideol\u00f3gico e pedag\u00f3gico das organiza\u00e7\u00f5es que os realizam.","id":3294451,"corpo":"Devido \u00e0 significativa aceita\u00e7\u00e3o por parte da sociedade, os\r\ntrabalhos de educa\u00e7\u00e3o de rua independem do fundamento\r\nideol\u00f3gico e pedag\u00f3gico das organiza\u00e7\u00f5es que os realizam.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":358311,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"}],"slug":"servico-social\/940227","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em determinada a\u00e7\u00e3o coletiva, um consumidor tenha falecido, sem deixar sucessores, logo ap\u00f3s o proferimento de senten\u00e7a de m\u00e9rito totalmente favor\u00e1vel aos seus interesses. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 parte leg\u00edtima para promover a liquida\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da referida senten\u00e7a.","provas":[{"id":25631,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2006-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870960,"hashId":"054a7b6377e6649af9253016f80d1c7d","enunciado":"Considere que, em determinada a\u00e7\u00e3o coletiva, um consumidor\r\ntenha falecido, sem deixar sucessores, logo ap\u00f3s o\r\nproferimento de senten\u00e7a de m\u00e9rito totalmente favor\u00e1vel aos\r\nseus interesses. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o Minist\u00e9rio P\u00fablico ser\u00e1 parte\r\nleg\u00edtima para promover a liquida\u00e7\u00e3o e a execu\u00e7\u00e3o da referida\r\nsenten\u00e7a.","resposta":3030108,"anulada":false,"rotulo":179,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 disciplina aplic\u00e1vel \u00e0 defesa do consumidor em ju\u00edzo.","id":346248,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 disciplina aplic\u00e1vel \u00e0\r\ndefesa do consumidor em ju\u00edzo.","rotulo":178,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 178 a 180"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","oab":true,"nome":"Da Defesa do Consumidor em Ju\u00edzo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406925,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-defesa-do-consumidor-em-juizo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/870960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, o curso do prazo decadencial inicia-se a contar do primeiro dia do exerc\u00edcio seguinte em que o lan\u00e7amento deveria ter sido efetuado, caso o contribuinte tenha efetivado, no prazo, o recolhimento do tributo que a fazenda julgue insuficiente.","provas":[{"id":25631,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2006-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870970,"hashId":"7b45e95780996ac968193411402a8391","enunciado":"No lan\u00e7amento por homologa\u00e7\u00e3o, o curso do prazo\r\ndecadencial inicia-se a contar do primeiro dia do\r\nexerc\u00edcio seguinte em que o lan\u00e7amento deveria ter\r\nsido efetuado, caso o contribuinte tenha efetivado,\r\nno prazo, o recolhimento do tributo que a fazenda\r\njulgue insuficiente.","resposta":3030129,"anulada":false,"rotulo":189,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030128,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030129,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":346251,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":187,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 187 a 191"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Modalidades de lan\u00e7amento","oab":true,"nome":"Modalidades de lan\u00e7amento","pai":407170,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407171,"slug":"direito-tributario-modalidades-de-lancamento"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amento por Homologa\u00e7\u00e3o","pai":407171,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417910,"slug":"direito-tributario-lancamento-por-homologacao"}],"slug":"direito-tributario\/870970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 cab\u00edvel a institui\u00e7\u00e3o por lei de corre\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria dos d\u00e9bitos dos tributos indiretos, sem que os cr\u00e9ditos possam ser objeto de corre\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":25631,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2006-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:21:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870972,"hashId":"3b32a874c9b62c9bfccb08b5223336bb","enunciado":"\u00c9 cab\u00edvel a institui\u00e7\u00e3o por lei de corre\u00e7\u00e3o\r\nmonet\u00e1ria dos d\u00e9bitos dos tributos indiretos, sem\r\nque os cr\u00e9ditos possam ser objeto de corre\u00e7\u00e3o.","resposta":3030132,"anulada":false,"rotulo":191,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030132,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030133,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":346251,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":187,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 187 a 191"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Cr\u00e9dito tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407168,"slug":"direito-tributario-credito-tributario"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417818,"slug":"direito-tributario-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/870972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O agente administrativo que expediu a certid\u00e3o negativa responder\u00e1 pelo recolhimento do IPTU devido, inclusive juros de mora incidentes.","provas":[{"id":25631,"cargo":{"descricao":"Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria","id":12092},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Sergipe","sigla":"DPE SE","id":1385,"esfera":"Estadual","uf":"SE"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"dpe-se-se-2006-cespe-cebraspe-defensor-publico-de-segunda-categoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE SE - Defensor P\u00fablico de Segunda Categoria - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:21:46","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Somente cargos deDEFENSOR (da uni\u00e3o ou dos estados)","id":16},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":870979,"hashId":"566a3b7da7cd47637658e2e10dd89535","enunciado":"O agente administrativo que expediu a certid\u00e3o negativa responder\u00e1\r\npelo recolhimento do IPTU devido, inclusive juros de mora\r\nincidentes.","resposta":3030146,"anulada":false,"rotulo":198,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3030146,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3030147,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paulina contratou corretor de im\u00f3veis de sua confian\u00e7a para aquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, j\u00e1 escolhido, tendo o corretor verificado a exist\u00eancia de d\u00e9bito de IPTU e, previamente acertado com o alienante, conseguiu expedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o negativa sem recolher os tributos devidos, mediante pagamento de propina ao agente administrativo respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o, constando o nada consta na escritura p\u00fablica de compra e venda, que foi levada a registro. Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens seguintes.","id":346253,"enunciado":"<p>Paulina contratou corretor de im\u00f3veis de sua confian\u00e7a para\r\naquisi\u00e7\u00e3o de im\u00f3vel, j\u00e1 escolhido, tendo o corretor verificado a exist\u00eancia\r\nde d\u00e9bito de IPTU e, previamente acertado com o alienante, conseguiu\r\nexpedi\u00e7\u00e3o de certid\u00e3o negativa sem recolher os tributos devidos, mediante\r\npagamento de propina ao agente administrativo respons\u00e1vel pela emiss\u00e3o,\r\nconstando o nada consta na escritura p\u00fablica de compra e venda, que foi\r\nlevada a registro.\r\n<\/p><p>Em face da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":197,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 197 a 198"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","oab":true,"nome":"Imposto Predial e Territorial Urbano - IPTU","pai":407190,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407213,"slug":"direito-tributario-imposto-predial-e-territorial-urbano-iptu"}],"slug":"direito-tributario\/870979","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O poder de pol\u00edcia no Brasil, sobretudo no \u00e2mbito dos poderes atribu\u00eddos ao presidente da Rep\u00fablica, sofreu significativa amplia\u00e7\u00e3o a partir da promulga\u00e7\u00e3o da emenda constitucional n.\u00ba 32, de 2001.","provas":[{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":738504,"hashId":"ad38ecff947d631f065dac03e8a0e61f","enunciado":"O poder de pol\u00edcia no Brasil, sobretudo no \u00e2mbito dos\r\npoderes atribu\u00eddos ao presidente da Rep\u00fablica, sofreu\r\nsignificativa amplia\u00e7\u00e3o a partir da promulga\u00e7\u00e3o da emenda\r\nconstitucional n.\u00ba 32, de 2001.","resposta":2533057,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2533056,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2533057,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes acerca dos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":321460,"enunciado":"Julgue os itens seguintes acerca dos poderes da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59  a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"}],"slug":"direito-administrativo\/738504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O perito n\u00e3o deve criar nem crer, ao contr\u00e1rio, deve inserir no laudo os fatos e atos examinados e estudados, recha\u00e7ar fatos fundados em simples suposi\u00e7\u00f5es ou probabilidade, ou seja, deve apresentar suas conclus\u00f5es com objetividade e manter sempre isen\u00e7\u00e3o e imparcialidade diante dos fatos.","provas":[{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":738516,"hashId":"0520dc9d8f26762c9f71b78ca1274671","enunciado":"O perito n\u00e3o deve criar nem crer, ao contr\u00e1rio, deve inserir\r\nno laudo os fatos e atos examinados e estudados, recha\u00e7ar\r\nfatos fundados em simples suposi\u00e7\u00f5es ou probabilidade, ou\r\nseja, deve apresentar suas conclus\u00f5es com objetividade e\r\nmanter sempre isen\u00e7\u00e3o e imparcialidade diante dos fatos.","resposta":2533080,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2533080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2533081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dico-legal e aos peritos.","id":321465,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21946\/1.gif><\/P>\r\n<P>Julgue os itens a seguir, relacionados \u00e0 per\u00edcia m\u00e9dico-legal e aos peritos.<\/P>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 73"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Necropsia","oab":false,"nome":"Necropsia","pai":429660,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429702,"slug":"medicina-legal-necropsia"}],"slug":"medicina\/738516","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Marilda, ao deixar o trabalho sob uma forte chuva, apoderou-se de um guarda-chuva alheio supondo ser pr\u00f3prio, visto que ele guardava todas as caracter\u00edsticas e semelhan\u00e7as com o objeto de sua propriedade. O leg\u00edtimo propriet\u00e1rio do objeto, dias ap\u00f3s, a surpreendeu na posse do bem e acusou-a de furto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a conduta de Marilda \u00e9 at\u00edpica diante da ocorr\u00eancia de erro de tipo, excluindo-se o dolo e o fato t\u00edpico.","provas":[{"id":21946,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:51","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":738530,"hashId":"bc2ad4cf149f3005a79be3ad030d7a1e","enunciado":"Marilda, ao deixar o trabalho sob uma forte chuva,\r\napoderou-se de um guarda-chuva alheio supondo ser pr\u00f3prio,\r\nvisto que ele guardava todas as caracter\u00edsticas e semelhan\u00e7as\r\ncom o objeto de sua propriedade. O leg\u00edtimo propriet\u00e1rio do\r\nobjeto, dias ap\u00f3s, a surpreendeu na posse do bem e acusou-a\r\nde furto. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a conduta de Marilda \u00e9 at\u00edpica\r\ndiante da ocorr\u00eancia de erro de tipo, excluindo-se o dolo e o\r\nfato t\u00edpico.","resposta":2533108,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2533108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2533109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, no que se refere aos crimes contra o patrim\u00f4nio e aos definidos em legisla\u00e7\u00e3o especial.","id":321469,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada, no que se\r\nrefere aos crimes contra o patrim\u00f4nio e aos definidos em\r\nlegisla\u00e7\u00e3o especial.","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82  a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"},{"nome_clean":"Furto","oab":true,"nome":"Furto","pai":406339,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406361,"slug":"direito-penal-furto"}],"slug":"direito-penal\/738530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o que se estabelece no texto entre a express\u00e3o \u201cbacia das almas\u201d e a express\u00e3o Brejo das Almas deveuse ao fato de que ambas as designa\u00e7\u00f5es referem-se","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739623,"hashId":"21a98b4269e0da14a7ce717c7b7df6fa","enunciado":"A rela\u00e7\u00e3o que se estabelece no texto entre a express\u00e3o\r\n\u201cbacia das almas\u201d e a express\u00e3o Brejo das Almas deveuse\r\nao fato de que ambas as designa\u00e7\u00f5es referem-se","resposta":2537767,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ao sentimento de piedade que nos devem despertar a pobreza e a mis\u00e9ria.","id":2537766,"corpo":"ao sentimento de piedade que nos devem despertar\r\na pobreza e a mis\u00e9ria.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 destina\u00e7\u00e3o que se acaba dando ao que n\u00e3o tem valia ou deixou de ter valor.","id":2537767,"corpo":"\u00e0 destina\u00e7\u00e3o que se acaba dando ao que n\u00e3o tem\r\nvalia ou deixou de ter valor.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a uma esp\u00e9cie de dep\u00f3sito, para onde se encaminha o que nos traz boas recorda\u00e7\u00f5es.","id":2537768,"corpo":"a uma esp\u00e9cie de dep\u00f3sito, para onde se encaminha\r\no que nos traz boas recorda\u00e7\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ao h\u00e1bito de improvisar uma solu\u00e7\u00e3o dif\u00edcil para os problemas mais simples.","id":2537769,"corpo":"ao h\u00e1bito de improvisar uma solu\u00e7\u00e3o dif\u00edcil para os\r\nproblemas mais simples.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ao lugar bem protegido, onde guardamos nossos segredos mais inconfess\u00e1veis.","id":2537770,"corpo":"ao lugar bem protegido, onde guardamos nossos\r\nsegredos mais inconfess\u00e1veis.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321643,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21744\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/739623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ambos os termos sublinhados s\u00e3o exemplos de uma mesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica na frase:","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739632,"hashId":"2a8af9e4d5c251a8507ca2e5c59895e8","enunciado":"Ambos os termos sublinhados s\u00e3o exemplos de uma\r\nmesma fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica na frase:","resposta":2537813,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pai usa o termo poeta como uma esp\u00e9cie de xingamento.","id":2537811,"corpo":"O <U>pai<\/U> usa o termo <U>poeta<\/U> como uma esp\u00e9cie de\r\nxingamento.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ele l\u00ea furiosamente e curte termos anacr\u00f4nicos.","id":2537812,"corpo":"Ele l\u00ea <U>furiosamente<\/U> e curte termos anacr\u00f4nicos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"L\u00e1 viver\u00e3o as quinquilharias de que meu pai se descartou.","id":2537813,"corpo":"L\u00e1 viver\u00e3o as <U>quinquilharias<\/U> de que meu <U>pai<\/U> se\r\ndescartou.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Enquanto lia esse texto, lembrei-me de um livro que Drummond escreveu.","id":2537814,"corpo":"Enquanto lia esse <U>texto<\/U>, lembrei-me de um livro que\r\n<U>Drummond<\/U> escreveu.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A gente, dizia Jorge Luis Borges, \u00e9 obrigado a se relacionar com poetas.","id":2537815,"corpo":"A <U>gente<\/U>, dizia Jorge Luis Borges, \u00e9 obrigado a se\r\nrelacionar com <U>poetas<\/U>.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321643,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21744\/a1.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/739632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma pessoa fez uma compra no valor de R$ 19,55. Tinha com ela as seguintes moedas: 15 de R$ 1,00; 10 de R$ 0,50; 8 de R$ 0,25; 8 de R$ 0,10; 4 de R$ 0,05. Se fez o pagamento utilizando a maior quantidade poss\u00edvel dessas moedas, ent\u00e3o","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739635,"hashId":"a65adc759c1a8112ae8efae2e96d3d31","enunciado":"Uma pessoa fez uma compra no valor de R$ 19,55. Tinha\r\ncom ela as seguintes moedas: 15 de R$ 1,00; 10 de\r\nR$ 0,50; 8 de R$ 0,25; 8 de R$ 0,10; 4 de R$ 0,05. Se fez\r\no pagamento utilizando a maior quantidade poss\u00edvel\r\ndessas moedas, ent\u00e3o","resposta":2537828,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobraram 7 moedas.","id":2537826,"corpo":"sobraram 7 moedas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sobraram 8 moedas.","id":2537827,"corpo":"sobraram 8 moedas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dentre as moedas que sobraram, 2 eram de R$ 0,10.","id":2537828,"corpo":"dentre as moedas que sobraram, 2 eram de R$ 0,10.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"dentre as moedas que sobraram, 2 eram de R$ 0,25.","id":2537829,"corpo":"dentre as moedas que sobraram, 2 eram de R$ 0,25.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"dentre as moedas que sobraram, 3 eram de R$ 0,05.","id":2537830,"corpo":"dentre as moedas que sobraram, 3 eram de R$ 0,05.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321644,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"N\u00famero decimal","oab":false,"nome":"N\u00famero decimal","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408565,"slug":"matematica-numero-decimal"},{"nome_clean":"Sistema Monet\u00e1rio","oab":false,"nome":"Sistema Monet\u00e1rio","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408594,"slug":"matematica-sistema-monetario"}],"slug":"matematica\/739635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica dos microcomputadores, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739638,"hashId":"a790c70671d154364c4ec548103b8c03","enunciado":"Quanto \u00e0 evolu\u00e7\u00e3o tecnol\u00f3gica dos microcomputadores, \u00e9\r\ncorreto afirmar que","resposta":2537841,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o pente de mem\u00f3ria DDR-DIMM, embora sendo sucessor da mem\u00f3ria SDR-DIMM, n\u00e3o mant\u00e9m nenhuma compatibilidade relacionada ao slot de conex\u00e3o \u00e0 placa-m\u00e3e.","id":2537841,"corpo":"o pente de mem\u00f3ria DDR-DIMM, embora sendo sucessor\r\nda mem\u00f3ria SDR-DIMM, n\u00e3o mant\u00e9m nenhuma\r\ncompatibilidade relacionada ao slot de conex\u00e3o \u00e0\r\nplaca-m\u00e3e.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os teclados atuais s\u00e3o conectados ao computador atrav\u00e9s de conectores do tipo DIN, com maior quantidade de pinos, o que permite a adi\u00e7\u00e3o de mais fun\u00e7\u00f5es a esse dispositivo. Uma destas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 a tecla [POWER] que, associada \u00e0 fonte de alimenta\u00e7\u00e3o de energia AT, provoca o desligamento do computador, sem a necessidade de acionamento do bot\u00e3o power on\/off do computador.","id":2537842,"corpo":"os teclados atuais s\u00e3o conectados ao computador\r\natrav\u00e9s de conectores do tipo DIN, com maior quantidade\r\nde pinos, o que permite a adi\u00e7\u00e3o de mais fun\u00e7\u00f5es\r\na esse dispositivo. Uma destas fun\u00e7\u00f5es \u00e9 a\r\ntecla [POWER] que, associada \u00e0 fonte de alimenta\u00e7\u00e3o\r\nde energia AT, provoca o desligamento do computador,\r\nsem a necessidade de acionamento do bot\u00e3o\r\npower on\/off do computador.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"face ao seu baixo custo e maior velocidade, os harddisks (winchester) com tecnologia SCSI t\u00eam sido largamente utilizados nos computadores pessoais (PC), em detrimento aos hard-disks com tecnologia IDE.","id":2537843,"corpo":"face ao seu baixo custo e maior velocidade, os harddisks\r\n(winchester) com tecnologia SCSI t\u00eam sido largamente\r\nutilizados nos computadores pessoais\r\n(PC), em detrimento aos hard-disks com tecnologia\r\nIDE.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em fun\u00e7\u00e3o das mem\u00f3rias RAM terem alcan\u00e7ado capacidades que podem ser medidas em gigabytes, o uso de mem\u00f3rias auxiliares do tipo cache, vem sofrendo descontinuidade.","id":2537844,"corpo":"em fun\u00e7\u00e3o das mem\u00f3rias RAM terem alcan\u00e7ado\r\ncapacidades que podem ser medidas em gigabytes,\r\no uso de mem\u00f3rias auxiliares do tipo cache, vem\r\nsofrendo descontinuidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os pentes de mem\u00f3rias tipo EDO podem atingir velocidades superiores a 333 MHz e s\u00e3o compat\u00edveis com as mem\u00f3rias DDR-DIMM.","id":2537845,"corpo":"os pentes de mem\u00f3rias tipo EDO podem atingir\r\nvelocidades superiores a 333 MHz e s\u00e3o compat\u00edveis\r\ncom as mem\u00f3rias DDR-DIMM.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321644,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"}],"slug":"informatica\/739638","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica Federativa do Brasil, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal que compete privativamente a Uni\u00e3o legislar, entre outras mat\u00e9rias, sobre","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739644,"hashId":"e6510e43eb6ddb019a009050461c53e6","enunciado":"Quanto a organiza\u00e7\u00e3o pol\u00edtico-administrativa da Rep\u00fablica\r\nFederativa do Brasil, estabelece a Constitui\u00e7\u00e3o Federal\r\nque compete privativamente a Uni\u00e3o legislar, entre outras\r\nmat\u00e9rias, sobre","resposta":2537875,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"procedimentos em mat\u00e9ria processual.","id":2537871,"corpo":"procedimentos em mat\u00e9ria processual.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto.","id":2537872,"corpo":"educa\u00e7\u00e3o, cultura, ensino e desporto.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"previd\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade.","id":2537873,"corpo":"previd\u00eancia social, prote\u00e7\u00e3o e defesa da sa\u00fade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","id":2537874,"corpo":"prote\u00e7\u00e3o \u00e0 inf\u00e2ncia e \u00e0 juventude.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"registros p\u00fablicos.","id":2537875,"corpo":"registros p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321645,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/739644","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as afirmativas abaixo e que dizem respeito ao regime dos servidores p\u00fablicos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal. I. O tempo de contribui\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal ser\u00e1 contado para efeito de aposentadoria e o tempo de servi\u00e7o correspondente para efeito de disponibilidade. II. Ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em comiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e exonera\u00e7\u00e3o bem como de outro cargo tempor\u00e1rio ou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime geral de previd\u00eancia social. III. Os proventos de aposentadoria e as pens\u00f5es, por ocasi\u00e3o de sua concess\u00e3o, poder\u00e3o exceder em at\u00e9 um ter\u00e7o a remunera\u00e7\u00e3o do respectivo servidor, se est\u00e1vel e cumprido o tempo de contribui\u00e7\u00e3o no cargo efetivo em que se deu a aposentadoria ou que serviu de refer\u00eancia para a concess\u00e3o da pens\u00e3o. IV. A lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer qualquer forma de contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio. V. Os proventos do servidor p\u00fablico, decorrentes de aposentadoria por invalidez permanente resultante de acidente em servi\u00e7o, mol\u00e9stia profissional ou doen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, na forma da lei, ser\u00e3o proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739645,"hashId":"3ef9cc1c34bd0b03a956eaecc71ff5bb","enunciado":"Observe as afirmativas abaixo e que dizem respeito ao\r\nregime dos servidores p\u00fablicos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>\r\nI. O tempo de contribui\u00e7\u00e3o federal, estadual ou municipal\r\nser\u00e1 contado para efeito de aposentadoria e o\r\ntempo de servi\u00e7o correspondente para efeito de\r\ndisponibilidade.<\/p>\r\nII. Ao servidor ocupante, exclusivamente, de cargo em\r\ncomiss\u00e3o declarado em lei de livre nomea\u00e7\u00e3o e\r\nexonera\u00e7\u00e3o bem como de outro cargo tempor\u00e1rio\r\nou de emprego p\u00fablico, aplica-se o regime geral de\r\nprevid\u00eancia social.<\/p>\r\nIII. Os proventos de aposentadoria e as pens\u00f5es, por\r\nocasi\u00e3o de sua concess\u00e3o, poder\u00e3o exceder em\r\nat\u00e9 um ter\u00e7o a remunera\u00e7\u00e3o do respectivo servidor,\r\nse est\u00e1vel e cumprido o tempo de contribui\u00e7\u00e3o no\r\ncargo efetivo em que se deu a aposentadoria ou\r\nque serviu de refer\u00eancia para a concess\u00e3o da\r\npens\u00e3o.<\/p>\r\nIV. A lei n\u00e3o poder\u00e1 estabelecer qualquer forma de\r\ncontagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.<\/p>\r\nV. Os proventos do servidor p\u00fablico, decorrentes de\r\naposentadoria por invalidez permanente resultante\r\nde acidente em servi\u00e7o, mol\u00e9stia profissional ou\r\ndoen\u00e7a grave, contagiosa ou incur\u00e1vel, na forma da\r\nlei, ser\u00e3o proporcionais ao tempo de contribui\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n\u00c9 correto o que se afirma APENAS em","resposta":2537876,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":2537876,"corpo":"I, II e IV.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV.","id":2537877,"corpo":"I e IV.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":2537878,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":2537879,"corpo":"II, III e V.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":2537880,"corpo":"III, IV e V.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321645,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o parlamentar de inqu\u00e9rito na esfera municipal","pai":405252,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407624,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-na-esfera-municipal"}],"slug":"direito-constitucional\/739645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o disposto na Lei 8.666\/93 \u00e9 certo que o contrato administrativo","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739652,"hashId":"5dcd67c681ecad215877eb273bb571c9","enunciado":"Segundo o disposto na Lei 8.666\/93 \u00e9 certo que o contrato\r\nadministrativo","resposta":2537915,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"possui como caracter\u00edsticas fundamentais, dentre outras, a finalidade p\u00fablica, a imutabilidade, a liberdade de forma e a presen\u00e7a das cl\u00e1usulas exorbitantes.","id":2537911,"corpo":"possui como caracter\u00edsticas fundamentais, dentre\r\noutras, a finalidade p\u00fablica, a imutabilidade, a liberdade\r\nde forma e a presen\u00e7a das cl\u00e1usulas exorbitantes.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conter\u00e1 expressamente cl\u00e1usula que responsabilize solidariamente o particular e o contratante pelos encargos fiscais, previdenci\u00e1rios e trabalhistas resultantes da execu\u00e7\u00e3o do ajuste.","id":2537912,"corpo":"conter\u00e1 expressamente cl\u00e1usula que responsabilize\r\nsolidariamente o particular e o contratante pelos\r\nencargos fiscais, previdenci\u00e1rios e trabalhistas\r\nresultantes da execu\u00e7\u00e3o do ajuste.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve mencionar a modalidade de garantia exigida do contratado, cuja escolha fica \u00e0 crit\u00e9rio do contratante, dentre as modalidades enumeradas na lei.","id":2537913,"corpo":"deve mencionar a modalidade de garantia exigida do\r\ncontratado, cuja escolha fica \u00e0 crit\u00e9rio do contratante,\r\ndentre as modalidades enumeradas na lei.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"declarado nulo pelo Poder Judici\u00e1rio ou pela autoridade administrativa contratante opera, de regra, efeitos ex nunc.","id":2537914,"corpo":"declarado nulo pelo Poder Judici\u00e1rio ou pela autoridade\r\nadministrativa contratante opera, de regra,\r\nefeitos ex nunc.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pode ser alterado unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o quando houver modifica\u00e7\u00f5es do projeto, para melhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.","id":2537915,"corpo":"pode ser alterado unilateralmente pela Administra\u00e7\u00e3o\r\nquando houver modifica\u00e7\u00f5es do projeto, para\r\nmelhor adequa\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica aos seus objetivos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321645,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/739652","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e9lio, agente de pol\u00edcia em persegui\u00e7\u00e3o a um suposto criminoso, ao perder o controle da viatura que conduzia, colidiu com ve\u00edculo pertencente a determinado particular, que poder\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o do Estado pelos danos eventualmente sofridos","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739656,"hashId":"826fe96bb17609de1fb0f962caaf13fe","enunciado":"H\u00e9lio, agente de pol\u00edcia em persegui\u00e7\u00e3o a um suposto\r\ncriminoso, ao perder o controle da viatura que conduzia,\r\ncolidiu com ve\u00edculo pertencente a determinado particular,\r\nque poder\u00e1 pleitear indeniza\u00e7\u00e3o do Estado pelos danos\r\neventualmente sofridos","resposta":2537932,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se comprovar o nexo de causalidade entre a culpa do agente e o evento danoso, dentro do prazo prescricional de 10 (dez) anos.","id":2537931,"corpo":"se comprovar o nexo de causalidade entre a culpa\r\ndo agente e o evento danoso, dentro do prazo\r\nprescricional de 10 (dez) anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com base na responsabilidade objetiva, sob a modalidade do risco administrativo.","id":2537932,"corpo":"com base na responsabilidade objetiva, sob a modalidade\r\ndo risco administrativo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"com fundamento na responsabilidade subjetiva, sob a modalidade do risco integral.","id":2537933,"corpo":"com fundamento na responsabilidade subjetiva, sob\r\na modalidade do risco integral.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se demonstrar, exclusivamente perante a esfera judicial, que o Poder P\u00fablico foi negligente e a a\u00e7\u00e3o do policial dolosa.","id":2537934,"corpo":"se demonstrar, exclusivamente perante a esfera\r\njudicial, que o Poder P\u00fablico foi negligente e a a\u00e7\u00e3o\r\ndo policial dolosa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"desde que comprove administrativamente a ilegalidade da a\u00e7\u00e3o praticada pelo agente policial, ante a presun\u00e7\u00e3o iuris et de iure de culpa.","id":2537935,"corpo":"desde que comprove administrativamente a ilegalidade\r\nda a\u00e7\u00e3o praticada pelo agente policial, ante a\r\npresun\u00e7\u00e3o iuris et de iure de culpa.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321645,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil do Estado","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil do Estado","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404402,"slug":"direito-administrativo-responsabilidade-civil-do-estado"},{"nome_clean":"Teoria do risco administrativo","oab":true,"nome":"Teoria do risco administrativo","pai":408373,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408382,"slug":"direito-administrativo-teoria-do-risco-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/739656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Carlos foi recolhido ao c\u00e1rcere para cumprir pena de 4 meses de reclus\u00e3o, \u00e0s 22:00 horas do dia 20 de julho de 2006. Considerando que julho tem 31 dias, agosto tem 31 dias, setembro tem 30 dias e outubro tem 31 dias, a referida pena privativa de liberdade findar\u00e1 no dia","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739667,"hashId":"c3696b912d625dca6aaa5fd251532091","enunciado":"Carlos foi recolhido ao c\u00e1rcere para cumprir pena de\r\n4 meses de reclus\u00e3o, \u00e0s 22:00 horas do dia 20 de julho de\r\n2006. Considerando que julho tem 31 dias, agosto tem\r\n31 dias, setembro tem 30 dias e outubro tem 31 dias, a\r\nreferida pena privativa de liberdade findar\u00e1 no dia","resposta":2537989,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 de novembro de 2006.","id":2537986,"corpo":"16 de novembro de 2006.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 de novembro de 2006.","id":2537987,"corpo":"17 de novembro de 2006.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 de novembro de 2006.","id":2537988,"corpo":"18 de novembro de 2006.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"19 de novembro de 2006.","id":2537989,"corpo":"19 de novembro de 2006.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"20 de novembro de 2006.","id":2537990,"corpo":"20 de novembro de 2006.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321645,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"},{"nome_clean":"Penas em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Penas em Esp\u00e9cie","pai":406284,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":413846,"slug":"direito-penal-penas-em-especie"}],"slug":"direito-penal\/739667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em face da Medicina Legal \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":21744,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Maranh\u00e3o","sigla":"PC MA","id":519,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-ma-ma-2006-fcc-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"FCC - PC MA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739696,"hashId":"9590cf929733ddb3098d0696ba06e34e","enunciado":"Em face da Medicina Legal \u00e9 correto afirmar que","resposta":2538132,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a morte por estrangulamento nunca decorre de suic\u00eddio, pois para sua execu\u00e7\u00e3o sempre concorre uma for\u00e7a externa.","id":2538131,"corpo":"a morte por estrangulamento nunca decorre de suic\u00eddio,\r\npois para sua execu\u00e7\u00e3o sempre concorre uma\r\nfor\u00e7a externa.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o enforcamento mediante suspens\u00e3o incompleta do corpo, ou seja, com parte do corpo apoiada em uma superf\u00edcie, \u00e9 compat\u00edvel com suic\u00eddio.","id":2538132,"corpo":"o enforcamento mediante suspens\u00e3o incompleta do\r\ncorpo, ou seja, com parte do corpo apoiada em uma\r\nsuperf\u00edcie, \u00e9 compat\u00edvel com suic\u00eddio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o achado necrosc\u00f3pico de dois proj\u00e9teis de arma de fogo no interior do cr\u00e2nio e de um s\u00f3 ferimento p\u00e9rfuro-contuso de entrada de proj\u00e9til de arma de fogo, no cr\u00e2nio, sem outras les\u00f5es nas demais regi\u00f5es corp\u00f3reas, exclui a possibilidade de suic\u00eddio.","id":2538133,"corpo":"o achado necrosc\u00f3pico de dois proj\u00e9teis de arma de\r\nfogo no interior do cr\u00e2nio e de um s\u00f3 ferimento\r\np\u00e9rfuro-contuso de entrada de proj\u00e9til de arma de\r\nfogo, no cr\u00e2nio, sem outras les\u00f5es nas demais\r\nregi\u00f5es corp\u00f3reas, exclui a possibilidade de suic\u00eddio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ferimentos p\u00e9rfuro-contusos de entrada de proj\u00e9teis de arma de fogo, nos membros superiores, devem sempre ser considerados les\u00f5es de defesa.","id":2538134,"corpo":"ferimentos p\u00e9rfuro-contusos de entrada de proj\u00e9teis\r\nde arma de fogo, nos membros superiores, devem\r\nsempre ser considerados les\u00f5es de defesa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a trajet\u00f3ria de proj\u00e9teis de arma de fogo, no interior do corpo, de cima para baixo e de tr\u00e1s para frente, \u00e9 sempre indicativa de \u201cexecu\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria\u201d.","id":2538135,"corpo":"a trajet\u00f3ria de proj\u00e9teis de arma de fogo, no interior\r\ndo corpo, de cima para baixo e de tr\u00e1s para frente, \u00e9\r\nsempre indicativa de \u201cexecu\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria\u201d.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321648,"enunciado":"","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"nome_clean":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","oab":false,"nome":"Enforcamento, estrangulamento e esganadura","pai":429674,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429675,"slug":"medicina-legal-enforcamento-estrangulamento-e-esganadura"}],"slug":"medicina\/739696","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 preciso que se ________ as ________ da prova.","provas":[{"id":37134,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2006-detran-sp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"DETRAN\/SP - DETRAN SP - Oficial Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":1056174,"hashId":"4bdbe881a154fd1434c9b0b0f09374d6","enunciado":"\u00c9 preciso que se ________ as ________ da prova.","resposta":3700415,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comente - quest\u00f5es.","id":3700413,"corpo":"comente - quest\u00f5es.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"comente - quest\u00e3os.","id":3700414,"corpo":"comente - quest\u00e3os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comentem - quest\u00f5es.","id":3700415,"corpo":"comentem - quest\u00f5es.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"comente - questoens. ","id":3700416,"corpo":"comente - questoens.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"comentem - questoens.","id":3700417,"corpo":"comentem - questoens.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas das frases.","id":379171,"enunciado":"Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas das frases.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia Nominal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia Nominal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409456,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-nominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se os professores _______ na _______, os \u00e2nimos _______ apaziguados.","provas":[{"id":37134,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2006-detran-sp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"DETRAN\/SP - DETRAN SP - Oficial Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":1056176,"hashId":"95f363e2e316f0a0509747d7ab3b7f7c","enunciado":"Se os professores _______ na _______, os \u00e2nimos _______ apaziguados.","resposta":3700426,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"intervirem - discu\u00e7\u00e3o - ser\u00e3o.","id":3700423,"corpo":"intervirem - discu\u00e7\u00e3o - ser\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"intervierem - discuss\u00e3o - ser\u00e1.","id":3700424,"corpo":"intervierem - discuss\u00e3o - ser\u00e1.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intervirem - discus\u00e3o - seram.","id":3700425,"corpo":"intervirem - discus\u00e3o - seram.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intervierem - discuss\u00e3o - ser\u00e3o.","id":3700426,"corpo":"intervierem - discuss\u00e3o - ser\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intervissem - discu\u00e7\u00e3o - seri\u00e3o.","id":3700427,"corpo":"intervissem - discu\u00e7\u00e3o - seri\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas das frases.","id":379171,"enunciado":"Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas das frases.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Por favor, passe _____ l\u00e1pis que est\u00e1 perto de voc\u00ea: _____ aqui n\u00e3o serve para _____ desenhar.","provas":[{"id":37134,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2006-detran-sp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"DETRAN\/SP - DETRAN SP - Oficial Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":1056179,"hashId":"92c9e985176e68d3452e3d28e09ecea1","enunciado":"Por favor, passe _____ l\u00e1pis que est\u00e1 perto de voc\u00ea: _____ aqui n\u00e3o serve para _____ desenhar.","resposta":3700442,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aquele - este - mim.","id":3700438,"corpo":"aquele - este - mim.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aquele - esse - eu.","id":3700439,"corpo":"aquele - esse - eu.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"este - este - mim.","id":3700440,"corpo":"este - este - mim.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"esse - esse - mim.","id":3700441,"corpo":"esse - esse - mim.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"esse - este - eu.","id":3700442,"corpo":"esse - este - eu.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas das frases.","id":379171,"enunciado":"Para as quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 9, assinale a alternativa que preencha corretamente as lacunas das frases.","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"},{"nome_clean":"Pronomes demonstrativos","oab":false,"nome":"Pronomes demonstrativos","pai":403641,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403646,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes-demonstrativos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129}],"orgaos":[{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 sentido figurado em:","provas":[{"id":37134,"cargo":{"descricao":"Oficial Administrativo","id":5129},"orgao":{"nome":"Departamento Estadual de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","sigla":"DETRAN SP","id":286,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito de S\u00e3o Paulo","descricao":"Detran\/SP - Departamento de Tr\u00e2nsito","sigla":"DETRAN SP","oab":false,"id":987},"ano":2006,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"detran-sp-sp-2006-detran-sp-oficial-administrativo","tipo":1,"nome":"DETRAN\/SP - DETRAN SP - Oficial Administrativo - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:23:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Estaduais e Distritais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Estaduais e de ag\u00eancias do DF","id":62},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":1056184,"hashId":"4fd31be158f07531ef681fd65f19887f","enunciado":"N\u00e3o h\u00e1 sentido figurado em:","resposta":3700463,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sabi\u00e1 \u00e9 uma ave.","id":3700463,"corpo":"O sabi\u00e1 \u00e9 uma ave.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O pav\u00e3o \u00e9 um arco-\u00edris de plumas.","id":3700464,"corpo":"O pav\u00e3o \u00e9 um arco-\u00edris de plumas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O importante \u00e9 achar as palavras que o viol\u00e3o pede e deseja.","id":3700465,"corpo":"O importante \u00e9 achar as palavras que o viol\u00e3o pede e deseja.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vento voa e a noite se atordoa.","id":3700466,"corpo":"O vento voa e a noite se atordoa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A madrugada vem sorrindo atrav\u00e9s dos montes.","id":3700467,"corpo":"A madrugada vem sorrindo atrav\u00e9s dos montes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":379173,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","oab":false,"nome":"Sentido conotativo, figurado ou metaf\u00f3rico","pai":403706,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409577,"slug":"lingua-portuguesa-sentido-conotativo-figurado-ou-metaforico"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1056184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes contas: \u0010 Do rol acima, o n\u00famero de contas classificadas no Ativo Permanente \u00e9","provas":[{"id":28247,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-auditor-de-contas-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:31","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928875,"hashId":"edef0caf269cc6bf5bb6f5618d1cfd20","enunciado":"<p>Considere as seguintes contas:\r\n\u0010 <\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28247\/01.gif\"><\/p><p>Do rol acima, o n\u00famero de contas classificadas no Ativo\r\nPermanente \u00e9<\/p>","resposta":3258510,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cinco.","id":3258509,"corpo":"Cinco.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quatro.","id":3258510,"corpo":"Quatro.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Tr\u00eas.","id":3258511,"corpo":" Tr\u00eas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Duas. ","id":3258512,"corpo":"Duas.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Uma.","id":3258513,"corpo":" Uma.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356003,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis aplicadas ao setor p\u00fablico","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405736,"slug":"contabilidade-publica-demonstracoes-contabeis-aplicadas-ao-setor-publico"}],"slug":"contabilidade-publica\/928875","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divida ativa de natureza tribut\u00e1ria, considere as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I. Segundo o art. 204 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional (Lei no 5.172\/66), a d\u00edvida ativa regularmente inscrita goza de presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez, n\u00e3o podendo, portanto, ser ilidida por prova inequ\u00edvoca do sujeito passivo. II. A inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa cria o t\u00edtulo l\u00edquido e certo para o ente p\u00fablico, ao passo que a certid\u00e3o o documenta para a entrada da Fazenda em ju\u00edzo. III. No executivo fiscal, ocorrendo causas da nulidade da inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a dela decorrente, estas n\u00e3o poder\u00e3o mais ser sanadas pelo ente p\u00fablico, caducando, portanto, seu direito ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o pago. IV. Constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de cr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na reparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, depois de esgotado o prazo fixado para pagamento pela lei ou por decis\u00e3o final proferida em processo regular. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":28247,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-auditor-de-contas-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928880,"hashId":"767ef2286a5f334162732f11f66df4bf","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 divida ativa de natureza tribut\u00e1ria, considere\r\nas afirma\u00e7\u00f5es a seguir:\r\n<\/p><p>I. Segundo o art. 204 do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional\r\n(Lei no 5.172\/66), a d\u00edvida ativa regularmente inscrita\r\ngoza de presun\u00e7\u00e3o de certeza e liquidez, n\u00e3o\r\npodendo, portanto, ser ilidida por prova inequ\u00edvoca\r\ndo sujeito passivo.\r\n<\/p><p>II. A inscri\u00e7\u00e3o na d\u00edvida ativa cria o t\u00edtulo l\u00edquido e\r\ncerto para o ente p\u00fablico, ao passo que a certid\u00e3o o\r\ndocumenta para a entrada da Fazenda em ju\u00edzo.\r\n<\/p><p>III. No executivo fiscal, ocorrendo causas da nulidade\r\nda inscri\u00e7\u00e3o e do processo de cobran\u00e7a dela\r\ndecorrente, estas n\u00e3o poder\u00e3o mais ser sanadas\r\npelo ente p\u00fablico, caducando, portanto, seu direito\r\nao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio n\u00e3o pago.<\/p><p>\r\nIV. Constitui d\u00edvida ativa tribut\u00e1ria a proveniente de\r\ncr\u00e9dito dessa natureza, regularmente inscrita na\r\nreparti\u00e7\u00e3o administrativa competente, depois de\r\nesgotado o prazo fixado para pagamento pela lei ou\r\npor decis\u00e3o final proferida em processo regular.\r\n<\/p><p>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":3258537,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":3258534,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":3258535,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":3258536,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":3258537,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":3258538,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356003,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"D\u00edvida ativa","oab":true,"nome":"D\u00edvida ativa","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407196,"slug":"direito-tributario-divida-ativa"}],"slug":"direito-tributario\/928880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerada a evolu\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de controle de constitucionalidade, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":28247,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-auditor-de-contas-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928892,"hashId":"699865bc17bb3b28ab877154f3c9c42a","enunciado":"Considerada a evolu\u00e7\u00e3o do sistema brasileiro de controle\r\nde constitucionalidade, \u00e9 correto afirmar que","resposta":3258597,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"essa evolu\u00e7\u00e3o resultou na configura\u00e7\u00e3o de um sistema misto, que mescla mecanismos de controle pol\u00edtico e jurisdicional de constitucionalidade, tendendo atualmente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos mecanismos de controle jurisdicional difuso.","id":3258594,"corpo":"essa evolu\u00e7\u00e3o resultou na configura\u00e7\u00e3o de um\r\nsistema misto, que mescla mecanismos de controle\r\npol\u00edtico e jurisdicional de constitucionalidade, tendendo\r\natualmente \u00e0 amplia\u00e7\u00e3o dos mecanismos de\r\ncontrole jurisdicional difuso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o sistema brasileiro, a despeito de sua complexidade, jamais atribuiu aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo instrumentos de controle pol\u00edtico repressivo de constitucionalidade.","id":3258595,"corpo":"o sistema brasileiro, a despeito de sua complexidade,\r\njamais atribuiu aos \u00f3rg\u00e3os do Poder Legislativo\r\ninstrumentos de controle pol\u00edtico repressivo de\r\nconstitucionalidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 inovou em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s anteriores, ao contemplar expressamente a possibilidade de controle abstrato da constitucionalidade de leis e atos normativos estaduais e municipais em face do texto constitucional.","id":3258596,"corpo":"a Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 inovou em rela\u00e7\u00e3o\r\n\u00e0s anteriores, ao contemplar expressamente a possibilidade\r\nde controle abstrato da constitucionalidade\r\nde leis e atos normativos estaduais e municipais em\r\nface do texto constitucional.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sempre se adotou como regra a san\u00e7\u00e3o da nulidade para o v\u00edcio de inconstitucionalidade, prevendo-se atualmente, por\u00e9m, a possibilidade de modula\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o proferida em sede de controle concentrado de constitucionalidade.","id":3258597,"corpo":"sempre se adotou como regra a san\u00e7\u00e3o da nulidade\r\npara o v\u00edcio de inconstitucionalidade, prevendo-se\r\natualmente, por\u00e9m, a possibilidade de modula\u00e7\u00e3o\r\ndos efeitos da decis\u00e3o proferida em sede de controle\r\nconcentrado de constitucionalidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"j\u00e1 sob a \u00e9gide da Constitui\u00e7\u00e3o de 1967, com a reda\u00e7\u00e3o dada pela Emenda Constitucional no 1, de 1969, se previu a possibilidade de controle abstrato das omiss\u00f5es normativas dos Poderes Legislativo e Executivo, embora n\u00e3o com o alcance conferido pela Constitui\u00e7\u00e3o vigente.","id":3258598,"corpo":"j\u00e1 sob a \u00e9gide da Constitui\u00e7\u00e3o de 1967, com a reda\u00e7\u00e3o\r\ndada pela Emenda Constitucional no 1, de 1969,\r\nse previu a possibilidade de controle abstrato das\r\nomiss\u00f5es normativas dos Poderes Legislativo e\r\nExecutivo, embora n\u00e3o com o alcance conferido pela\r\nConstitui\u00e7\u00e3o vigente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356004,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/928892","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 assegura aos empregados dom\u00e9sticos, entre outros, os direitos a","provas":[{"id":28247,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-auditor-de-contas-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:32","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928895,"hashId":"44cb28b8279bc1100fba1737bc26a54e","enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o brasileira de 1988 assegura aos empregados\r\ndom\u00e9sticos, entre outros, os direitos a","resposta":3258613,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"licen\u00e7a \u00e0 gestante e jornada de trabalho di\u00e1ria n\u00e3o superior a 8 horas.","id":3258609,"corpo":"licen\u00e7a \u00e0 gestante e jornada de trabalho di\u00e1ria n\u00e3o\r\nsuperior a 8 horas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sal\u00e1rio m\u00ednimo e adicional de remunera\u00e7\u00e3o por atividades penosas.","id":3258610,"corpo":"sal\u00e1rio m\u00ednimo e adicional de remunera\u00e7\u00e3o por\r\natividades penosas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"licen\u00e7a-paternidade e remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno superior ao diurno.","id":3258611,"corpo":"licen\u00e7a-paternidade e remunera\u00e7\u00e3o do trabalho noturno\r\nsuperior ao diurno.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o e sal\u00e1rio-fam\u00edlia.","id":3258612,"corpo":"aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o e\r\nsal\u00e1rio-fam\u00edlia.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"repouso semanal remunerado e integra\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia social.","id":3258613,"corpo":"repouso semanal remunerado e integra\u00e7\u00e3o \u00e0 previd\u00eancia\r\nsocial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356005,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/928895","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o das receitas p\u00fablicas, as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e os pre\u00e7os p\u00fablicos s\u00e3o, respectivamente, receitas","provas":[{"id":28247,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-auditor-de-contas-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:33","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928908,"hashId":"d28d5bb349eb1122703978dea6066449","enunciado":"Levando-se em considera\u00e7\u00e3o a classifica\u00e7\u00e3o das receitas\r\np\u00fablicas, as contribui\u00e7\u00f5es de melhoria e os pre\u00e7os p\u00fablicos\r\ns\u00e3o, respectivamente, receitas","resposta":3258676,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tribut\u00e1rias e derivadas.","id":3258674,"corpo":"tribut\u00e1rias e derivadas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"origin\u00e1rias e derivadas.","id":3258675,"corpo":"origin\u00e1rias e derivadas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"derivadas e origin\u00e1rias.","id":3258676,"corpo":"derivadas e origin\u00e1rias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias.","id":3258677,"corpo":"ordin\u00e1rias e extraordin\u00e1rias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"derivadas e ordin\u00e1rias.","id":3258678,"corpo":"derivadas e ordin\u00e1rias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356006,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 Origem ou Proced\u00eancia","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411882,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-quanto-a-origem-ou-procedencia"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/928908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devem ser mantidos por qualquer sociedade an\u00f4nima, obrigatoriamente, os livros","provas":[{"id":28247,"cargo":{"descricao":"Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito","id":14165},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Para\u00edba","sigla":"TCE PB","id":1107,"esfera":"Estadual","uf":"PB"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"tce-pb-pb-2006-fcc-auditor-de-contas-publicas-area-direito","tipo":1,"nome":"FCC - TCE PB - Auditor de Contas P\u00fablicas - \u00c1rea Direito - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:34","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":928923,"hashId":"5a483db8fcde41ab2c4fc29bda57f4c9","enunciado":"Devem ser mantidos por qualquer sociedade an\u00f4nima,\r\nobrigatoriamente, os livros","resposta":3258751,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de registro de a\u00e7\u00f5es nominativas, e de transfer\u00eancias de a\u00e7\u00f5es nominativas, salvo se suas a\u00e7\u00f5es forem todas ao portador.","id":3258749,"corpo":"de registro de a\u00e7\u00f5es nominativas, e de transfer\u00eancias\r\nde a\u00e7\u00f5es nominativas, salvo se suas a\u00e7\u00f5es\r\nforem todas ao portador.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de registro de a\u00e7\u00f5es nominativas, e de apura\u00e7\u00e3o do lucro real \u2013 LALUR.","id":3258750,"corpo":"de registro de a\u00e7\u00f5es nominativas, e de apura\u00e7\u00e3o do\r\nlucro real \u2013 LALUR.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio, e de transfer\u00eancias de a\u00e7\u00f5es nominativas.","id":3258751,"corpo":"di\u00e1rio, e de transfer\u00eancias de a\u00e7\u00f5es nominativas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"di\u00e1rio, e de atas das reuni\u00f5es do conselho de administra\u00e7\u00e3o.","id":3258752,"corpo":"di\u00e1rio, e de atas das reuni\u00f5es do conselho de\r\nadministra\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" de registro de a\u00e7\u00f5es nominativas, e de registro de duplicatas.","id":3258753,"corpo":" de registro de a\u00e7\u00f5es nominativas, e de registro de\r\nduplicatas.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":356008,"enunciado":"","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Registro e Escritura\u00e7\u00e3o","pai":406935,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406942,"slug":"direito-empresarial-comercial-registro-e-escrituracao"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/928923","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando os trechos abaixo, que constituem um texto, assinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 erro de reg\u00eancia.","provas":[{"id":21745,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739755,"hashId":"6abc25ae5de18d5e05d16460a6a5b695","enunciado":"Considerando os trechos abaixo, que constituem um texto,\r\nassinale a op\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 erro de reg\u00eancia.","resposta":2538423,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Inglaterra deu in\u00edcio ao constitucionalismo, como depois veio a ser entendido, quando, em 1215, os bispos e bar\u00f5es impuseram o rei Jo\u00e3o Sem Terra a Magna Carta. Era o primeiro freio que se opunha ao poder dos reis.","id":2538423,"corpo":"A Inglaterra deu in\u00edcio ao constitucionalismo, como\r\ndepois veio a ser entendido, quando, em 1215, os\r\nbispos e bar\u00f5es impuseram o rei Jo\u00e3o Sem Terra a\r\nMagna Carta. Era o primeiro freio que se opunha ao\r\npoder dos reis.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O constitucionalismo ingl\u00eas desencadeou conquistas liberais na sociedade. Apenas o habeas corpus bastaria para assegurar \u00e0 Inglaterra um lugar proeminente na Hist\u00f3ria do Direito.","id":2538424,"corpo":"O constitucionalismo ingl\u00eas desencadeou conquistas\r\nliberais na sociedade. Apenas o habeas corpus\r\nbastaria para assegurar \u00e0 Inglaterra um lugar\r\nproeminente na Hist\u00f3ria do Direito.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sabe-se, contudo, da origem feudal dos grandes documentos ingleses: n\u00e3o eram cartas de liberdade do homem comum. Pelo contr\u00e1rio, eram contratos feudais escritos, nos quais o rei, como suserano, comprometiase a respeitar os direitos de seus vassalos.","id":2538425,"corpo":"Sabe-se, contudo, da origem feudal dos grandes\r\ndocumentos ingleses: n\u00e3o eram cartas de liberdade do\r\nhomem comum. Pelo contr\u00e1rio, eram contratos feudais\r\nescritos, nos quais o rei, como suserano, comprometiase\r\na respeitar os direitos de seus vassalos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o afirmavam direitos humanos, mas direitos de estamentos. Em conson\u00e2ncia com a estrutura social feudal, o patrim\u00f4nio jur\u00eddico de cada um era determinado pelo estamento, ordem ou estado a que pertencesse.","id":2538426,"corpo":"N\u00e3o afirmavam direitos humanos, mas direitos de\r\nestamentos. Em conson\u00e2ncia com a estrutura social\r\nfeudal, o patrim\u00f4nio jur\u00eddico de cada um era\r\ndeterminado pelo estamento, ordem ou estado a que\r\npertencesse.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321666,"enunciado":"","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/739755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O texto fala de um estudo relativo \u00e0 entrada de crian\u00e7as e adolescentes no mundo do crime. No caso do Brasil, pode-se dizer que o setor do crime organizado que mais recruta esse p\u00fablico \u00e9 o","provas":[{"id":21745,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:17:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739793,"hashId":"6a1354979e671307c1652b3cef06b553","enunciado":"O texto fala de um estudo relativo \u00e0 entrada de crian\u00e7as e\r\nadolescentes no mundo do crime. No caso do Brasil, pode-se\r\ndizer que o setor do crime organizado que mais recruta esse\r\np\u00fablico \u00e9 o","resposta":2538603,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"jogo clandestino.","id":2538602,"corpo":"jogo clandestino.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00e1fico de drogas.","id":2538603,"corpo":"tr\u00e1fico de drogas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pedofilia.","id":2538604,"corpo":"pedofilia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contrabando de armas.","id":2538605,"corpo":"contrabando de armas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321673,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21745\/31.gif>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/739793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando-se em conta os motivos da aproxima\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as e adolescentes e o crime organizado, relacionados no texto, \u00e9 poss\u00edvel concluir que uma forma correta de se enfrentar o problema seria","provas":[{"id":21745,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Par\u00e1","sigla":"PC PA","id":539,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-pa-pa-2006-cespe-cebraspe-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PA - Delegado de Pol\u00edcia - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:17:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":739795,"hashId":"712f920e57a03d03a0847cbce69fa77d","enunciado":"Levando-se em conta os motivos da aproxima\u00e7\u00e3o entre crian\u00e7as\r\ne adolescentes e o crime organizado, relacionados no texto, \u00e9\r\nposs\u00edvel concluir que uma forma correta de se enfrentar o\r\nproblema seria","resposta":2538611,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"reconhecer que t\u00e3o-somente o dinheiro impele esse p\u00fablico a buscar apoio junto \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas.","id":2538610,"corpo":"reconhecer que t\u00e3o-somente o dinheiro impele esse p\u00fablico a\r\nbuscar apoio junto \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es criminosas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"adotar pol\u00edticas p\u00fablicas preventivas e integradas, eficientes para a inclus\u00e3o social, a exemplo de uma escola que forme, ensine e d\u00ea prazer.","id":2538611,"corpo":"adotar pol\u00edticas p\u00fablicas preventivas e integradas, eficientes\r\npara a inclus\u00e3o social, a exemplo de uma escola que forme,\r\nensine e d\u00ea prazer.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"elaborar uma legisla\u00e7\u00e3o que classifique como crime hediondo o uso de drogas il\u00edcitas.","id":2538612,"corpo":"elaborar uma legisla\u00e7\u00e3o que classifique como crime hediondo\r\no uso de drogas il\u00edcitas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instituir a pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua para traficantes e usu\u00e1rios de drogas il\u00edcitas, como primeiro passo na dire\u00e7\u00e3o da pena de morte.","id":2538613,"corpo":"instituir a pena de pris\u00e3o perp\u00e9tua para traficantes e usu\u00e1rios\r\nde drogas il\u00edcitas, como primeiro passo na dire\u00e7\u00e3o da pena de\r\nmorte.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321673,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21745\/31.gif>","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Renda","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407417,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distribuicao-de-renda"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia, Seguran\u00e7a P\u00fablica e Outros","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407422,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-violencia-seguranca-publica-e-outros"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/739795","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farmacologia cl\u00ednica \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o direta e pr\u00e1tica da farmacocin\u00e9tica.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:05","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897882,"hashId":"204c5c7178a3c3c05ca06bf322fb995b","enunciado":"A farmacologia cl\u00ednica \u00e9 a aplica\u00e7\u00e3o direta e pr\u00e1tica da\r\nfarmacocin\u00e9tica.","resposta":3142936,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142935,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142936,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Farmacologia envolve o estudo da a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias medicamentosas. Acerca das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da farmacologia, julgue os itens a seguir.","id":350660,"enunciado":"Farmacologia envolve o estudo da a\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias\r\nmedicamentosas. Acerca das \u00e1reas de atua\u00e7\u00e3o da farmacologia,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Farmacologia e Pesquisa Cl\u00ednica","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398446,"slug":"farmacia-farmacologia-e-pesquisa-clinica"}],"slug":"farmacia\/897882","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A intera\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, que mimetizam a a\u00e7\u00e3o da noradrenalina, com seu receptor ocorre mais freq\u00fcentemente de forma irrevers\u00edvel, por meio de liga\u00e7\u00e3o covalente, que de forma revers\u00edvel, por meio de intera\u00e7\u00e3o i\u00f4nica.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897898,"hashId":"da04d5668043b560bd496f6a2c939c98","enunciado":"A intera\u00e7\u00e3o de f\u00e1rmacos, que mimetizam a a\u00e7\u00e3o da\r\nnoradrenalina, com seu receptor ocorre mais freq\u00fcentemente\r\nde forma irrevers\u00edvel, por meio de liga\u00e7\u00e3o covalente, que de\r\nforma revers\u00edvel, por meio de intera\u00e7\u00e3o i\u00f4nica.","resposta":3142968,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142967,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142968,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A s\u00edntese de melatonina inicia-se com a libera\u00e7\u00e3o de noradrenalina pelos terminais simp\u00e1ticos que inervam a gl\u00e2ndula pineal. A respeito da libera\u00e7\u00e3o desse neurotransmissor, julgue os itens a seguir.","id":350664,"enunciado":"A s\u00edntese de melatonina inicia-se com a libera\u00e7\u00e3o de\r\nnoradrenalina pelos terminais simp\u00e1ticos que inervam a gl\u00e2ndula\r\npineal. A respeito da libera\u00e7\u00e3o desse neurotransmissor,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":102,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","oab":false,"nome":"Intera\u00e7\u00e3o Medicamentosa","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398292,"slug":"farmacia-interacao-medicamentosa"}],"slug":"farmacia\/897898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No caso de acidentes automobil\u00edsticos envolvendo v\u00edtimas, se ficar demonstrado que houve ingest\u00e3o de \u00e1lcool pelo condutor do ve\u00edculo, fica afastada a hip\u00f3tese de dolo.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897908,"hashId":"86fdda427905db690e7cb42cb4fb6fcf","enunciado":"No caso de acidentes automobil\u00edsticos envolvendo v\u00edtimas,\r\nse ficar demonstrado que houve ingest\u00e3o de \u00e1lcool pelo\r\ncondutor do ve\u00edculo, fica afastada a hip\u00f3tese de dolo.","resposta":3142988,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Embriaguez \u00e9 um estado de intoxica\u00e7\u00e3o aguda, produzido por causas diversas, em que o indiv\u00edduo, influenciado por subst\u00e2ncia psicoativa, perde o governo de suas faculdades, tornando-se incapaz de executar com prud\u00eancia a fun\u00e7\u00e3o a que se dedica no momento. No que se refere \u00e0 embriaguez, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350667,"enunciado":"Embriaguez \u00e9 um estado de intoxica\u00e7\u00e3o aguda, produzido por\r\ncausas diversas, em que o indiv\u00edduo, influenciado por subst\u00e2ncia\r\npsicoativa, perde o governo de suas faculdades, tornando-se\r\nincapaz de executar com prud\u00eancia a fun\u00e7\u00e3o a que se dedica no\r\nmomento. No que se refere \u00e0 embriaguez, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XIX - Dos Crimes de Tr\u00e2nsito","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421889,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xix-dos-crimes-de-transito"},{"nome_clean":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","oab":false,"nome":"Dos Crimes em Esp\u00e9cie","pai":421889,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421891,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-dos-crimes-em-especie"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/897908","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O pr\u00e9-tratamento de amostras biol\u00f3gicas, que abrange as etapas de extra\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-concentra\u00e7\u00e3o e purifica\u00e7\u00e3o, tem sido requerido nas an\u00e1lises cromatogr\u00e1ficas de f\u00e1rmacos.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:09","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897912,"hashId":"adb12b48a998d4e44de9accdbf4d2abc","enunciado":"O pr\u00e9-tratamento de amostras biol\u00f3gicas, que abrange as\r\netapas de extra\u00e7\u00e3o, pr\u00e9-concentra\u00e7\u00e3o e purifica\u00e7\u00e3o, tem sido\r\nrequerido nas an\u00e1lises cromatogr\u00e1ficas de f\u00e1rmacos.","resposta":3142995,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142995,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142996,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A identifica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de interesse toxicol\u00f3gico em amostras biol\u00f3gicas, especialmente quando n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00e3o pr\u00e9via para o direcionamento da an\u00e1lise, representa um desafio complexo para o toxicologista forense. Acerca das an\u00e1lises toxicol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.","id":350668,"enunciado":"A identifica\u00e7\u00e3o de subst\u00e2ncias de interesse toxicol\u00f3gico em\r\namostras biol\u00f3gicas, especialmente quando n\u00e3o h\u00e1 informa\u00e7\u00e3o\r\npr\u00e9via para o direcionamento da an\u00e1lise, representa um desafio\r\ncomplexo para o toxicologista forense. Acerca das an\u00e1lises\r\ntoxicol\u00f3gicas, julgue os itens a seguir.","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/897912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se selecionar a palavra \u201cSIPAM\u201d, e se alterar o n\u00famero \u201c100%\u201d, em para 200%, o tamanho da fonte usada nessa palavra passar\u00e1 a ser o dobro do atual, permanecendo inalterado o tamanho de fonte das demais palavras.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":26796,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":26797,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":26833,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":26834,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":35997,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35998,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35999,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36000,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36056,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36057,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36058,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36059,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":897938,"hashId":"b11dce2122305e37f3f78b7314833d7f","enunciado":"Ao se selecionar a palavra \u201cSIPAM\u201d, e se alterar o\r\nn\u00famero \u201c100%\u201d, em <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/11.gif\"> para 200%, o tamanho\r\nda fonte usada nessa palavra passar\u00e1 a ser o dobro do\r\natual, permanecendo inalterado o tamanho de fonte das\r\ndemais palavras.","resposta":3143048,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra uma janela do Word 2002 que cont\u00e9m parte de um texto que est\u00e1 em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Word 2002, julgue os itens que se seguem.","id":350673,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/09.gif\"><\/p><p>A figura acima mostra uma janela do Word 2002 que cont\u00e9m\r\nparte de um texto que est\u00e1 em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Word 2002, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/897938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na guia existe funcionalidade que permite configurar o OE6 para que e-mail proveniente de determinado endere\u00e7o n\u00e3o-confi\u00e1vel seja exclu\u00eddo definitivamente ou enviado para pasta espec\u00edfica.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":26796,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":26797,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":26833,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":26834,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":35997,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35998,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35999,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36000,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36056,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36057,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36058,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36059,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":897940,"hashId":"f98e8b88ab970656207df1f213ccaf75","enunciado":"Na guia <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/14.gif\"> existe funcionalidade que permite\r\nconfigurar o OE6 para que e-mail proveniente de\r\ndeterminado endere\u00e7o n\u00e3o-confi\u00e1vel seja exclu\u00eddo\r\ndefinitivamente ou enviado para pasta espec\u00edfica.","resposta":3143052,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a figura acima, que ilustra parte da janela Op\u00e7\u00f5es do Outlook Express 6 (OE6), julgue o seguinte item.","id":350674,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/13.gif\"><\/p><p>Considerando a figura acima, que ilustra parte da janela\r\nOp\u00e7\u00f5es do Outlook Express 6 (OE6), julgue o seguinte item.<\/p>","rotulo":24,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/897940","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":26796,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":26797,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":26833,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":26834,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":35997,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35998,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35999,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36000,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36056,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36057,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36058,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36059,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":897941,"hashId":"d972b0350c797026be7a90d4efc8ad30","enunciado":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/16.gif\">","resposta":3143053,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143053,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143054,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura ao lado ilustra uma janela do aplicativo OpenOffice.org 2.0 que cont\u00e9m um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o e que est\u00e1 sendo executada em um computador com o Windows XP instalado. Considerando essa janela e que o programa especificado para a cria\u00e7\u00e3o de mensagem eletr\u00f4nica no computador seja o OE6, julgue o item a seguir.","id":350675,"enunciado":"<p>A figura ao lado ilustra\r\numa janela do aplicativo\r\nOpenOffice.org 2.0 que\r\ncont\u00e9m um documento em\r\nprocesso de edi\u00e7\u00e3o e que\r\nest\u00e1 sendo executada em\r\num computador com o\r\nWindows XP instalado.\r\nConsiderando essa janela\r\ne que o programa\r\nespecificado para a cria\u00e7\u00e3o\r\nde mensagem eletr\u00f4nica no\r\ncomputador seja o OE6,\r\njulgue o item a seguir.<\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/15.gif\"><\/p>","rotulo":25,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/897941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que o presidente da Rep\u00fablica n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado por atos estranhos ao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, durante a vig\u00eancia de seu mandato, n\u00e3o estabelece, com isso, uma imunidade penal, mas simplesmente uma imunidade tempor\u00e1ria ao processamento criminal.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":26796,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":26797,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":26833,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":26834,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":35997,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35998,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35999,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36000,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36056,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36057,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36058,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36059,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":897951,"hashId":"a0a63d79a0e2c0721435775f89c0e371","enunciado":"Quando a Constitui\u00e7\u00e3o Federal estabelece que o presidente\r\nda Rep\u00fablica n\u00e3o ser\u00e1 responsabilizado por atos estranhos\r\nao exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es, durante a vig\u00eancia de seu\r\nmandato, n\u00e3o estabelece, com isso, uma imunidade penal,\r\nmas simplesmente uma imunidade tempor\u00e1ria ao\r\nprocessamento criminal.","resposta":3143073,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143073,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143074,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es do Poder Executivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350680,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s responsabilidades e atribui\u00e7\u00f5es do Poder\r\nExecutivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":34,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/897951","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em \u201cEu sou bom, pois todo homem \u00e9 bom\u201d, a senten\u00e7a \u201ctodo homem \u00e9 bom\u201d \u00e9 a premissa do argumento.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":26796,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica","id":13537},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-informatica-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Inform\u00e1tica - 2006"},{"id":26797,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":26833,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":26834,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es","id":13563},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Telecomunica\u00e7\u00f5es - 2006"},{"id":35997,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35998,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":35999,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36000,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Redes","id":13562},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-redes-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Redes - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36056,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-de-telecomunicacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36057,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36058,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-eletronica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"},{"id":36059,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura","id":13538},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-infraestrutura-area-de-formacao-engenharia-mecanica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea: Infraestrutura - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"}],"id":897957,"hashId":"7fc7331282827938d4bcd12dfc93c5e1","enunciado":"Em \u201cEu sou bom, pois todo homem \u00e9 bom\u201d, a senten\u00e7a\r\n\u201ctodo homem \u00e9 bom\u201d \u00e9 a premissa do argumento.","resposta":3143085,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143085,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143086,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma no\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da l\u00f3gica \u00e9 a de que um argumento \u00e9 composto de um conjunto e de senten\u00e7as denominadas premissas e uma outra senten\u00e7a chamada de conclus\u00e3o. Um argumento \u00e9 v\u00e1lido se, sempre que as premissas forem verdadeiras, a conclus\u00e3o, necessariamente, for verdadeira. Com o aux\u00edlio dessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","id":350682,"enunciado":"Uma no\u00e7\u00e3o b\u00e1sica da l\u00f3gica \u00e9 a de que um argumento \u00e9 composto\r\nde um conjunto e de senten\u00e7as denominadas premissas e uma\r\noutra senten\u00e7a chamada de conclus\u00e3o. Um argumento \u00e9 v\u00e1lido se,\r\nsempre que as premissas forem verdadeiras, a conclus\u00e3o,\r\nnecessariamente, for verdadeira. Com o aux\u00edlio dessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens a seguir.","rotulo":41,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"L\u00f3gica de Argumenta\u00e7\u00e3o","pai":404257,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":404266,"slug":"raciocinio-logico-logica-de-argumentacao"},{"nome_clean":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","oab":false,"nome":"Argumento L\u00f3gico (Introdu\u00e7\u00e3o aos Argumentos)","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411086,"slug":"raciocinio-logico-argumento-logico-introducao-aos-argumentos"}],"slug":"raciocinio-logico\/897957","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O parecer \u00e9 a f\u00f3rmula com a qual a autoridade administrativa manifesta decis\u00f5es finais em processos submetidos \u00e0 sua aprecia\u00e7\u00e3o, criando ou extinguindo direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":897972,"hashId":"8b60c0fe0228035207f1cfc90715c698","enunciado":"O parecer \u00e9 a f\u00f3rmula com a qual a autoridade administrativa\r\nmanifesta decis\u00f5es finais em processos submetidos \u00e0 sua\r\naprecia\u00e7\u00e3o, criando ou extinguindo direitos e obriga\u00e7\u00f5es.","resposta":3143116,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143115,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143116,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350686,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26795\/30.gif\"><\/p><p>Considerando o texto acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":54,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies dos Atos Administrativos (tipologia)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404382,"slug":"direito-administrativo-especies-dos-atos-administrativos-tipologia"}],"slug":"direito-administrativo\/897972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do processo administrativo, o administrado n\u00e3o pode defender seus interesses pessoalmente, sendo necess\u00e1rio que seja representado por advogado.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":897980,"hashId":"cf8c95262bc6596579eb9fdb83939909","enunciado":"No \u00e2mbito do processo administrativo, o administrado n\u00e3o\r\npode defender seus interesses pessoalmente, sendo\r\nnecess\u00e1rio que seja representado por advogado.","resposta":3143132,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos administrativos e dos direitos dos administrados, julgue os seguintes itens.","id":350688,"enunciado":"Acerca dos atos administrativos e dos direitos dos administrados,\r\njulgue os seguintes itens.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa e do Contradit\u00f3rio","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Ampla Defesa e do Contradit\u00f3rio","pai":404444,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408447,"slug":"direito-administrativo-principio-da-ampla-defesa-e-do-contraditorio"}],"slug":"direito-administrativo\/897980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a institui\u00e7\u00e3o da chamada quarentena, per\u00edodo em que determinados servidores, por terem tido informa\u00e7\u00f5es que possam ter repercuss\u00e3o econ\u00f4mica, n\u00e3o podem exercer atividades na mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o no setor privado. Esses agentes p\u00fablicos ficar\u00e3o vinculados, por quatro meses, ao \u00f3rg\u00e3o ou entidade em que atuaram sem, contudo, receber remunera\u00e7\u00e3o em qualquer hip\u00f3tese.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":897986,"hashId":"63880861cc7f04933e57603a721bd3d8","enunciado":"Ap\u00f3s a institui\u00e7\u00e3o da chamada quarentena, per\u00edodo em que\r\ndeterminados servidores, por terem tido informa\u00e7\u00f5es que\r\npossam ter repercuss\u00e3o econ\u00f4mica, n\u00e3o podem exercer\r\natividades na mesma \u00e1rea de atua\u00e7\u00e3o no setor privado. Esses\r\nagentes p\u00fablicos ficar\u00e3o vinculados, por quatro meses, ao\r\n\u00f3rg\u00e3o ou entidade em que atuaram sem, contudo, receber\r\nremunera\u00e7\u00e3o em qualquer hip\u00f3tese.","resposta":3143144,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime jur\u00eddico dos servidores p\u00fablicos.","id":350690,"enunciado":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, relativos ao regime jur\u00eddico dos\r\nservidores p\u00fablicos.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/897986","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governo orientado por miss\u00f5es surge em associa\u00e7\u00e3o \u00e0s organiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas rigidamente dirigidas por normas e regulamentos, enquanto as organiza\u00e7\u00f5es orientadas por miss\u00f5es s\u00e3o menos r\u00edgidas, mais eficazes, criativas e apresentam maior flexibilidade operativa e moral mais elevado.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":897988,"hashId":"3f3f7e821c1e25a369c2dd68a7ab726c","enunciado":"O governo orientado por miss\u00f5es surge em associa\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\norganiza\u00e7\u00f5es p\u00fablicas rigidamente dirigidas por normas e\r\nregulamentos, enquanto as organiza\u00e7\u00f5es orientadas por\r\nmiss\u00f5es s\u00e3o menos r\u00edgidas, mais eficazes, criativas e\r\napresentam maior flexibilidade operativa e moral mais\r\nelevado.","resposta":3143148,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143147,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143148,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, implantam- se tr\u00eas modelos distintos: o patrimonialista, o burocr\u00e1tico e o gerencial. As caracter\u00edsticas desses modelos se mesclam na realidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira atual, em que pese suas distintas caracter\u00edsticas te\u00f3ricas e paradigm\u00e1ticas. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":350691,"enunciado":"<p align=justify>Na hist\u00f3ria da \r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, implantam-\r\nse tr\u00eas\r\nmodelos distintos: o patrimonialista, o \r\nburocr\u00e1tico e o gerencial.\r\nAs caracter\u00edsticas desses modelos se mesclam \r\nna realidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira atual, em \r\nque pese suas distintas\r\ncaracter\u00edsticas te\u00f3ricas e paradigm\u00e1ticas. \r\nAcerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Empreendedorismo na Gest\u00e3o P\u00fablica","pai":403716,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":403767,"slug":"administracao-publica-empreendedorismo-na-gestao-publica"}],"slug":"administracao-publica\/897988","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo os te\u00f3ricos da administra\u00e7\u00e3o, na burocracia, o cargo do administrador profissional deve ser sua \u00fanica ou principal atividade e fonte de renda, e, embora o prest\u00edgio e a posi\u00e7\u00e3o social do administrador derivem desse cargo, ele n\u00e3o deve ser considerado uma honraria e, sim, um meio de vida.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":897989,"hashId":"debb3a527ab102e6b10615c32c444336","enunciado":"Segundo os te\u00f3ricos da administra\u00e7\u00e3o, na burocracia, o cargo\r\ndo administrador profissional deve ser sua \u00fanica ou principal\r\natividade e fonte de renda, e, embora o prest\u00edgio e a posi\u00e7\u00e3o\r\nsocial do administrador derivem desse cargo, ele n\u00e3o deve\r\nser considerado uma honraria e, sim, um meio de vida.","resposta":3143149,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143149,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143150,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na hist\u00f3ria da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, implantam- se tr\u00eas modelos distintos: o patrimonialista, o burocr\u00e1tico e o gerencial. As caracter\u00edsticas desses modelos se mesclam na realidade da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira atual, em que pese suas distintas caracter\u00edsticas te\u00f3ricas e paradigm\u00e1ticas. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":350691,"enunciado":"<p align=justify>Na hist\u00f3ria da \r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira, implantam-\r\nse tr\u00eas\r\nmodelos distintos: o patrimonialista, o \r\nburocr\u00e1tico e o gerencial.\r\nAs caracter\u00edsticas desses modelos se mesclam \r\nna realidade da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica brasileira atual, em \r\nque pese suas distintas\r\ncaracter\u00edsticas te\u00f3ricas e paradigm\u00e1ticas. \r\nAcerca desse assunto,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Burocr\u00e1tica","pai":403725,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404555,"slug":"administracao-publica-administracao-burocratica"}],"slug":"administracao-publica\/897989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A aprova\u00e7\u00e3o pela comiss\u00e3o mista de planos, or\u00e7amentos p\u00fablicos e fiscaliza\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo autorizando a execu\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es constantes na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual sob condi\u00e7\u00e3o suspensiva, no caso de subt\u00edtulos, conv\u00eanios, parcelas ou subtrechos em que foram identificados ind\u00edcios de irregularidades graves levantados pelo TCU, depender\u00e1 de justifica\u00e7\u00e3o das medidas saneadoras adotadas pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":898003,"hashId":"4978cea3a846ba088213cdd67ceb3957","enunciado":"A aprova\u00e7\u00e3o pela comiss\u00e3o mista de planos, or\u00e7amentos\r\np\u00fablicos e fiscaliza\u00e7\u00e3o de projeto de decreto legislativo\r\nautorizando a execu\u00e7\u00e3o de dota\u00e7\u00f5es constantes na lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria anual sob condi\u00e7\u00e3o suspensiva, no caso de\r\nsubt\u00edtulos, conv\u00eanios, parcelas ou subtrechos em que foram\r\nidentificados ind\u00edcios de irregularidades graves levantados\r\npelo TCU, depender\u00e1 de justifica\u00e7\u00e3o das medidas saneadoras\r\nadotadas pelo \u00f3rg\u00e3o respons\u00e1vel.","resposta":3143177,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor p\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um grupo de normas, princ\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":350694,"enunciado":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor\r\np\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um grupo de normas,\r\nprinc\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a\r\nforma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","oab":false,"nome":"Comiss\u00e3o Mista de Planos, Or\u00e7amentos P\u00fablicos e Fiscaliza\u00e7\u00e3o - CMO","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411801,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-comissao-mista-de-planos-orcamentos-publicos-e-fiscalizacao-cmo"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/898003","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As despesas de exerc\u00edcios encerrados, que n\u00e3o tenham sido processadas na \u00e9poca pr\u00f3pria e para as quais o or\u00e7amento respectivo consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio, com saldo suficiente para atend\u00ea-las, bem como os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o interrompida e os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o encerramento do exerc\u00edcio correspondente, podem ser pagas \u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento, discriminada por elemento, obedecida, sempre que poss\u00edvel, a ordem cronol\u00f3gica.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":898006,"hashId":"29266720be2034d65a03a0978d9dac93","enunciado":"As despesas de exerc\u00edcios encerrados, que n\u00e3o tenham sido\r\nprocessadas na \u00e9poca pr\u00f3pria e para as quais o or\u00e7amento\r\nrespectivo consignava cr\u00e9dito pr\u00f3prio, com saldo suficiente\r\npara atend\u00ea-las, bem como os restos a pagar com prescri\u00e7\u00e3o\r\ninterrompida e os compromissos reconhecidos ap\u00f3s o\r\nencerramento do exerc\u00edcio correspondente, podem ser pagas\r\n\u00e0 conta de dota\u00e7\u00e3o espec\u00edfica consignada no or\u00e7amento,\r\ndiscriminada por elemento, obedecida, sempre que poss\u00edvel,\r\na ordem cronol\u00f3gica.","resposta":3143183,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor p\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um grupo de normas, princ\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a forma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":350694,"enunciado":"O processo de elabora\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do setor\r\np\u00fablico no Brasil \u00e9 demarcado por um grupo de normas,\r\nprinc\u00edpios, t\u00e9cnicas e institutos que estabelecem a amplitude e a\r\nforma dos procedimentos a serem adotados. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens a seguir.","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"},{"nome_clean":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","oab":false,"nome":"Despesas de Exerc\u00edcios Anteriores - DEA","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405653,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-de-exercicios-anteriores-dea"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/898006","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536}],"orgaos":[{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual deve respeitar a metas fiscais estabelecidas na lei do Plano Plurianual para o quadri\u00eanio.","provas":[{"id":26795,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36053,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36054,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"},{"id":36055,"cargo":{"descricao":"Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas","id":13536},"orgao":{"nome":"Centro Gestor e Operacional do Sistema de Prote\u00e7\u00e3o de Amaz\u00f4nia","sigla":"CENSIPAM","id":124,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"censipam-am-2006-cespe-cebraspe-analista-de-suporte-area-financas-publicas-area-de-formacao-economia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CENSIPAM - Analista de Suporte - \u00c1rea Finan\u00e7as P\u00fablicas - 2006"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:27:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":898019,"hashId":"196114fe849134b8538d65e0f5514cdc","enunciado":"A elabora\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento anual deve respeitar a metas\r\nfiscais estabelecidas na lei do Plano Plurianual para o\r\nquadri\u00eanio.","resposta":3143210,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3143209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3143210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens de 100 a 105 a seguir, relacionados ao modelo or\u00e7ament\u00e1rio vigente na atualidade no governo federal.","id":350695,"enunciado":"Julgue os itens de 100 a 105 a seguir, relacionados ao modelo\r\nor\u00e7ament\u00e1rio vigente na atualidade no governo federal.","rotulo":100,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 100 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias na LRF (art. 4\u00ba)","pai":405633,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424715,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-na-lrf-art-4o"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/898019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se que o etanol seja capaz de competir com o metanol pelo s\u00edtio catal\u00edtico da \u00e1lcool desidrogenase hep\u00e1tica, a ingest\u00e3o de etanol ter\u00e1 um efeito inibidor da atividade enzim\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o ao substrato metanol.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897850,"hashId":"100120f095867faefc082f2fd7c6b770","enunciado":"Considerando-se que o etanol seja capaz de competir com o\r\nmetanol pelo s\u00edtio catal\u00edtico da \u00e1lcool desidrogenase\r\nhep\u00e1tica, a ingest\u00e3o de etanol ter\u00e1 um efeito inibidor da\r\natividade enzim\u00e1tica em rela\u00e7\u00e3o ao substrato metanol.","resposta":3142871,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142871,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142872,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O metanol \u00e9 um constituinte naturalmente presente nas bebidas alco\u00f3licas, em quantidades pequenas em rela\u00e7\u00e3o aos demais componentes. Nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, foram relatados casos de intoxica\u00e7\u00e3o e morte pelo consumo de bebidas alco\u00f3licas contaminadas por metanol. O Instituto Adolfo Lutz, no per\u00edodo de 1976 a 1996, registrou quatro epis\u00f3dios de intoxica\u00e7\u00f5es graves associadas \u00e0 ingest\u00e3o de bebidas e um caso de intoxica\u00e7\u00e3o que envolveu \u00e1lcool de uso dom\u00e9stico. Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto, julgue os itens seguintes, acerca das correla\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas entre o metanol e diversas mol\u00e9culas.","id":350657,"enunciado":"<p>O metanol \u00e9 um constituinte naturalmente presente nas\r\nbebidas alco\u00f3licas, em quantidades pequenas em rela\u00e7\u00e3o aos\r\ndemais componentes. Nas duas \u00faltimas d\u00e9cadas, foram relatados\r\ncasos de intoxica\u00e7\u00e3o e morte pelo consumo de bebidas alco\u00f3licas\r\ncontaminadas por metanol. O Instituto Adolfo Lutz, no per\u00edodo\r\nde 1976 a 1996, registrou quatro epis\u00f3dios de intoxica\u00e7\u00f5es graves\r\nassociadas \u00e0 ingest\u00e3o de bebidas e um caso de intoxica\u00e7\u00e3o que\r\nenvolveu \u00e1lcool de uso dom\u00e9stico.\r\n<\/p><p>Em rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto, julgue os itens\r\nseguintes, acerca das correla\u00e7\u00f5es bioqu\u00edmicas entre o metanol e\r\ndiversas mol\u00e9culas.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/897850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O m\u00e9todo mais r\u00e1pido para se identificar microrganismos \u00e9 o seq\u00fcenciamento completo de seu genoma.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897852,"hashId":"d39bf031a14480759b65737b6e886bfe","enunciado":"O m\u00e9todo mais r\u00e1pido para se identificar microrganismos \u00e9\r\no seq\u00fcenciamento completo de seu genoma.","resposta":3142876,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142875,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142876,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos mencionados no texto e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":350658,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26793\/01.gif\"><\/p><p>Considerando os aspectos mencionados no texto e suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":"biologia\/897852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},{"descricao":"Perito Criminal","id":4368}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2006],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2006,"stamp":"2006-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Clostridium botulinum, o microrganismo capaz de produzir a toxina botul\u00ednica, apresenta subtipos que sintetizam formas n\u00e3o-patog\u00eanicas dessa subst\u00e2ncia para humanos.","provas":[{"id":26793,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-formacao-bioquimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35974,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmaco-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"},{"id":35975,"cargo":{"descricao":"Perito Criminal","id":4368},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-criminal-area-de-formacao-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Criminal - 2006"},{"id":35973,"cargo":{"descricao":"Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista","id":13535},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Esp\u00edrito Santo","sigla":"PC ES","id":529,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2006,"nivel":"Superior","slug":"pc-es-es-2006-cespe-cebraspe-perito-bioquimico-toxicologista-area-de-formacao-farmacia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC ES - Perito Bioqu\u00edmico Toxicologista - 2006"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:27:03","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":23,"descricao":"Bioqu\u00edmica"}],"id":897864,"hashId":"c1a17a1c4dd03bef27a0c97ebbeec92a","enunciado":"Clostridium botulinum, o microrganismo capaz de produzir\r\na toxina botul\u00ednica, apresenta subtipos que sintetizam formas\r\nn\u00e3o-patog\u00eanicas dessa subst\u00e2ncia para humanos.","resposta":3142899,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3142899,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3142900,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os aspectos mencionados no texto e suas implica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":350658,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26793\/01.gif\"><\/p><p>Considerando os aspectos mencionados no texto e suas\r\nimplica\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":55,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Gen\u00e9tica","oab":false,"nome":"Gen\u00e9tica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398238,"slug":"biologia-genetica"}],"slug":"biologia\/897864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}