{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165061,"perPage":"100","pages":21651,"page":20165,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A montagem de um alto-falante reprodutor de sons graves (woofer) com o im\u00e3 permanente voltado para fora de uma caixa ac\u00fastica resulta em maior press\u00e3o sonora sobre os ouvintes.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:30","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894996,"hashId":"9f9bc7c58d5dd9bb0b7b53cefe4c114a","enunciado":"A montagem de um alto-falante reprodutor de sons graves\r\n(woofer) com o im\u00e3 permanente voltado para fora de uma caixa\r\nac\u00fastica resulta em maior press\u00e3o sonora sobre os ouvintes.","resposta":3133243,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133242,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133243,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima ilustra detalhes internos de um alto-falante. A respeito dos alto-falantes, julgue os itens a seguir.","id":350100,"enunciado":"<p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/06.gif\"><\/p><p>A figura acima ilustra detalhes internos de um alto-falante.\r\nA respeito dos alto-falantes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/894996","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De forma geral, os microfones de alta imped\u00e2ncia t\u00eam n\u00edvel de sa\u00edda mais alto que os de baixa imped\u00e2ncia, por\u00e9m estes permitem que se empreguem cabos mais extensos.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895002,"hashId":"54c48c65e57fcd48779093bdcdaaa42a","enunciado":"De forma geral, os microfones de alta imped\u00e2ncia t\u00eam n\u00edvel de\r\nsa\u00edda mais alto que os de baixa imped\u00e2ncia, por\u00e9m estes\r\npermitem que se empreguem cabos mais extensos.","resposta":3133254,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Microfones s\u00e3o transdutores eletroac\u00fasticos que, ao contr\u00e1rio dos alto-falantes, transformam a energia ac\u00fastica em energia el\u00e9trica. Todo microfone possui duas pe\u00e7as principais: o diafragma e o elemento gerador. A respeito dos microfones, julgue os itens que se seguem.","id":350101,"enunciado":"Microfones s\u00e3o transdutores eletroac\u00fasticos que, ao contr\u00e1rio dos\r\nalto-falantes, transformam a energia ac\u00fastica em energia el\u00e9trica.\r\nTodo microfone possui duas pe\u00e7as principais: o diafragma e o\r\nelemento gerador. A respeito dos microfones, julgue os itens que se\r\nseguem.","rotulo":65,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895002","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se ligar ou desligar o sinal de v\u00a8\u00aadeo nas sa\u00a8\u00aadas Svideo, Video ou Cr-Cb-Y, \u00a8\u00a6 necess\u00a8\u00a2rio selecionar o bot&atilde;o apropriado no painel frontal.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:31","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895004,"hashId":"2e16c8c035fcd83075bcd24159eebb89","enunciado":"Para se ligar ou desligar o sinal de v\u00a8\u00aadeo nas sa\u00a8\u00aadas Svideo,\r\nVideo ou Cr-Cb-Y, \u00a8\u00a6 necess\u00a8\u00a2rio selecionar o bot&atilde;o\r\napropriado no painel frontal.","resposta":3133259,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133258,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133259,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima representa o painel traseiro do gabinete de um equipamento de v\u00eddeo com os conectores de sa\u00edda. A respeito das liga\u00e7\u00f5es nesse painel, julgue os itens seguintes.","id":350102,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/07.gif\"><\/p><p>A figura acima representa o painel traseiro do gabinete de um\r\nequipamento de v\u00eddeo com os conectores de sa\u00edda. A respeito\r\ndas liga\u00e7\u00f5es nesse painel, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sa\u00a8\u00aada S-video fornece, nos cinco pinos internos do conector DIN, as tr\u00a8\u00bas cores prim\u00a8\u00a2rias, o sinal de lumin&acirc;ncia e o sincronismo.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:32","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895005,"hashId":"00205baf129a778eb0da96ebb6c49f11","enunciado":"A sa\u00a8\u00aada S-video fornece, nos cinco pinos internos do\r\nconector DIN, as tr\u00a8\u00bas cores prim\u00a8\u00a2rias, o sinal de\r\nlumin&acirc;ncia e o sincronismo.","resposta":3133261,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133260,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133261,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima representa o painel traseiro do gabinete de um equipamento de v\u00eddeo com os conectores de sa\u00edda. A respeito das liga\u00e7\u00f5es nesse painel, julgue os itens seguintes.","id":350102,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/07.gif\"><\/p><p>A figura acima representa o painel traseiro do gabinete de um\r\nequipamento de v\u00eddeo com os conectores de sa\u00edda. A respeito\r\ndas liga\u00e7\u00f5es nesse painel, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895005","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O amplificador de radiofreq\u00fc\u00eancia (RF) permite que o sistema em quest\u00e3o possa sintonizar sinais de som e imagem que s\u00e3o processados no DSP.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895015,"hashId":"44d0d21c9e42bd086f2d5c645203e5f0","enunciado":"O amplificador de radiofreq\u00fc\u00eancia (RF) permite que o sistema em quest\u00e3o possa sintonizar sinais de som e imagem que s\u00e3o\r\nprocessados no DSP.","resposta":3133281,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133280,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133281,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima mostra o diagrama de blocos de um sistema audiovisual. A respeito desse sistema, julgue os itens a seguir.","id":350104,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/08.gif\"><\/p><p>A figura acima mostra o diagrama de blocos de um sistema audiovisual. A respeito desse sistema, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895015","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando o equipamento n\u00e3o l\u00ea discos CD, mas l\u00ea discos DVD ou vice-versa, \u00e9 prov\u00e1vel que haja defeito no circuito integrado decodificador de \u00e1udio e v\u00eddeo.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895022,"hashId":"f11e4178b315e8767e30eacdfb10dd47","enunciado":"Quando o equipamento n\u00e3o l\u00ea discos CD, mas l\u00ea discos DVD ou vice-versa, \u00e9 prov\u00e1vel que haja defeito no circuito integrado\r\ndecodificador de \u00e1udio e v\u00eddeo.","resposta":3133295,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133294,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133295,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas de manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos de reprodu\u00e7\u00e3o DVD, julgue os itens que se seguem.","id":350105,"enunciado":"A respeito das t\u00e9cnicas de manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos de reprodu\u00e7\u00e3o DVD, julgue os itens que se seguem.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente da ocorr\u00eancia de defeito, a limpeza da lente deve ser realizada como rotina de manuten\u00e7\u00e3o, utilizando-se guardanapo de seda e \u00e1lcool et\u00edlico 96\u00ba.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895024,"hashId":"498e4b9528ac3104260174acdd1ace9a","enunciado":"Independentemente da ocorr\u00eancia de defeito, a limpeza da lente deve ser realizada como rotina de manuten\u00e7\u00e3o, utilizando-se\r\nguardanapo de seda e \u00e1lcool et\u00edlico 96\u00ba.","resposta":3133299,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133298,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133299,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das t\u00e9cnicas de manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos de reprodu\u00e7\u00e3o DVD, julgue os itens que se seguem.","id":350105,"enunciado":"A respeito das t\u00e9cnicas de manuten\u00e7\u00e3o dos equipamentos de reprodu\u00e7\u00e3o DVD, julgue os itens que se seguem.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de \u00c1udio\/Som","oab":false,"nome":"Operador de \u00c1udio\/Som","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6590,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-audio-som"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os capacitores C421 e C410 apresentam capacit\u00e2ncias abaixo do normal.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:34","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895030,"hashId":"861c906db2e9fb225204f2b180b62976","enunciado":"Os capacitores C421 e C410 apresentam capacit\u00e2ncias abaixo do normal.","resposta":3133310,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133310,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133311,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Entre os defeitos mais comuns nos receptores de TV, o circuito de sa\u00edda horizontal est\u00e1, sem d\u00favida, entre os est\u00e1gios que apresentam maior incid\u00eancia de falhas. A constata\u00e7\u00e3o de um defeito na sa\u00edda horizontal de qualquer equipamento merece cuidadosa aten\u00e7\u00e3o por parte do t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o. A substitui\u00e7\u00e3o de apenas um componente danificado nem sempre leva \u00e0 solu\u00e7\u00e3o definitiva do problema. A figura acima ilustra parte do diagrama esquem\u00e1tico de um televisor. Em cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o que tem por refer\u00eancia o diagrama mostrado. Julgue como certo o item que apresenta situa\u00e7\u00e3o que pode levar o transistor de sa\u00edda horizontal (Q401) a entrar em curto-circuito e como errado o item que n\u00e3o apresenta tal situa\u00e7\u00e3o.","id":350107,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/10.gif\"><\/p><p>Entre os defeitos mais comuns nos receptores de TV, o circuito de sa\u00edda horizontal est\u00e1, sem d\u00favida, entre os est\u00e1gios que apresentam\r\nmaior incid\u00eancia de falhas. A constata\u00e7\u00e3o de um defeito na sa\u00edda horizontal de qualquer equipamento merece cuidadosa aten\u00e7\u00e3o por\r\nparte do t\u00e9cnico de manuten\u00e7\u00e3o. A substitui\u00e7\u00e3o de apenas um componente danificado nem sempre leva \u00e0 solu\u00e7\u00e3o definitiva do\r\nproblema. A figura acima ilustra parte do diagrama esquem\u00e1tico de um televisor. Em cada item a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nque tem por refer\u00eancia o diagrama mostrado. Julgue como certo o item que apresenta situa\u00e7\u00e3o que pode levar o transistor de sa\u00edda\r\nhorizontal (Q401) a entrar em curto-circuito e como errado o item que n\u00e3o apresenta tal situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma captura em perspectiva vertical descendente (c\u00e2mera alta) a imagem dos temas costuma ficar reduzida ou achatada.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:35","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895038,"hashId":"5dd9bf66eea93a5ec5053cb5111f6913","enunciado":"Em uma captura em perspectiva vertical descendente (c\u00e2mera\r\nalta) a imagem dos temas costuma ficar reduzida ou achatada.","resposta":3133326,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133326,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133327,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O cinegrafista \u00e9 quem decide o que o espectador estar\u00e1 vendo. Desse modo, a seletividade \u00e9 a base de todo o trabalho desses profissionais, que mostram em uma janela os objetos e personagens de uma maneira especial. Diversas t\u00e9cnicas s\u00e3o utilizadas nas grava\u00e7\u00f5es de imagem para se obter o efeito desejado. A respeito das t\u00e9cnicas de grava\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":350109,"enunciado":"O cinegrafista \u00e9 quem decide o que o espectador estar\u00e1 vendo. Desse\r\nmodo, a seletividade \u00e9 a base de todo o trabalho desses profissionais,\r\nque mostram em uma janela os objetos e personagens de uma maneira\r\nespecial. Diversas t\u00e9cnicas s\u00e3o utilizadas nas grava\u00e7\u00f5es de imagem\r\npara se obter o efeito desejado. A respeito das t\u00e9cnicas de grava\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de TV, C\u00e2mera e Cinema","oab":false,"nome":"Operador de TV, C\u00e2mera e Cinema","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-tv-camera-e-cinema"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895038","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia de TV digital a ser implementada no Brasil n\u00e3o permitir\u00e1 que o sinal digital seja convertido em sinal anal\u00f3gico, possibilitando que as transmiss\u00f5es nesse sistema sejam recebidas pelos aparelhos anal\u00f3gicos.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:36","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895044,"hashId":"f9aa46705a608ea4870f4257e4366647","enunciado":"A tecnologia de TV digital a ser implementada no Brasil\r\nn\u00e3o permitir\u00e1 que o sinal digital seja convertido em sinal\r\nanal\u00f3gico, possibilitando que as transmiss\u00f5es nesse\r\nsistema sejam recebidas pelos aparelhos anal\u00f3gicos.","resposta":3133339,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133338,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133339,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do sistema de TV de alta defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem, tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial.","id":350110,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/12.gif\"><\/p><p>A respeito do sistema de TV de alta defini\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nque se seguem, tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial.<\/p>","rotulo":109,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de TV, C\u00e2mera e Cinema","oab":false,"nome":"Operador de TV, C\u00e2mera e Cinema","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-tv-camera-e-cinema"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895044","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presen\u00e7a de poeira e fuligem no interior do projetor pode provocar o escurecimento do \u00e9cran e a diminui\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do equipamento.","provas":[{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:40","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895052,"hashId":"95d7c64e699398a9f72bfb2a2c6d2d2b","enunciado":"A presen\u00e7a de poeira e fuligem no interior do projetor pode provocar o escurecimento do \u00e9cran e a diminui\u00e7\u00e3o da vida \u00fatil do\r\nequipamento.","resposta":3133354,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133354,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133355,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A figura acima apresenta os componentes \u00f3pticos de um projetor LCD \u2014 liquid crystal display (painel de cristal l\u00edquido). A respeito desses equipamentos, julgue os itens que se seguem.","id":350112,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26694\/16.gif\"><\/p><p>A figura acima apresenta os componentes \u00f3pticos de um projetor LCD \u2014 liquid crystal display (painel de cristal l\u00edquido). A respeito\r\ndesses equipamentos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Operador de TV, C\u00e2mera e Cinema","oab":false,"nome":"Operador de TV, C\u00e2mera e Cinema","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396478,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-tv-camera-e-cinema"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/895052","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a preven\u00e7\u00e3o contra agentes biol\u00f3gicos, \u00e9 correto manterse o dep\u00f3sito de documentos arejado e iluminado. Deve-se, ainda, fazer diariamente a limpeza com inseticidas e microbicidas, tanto no solo como no mobili\u00e1rio.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:48","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895099,"hashId":"46df0ba39f53f7790439dab9fef00ff1","enunciado":"Para a preven\u00e7\u00e3o contra agentes biol\u00f3gicos, \u00e9 correto manterse\r\no dep\u00f3sito de documentos arejado e iluminado. Deve-se,\r\nainda, fazer diariamente a limpeza com inseticidas e\r\nmicrobicidas, tanto no solo como no mobili\u00e1rio.","resposta":3133449,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133448,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133449,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das principais tarefas do arquivamento de documentos, sobretudo na fase permanente, \u00e9 a efetiva preserva\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos documentos. Considerando os princ\u00edpios b\u00e1sicos das atividades de preserva\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":350124,"enunciado":"Uma das principais tarefas do arquivamento de documentos,\r\nsobretudo na fase permanente, \u00e9 a efetiva preserva\u00e7\u00e3o f\u00edsica dos\r\ndocumentos. Considerando os princ\u00edpios b\u00e1sicos das atividades de\r\npreserva\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Preserva\u00e7\u00e3o de Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404727,"slug":"arquivologia-conservacao-e-preservacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/895099","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Metadados, em um sistema de gerenciamento digital de documentos, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es anal\u00f3gicas, processadas eletronicamente, que garantem prote\u00e7\u00e3o ao sistema e atribuem autenticidade ao documento arquiv\u00edstico, eletr\u00f4nico ou n\u00e3o.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895100,"hashId":"3a85640c9739c2f74444a06fb2d990e4","enunciado":"Metadados, em um sistema de gerenciamento digital de\r\ndocumentos, s\u00e3o informa\u00e7\u00f5es anal\u00f3gicas, processadas\r\neletronicamente, que garantem prote\u00e7\u00e3o ao sistema e\r\natribuem autenticidade ao documento arquiv\u00edstico, eletr\u00f4nico\r\nou n\u00e3o.","resposta":3133451,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as quest\u00f5es da utiliza\u00e7\u00e3o das novas tecnologias na gest\u00e3o de documentos e de informa\u00e7\u00f5es e da preserva\u00e7\u00e3o documental dos registros, ambas referidas no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":350125,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26696\/17.gif\"><\/p><p>Considerando as quest\u00f5es da utiliza\u00e7\u00e3o das novas tecnologias na\r\ngest\u00e3o de documentos e de informa\u00e7\u00f5es e da preserva\u00e7\u00e3o\r\ndocumental dos registros, ambas referidas no texto acima, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/895100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":" A grande vantagem da preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em formato digital \u00e9 a elevada economia financeira, proporcionada por menores investimentos em infra-estrutura f\u00edsica e menor quantidade de recursos humanos necess\u00e1rios para a manuten\u00e7\u00e3o do sistema.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895106,"hashId":"3366da62430f5e4f9b059d19c3a03a43","enunciado":" A grande vantagem da preserva\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o em\r\nformato digital \u00e9 a elevada economia financeira,\r\nproporcionada por menores investimentos em infra-estrutura\r\nf\u00edsica e menor quantidade de recursos humanos necess\u00e1rios\r\npara a manuten\u00e7\u00e3o do sistema.","resposta":3133463,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133462,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133463,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando as quest\u00f5es da utiliza\u00e7\u00e3o das novas tecnologias na gest\u00e3o de documentos e de informa\u00e7\u00f5es e da preserva\u00e7\u00e3o documental dos registros, ambas referidas no texto acima, julgue os itens seguintes.","id":350125,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26696\/17.gif\"><\/p><p>Considerando as quest\u00f5es da utiliza\u00e7\u00e3o das novas tecnologias na\r\ngest\u00e3o de documentos e de informa\u00e7\u00f5es e da preserva\u00e7\u00e3o\r\ndocumental dos registros, ambas referidas no texto acima, julgue\r\nos itens seguintes.<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"}],"slug":"arquivologia\/895106","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A unicidade \u00e9 a caracter\u00edstica dos documentos de arquivo que resulta do fato de que cada registro documental assume um lugar \u00fanico na estrutura documental do grupo ao qual pertence, em fun\u00e7\u00e3o de seu contexto de origem. Essa qualidade se mant\u00e9m a despeito de forma, esp\u00e9cie ou tipo; podem existir c\u00f3pias de um registro, mas cada uma, quando cumpre uma fun\u00e7\u00e3o diferente, \u00e9 \u00fanica em seu lugar, porque o conjunto de suas rela\u00e7\u00f5es com os demais registros do grupo \u00e9 sempre \u00fanico.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895108,"hashId":"8bd2b079e086e26ebd8c081e2a9edcc6","enunciado":"A unicidade \u00e9 a caracter\u00edstica dos documentos de arquivo\r\nque resulta do fato de que cada registro documental assume\r\num lugar \u00fanico na estrutura documental do grupo ao qual\r\npertence, em fun\u00e7\u00e3o de seu contexto de origem. Essa\r\nqualidade se mant\u00e9m a despeito de forma, esp\u00e9cie ou tipo;\r\npodem existir c\u00f3pias de um registro, mas cada uma, quando\r\ncumpre uma fun\u00e7\u00e3o diferente, \u00e9 \u00fanica em seu lugar, porque\r\no conjunto de suas rela\u00e7\u00f5es com os demais registros do\r\ngrupo \u00e9 sempre \u00fanico.","resposta":3133466,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133466,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133467,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da import\u00e2ncia de se garantir autenticidade, credibilidade e acessibilidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e considerando as qualidades e as caracter\u00edsticas fundamentais dos arquivos, referentes tanto aos registros documentais tradicionais quanto aos eletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350126,"enunciado":"Acerca da import\u00e2ncia de se garantir autenticidade, credibilidade\r\ne acessibilidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e considerando as\r\nqualidades e as caracter\u00edsticas fundamentais dos arquivos,\r\nreferentes tanto aos registros documentais tradicionais quanto aos\r\neletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404705,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404711,"slug":"arquivologia-classificacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/895108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A autenticidade \u00e9 a qualidade que um documento possui quando corresponde \u00e0s formalidades diplom\u00e1ticas necess\u00e1rias para que cumpra os procedimentos regulares de determinada fun\u00e7\u00e3o ou atividade, garantindo a veracidade e confiabilidade de seu conte\u00fado.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895109,"hashId":"6d85d9ed254ec825b15c43b831dbc165","enunciado":"A autenticidade \u00e9 a qualidade que um documento possui\r\nquando corresponde \u00e0s formalidades diplom\u00e1ticas\r\nnecess\u00e1rias para que cumpra os procedimentos regulares de\r\ndeterminada fun\u00e7\u00e3o ou atividade, garantindo a veracidade e\r\nconfiabilidade de seu conte\u00fado.","resposta":3133469,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da import\u00e2ncia de se garantir autenticidade, credibilidade e acessibilidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e considerando as qualidades e as caracter\u00edsticas fundamentais dos arquivos, referentes tanto aos registros documentais tradicionais quanto aos eletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350126,"enunciado":"Acerca da import\u00e2ncia de se garantir autenticidade, credibilidade\r\ne acessibilidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e considerando as\r\nqualidades e as caracter\u00edsticas fundamentais dos arquivos,\r\nreferentes tanto aos registros documentais tradicionais quanto aos\r\neletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404781,"slug":"arquivologia-documentacao"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas da documenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas da documenta\u00e7\u00e3o","pai":404781,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404794,"slug":"arquivologia-caracteristicas-da-documentacao"}],"slug":"arquivologia\/895109","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Duas caracter\u00edsticas dos arquivos s\u00e3o diretamente vinculadas. A naturalidade refere-se ao fato de que os registros arquiv\u00edsticos s\u00e3o acumulados de maneira cont\u00ednua, progressiva e natural, em fun\u00e7\u00e3o das atividades realizadas pelas institui\u00e7\u00f5es, o que lhes atribui uma estrutura\u00e7\u00e3o e uma coes\u00e3o espont\u00e2neas. A organicidade refere-se \u00e0 maneira como os arquivos refletem estrutura, fun\u00e7\u00f5es e atividades da entidade acumuladora. Ambas s\u00e3o embasadas no interrelacionamento dos documentos, que \u00e9 fundamental para a compreens\u00e3o de seu significado e para a garantia de sua autenticidade.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:49","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895110,"hashId":"f573cd71b2ca853e5d54867748ddffea","enunciado":"Duas caracter\u00edsticas dos arquivos s\u00e3o diretamente\r\nvinculadas. A naturalidade refere-se ao fato de que os\r\nregistros arquiv\u00edsticos s\u00e3o acumulados de maneira cont\u00ednua,\r\nprogressiva e natural, em fun\u00e7\u00e3o das atividades realizadas\r\npelas institui\u00e7\u00f5es, o que lhes atribui uma estrutura\u00e7\u00e3o e uma\r\ncoes\u00e3o espont\u00e2neas. A organicidade refere-se \u00e0 maneira\r\ncomo os arquivos refletem estrutura, fun\u00e7\u00f5es e atividades\r\nda entidade acumuladora. Ambas s\u00e3o embasadas no interrelacionamento\r\ndos documentos, que \u00e9 fundamental para a\r\ncompreens\u00e3o de seu significado e para a garantia de sua\r\nautenticidade.","resposta":3133470,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da import\u00e2ncia de se garantir autenticidade, credibilidade e acessibilidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e considerando as qualidades e as caracter\u00edsticas fundamentais dos arquivos, referentes tanto aos registros documentais tradicionais quanto aos eletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350126,"enunciado":"Acerca da import\u00e2ncia de se garantir autenticidade, credibilidade\r\ne acessibilidade \u00e0s informa\u00e7\u00f5es arquiv\u00edsticas e considerando as\r\nqualidades e as caracter\u00edsticas fundamentais dos arquivos,\r\nreferentes tanto aos registros documentais tradicionais quanto aos\r\neletr\u00f4nicos, julgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Organicidade","oab":false,"nome":"Organicidade","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404764,"slug":"arquivologia-organicidade"},{"nome_clean":"Respeito \u00e0 ordem original","oab":false,"nome":"Respeito \u00e0 ordem original","pai":404763,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404769,"slug":"arquivologia-respeito-a-ordem-original"}],"slug":"arquivologia\/895110","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todo cidad\u00e3o tem direito de acesso pleno aos documentos p\u00fablicos, com exce\u00e7\u00e3o dos documentos cujo sigilo seja imprescind\u00edvel \u00e0 sociedade e ao Estado. Entretanto, mesmo nesse caso, poder\u00e1 ocorrer o acesso, em uma modalidade reservada, quando o Poder Judici\u00e1rio determinar que esse acesso seja indispens\u00e1vel \u00e0 defesa de direito ou ao esclarecimento de situa\u00e7\u00e3o pessoal do cidad\u00e3o.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895121,"hashId":"094496d4dd5c9d09a4fcfb897e952fca","enunciado":"Todo cidad\u00e3o tem direito de acesso pleno aos documentos\r\np\u00fablicos, com exce\u00e7\u00e3o dos documentos cujo sigilo seja\r\nimprescind\u00edvel \u00e0 sociedade e ao Estado. Entretanto, mesmo\r\nnesse caso, poder\u00e1 ocorrer o acesso, em uma modalidade\r\nreservada, quando o Poder Judici\u00e1rio determinar que esse\r\nacesso seja indispens\u00e1vel \u00e0 defesa de direito ou ao\r\nesclarecimento de situa\u00e7\u00e3o pessoal do cidad\u00e3o.","resposta":3133492,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133492,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133493,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a legisla\u00e7\u00e3o nacional acerca da pol\u00edtica de arquivos p\u00fablicos e privados.","id":350129,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, considerando a legisla\u00e7\u00e3o nacional\r\nacerca da pol\u00edtica de arquivos p\u00fablicos e privados.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/895121","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O CONARQ, um \u00f3rg\u00e3o colegiado vinculado ao Arquivo Nacional, tem por finalidade definir a pol\u00edtica nacional de arquivos p\u00fablicos e privados. \u00c9 respons\u00e1vel tamb\u00e9m por fixar as diretrizes do Sistema Nacional de Arquivos (SINAR), orientando a gest\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o acesso aos documentos de arquivos nos \u00f3rg\u00e3os do sistema.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895122,"hashId":"f12d667b25dbe6a7f77d5074e2fcca79","enunciado":"O CONARQ, um \u00f3rg\u00e3o colegiado vinculado ao Arquivo\r\nNacional, tem por finalidade definir a pol\u00edtica nacional de\r\narquivos p\u00fablicos e privados. \u00c9 respons\u00e1vel tamb\u00e9m por\r\nfixar as diretrizes do Sistema Nacional de Arquivos\r\n(SINAR), orientando a gest\u00e3o, a preserva\u00e7\u00e3o e o acesso aos\r\ndocumentos de arquivos nos \u00f3rg\u00e3os do sistema.","resposta":3133494,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, considerando a legisla\u00e7\u00e3o nacional acerca da pol\u00edtica de arquivos p\u00fablicos e privados.","id":350129,"enunciado":"Julgue os seguintes itens, considerando a legisla\u00e7\u00e3o nacional\r\nacerca da pol\u00edtica de arquivos p\u00fablicos e privados.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":"arquivologia\/895122","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa contratou novos seguros no valor de R$ 1.520,00.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:51","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895131,"hashId":"3c76360c46c659fe37f7d4ba8126b3b5","enunciado":"A empresa contratou novos seguros no valor de R$ 1.520,00.","resposta":3133512,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens seguintes.","id":350130,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/18.gif\"><\/p><p>Com base nas informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/895131","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se registrarem assinaturas de revistas antecipadas, pagas a vista, n\u00e3o se deve modificar o resultado do exerc\u00edcio nem o total do ativo. Quando as revistas chegarem \u00e0 empresa, dever\u00e1 ser efetuado o ajuste da conta de assinaturas antecipadas. Nesse caso, o registro da despesa de assinaturas dever\u00e1 proporcionar um d\u00e9bito no resultado e um cr\u00e9dito de igual valor na conta de assinaturas de revistas antecipadas.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:52","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895141,"hashId":"f90057c8a8978e9330701a1b79455a72","enunciado":"Ao se registrarem assinaturas de revistas antecipadas, pagas\r\na vista, n\u00e3o se deve modificar o resultado do exerc\u00edcio nem\r\no total do ativo. Quando as revistas chegarem \u00e0 empresa,\r\ndever\u00e1 ser efetuado o ajuste da conta de assinaturas\r\nantecipadas. Nesse caso, o registro da despesa de assinaturas\r\ndever\u00e1 proporcionar um d\u00e9bito no resultado e um cr\u00e9dito de\r\nigual valor na conta de assinaturas de revistas antecipadas.","resposta":3133532,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133532,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133533,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de contabiliza\u00e7\u00e3o e evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","id":350132,"enunciado":"Acerca de contabiliza\u00e7\u00e3o e evidencia\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis, julgue os itens a seguir.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64  a 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Fatos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Fatos Cont\u00e1beis","pai":4297,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4303,"slug":"contabilidade-geral-fatos-contabeis"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":4394,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4397,"slug":"contabilidade-geral-ativo"}],"slug":"contabilidade-geral\/895141","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O lucro antes de impostos e contribui\u00e7\u00f5es \u00e9 de R$ 17.400,00.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895151,"hashId":"3588d05f75fde885b903be712e17069a","enunciado":"O lucro antes de impostos e contribui\u00e7\u00f5es \u00e9 de R$ 17.400,00.","resposta":3133552,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133552,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133553,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens a seguir.","id":350133,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/19.gif\"><\/p><p>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/895151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a incorpora\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, o balan\u00e7o patrimonial apresentar\u00e1 saldo de patrim\u00f4nio l\u00edquido igual a R$ 1.582.438,00.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895153,"hashId":"5472d52120df5b46cd5d0f6eff388c0e","enunciado":"Ap\u00f3s a incorpora\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio, o balan\u00e7o\r\npatrimonial apresentar\u00e1 saldo de patrim\u00f4nio l\u00edquido igual a\r\nR$ 1.582.438,00.","resposta":3133556,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133556,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133557,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens a seguir.","id":350133,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/19.gif\"><\/p><p>Considerando o balancete de verifica\u00e7\u00e3o acima, julgue os itens a\r\nseguir.<\/p>","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/895153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mesmo que a empresa possua saldo anterior de lucros\/(preju\u00edzos) acumulados de R$ 3.500,00, o saldo dessa conta, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do resultado, ser\u00e1 devedor em R$ 1.401,00.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:53","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895159,"hashId":"5028653d6b81416e2e74d7c9d35e3b31","enunciado":"Mesmo que a empresa possua saldo anterior de\r\nlucros\/(preju\u00edzos) acumulados de R$ 3.500,00, o saldo dessa\r\nconta, ap\u00f3s a apura\u00e7\u00e3o do resultado, ser\u00e1 devedor em\r\nR$ 1.401,00.","resposta":3133569,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ap\u00f3s elaborar a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio com as informa\u00e7\u00f5es fornecidas no quadro acima, julgue os itens a seguir.","id":350135,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/20.gif\"><\/p><p>Ap\u00f3s elaborar a demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio com as\r\ninforma\u00e7\u00f5es fornecidas no quadro acima, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/895159","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao efetuar dep\u00f3sito de cheques de clientes, a empresa dever\u00e1 debitar a conta bancos e creditar valores a receber. Caso o cheque n\u00e3o seja compensado corretamente, a empresa dever\u00e1 registrar imediatamente a perda com devedores duvidosos e acionar seu advogado para a recupera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895165,"hashId":"47b875df59b1e2f0781880b96a28af84","enunciado":"Ao efetuar dep\u00f3sito de cheques de clientes, a empresa\r\ndever\u00e1 debitar a conta bancos e creditar valores a receber.\r\nCaso o cheque n\u00e3o seja compensado corretamente, a\r\nempresa dever\u00e1 registrar imediatamente a perda com\r\ndevedores duvidosos e acionar seu advogado para a\r\nrecupera\u00e7\u00e3o do d\u00e9bito.","resposta":3133581,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":350136,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa - PECLD","oab":false,"nome":"Perdas Estimadas com Cr\u00e9ditos de Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa - PECLD","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416773,"slug":"contabilidade-geral-perdas-estimadas-com-creditos-de-liquidacao-duvidosa-pecld"}],"slug":"contabilidade-geral\/895165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao constatar a extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais, que s\u00e3o contabilizados, a contabilidade dever\u00e1 efetuar o registro da exaust\u00e3o. O registro mensal da exaust\u00e3o deve ser a d\u00e9bito de despesa de exaust\u00e3o e a cr\u00e9dito de exaust\u00e3o acumulada.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895167,"hashId":"489218d358f9b361bcf33b45412d2480","enunciado":"Ao constatar a extra\u00e7\u00e3o de recursos minerais, que s\u00e3o\r\ncontabilizados, a contabilidade dever\u00e1 efetuar o registro\r\nda exaust\u00e3o. O registro mensal da exaust\u00e3o deve ser a\r\nd\u00e9bito de despesa de exaust\u00e3o e a cr\u00e9dito de exaust\u00e3o\r\nacumulada.","resposta":3133584,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133584,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133585,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":350136,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/895167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Havendo divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o incorreta, h\u00e1 a possibilidade de corre\u00e7\u00e3o do erro. O respons\u00e1vel t\u00e9cnico dever\u00e1 justificar o erro por meio de carta de corre\u00e7\u00e3o. Em seguida, dever\u00e1 apagar o registro, inserindo a informa\u00e7\u00e3o correta com data retroativa. Dessa maneira, a contabilidade mant\u00e9m a fidedignidade de suas informa\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895169,"hashId":"deba11fd1bbf9f9167150a62e04bf4f9","enunciado":"Havendo divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o incorreta, h\u00e1 a\r\npossibilidade de corre\u00e7\u00e3o do erro. O respons\u00e1vel t\u00e9cnico\r\ndever\u00e1 justificar o erro por meio de carta de corre\u00e7\u00e3o. Em\r\nseguida, dever\u00e1 apagar o registro, inserindo a informa\u00e7\u00e3o\r\ncorreta com data retroativa. Dessa maneira, a\r\ncontabilidade mant\u00e9m a fidedignidade de suas\r\ninforma\u00e7\u00f5es.","resposta":3133589,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":350136,"enunciado":"Julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o das\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/895169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ativo, ao final do per\u00edodo, totaliza R$ 63.248,00.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:54","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895173,"hashId":"0ce6680c0097d0999ac11cd95601e7e3","enunciado":"O ativo, ao final do per\u00edodo, totaliza R$ 63.248,00.","resposta":3133597,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os itens seguintes.","id":350137,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/21.gif\"><\/p><p>Com base no balancete de verifica\u00e7\u00e3o apresentado acima, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/895173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A varia\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel da aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra, sem acr\u00e9scimo de funcion\u00e1rios, demonstra a possibilidade de aprimoramento do uso de tecnologia. Ao estimar o tempo ocioso dos funcion\u00e1rios, o contador dever\u00e1 registrar, no livro di\u00e1rio, o valor obtido na estimativa.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895181,"hashId":"6b9cf965c5ebd3f883284e474fdf79ef","enunciado":"A varia\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel da aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e3o-de-obra, sem acr\u00e9scimo\r\nde funcion\u00e1rios, demonstra a possibilidade de aprimoramento do\r\nuso de tecnologia. Ao estimar o tempo ocioso dos funcion\u00e1rios, o\r\ncontador dever\u00e1 registrar, no livro di\u00e1rio, o valor obtido na\r\nestimativa.","resposta":3133613,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133612,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133613,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos e de seu acompanhamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350138,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/21.gif\"><\/p><p>Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos e de seu acompanhamento, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/895181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se elaborar o or\u00e7amento de uma empresa, deve-se observar a possibilidade de adequa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento ao longo do per\u00edodo projetado. Assim, a empresa ajustar\u00e1 os valores estimados e poder\u00e1 atribuir padr\u00f5es para os pr\u00f3ximos or\u00e7amentos.","provas":[{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:55","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895182,"hashId":"63699012283256863d0994ad010278e6","enunciado":"Ao se elaborar o or\u00e7amento de uma empresa, deve-se observar a\r\npossibilidade de adequa\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento ao longo do per\u00edodo\r\nprojetado. Assim, a empresa ajustar\u00e1 os valores estimados e poder\u00e1\r\natribuir padr\u00f5es para os pr\u00f3ximos or\u00e7amentos.","resposta":3133614,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3133615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos e de seu acompanhamento, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350138,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26697\/21.gif\"><\/p><p>Acerca da elabora\u00e7\u00e3o de or\u00e7amentos e de seu acompanhamento, julgue\r\nos pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":107,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/895182","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201c\u00e9 grande\u201d (l.1) restringe-se \u00e0 extens\u00e3o territorial do Brasil.","provas":[{"id":26587,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-analista-de-sistemas-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1 - 2005"},{"id":26675,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista - 2005"},{"id":26674,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":26673,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:54","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":891543,"hashId":"fa9348957fbe82a96ab2e26ef38cbe65","enunciado":"A express\u00e3o \u201c\u00e9 grande\u201d (l.1) restringe-se \u00e0 extens\u00e3o\r\nterritorial do Brasil.","resposta":3122120,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122119,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122120,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima, julgue os itens seguintes.","id":349420,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26587\/62.gif\"><\/p><p>Com refer\u00eancia aos sentidos e \u00e0s estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto\r\nacima, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/891543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a CLDF somente deliberar\u00e1 sobre a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.","provas":[{"id":26587,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-analista-de-sistemas-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1 - 2005"},{"id":26675,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista - 2005"},{"id":26674,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":26673,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":891559,"hashId":"cb1e12a83dcbb87f2a538f8e5fa28bca","enunciado":"Na sess\u00e3o legislativa extraordin\u00e1ria, a CLDF somente\r\ndeliberar\u00e1 sobre a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei de diretrizes\r\nor\u00e7ament\u00e1rias.","resposta":3122152,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere ao Regimento Interno da CLDF, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":349424,"enunciado":"No que se refere ao Regimento Interno da CLDF, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.","rotulo":15,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","pai":399397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399398,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cldf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/891559","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das mais importantes formas de atua\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo consiste nas comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito que se destinam a investigar poss\u00edveis atos il\u00edcitos, os quais devem ser determinados para se permitir a instaura\u00e7\u00e3o v\u00e1lida da comiss\u00e3o. Essas comiss\u00f5es devem funcionar por prazo certo e t\u00eam poderes de investiga\u00e7\u00e3o semelhantes aos das autoridades judici\u00e1rias, muito embora determinadas medidas somente possam ser decretadas pelo Poder Judici\u00e1rio, como \u00e9 o caso da pris\u00e3o preventiva.","provas":[{"id":26587,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-analista-de-sistemas-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1 - 2005"},{"id":26675,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista - 2005"},{"id":26674,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":26673,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":891564,"hashId":"0870ff1c83b9d7814469d1f7340d8fb2","enunciado":"Uma das mais importantes formas de atua\u00e7\u00e3o do Poder\r\nLegislativo consiste nas comiss\u00f5es parlamentares de\r\ninqu\u00e9rito que se destinam a investigar poss\u00edveis atos il\u00edcitos,\r\nos quais devem ser determinados para se permitir a\r\ninstaura\u00e7\u00e3o v\u00e1lida da comiss\u00e3o. Essas comiss\u00f5es devem\r\nfuncionar por prazo certo e t\u00eam poderes de investiga\u00e7\u00e3o\r\nsemelhantes aos das autoridades judici\u00e1rias, muito embora\r\ndeterminadas medidas somente possam ser decretadas pelo\r\nPoder Judici\u00e1rio, como \u00e9 o caso da pris\u00e3o preventiva.","resposta":3122161,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122161,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122162,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e do Poder Legislativo.","id":349426,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, acerca da organiza\u00e7\u00e3o do Estado e do\r\nPoder Legislativo.","rotulo":23,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","oab":true,"nome":"Comiss\u00e3o Parlamentar de Inqu\u00e9rito (CPI) e Outras Comiss\u00f5es","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405252,"slug":"direito-constitucional-comissao-parlamentar-de-inquerito-cpi-e-outras-comissoes"}],"slug":"direito-constitucional\/891564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atua\u00e7\u00e3o de particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o poder p\u00fablico pode ocorrer at\u00e9 independentemente de remunera\u00e7\u00e3o, bem como em situa\u00e7\u00f5es nas quais a remunera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 paga pelo ente p\u00fablico, mas por pessoas jur\u00eddicas de direito privado.","provas":[{"id":26587,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-analista-de-sistemas-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1 - 2005"},{"id":26675,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista - 2005"},{"id":26674,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":26673,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 06:56:55","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":891572,"hashId":"9e0e841f7e63c4540bbd23cf9ba28c82","enunciado":"A atua\u00e7\u00e3o de particulares em colabora\u00e7\u00e3o com o poder\r\np\u00fablico pode ocorrer at\u00e9 independentemente de\r\nremunera\u00e7\u00e3o, bem como em situa\u00e7\u00f5es nas quais a\r\nremunera\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 paga pelo ente p\u00fablico, mas por pessoas\r\njur\u00eddicas de direito privado.","resposta":3122177,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122177,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122178,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No atinente aos atos administrativos, ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos contratos administrativos e aos agentes administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349429,"enunciado":"No atinente aos atos administrativos, ao controle da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos contratos administrativos e aos\r\nagentes administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/891572","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Devido \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de validade dos atos da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e \u00e0 formalidade a eles inerente, os contratos administrativos concernentes a direitos reais sobre im\u00f3veis n\u00e3o precisam ser lavrados em servi\u00e7o notarial.","provas":[{"id":26587,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1","id":13417},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-analista-de-sistemas-area-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Analista de Sistemas - \u00c1rea 1 - 2005"},{"id":26675,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista","id":13471},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-jornalista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Jornalista - 2005"},{"id":26674,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":13470},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-tecnico-em-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - T\u00e9cnico em Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":26673,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista","id":13469},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-taquigrafo-especialista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Taqu\u00edgrafo Especialista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 06:56:56","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":72,"descricao":"Inform\u00e1tica"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":97,"descricao":"Taquigrafia"}],"id":891575,"hashId":"e16fd88cb2f63c4ae34b5cc646058fb0","enunciado":"Devido \u00e0 presun\u00e7\u00e3o de validade dos atos da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica e \u00e0 formalidade a eles inerente, os contratos\r\nadministrativos concernentes a direitos reais sobre im\u00f3veis\r\nn\u00e3o precisam ser lavrados em servi\u00e7o notarial.","resposta":3122184,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3122183,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3122184,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No atinente aos atos administrativos, ao controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos contratos administrativos e aos agentes administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349429,"enunciado":"No atinente aos atos administrativos, ao controle da\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, aos contratos administrativos e aos\r\nagentes administrativos, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/891575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um autom\u00f3vel consumiu 18 litros de gasolina para percorrer 198 km de certa estrada. Mantendo as mesmas condi\u00e7\u00f5es durante todo o percurso, quanto o motorista gastou em combust\u00edvel para percorrer os primeiros 132 km dessa estrada, se ele pagou R$ 2,50 pelo litro da gasolina?","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707256,"hashId":"17145a99958136211529e265df930a0d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um autom\u00f3vel consumiu 18 litros de gasolina para percorrer 198 km de certa estrada. Mantendo as mesmas condi\u00e7\u00f5es durante todo o percurso, quanto o motorista gastou em combust\u00edvel para percorrer os primeiros 132 km dessa estrada, se ele pagou R$ 2,50 pelo litro da gasolina?<\/p>","resposta":6465053,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 20,00","id":6465052,"corpo":"<p>R$ 20,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 30,00","id":6465053,"corpo":"<p>R$ 30,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 35,00","id":6465054,"corpo":"<p>R$ 35,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 40,00","id":6465055,"corpo":"<p>R$ 40,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 45,00","id":6465056,"corpo":"<p>R$ 45,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":454993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Regra de Tr\u00eas Simples","oab":false,"nome":"Regra de Tr\u00eas Simples","pai":403833,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408584,"slug":"matematica-regra-de-tres-simples"}],"slug":"matematica\/1707256","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as assertivas abaixo sobre caracter\u00edsticas e funcionamento do programa Microsoft Internet Explorer 6. I - Com o Supervisor de conte\u00fado, pode-se ajustar o tipo de conte\u00fado que pode ser visualizado. As configura\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o podem ser ajustadas para que reflitam o que se considera conte\u00fado apropriado em cada uma das \u00e1reas: linguagem, nudez, sexo e viol\u00eancia. II - Atrav\u00e9s do menu Personalizar, que aparece quando se clica o bot\u00e3o direito do mouse (bot\u00e3o secund\u00e1rio) na Barra de ferramentas, podem ser adicionados ou removidos bot\u00f5es da Barra de ferramentas padr\u00e3o, usados bot\u00f5es menores e alterada a ordem na qual s\u00e3o exibidos.III - Podem ser usados certificados para proteger o computador contra software n\u00e3o seguro. Um certificado assegura que nenhum outro site possa assumir a identidade do site seguro original.Quais s\u00e3o corretas?","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707468,"hashId":"1ed6f736ff4ba062b394a90e6b38a02b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as assertivas abaixo sobre caracter\u00edsticas e funcionamento do programa Microsoft Internet Explorer 6. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - Com o Supervisor de conte\u00fado, pode-se ajustar o tipo de conte\u00fado que pode ser visualizado. As configura\u00e7\u00f5es de classifica\u00e7\u00e3o podem ser ajustadas para que reflitam o que se considera conte\u00fado apropriado em cada uma das \u00e1reas: linguagem, nudez, sexo e viol\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - Atrav\u00e9s do menu Personalizar, que aparece quando se clica o bot\u00e3o direito do mouse (bot\u00e3o secund\u00e1rio) na Barra de ferramentas, podem ser adicionados ou removidos bot\u00f5es da Barra de ferramentas padr\u00e3o, usados bot\u00f5es menores e alterada a ordem na qual s\u00e3o exibidos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Podem ser usados certificados para proteger o computador contra <em>software <\/em>n\u00e3o seguro. Um certificado assegura que nenhum outro site possa assumir a identidade do <em>site <\/em>seguro original.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais s\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":6466069,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I","id":6466065,"corpo":"<p>Apenas I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II","id":6466066,"corpo":"<p>Apenas I e II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III","id":6466067,"corpo":"<p>Apenas I e III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III","id":6466068,"corpo":"<p>Apenas II e III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III","id":6466069,"corpo":"<p>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405057,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420037,"slug":"informatica-conceitos-basicos"}],"slug":"informatica\/1707468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva incorreta.A Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707470,"hashId":"dbf11b7081c410c4a874b9c7eec6b252","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva <strong>incorreta<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A Constitui\u00e7\u00e3o Federal vigente<\/p>","resposta":6466076,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incluiu o pluralismo pol\u00edtico entre os fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","id":6466075,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incluiu o pluralismo pol\u00edtico entre os fundamentos da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deixou de estabelecer, em n\u00edvel constitucional, o asilo pol\u00edtico entre os princ\u00edpios das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Pa\u00eds, estando este regulado apenas na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.","id":6466076,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deixou de estabelecer, em n\u00edvel constitucional, o asilo pol\u00edtico entre os princ\u00edpios das rela\u00e7\u00f5es internacionais do Pa\u00eds, estando este regulado apenas na legisla\u00e7\u00e3o infraconstitucional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"referiu a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria como um dos objetivos constitucionais expressamente consagrados.","id":6466077,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">referiu a cria\u00e7\u00e3o de uma sociedade livre, justa e solid\u00e1ria como um dos objetivos constitucionais expressamente consagrados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"elegeu a autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos como um dos seus princ\u00edpios nas rela\u00e7\u00f5es internacionais.","id":6466078,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elegeu a autodetermina\u00e7\u00e3o dos povos como um dos seus princ\u00edpios nas rela\u00e7\u00f5es internacionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acenou com a busca de uma integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social e cultural dos povos da Am\u00e9rica Latina para a forma\u00e7\u00e3o de uma comunidade latino-americana.","id":6466079,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">acenou com a busca de uma integra\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica, pol\u00edtica, social e cultural dos povos da Am\u00e9rica Latina para a forma\u00e7\u00e3o de uma comunidade latino-americana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1707470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a assertiva correta de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707478,"hashId":"3d3748a8eb42102fc07d9a11e295c792","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a assertiva correta de acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil.<\/p>","resposta":6466118,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todo e qualquer servidor p\u00fablico somente poder\u00e1 ser admitido em cargo ou emprego p\u00fablico mediante pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.","id":6466114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo e qualquer servidor p\u00fablico somente poder\u00e1 ser admitido em cargo ou emprego p\u00fablico mediante pr\u00e9via aprova\u00e7\u00e3o em concurso p\u00fablico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o emergencial, por tempo determinado, para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, sem pr\u00e9via lei espec\u00edfica.","id":6466115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 vedada a contrata\u00e7\u00e3o emergencial, por tempo determinado, para atender a necessidade tempor\u00e1ria de excepcional interesse p\u00fablico, sem pr\u00e9via lei espec\u00edfica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 assegurado a todo servidor p\u00fablico civil e militar o livre direito \u00e0 associa\u00e7\u00e3o sindical.","id":6466116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 assegurado a todo servidor p\u00fablico civil e militar o livre direito \u00e0 associa\u00e7\u00e3o sindical.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o para a acumula\u00e7\u00e3o de cargos, no servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 o exerc\u00edcio de 2 (dois) cargos de professor.","id":6466117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00fanica exce\u00e7\u00e3o para a acumula\u00e7\u00e3o de cargos, no servi\u00e7o p\u00fablico, \u00e9 o exerc\u00edcio de 2 (dois) cargos de professor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os cargos em comiss\u00e3o, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, destinam-se, especificamente, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.","id":6466118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cargos em comiss\u00e3o, na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, destinam-se, especificamente, \u00e0s atribui\u00e7\u00f5es de dire\u00e7\u00e3o, chefia e assessoramento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concurso p\u00fablico, fun\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a e cargos em comiss\u00e3o","pai":405242,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407616,"slug":"direito-constitucional-concurso-publico-funcoes-de-confianca-e-cargos-em-comissao"}],"slug":"direito-constitucional\/1707478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servidor p\u00fablico civil, no \u00faltimo ano de sua atividade funcional, teve 63 (sessenta e tr\u00eas) faltas intercaladas, n\u00e3o justificadas. Em raz\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pun\u00edvel com a pena de","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707489,"hashId":"4dcba881038f8d21b27329f4dac9da47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servidor p\u00fablico civil, no \u00faltimo ano de sua atividade funcional, teve 63 (sessenta e tr\u00eas) faltas intercaladas, n\u00e3o justificadas. Em raz\u00e3o dessa situa\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 pun\u00edvel com a pena de<\/p>","resposta":6466171,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"advert\u00eancia.","id":6466168,"corpo":"<p>advert\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suspens\u00e3o.","id":6466169,"corpo":"<p>suspens\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"multa.","id":6466170,"corpo":"<p>multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o.","id":6466171,"corpo":"<p>demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":6466172,"corpo":"<p>demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":455013,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 50 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 14.688\/2015 - Institui o Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos e reorganiza o quadro de pessoal efetivo da Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 14.688\/2015 - Institui o Plano de Cargos, Carreiras e Vencimentos e reorganiza o quadro de pessoal efetivo da Assembleia Legislativa do Estado do Rio Grande do Sul e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395531,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401535,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-14-688-2015-institui-o-plano-de-cargos-carreiras-e-vencimentos-e-reorganiza-o-quadro-de-pessoal-efetivo-da-assembleia-legislativa-do-estado-do-rio-grande-do-sul-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/1707489","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pergunta feita no final do texto demonstra que o autor","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707177,"hashId":"c7cd1359e648db312b9ec31f98968281","enunciado":"<p>A pergunta feita no final do texto demonstra que o autor<\/p>","resposta":6464665,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desconhece a palavra adequada para chamar as pessoas que economizam muito.","id":6464663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">desconhece a palavra adequada para chamar as pessoas que economizam muito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quer testar os conhecimentos de vocabul\u00e1rio de seus leitores, para desafi\u00e1-los ao aperfei\u00e7oamento constante.","id":6464664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quer testar os conhecimentos de vocabul\u00e1rio de seus leitores, para desafi\u00e1-los ao aperfei\u00e7oamento constante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quer sugerir que a sociedade atual trata com desprezo as pessoas que possuem h\u00e1bitos de economia.","id":6464665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quer sugerir que a sociedade atual trata com desprezo as pessoas que possuem h\u00e1bitos de economia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pretende mudar a forma de dar nome aos cidad\u00e3os que desenvolvem comportamentos de economia.","id":6464666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pretende mudar a forma de dar nome aos cidad\u00e3os que desenvolvem comportamentos de economia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deseja desafiar os leitores a voltarem ao t\u00edtulo do texto para encontrar a resposta.","id":6464667,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">deseja desafiar os leitores a voltarem ao t\u00edtulo do texto para encontrar a resposta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 24 referem-se ao texto abaixo.Prodigalidade01 N\u00f3s vivemos na sociedade do desperd\u00edcio.02 Esse comportamento simplesmente passou a ser parte inquestion\u00e1vel de nosso cotidiano. Desde que produzimos03 o primeiro .........., l\u00e1 na idade das cavernas, reservamos um lugar de destaque para o desperd\u00edcio.04 Desperdi\u00e7amos n\u00e3o s\u00f3 porque a publicidade nos torna ansiosos em busca do belo e do novo. Tamb\u00e9m porque05 \"ter\", hoje, se sobrep\u00f5e a \"ser\". E muito mais porque a ind\u00fastria progrediu, ficou moderna e eficiente.06 Simplesmente desperdi\u00e7amos porque n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de como sermos diferentes.07 Esse cap\u00edtulo come\u00e7a com as pragas que brotam e infestam as lavouras, destruindo grande parte das safras.08 Continua pelo terreiro das fazendas nas colheitas e deixa um rastro .......... de alimentos apodrecendo nos caminh\u00f5es,09 estradas, armaz\u00e9ns, mercados, pias e geladeiras, at\u00e9 que desembarca nas mesas e produz sobras.10 E este n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio do campo \u2212 ou do setor prim\u00e1rio, para usar um termo mais t\u00e9cnico.11 Desperdi\u00e7amos com erros nas f\u00e1bricas e burocracia nos escrit\u00f3rios.12 Aprendemos com j\u00fabilo a vender mais, estimulando o consumo e induzindo ao desperd\u00edcio. \u00c9 um cl\u00e1ssico do13 ensino de marketing o caso das pastas de dente. Seus fabricantes descobriram, depois de muitas pesquisas, que14 aumentar o di\u00e2metro de sa\u00edda dos tubos ampliava as vendas sem que fosse preciso duplicar a popula\u00e7\u00e3o nem criar15 novos h\u00e1bitos de uso.16 N\u00f3s repetimos, a todo o tempo, que o que abunda n\u00e3o prejudica.17 N\u00e3o questionamos as quantidades ofertadas. Por que todo mundo tem que comprar leite em m\u00faltiplos de litro ou18 rem\u00e9dios em doses maiores que a da .......... m\u00e9dica?19 Tamb\u00e9m n\u00e3o questionamos a obsolesc\u00eancia programada que condena \u00e0 morte produtos ainda nas mesas de20 projeto. Nem a invas\u00e3o dos descart\u00e1veis, das embalagens recheadas com alum\u00ednio aos cart\u00f5es telef\u00f4nicos.21 Acumulamos excessos. E gastamos com filas, engarrafamentos e refazeres constantes.22 Quem nunca assistiu ao xampu escorrendo pelo ralo atrav\u00e9s de um gargalo muito maior que o necess\u00e1rio? Onde23 est\u00e3o as embalagens econ\u00f4micas? \u00c9 assim que a ind\u00fastria produz.24 N\u00e3o \u00e9 lindo um presente embalado e reembalado em quilos de papel e fita colorida? N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom dar e receber25 no Natal, no dia das m\u00e3es, dos namorados, pais, crian\u00e7as e mestres? Quem passa impune pelos credi\u00e1rios, promo\u00e7\u00f5es26 e vitrines? \u00c9 assim que o com\u00e9rcio vive.27 O modo de produ\u00e7\u00e3o industrial se alimenta da escala. O lucro vem da diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o de custo e de28 venda. Pre\u00e7o \u00e9 determinado pela lei da oferta e da procura. A medida de nosso sucesso est\u00e1 no que temos.29 Esses s\u00e3o os principais ingredientes de uma sociedade que n\u00e3o se importa com o desperd\u00edcio e celebra o novo.30 Tudo novo \u00e9 melhor. Tudo \u00e9 descart\u00e1vel. Carro, computador, celular, emprego, relacionamentos...31 Afinal, como chamamos as pessoas que economizam energia, fecham as torneiras e reaproveitam as sobras?(Adaptado de Prado, Jason. Leituras Compartilhadas, fasc\u00edculo 8)","id":454987,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>24 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Prodigalidade<\/strong><\/p><p>01 N\u00f3s vivemos na sociedade do desperd\u00edcio.<\/p><p>02 Esse comportamento simplesmente passou a ser parte inquestion\u00e1vel de nosso cotidiano. Desde que produzimos<\/p><p>03 o primeiro .........., l\u00e1 na idade das cavernas, reservamos um lugar de destaque para o desperd\u00edcio.<\/p><p>04 Desperdi\u00e7amos n\u00e3o s\u00f3 porque a publicidade nos torna ansiosos em busca do belo e do novo. Tamb\u00e9m porque<\/p><p>05 \"ter\", hoje, se sobrep\u00f5e a \"ser\". E muito mais porque a ind\u00fastria progrediu, ficou moderna e eficiente.<\/p><p>06 Simplesmente desperdi\u00e7amos porque n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de como sermos diferentes.<\/p><p>07 Esse cap\u00edtulo come\u00e7a com as pragas que brotam e infestam as lavouras, destruindo grande parte das safras.<\/p><p>08 Continua pelo terreiro das fazendas nas colheitas e deixa um rastro .......... de alimentos apodrecendo nos caminh\u00f5es,<\/p><p>09 estradas, armaz\u00e9ns, mercados, pias e geladeiras, at\u00e9 que desembarca nas mesas e produz sobras.<\/p><p>10 E este n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio do campo <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> ou do setor prim\u00e1rio, para usar um termo mais t\u00e9cnico.<\/p><p>11 Desperdi\u00e7amos com erros nas f\u00e1bricas e burocracia nos escrit\u00f3rios.<\/p><p>12 Aprendemos com j\u00fabilo a vender mais, estimulando o consumo e induzindo ao desperd\u00edcio. \u00c9 um cl\u00e1ssico do<\/p><p>13 ensino de <em>marketing <\/em>o caso das pastas de dente. Seus fabricantes descobriram, depois de muitas pesquisas, que<\/p><p>14 aumentar o di\u00e2metro de sa\u00edda dos tubos ampliava as vendas sem que fosse preciso duplicar a popula\u00e7\u00e3o nem criar<\/p><p>15 novos h\u00e1bitos de uso.<\/p><p>16 N\u00f3s repetimos, a todo o tempo, que o que abunda n\u00e3o prejudica.<\/p><p>17 N\u00e3o questionamos as quantidades ofertadas. Por que todo mundo tem que comprar leite em m\u00faltiplos de litro ou<\/p><p>18 rem\u00e9dios em doses maiores que a da .......... m\u00e9dica?<\/p><p>19 Tamb\u00e9m n\u00e3o questionamos a obsolesc\u00eancia programada que condena \u00e0 morte produtos ainda nas mesas de<\/p><p>20 projeto. Nem a invas\u00e3o dos descart\u00e1veis, das embalagens recheadas com alum\u00ednio aos cart\u00f5es telef\u00f4nicos.<\/p><p>21 Acumulamos excessos. E gastamos com filas, engarrafamentos e refazeres constantes.<\/p><p>22 Quem nunca assistiu ao xampu escorrendo pelo ralo atrav\u00e9s de um gargalo muito maior que o necess\u00e1rio? Onde<\/p><p>23 est\u00e3o as embalagens econ\u00f4micas? \u00c9 assim que a ind\u00fastria produz.<\/p><p>24 N\u00e3o \u00e9 lindo um presente embalado e reembalado em quilos de papel e fita colorida? N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom dar e receber<\/p><p>25 no Natal, no dia das m\u00e3es, dos namorados, pais, crian\u00e7as e mestres? Quem passa impune pelos credi\u00e1rios, promo\u00e7\u00f5es<\/p><p>26 e vitrines? \u00c9 assim que o com\u00e9rcio vive.<\/p><p>27 O modo de produ\u00e7\u00e3o industrial se alimenta da escala. O lucro vem da diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o de custo e de<\/p><p>28 venda. Pre\u00e7o \u00e9 determinado pela lei da oferta e da procura. A medida de nosso sucesso est\u00e1 no que temos.<\/p><p>29 Esses s\u00e3o os principais ingredientes de uma sociedade que n\u00e3o se importa com o desperd\u00edcio e celebra o novo.<\/p><p>30 Tudo novo \u00e9 melhor. Tudo \u00e9 descart\u00e1vel. Carro, computador, celular, emprego, relacionamentos...<\/p><p>31 Afinal, como chamamos as pessoas que economizam energia, fecham as torneiras e reaproveitam as sobras?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Prado, Jason. Leituras Compartilhadas, fasc\u00edculo 8)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1707177","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao escrever para usar um termo mais t\u00e9cnico (linha 10), o autor do texto quis se referir ao uso","provas":[{"id":7506,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Judici\u00e1rio","id":978},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Rio Grande do Sul","sigla":"TJ RS","id":1128,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","descricao":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o","sigla":"","oab":false,"id":181},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-rs-rs-2005-officium-assessoria-selecao-habilitacao-auxiliar-judiciario","tipo":1,"nome":"OFFICIUM Assessoria, Sele\u00e7\u00e3o, Habilita\u00e7\u00e3o - TJ RS - Auxiliar Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:43:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":1707187,"hashId":"3cc530a53ad1811f6c51642ae50713a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao escrever<strong> para usar<\/strong> <strong>um termo mais t\u00e9cnico<\/strong> (linha 10), o autor do texto quis se referir ao uso<\/p>","resposta":6464716,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da palavra privil\u00e9gio.","id":6464713,"corpo":"<p>da palavra <strong>privil\u00e9gio<\/strong>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"da express\u00e3o privil\u00e9gio do campo.","id":6464714,"corpo":"<p>da express\u00e3o <strong>privil\u00e9gio do campo<\/strong>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da palavra setor.","id":6464715,"corpo":"<p>da palavra <strong>setor<\/strong>.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da express\u00e3o setor prim\u00e1rio.","id":6464716,"corpo":"<p>da express\u00e3o <strong>setor prim\u00e1rio<\/strong>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do pronome demonstrativo este.","id":6464717,"corpo":"<p>do pronome demonstrativo <strong>este<\/strong>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 11 a 24 referem-se ao texto abaixo.Prodigalidade01 N\u00f3s vivemos na sociedade do desperd\u00edcio.02 Esse comportamento simplesmente passou a ser parte inquestion\u00e1vel de nosso cotidiano. Desde que produzimos03 o primeiro .........., l\u00e1 na idade das cavernas, reservamos um lugar de destaque para o desperd\u00edcio.04 Desperdi\u00e7amos n\u00e3o s\u00f3 porque a publicidade nos torna ansiosos em busca do belo e do novo. Tamb\u00e9m porque05 \"ter\", hoje, se sobrep\u00f5e a \"ser\". E muito mais porque a ind\u00fastria progrediu, ficou moderna e eficiente.06 Simplesmente desperdi\u00e7amos porque n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de como sermos diferentes.07 Esse cap\u00edtulo come\u00e7a com as pragas que brotam e infestam as lavouras, destruindo grande parte das safras.08 Continua pelo terreiro das fazendas nas colheitas e deixa um rastro .......... de alimentos apodrecendo nos caminh\u00f5es,09 estradas, armaz\u00e9ns, mercados, pias e geladeiras, at\u00e9 que desembarca nas mesas e produz sobras.10 E este n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio do campo \u2212 ou do setor prim\u00e1rio, para usar um termo mais t\u00e9cnico.11 Desperdi\u00e7amos com erros nas f\u00e1bricas e burocracia nos escrit\u00f3rios.12 Aprendemos com j\u00fabilo a vender mais, estimulando o consumo e induzindo ao desperd\u00edcio. \u00c9 um cl\u00e1ssico do13 ensino de marketing o caso das pastas de dente. Seus fabricantes descobriram, depois de muitas pesquisas, que14 aumentar o di\u00e2metro de sa\u00edda dos tubos ampliava as vendas sem que fosse preciso duplicar a popula\u00e7\u00e3o nem criar15 novos h\u00e1bitos de uso.16 N\u00f3s repetimos, a todo o tempo, que o que abunda n\u00e3o prejudica.17 N\u00e3o questionamos as quantidades ofertadas. Por que todo mundo tem que comprar leite em m\u00faltiplos de litro ou18 rem\u00e9dios em doses maiores que a da .......... m\u00e9dica?19 Tamb\u00e9m n\u00e3o questionamos a obsolesc\u00eancia programada que condena \u00e0 morte produtos ainda nas mesas de20 projeto. Nem a invas\u00e3o dos descart\u00e1veis, das embalagens recheadas com alum\u00ednio aos cart\u00f5es telef\u00f4nicos.21 Acumulamos excessos. E gastamos com filas, engarrafamentos e refazeres constantes.22 Quem nunca assistiu ao xampu escorrendo pelo ralo atrav\u00e9s de um gargalo muito maior que o necess\u00e1rio? Onde23 est\u00e3o as embalagens econ\u00f4micas? \u00c9 assim que a ind\u00fastria produz.24 N\u00e3o \u00e9 lindo um presente embalado e reembalado em quilos de papel e fita colorida? N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom dar e receber25 no Natal, no dia das m\u00e3es, dos namorados, pais, crian\u00e7as e mestres? Quem passa impune pelos credi\u00e1rios, promo\u00e7\u00f5es26 e vitrines? \u00c9 assim que o com\u00e9rcio vive.27 O modo de produ\u00e7\u00e3o industrial se alimenta da escala. O lucro vem da diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o de custo e de28 venda. Pre\u00e7o \u00e9 determinado pela lei da oferta e da procura. A medida de nosso sucesso est\u00e1 no que temos.29 Esses s\u00e3o os principais ingredientes de uma sociedade que n\u00e3o se importa com o desperd\u00edcio e celebra o novo.30 Tudo novo \u00e9 melhor. Tudo \u00e9 descart\u00e1vel. Carro, computador, celular, emprego, relacionamentos...31 Afinal, como chamamos as pessoas que economizam energia, fecham as torneiras e reaproveitam as sobras?(Adaptado de Prado, Jason. Leituras Compartilhadas, fasc\u00edculo 8)","id":454987,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o<\/strong>: As quest\u00f5es de n\u00fameros <strong>11 <\/strong>a <strong>24 <\/strong>referem-se ao texto abaixo.<\/p><p><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Prodigalidade<\/strong><\/p><p>01 N\u00f3s vivemos na sociedade do desperd\u00edcio.<\/p><p>02 Esse comportamento simplesmente passou a ser parte inquestion\u00e1vel de nosso cotidiano. Desde que produzimos<\/p><p>03 o primeiro .........., l\u00e1 na idade das cavernas, reservamos um lugar de destaque para o desperd\u00edcio.<\/p><p>04 Desperdi\u00e7amos n\u00e3o s\u00f3 porque a publicidade nos torna ansiosos em busca do belo e do novo. Tamb\u00e9m porque<\/p><p>05 \"ter\", hoje, se sobrep\u00f5e a \"ser\". E muito mais porque a ind\u00fastria progrediu, ficou moderna e eficiente.<\/p><p>06 Simplesmente desperdi\u00e7amos porque n\u00e3o temos no\u00e7\u00e3o de como sermos diferentes.<\/p><p>07 Esse cap\u00edtulo come\u00e7a com as pragas que brotam e infestam as lavouras, destruindo grande parte das safras.<\/p><p>08 Continua pelo terreiro das fazendas nas colheitas e deixa um rastro .......... de alimentos apodrecendo nos caminh\u00f5es,<\/p><p>09 estradas, armaz\u00e9ns, mercados, pias e geladeiras, at\u00e9 que desembarca nas mesas e produz sobras.<\/p><p>10 E este n\u00e3o \u00e9 um privil\u00e9gio do campo <span style=\"background-color: rgb(255, 255, 255); color: rgb(0, 0, 0);\">\u2212<\/span> ou do setor prim\u00e1rio, para usar um termo mais t\u00e9cnico.<\/p><p>11 Desperdi\u00e7amos com erros nas f\u00e1bricas e burocracia nos escrit\u00f3rios.<\/p><p>12 Aprendemos com j\u00fabilo a vender mais, estimulando o consumo e induzindo ao desperd\u00edcio. \u00c9 um cl\u00e1ssico do<\/p><p>13 ensino de <em>marketing <\/em>o caso das pastas de dente. Seus fabricantes descobriram, depois de muitas pesquisas, que<\/p><p>14 aumentar o di\u00e2metro de sa\u00edda dos tubos ampliava as vendas sem que fosse preciso duplicar a popula\u00e7\u00e3o nem criar<\/p><p>15 novos h\u00e1bitos de uso.<\/p><p>16 N\u00f3s repetimos, a todo o tempo, que o que abunda n\u00e3o prejudica.<\/p><p>17 N\u00e3o questionamos as quantidades ofertadas. Por que todo mundo tem que comprar leite em m\u00faltiplos de litro ou<\/p><p>18 rem\u00e9dios em doses maiores que a da .......... m\u00e9dica?<\/p><p>19 Tamb\u00e9m n\u00e3o questionamos a obsolesc\u00eancia programada que condena \u00e0 morte produtos ainda nas mesas de<\/p><p>20 projeto. Nem a invas\u00e3o dos descart\u00e1veis, das embalagens recheadas com alum\u00ednio aos cart\u00f5es telef\u00f4nicos.<\/p><p>21 Acumulamos excessos. E gastamos com filas, engarrafamentos e refazeres constantes.<\/p><p>22 Quem nunca assistiu ao xampu escorrendo pelo ralo atrav\u00e9s de um gargalo muito maior que o necess\u00e1rio? Onde<\/p><p>23 est\u00e3o as embalagens econ\u00f4micas? \u00c9 assim que a ind\u00fastria produz.<\/p><p>24 N\u00e3o \u00e9 lindo um presente embalado e reembalado em quilos de papel e fita colorida? N\u00e3o \u00e9 t\u00e3o bom dar e receber<\/p><p>25 no Natal, no dia das m\u00e3es, dos namorados, pais, crian\u00e7as e mestres? Quem passa impune pelos credi\u00e1rios, promo\u00e7\u00f5es<\/p><p>26 e vitrines? \u00c9 assim que o com\u00e9rcio vive.<\/p><p>27 O modo de produ\u00e7\u00e3o industrial se alimenta da escala. O lucro vem da diferen\u00e7a entre o pre\u00e7o de custo e de<\/p><p>28 venda. Pre\u00e7o \u00e9 determinado pela lei da oferta e da procura. A medida de nosso sucesso est\u00e1 no que temos.<\/p><p>29 Esses s\u00e3o os principais ingredientes de uma sociedade que n\u00e3o se importa com o desperd\u00edcio e celebra o novo.<\/p><p>30 Tudo novo \u00e9 melhor. Tudo \u00e9 descart\u00e1vel. Carro, computador, celular, emprego, relacionamentos...<\/p><p>31 Afinal, como chamamos as pessoas que economizam energia, fecham as torneiras e reaproveitam as sobras?<\/p><p style=\"text-align: right;\"><sub>(Adaptado de Prado, Jason. Leituras Compartilhadas, fasc\u00edculo 8)<\/sub><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Pressupostos e subentendidos","oab":false,"nome":"Pressupostos e subentendidos","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409511,"slug":"lingua-portuguesa-pressupostos-e-subentendidos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1707187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relacione a palavra-chave do Java \u00e0 sua respectiva descri\u00e7\u00e3o.Palavra-chaveDescri\u00e7\u00e3oI \u2013 caseII \u2013 superIII \u2013 throw (P) Usada para gerar uma exce\u00e7\u00e3o. (Q) Em um m\u00e9todo ou construtor, refere-se \u00e0 classe de base dessa classe.A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:","provas":[{"id":62969,"cargo":{"descricao":"Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores","id":24171},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-assistente-legislativo-area-programacao-de-computadores-o-arquivo-de-gabarito-preliminar-nao-foi-publicado-pela-banca-somente-o-definitivo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Assistente Legislativo - \u00c1rea: Programa\u00e7\u00e3o de Computadores - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:48:14","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":1921288,"hashId":"3a772b1144429ab830047afe436ab7c2","enunciado":"<p>Relacione a palavra-chave do Java \u00e0 sua respectiva descri\u00e7\u00e3o.<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 313px;\"><colgroup><col width=\"120.00000762939453\"><col width=\"50\"><col width=\"143.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-zwaq\"><td data-row=\"row-zwaq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwaq\" data-cell=\"cell-au6p\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Palavra-chave<\/p><\/td><td data-row=\"row-zwaq\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwaq\" data-cell=\"cell-lzfa\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwaq\" data-cell=\"cell-lzfa\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwaq\" data-cell=\"cell-lzfa\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-zwaq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zwaq\" data-cell=\"cell-i9tk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Descri\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-4mnu\"><td data-row=\"row-4mnu\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">I \u2013 case<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">II \u2013 super<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">III \u2013 throw <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-jet7\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><td data-row=\"row-4mnu\" rowspan=\"2\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-e372\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">(P) Usada para gerar uma exce\u00e7\u00e3o. <\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-e372\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-e372\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\">(Q) Em um m\u00e9todo ou construtor, refere-se \u00e0 classe de base dessa classe.<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-4mnu\" data-cell=\"cell-e372\" data-rowspan=\"2\" data-colspan=\"1\"><br><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-867g\"><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p>A rela\u00e7\u00e3o correta \u00e9:<\/p>","resposta":7420426,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I \u2013 P, II \u2013 Q","id":7420422,"corpo":"<p> I \u2013 P, II \u2013 Q<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" I \u2013 P, III \u2013 Q","id":7420423,"corpo":"<p> I \u2013 P, III \u2013 Q<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I \u2013 Q, II \u2013 P","id":7420424,"corpo":"<p>I \u2013 Q, II \u2013 P<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" II \u2013 P, III \u2013 Q","id":7420425,"corpo":"<p> II \u2013 P, III \u2013 Q<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" II \u2013 Q, III \u2013 P","id":7420426,"corpo":"<p> II \u2013 Q, III \u2013 P<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":477839,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 33 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Convocado para assinar o termo de contrato administrativo, o particular n\u00e3o comparece na data designada. Posteriormente, apresenta justificativa plaus\u00edvel para o seu n\u00e3o comparecimento e pede a designa\u00e7\u00e3o de nova data. O particular","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925185,"hashId":"efb3f09d58b5fd2f9732b7d815982843","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Convocado para assinar o termo de contrato administrativo, o particular n\u00e3o comparece na data designada. Posteriormente, apresenta justificativa plaus\u00edvel para o seu n\u00e3o comparecimento e pede a designa\u00e7\u00e3o de nova data. O particular<\/p>","resposta":7436959,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem direito \u00e0 nova oportunidade, se sua justificativa for aceita pela autoridade competente.","id":7436957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem direito \u00e0 nova oportunidade, se sua justificativa for aceita pela autoridade competente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tem direito \u00e0 nova oportunidade, em raz\u00e3o de j\u00e1 lhe ter sido adjudicado o objeto da licita\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter definitivo.","id":7436958,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem direito \u00e0 nova oportunidade, em raz\u00e3o de j\u00e1 lhe ter sido adjudicado o objeto da licita\u00e7\u00e3o, em car\u00e1ter definitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito \u00e0 nova oportunidade e lhe dever\u00e3o ser aplicadas as san\u00e7\u00f5es previstas no edital.","id":7436959,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem direito \u00e0 nova oportunidade e lhe dever\u00e3o ser aplicadas as san\u00e7\u00f5es previstas no edital.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito \u00e0 nova oportunidade, mas n\u00e3o dever\u00e1 receber san\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o da plausibilidade da justificativa.","id":7436960,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem direito \u00e0 nova oportunidade, mas n\u00e3o dever\u00e1 receber san\u00e7\u00f5es, em raz\u00e3o da plausibilidade da justificativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o tem direito \u00e0 nova oportunidade e est\u00e1 sujeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, inclusive penais, por aprecia\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria da autoridade administrativa.","id":7436961,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o tem direito \u00e0 nova oportunidade e est\u00e1 sujeito \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de san\u00e7\u00f5es, inclusive penais, por aprecia\u00e7\u00e3o discricion\u00e1ria da autoridade administrativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Recebimento do Objeto dos Contratos","oab":true,"nome":"Recebimento do Objeto dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404499,"slug":"direito-administrativo-recebimento-do-objeto-dos-contratos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"nome_clean":"San\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"San\u00e7\u00f5es","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408186,"slug":"direito-administrativo-sancoes"},{"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Da Formaliza\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422306,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-da-formalizacao-dos-contratos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Servidor p\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o encontrava-se em disponibilidade e foi convocado para aproveitamento em novo cargo. Foi constatado, por\u00e9m, que era portador de mol\u00e9stia que o incapacitava para o desempenho de quaisquer outras novas fun\u00e7\u00f5es. Nesse caso, o servidor dever\u00e1 ser","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925187,"hashId":"5b76441ee72b3a8bb08d9ec22192f725","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Servidor p\u00fablico do Estado do Maranh\u00e3o encontrava-se em disponibilidade e foi convocado para aproveitamento em novo cargo. Foi constatado, por\u00e9m, que era portador de mol\u00e9stia que o incapacitava para o desempenho de quaisquer outras novas fun\u00e7\u00f5es. Nesse caso, o servidor dever\u00e1 ser<\/p>","resposta":7436970,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cassado.","id":7436967,"corpo":"<p>cassado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"demitido.","id":7436968,"corpo":"<p>demitido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exonerado.","id":7436969,"corpo":"<p>exonerado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"aposentado.","id":7436970,"corpo":"<p>aposentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reintegrado.","id":7436971,"corpo":"<p>reintegrado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"},{"nome_clean":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Acesso aos Cargos e Empregos P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408014,"slug":"direito-administrativo-acesso-aos-cargos-e-empregos-publicos"},{"nome_clean":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Regime de Previd\u00eancia dos Servidores P\u00fablicos","pai":404354,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408036,"slug":"direito-administrativo-regime-de-previdencia-dos-servidores-publicos"},{"nome_clean":"Modalidades de aposentadoria","oab":true,"nome":"Modalidades de aposentadoria","pai":408036,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408039,"slug":"direito-administrativo-modalidades-de-aposentadoria"},{"nome_clean":"Aposentadoria por invalidez permanente","oab":true,"nome":"Aposentadoria por invalidez permanente","pai":408039,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408040,"slug":"direito-administrativo-aposentadoria-por-invalidez-permanente"},{"nome_clean":"Formas de provimento","oab":false,"nome":"Formas de provimento","pai":408014,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422171,"slug":"direito-administrativo-formas-de-provimento"},{"nome_clean":"Aproveitamento","oab":false,"nome":"Aproveitamento","pai":422171,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422178,"slug":"direito-administrativo-aproveitamento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar no 101, de 2000, o ente federado que n\u00e3o institui ou arrecada imposto de sua atribui\u00e7\u00e3o constitucional sujeita-se a","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925226,"hashId":"b3b94a703ab9982f0e1a55f608b02917","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Complementar no 101, de 2000, o ente federado que n\u00e3o institui ou arrecada imposto de sua atribui\u00e7\u00e3o constitucional sujeita-se a<\/p>","resposta":7437162,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"corte na transfer\u00eancia dos impostos constitucionalmente partilhados.","id":7437159,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">corte na transfer\u00eancia dos impostos constitucionalmente partilhados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"impedimento de celebrar qualquer tipo de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.","id":7437160,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento de celebrar qualquer tipo de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumento necess\u00e1rio do super\u00e1vit prim\u00e1rio e, com ele, pagar maior quantidade de d\u00edvida.","id":7437161,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aumento necess\u00e1rio do super\u00e1vit prim\u00e1rio e, com ele, pagar maior quantidade de d\u00edvida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"impedimento de receber transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de outro ente da Federa\u00e7\u00e3o.","id":7437162,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento de receber transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de outro ente da Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impedimento de receber qualquer transfer\u00eancia de outra entidade pol\u00edtica da Na\u00e7\u00e3o, seja de \u00edndole constitucional ou volunt\u00e1ria.","id":7437163,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">impedimento de receber qualquer transfer\u00eancia de outra entidade pol\u00edtica da Na\u00e7\u00e3o, seja de \u00edndole constitucional ou volunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478325,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Institui\u00e7\u00e3o, Previs\u00e3o e Arrecada\u00e7\u00e3o","pai":424293,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424294,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-instituicao-previsao-e-arrecadacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirma\u00e7\u00f5es: I. Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.II. \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o tributar a renda das obriga\u00e7\u00f5es da d\u00edvida p\u00fablica dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como a remunera\u00e7\u00e3o e os proventos dos respectivos agentes p\u00fablicos, em n\u00edveis superiores aos que fixar para suas obriga\u00e7\u00f5es e para seus agentes. III. Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios podem instituir taxas, dentre outros, sobre os templos de qualquer culto, servi\u00e7os das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos. Conclui-se que SOMENTE est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:30","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925263,"hashId":"f09b403f4d3bc17544576f649b015f81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirma\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios poder\u00e3o estabelecer diferen\u00e7a tribut\u00e1ria entre bens e servi\u00e7os de qualquer natureza, em raz\u00e3o de sua proced\u00eancia ou destino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 vedado \u00e0 Uni\u00e3o tributar a renda das obriga\u00e7\u00f5es da d\u00edvida p\u00fablica dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, bem como a remunera\u00e7\u00e3o e os proventos dos respectivos agentes p\u00fablicos, em n\u00edveis superiores aos que fixar para suas obriga\u00e7\u00f5es e para seus agentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Os Estados, o Distrito Federal e os Munic\u00edpios podem instituir taxas, dentre outros, sobre os templos de qualquer culto, servi\u00e7os das institui\u00e7\u00f5es de educa\u00e7\u00e3o e de assist\u00eancia social, sem fins lucrativos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Conclui-se que SOMENTE est\u00e1 correto o que se afirma em<\/p>","resposta":7437344,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I.","id":7437340,"corpo":"<p>I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II.","id":7437341,"corpo":"<p>II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III.","id":7437342,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II.","id":7437343,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III.","id":7437344,"corpo":"<p>II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","oab":true,"nome":"Esp\u00e9cies Tribut\u00e1rias","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407160,"slug":"direito-tributario-especies-tributarias"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Da leitura do texto constitucional se depreende que N\u00c3O se aplica ao ICMS o princ\u00edpio da","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925267,"hashId":"7a1bfb38d0b2f396a478f24d334aaa8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Da leitura do texto constitucional se depreende que N\u00c3O se aplica ao ICMS o princ\u00edpio da<\/p>","resposta":7437364,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seletividade das al\u00edquotas.","id":7437360,"corpo":"<p>seletividade das al\u00edquotas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o-cumulatividade.","id":7437361,"corpo":"<p>n\u00e3o-cumulatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"legalidade.","id":7437362,"corpo":"<p>legalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"capacidade contributiva.","id":7437363,"corpo":"<p>capacidade contributiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"progressividade das al\u00edquotas.","id":7437364,"corpo":"<p>progressividade das al\u00edquotas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Quanto \u00e0 Varia\u00e7\u00e3o de Al\u00edquotas (Fixos \/ Proporcionais \/ Progressivos \/ Regressivos)","oab":false,"nome":"Quanto \u00e0 Varia\u00e7\u00e3o de Al\u00edquotas (Fixos \/ Proporcionais \/ Progressivos \/ Regressivos)","pai":415864,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417594,"slug":"direito-tributario-quanto-a-variacao-de-aliquotas-fixos-proporcionais-progressivos-regressivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre outros, constitui crime de responsabilidade fiscal face \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, quem","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925287,"hashId":"df4eb0e7fdd27101e43b339e59226103","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Dentre outros, constitui crime de responsabilidade fiscal face \u00e0s finan\u00e7as p\u00fablicas, quem<\/p>","resposta":7437453,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ordena ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal, nos duzentos e quarenta dias anteriores ao final do mandato.","id":7437452,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordena ato que acarrete aumento de despesa total com pessoal, nos duzentos e quarenta dias anteriores ao final do mandato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"autoriza a colocar no mercado financeiro t\u00edtulos de d\u00edvida p\u00fablica sem que estejam registrados em sistema centralizado de liquida\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia.","id":7437453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">autoriza a colocar no mercado financeiro t\u00edtulos de d\u00edvida p\u00fablica sem que estejam registrados em sistema centralizado de liquida\u00e7\u00e3o e cust\u00f3dia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"promove o cancelamento de restos a pagar inscritos em valor superior ao permitido em lei ou regulamento.","id":7437454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">promove o cancelamento de restos a pagar inscritos em valor superior ao permitido em lei ou regulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ordena opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito interno ou externo, com autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, mas sem pr\u00e9vio acordo da institui\u00e7\u00e3o financeira.","id":7437455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordena opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito interno ou externo, com autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, mas sem pr\u00e9vio acordo da institui\u00e7\u00e3o financeira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"presta garantia em opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito com a constitui\u00e7\u00e3o de contragarantia em valor igual ao valor da garantia prestada.","id":7437456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">presta garantia em opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito com a constitui\u00e7\u00e3o de contragarantia em valor igual ao valor da garantia prestada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Crimes Contra a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406349,"slug":"direito-penal-crimes-contra-a-administracao-publica"},{"nome_clean":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","oab":true,"nome":"Crimes Contra as Finan\u00e7as P\u00fablicas","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406518,"slug":"direito-penal-crimes-contra-as-financas-publicas"},{"nome_clean":"Oferta P\u00fablica ou Coloca\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos no Mercado","oab":false,"nome":"Oferta P\u00fablica ou Coloca\u00e7\u00e3o de T\u00edtulos no Mercado","pai":406518,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":414066,"slug":"direito-penal-oferta-publica-ou-colocacao-de-titulos-no-mercado"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil \u00e9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925304,"hashId":"94ca7be39cfd00f4a0ba80c25312107d","enunciado":"<p>Segundo o C\u00f3digo Civil \u00e9 anul\u00e1vel o neg\u00f3cio jur\u00eddico<\/p>","resposta":7437533,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quando for il\u00edcito, imposs\u00edvel ou indetermin\u00e1vel o seu objeto.","id":7437530,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando for il\u00edcito, imposs\u00edvel ou indetermin\u00e1vel o seu objeto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quando o motivo determinante, comum a ambas as partes, for il\u00edcito.","id":7437531,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quando o motivo determinante, comum a ambas as partes, for il\u00edcito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"celebrado por pessoa absolutamente incapaz n\u00e3o representada.","id":7437532,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">celebrado por pessoa absolutamente incapaz n\u00e3o representada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por v\u00edcio resultante de dolo, coa\u00e7\u00e3o, estado de perigo ou les\u00e3o.","id":7437533,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">por v\u00edcio resultante de dolo, coa\u00e7\u00e3o, estado de perigo ou les\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"quando tiver por objetivo fraudar lei imperativa.","id":7437534,"corpo":"<p>quando tiver por objetivo fraudar lei imperativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"},{"nome_clean":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","oab":true,"nome":"Dos Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 184)","pai":405890,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405891,"slug":"direito-civil-dos-negocios-juridicos-art-104-ao-184"},{"nome_clean":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","oab":true,"nome":"Dos Defeitos ou V\u00edcios do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 138 ao 165)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405894,"slug":"direito-civil-dos-defeitos-ou-vicios-do-negocio-juridico-art-138-ao-165"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Gerais \u2013 Neg\u00f3cios Jur\u00eddicos (Art. 104 ao 114)","pai":405891,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415532,"slug":"direito-civil-disposicoes-gerais-negocios-juridicos-art-104-ao-114"},{"nome_clean":"Validade do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 104 ao 109)","oab":false,"nome":"Validade do Neg\u00f3cio Jur\u00eddico (Art. 104 ao 109)","pai":415532,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415538,"slug":"direito-civil-validade-do-negocio-juridico-art-104-ao-109"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da responsabilidade civil, segundo o C\u00f3digo Civil Brasileiro \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":62937,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas do Maranh\u00e3o","sigla":"TCE MA","id":1115,"esfera":"Estadual","uf":"MA"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-ma-ma-2005-fcc-procurador-somente-gabarito-definitivo-2","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MA - Procurador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:45:33","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias de Contas (TCs)","descricao":"Cargos de Procurador dos Tribunais de Contas (federal, estadual e municipais)","id":24},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1925306,"hashId":"2a8cf14baeaba8e7d9ffa5cd5d4d12d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da responsabilidade civil, segundo o C\u00f3digo Civil Brasileiro \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":7437544,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"havendo usurpa\u00e7\u00e3o ou esbulho do alheio, a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 restrita a restitui\u00e7\u00e3o da coisa e ao valor das suas deteriora\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo devidos lucros cessantes por expressa determina\u00e7\u00e3o legal.","id":7437540,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">havendo usurpa\u00e7\u00e3o ou esbulho do alheio, a indeniza\u00e7\u00e3o ser\u00e1 restrita a restitui\u00e7\u00e3o da coisa e ao valor das suas deteriora\u00e7\u00f5es, n\u00e3o sendo devidos lucros cessantes por expressa determina\u00e7\u00e3o legal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ressalvados outros casos previstos em lei especial, as empresas n\u00e3o respondem independentemente de culpa pelos danos causados pelos produtos postos em circula\u00e7\u00e3o.","id":7437541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ressalvados outros casos previstos em lei especial, as empresas n\u00e3o respondem independentemente de culpa pelos danos causados pelos produtos postos em circula\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, inclusive se o causador do dano for descendente seu, absoluta ou relativamente incapaz.","id":7437542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, inclusive se o causador do dano for descendente seu, absoluta ou relativamente incapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, podendo-se questionar sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, mesmo quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.","id":7437543,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a responsabilidade civil \u00e9 independente da criminal, podendo-se questionar sobre a exist\u00eancia do fato, ou sobre quem seja o seu autor, mesmo quando estas quest\u00f5es se acharem decididas no ju\u00edzo criminal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"s\u00e3o respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o c\u00edvel, o empregador ou comitente, por seus empregados, servi\u00e7ais e prepostos, no exerc\u00edcio do trabalho que lhes competir, ou em raz\u00e3o dele, ainda que n\u00e3o haja culpa de sua parte (empregador ou comitente).","id":7437544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">s\u00e3o respons\u00e1veis pela repara\u00e7\u00e3o c\u00edvel, o empregador ou comitente, por seus empregados, servi\u00e7ais e prepostos, no exerc\u00edcio do trabalho que lhes competir, ou em raz\u00e3o dele, ainda que n\u00e3o haja culpa de sua parte (empregador ou comitente).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":478431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/1925306","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O desempenho humano depende de uma complexidade de fatores que atuam interagindo entre si de maneira extremamente","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:10","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939032,"hashId":"64e58696d169cd846a719e14492e3af8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O desempenho humano depende de uma complexidade de fatores que atuam interagindo entre si de maneira extremamente<\/p>","resposta":7497929,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"imperativa.","id":7497927,"corpo":"<p>imperativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1tica.","id":7497928,"corpo":"<p>est\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"din\u00e2mica.","id":7497929,"corpo":"<p>din\u00e2mica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"emocional.","id":7497930,"corpo":"<p>emocional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"racional.","id":7497931,"corpo":"<p>racional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto de quatro etapas, que s\u00e3o:","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:12","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939064,"hashId":"370ac4f50eb47cee6033bf343a499e5d","enunciado":"<p>O treinamento \u00e9 um processo c\u00edclico e cont\u00ednuo composto de quatro etapas, que s\u00e3o:<\/p>","resposta":7498088,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o dos fatores cr\u00edticos de desempenho, an\u00e1lise da pesquisa de clima organizacional, revis\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios e indicadores de mercado.","id":7498087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">identifica\u00e7\u00e3o dos fatores cr\u00edticos de desempenho, an\u00e1lise da pesquisa de clima organizacional, revis\u00e3o de cargos e sal\u00e1rios e indicadores de mercado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"diagn\u00f3stico, desenho, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.","id":7498088,"corpo":"<p>diagn\u00f3stico, desenho, implementa\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos indicadores de desempenho futuro, pesquisa de clima organizacional, avalia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o do treinamento aplicado no per\u00edodo anterior e planejamento de t\u00e9cnicas.","id":7498089,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">an\u00e1lise dos indicadores de desempenho futuro, pesquisa de clima organizacional, avalia\u00e7\u00e3o de rea\u00e7\u00e3o do treinamento aplicado no per\u00edodo anterior e planejamento de t\u00e9cnicas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de aprendizagem, an\u00e1lise do mercado de treinamento, elabora\u00e7\u00e3o do programa de cursos a serem oferecidos aos colaboradores e avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem.","id":7498090,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos de aprendizagem, an\u00e1lise do mercado de treinamento, elabora\u00e7\u00e3o do programa de cursos a serem oferecidos aos colaboradores e avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"defini\u00e7\u00e3o das metodologias de treinamento, elabora\u00e7\u00e3o do programa de cursos, publica\u00e7\u00e3o dos cursos no sistema de comunica\u00e7\u00e3o interno da empresa e valida\u00e7\u00e3o das metodologias a serem aplicadas.","id":7498091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">defini\u00e7\u00e3o das metodologias de treinamento, elabora\u00e7\u00e3o do programa de cursos, publica\u00e7\u00e3o dos cursos no sistema de comunica\u00e7\u00e3o interno da empresa e valida\u00e7\u00e3o das metodologias a serem aplicadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O treinamento, em recursos humanos, deve proporcionar resultados, tais como","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:13","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939086,"hashId":"29c6a62c9892c380a2975394877f00cc","enunciado":"<p>O treinamento, em recursos humanos, deve proporcionar resultados, tais como<\/p>","resposta":7498197,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o favorecimento no processo de melhoria e amplia\u00e7\u00e3o das habilidades das pessoas; a amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento das pessoas; as mudan\u00e7as positivas de atitudes e de comportamentos das pessoas.","id":7498197,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o favorecimento no processo de melhoria e amplia\u00e7\u00e3o das habilidades das pessoas; a amplia\u00e7\u00e3o do conhecimento das pessoas; as mudan\u00e7as positivas de atitudes e de comportamentos das pessoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o no fluxo da produ\u00e7\u00e3o; a melhoria na qualidade dos produtos e servi\u00e7os; a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de manuten\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas.","id":7498198,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o no fluxo da produ\u00e7\u00e3o; a melhoria na qualidade dos produtos e servi\u00e7os; a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de manuten\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de manuten\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas; a melhoria no desenvolvimento de novos produtos; a redu\u00e7\u00e3o de custos financeiros e administrativos.","id":7498199,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de manuten\u00e7\u00e3o das m\u00e1quinas; a melhoria no desenvolvimento de novos produtos; a redu\u00e7\u00e3o de custos financeiros e administrativos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a melhoria no desenvolvimento de novos servi\u00e7os; a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de falha nos equipamentos; a redu\u00e7\u00e3o de custos financeiros gerais.","id":7498200,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a melhoria no desenvolvimento de novos servi\u00e7os; a redu\u00e7\u00e3o dos \u00edndices de falha nos equipamentos; a redu\u00e7\u00e3o de custos financeiros gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a redu\u00e7\u00e3o de custos financeiros; a redu\u00e7\u00e3o no fluxo da produ\u00e7\u00e3o; a redu\u00e7\u00e3o de tempo para o desenvolvimento de produtos competitivos no mercado.","id":7498201,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a redu\u00e7\u00e3o de custos financeiros; a redu\u00e7\u00e3o no fluxo da produ\u00e7\u00e3o; a redu\u00e7\u00e3o de tempo para o desenvolvimento de produtos competitivos no mercado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre treinamento e desenvolvimento de pessoas. O desenvolvimento de pessoas focaliza, geralmente,","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939102,"hashId":"c3251f59094eae454a71cc1454009ab0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 uma diferen\u00e7a entre treinamento e desenvolvimento de pessoas. O desenvolvimento de pessoas focaliza, geralmente,<\/p>","resposta":7498281,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quest\u00f5es de aprendizagem t\u00e9cnica.","id":7498277,"corpo":"<p>quest\u00f5es de aprendizagem t\u00e9cnica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o presente e os interesses imediatos da empresa quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.","id":7498278,"corpo":"<p>o presente e os interesses imediatos da empresa quanto \u00e0 produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"quest\u00f5es de aprendizagem operacionais.","id":7498279,"corpo":"<p>quest\u00f5es de aprendizagem operacionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os problemas de desempenho presentes.","id":7498280,"corpo":"<p>os problemas de desempenho presentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os cargos a serem ocupados futuramente na organiza\u00e7\u00e3o.","id":7498281,"corpo":"<p>os cargos a serem ocupados futuramente na organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Treinamento e Desenvolvimento","oab":false,"nome":"Treinamento e Desenvolvimento","pai":417316,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425683,"slug":"administracao-geral-treinamento-e-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1rea de recursos humanos vem modificando sua concep\u00e7\u00e3o sobre as pessoas a partir da d\u00e9cada de 1920, partindo de uma vis\u00e3o de homus economicus e homus social, para um posicionamento de valoriza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias das pessoas, e, depois, para a valoriza\u00e7\u00e3o de suas compet\u00eancias. Os sistemas de recursos humanos acompanharam essas altera\u00e7\u00f5es, e, seguindo uma seq\u00fc\u00eancia cronol\u00f3gica, podemos dizer que evolu\u00edram considerando tr\u00eas fases que focam","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:16","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939106,"hashId":"a58f980915838f4cc67798dacd7cc53b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A \u00e1rea de recursos humanos vem modificando sua concep\u00e7\u00e3o sobre as pessoas a partir da d\u00e9cada de 1920, partindo de uma vis\u00e3o de <em>homus economicus <\/em>e <em>homus social<\/em>, para um posicionamento de valoriza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias das pessoas, e, depois, para a valoriza\u00e7\u00e3o de suas compet\u00eancias. Os sistemas de recursos humanos acompanharam essas altera\u00e7\u00f5es, e, seguindo uma seq\u00fc\u00eancia cronol\u00f3gica, podemos dizer que evolu\u00edram considerando tr\u00eas fases que focam<\/p>","resposta":7498300,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"exig\u00eancias da empresa, estrutura organizacional e v\u00ednculo com os funcion\u00e1rios.","id":7498297,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancias da empresa, estrutura organizacional e v\u00ednculo com os funcion\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pagamento de sal\u00e1rios, tecnologia e v\u00ednculo com as tend\u00eancias de mercado.","id":7498298,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pagamento de sal\u00e1rios, tecnologia e v\u00ednculo com as tend\u00eancias de mercado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"controle administrativo, pol\u00edticas internas e v\u00ednculo com as atividades da empresa.","id":7498299,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controle administrativo, pol\u00edticas internas e v\u00ednculo com as atividades da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"exig\u00eancias legais, t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos e v\u00ednculo com os objetivos estrat\u00e9gicos da empresa.","id":7498300,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancias legais, t\u00e9cnicas de administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos e v\u00ednculo com os objetivos estrat\u00e9gicos da empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"exig\u00eancias governamentais, m\u00e9todos de trabalho e v\u00ednculo com o clima organizacional.","id":7498301,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">exig\u00eancias governamentais, m\u00e9todos de trabalho e v\u00ednculo com o clima organizacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para que possam ser utilizados com seguran\u00e7a, os testes psicom\u00e9tricos, devidamente aprovados pelo CFP, devem possuir pelo menos duas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas, que s\u00e3o","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939151,"hashId":"3a4e733e2c1e380295189bc4c08f2b74","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para que possam ser utilizados com seguran\u00e7a, os testes psicom\u00e9tricos, devidamente aprovados pelo CFP, devem possuir pelo menos duas caracter\u00edsticas b\u00e1sicas, que s\u00e3o<\/p>","resposta":7498524,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"rapidez e converg\u00eancia.","id":7498522,"corpo":"<p>rapidez e converg\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"imparcialidade e mensura\u00e7\u00e3o.","id":7498523,"corpo":"<p>imparcialidade e mensura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"validade e precis\u00e3o.","id":7498524,"corpo":"<p>validade e precis\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o.","id":7498525,"corpo":"<p>orienta\u00e7\u00e3o e rea\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rio e seriedade.","id":7498526,"corpo":"<p>crit\u00e9rio e seriedade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os testes de personalidade utilizados em processos de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados em","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:22","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939155,"hashId":"450f0746ce2d20c34b627e72989d5fd6","enunciado":"<p>Os testes de personalidade utilizados em processos de sele\u00e7\u00e3o s\u00e3o classificados em<\/p>","resposta":7498542,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"expressivos, projetivos e invent\u00e1rios.","id":7498542,"corpo":"<p>expressivos, projetivos e invent\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de aptid\u00f5es, de motiva\u00e7\u00f5es e de interesses.","id":7498543,"corpo":"<p>de aptid\u00f5es, de motiva\u00e7\u00f5es e de interesses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gerais, espec\u00edficos e pr\u00e1ticos.","id":7498544,"corpo":"<p>gerais, espec\u00edficos e pr\u00e1ticos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orais, escritos e de realiza\u00e7\u00e3o.","id":7498545,"corpo":"<p>orais, escritos e de realiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de car\u00e1ter misto, objetivos e subjetivos.","id":7498546,"corpo":"<p>de car\u00e1ter misto, objetivos e subjetivos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para localizar dados em um disco flex\u00edvel s\u00e3o:","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939357,"hashId":"c62d8a79f6d5cda7d15b6ed088c49246","enunciado":"<p>As informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias para localizar dados em um disco flex\u00edvel s\u00e3o:<\/p>","resposta":7499530,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"trilha e posi\u00e7\u00e3o do gap.","id":7499528,"corpo":"<p>trilha e posi\u00e7\u00e3o do <em>gap<\/em>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"face e densidade.","id":7499529,"corpo":"<p>face e densidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"trilha, setor e face.","id":7499530,"corpo":"<p>trilha, setor e face.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00famero da trilha e respectivo checksum.","id":7499531,"corpo":"<p>n\u00famero da trilha e respectivo <em>checksum<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"trilha, densidade e cilindro.","id":7499532,"corpo":"<p>trilha, densidade e cilindro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em inspe\u00e7\u00e3o a um dep\u00f3sito de uma empresa constatou-se: I. pilhas de 20 fiadas de sacos empilhadas manualmente; II. operador de empilhadeira sem cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o (crach\u00e1); III. trabalhador descarregando sozinho sacos de um caminh\u00e3o, transportando-os manualmente, percorrendo dist\u00e2ncia de 30 metros; IV. empilhadeiras em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o; V. materiais empilhados a 80 cent\u00edmetros das estruturas laterais do pr\u00e9dio. De acordo com a NR-11 \u2013 Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais, tendo em vista as constata\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que ocorrerem irregularidades APENAS em","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939372,"hashId":"9702ad462c25453483072eb643f5282d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em inspe\u00e7\u00e3o a um dep\u00f3sito de uma empresa constatou-se: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. pilhas de 20 fiadas de sacos empilhadas manualmente; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. operador de empilhadeira sem cart\u00e3o de identifica\u00e7\u00e3o (crach\u00e1); <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. trabalhador descarregando sozinho sacos de um caminh\u00e3o, transportando-os manualmente, percorrendo dist\u00e2ncia de 30 metros; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. empilhadeiras em p\u00e9ssimo estado de conserva\u00e7\u00e3o; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. materiais empilhados a 80 cent\u00edmetros das estruturas laterais do pr\u00e9dio. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NR-11 \u2013 Transporte, Movimenta\u00e7\u00e3o, Armazenagem e Manuseio de Materiais, tendo em vista as constata\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que ocorrerem irregularidades APENAS em<\/p>","resposta":7499605,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III.","id":7499602,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e V.","id":7499603,"corpo":"<p>II, III e V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, IV e V.","id":7499604,"corpo":"<p>I, IV e V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e IV.","id":7499605,"corpo":"<p>II, III e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":7499606,"corpo":"<p>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Inspe\u00e7\u00e3o de seguran\u00e7a","pai":400745,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":417165,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-inspecao-de-seguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em determinada companhia de energia el\u00e9trica, ser\u00e3o constru\u00eddos dois novos pr\u00e9dios para abrigar a \u00e1rea administrativa, sendo necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa especializada em constru\u00e7\u00e3o civil, que por sua vez sub-contratar\u00e1 outras seis empresas para cada etapa da obra. Sobre as condi\u00e7\u00f5es e meios de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 correto afirmar, segundo a NR 18:","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939447,"hashId":"ee0169301944e1ee077a59d390caf4f7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em determinada companhia de energia el\u00e9trica, ser\u00e3o constru\u00eddos dois novos pr\u00e9dios para abrigar a \u00e1rea administrativa, sendo necess\u00e1ria a contrata\u00e7\u00e3o de uma empresa especializada em constru\u00e7\u00e3o civil, que por sua vez sub-contratar\u00e1 outras seis empresas para cada etapa da obra. Sobre as condi\u00e7\u00f5es e meios de trabalho na ind\u00fastria da constru\u00e7\u00e3o civil, \u00e9 correto afirmar, segundo a NR 18:<\/p>","resposta":7499979,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 50 (cinq\u00fcenta) trabalhadores ou mais, contemplando os aspectos desta NR e outros dispositivos complementares de seguran\u00e7a.","id":7499976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o obrigat\u00f3rios a elabora\u00e7\u00e3o e o cumprimento do PCMAT nos estabelecimentos com 50 (cinq\u00fcenta) trabalhadores ou mais, contemplando os aspectos desta NR e outros dispositivos complementares de seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No alojamento, \u00e9 obrigat\u00f3rio o fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, filtrada e fresca, aos trabalhadores, por meio de bebedouros de jato inclinado ou equipamento similar que garanta as mesmas condi\u00e7\u00f5es, na propor\u00e7\u00e3o de 01 (um) para cada grupo de 50 (cinq\u00fcenta) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":7499977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No alojamento, \u00e9 obrigat\u00f3rio o fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel, filtrada e fresca, aos trabalhadores, por meio de bebedouros de jato inclinado ou equipamento similar que garanta as mesmas condi\u00e7\u00f5es, na propor\u00e7\u00e3o de 01 (um) para cada grupo de 50 (cinq\u00fcenta) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os canteiros de obras devem dispor de ambulat\u00f3rio, quando houver frentes de trabalho com 100 (cem) ou mais trabalhadores.","id":7499978,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os canteiros de obras devem dispor de ambulat\u00f3rio, quando houver frentes de trabalho com 100 (cem) ou mais trabalhadores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (um) conjunto para cada grupo de 20 (vinte) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o, bem como de chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (uma) unidade para cada grupo de 10 (dez) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.","id":7499979,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A instala\u00e7\u00e3o sanit\u00e1ria deve ser constitu\u00edda de lavat\u00f3rio, vaso sanit\u00e1rio e mict\u00f3rio, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (um) conjunto para cada grupo de 20 (vinte) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o, bem como de chuveiro, na propor\u00e7\u00e3o de 1 (uma) unidade para cada grupo de 10 (dez) trabalhadores ou fra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ter p\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,00 m (dois metros).","id":7499980,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias devem ter p\u00e9-direito m\u00ednimo de 2,00 m (dois metros).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CIPA \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 tem por objetivo observar e relatar condi\u00e7\u00f5es de risco nos ambientes de trabalho e solicitar medidas para reduzir ou eliminar os riscos de acidentes, colaborando com a entidade onde atua como um grupo assessor na gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional. S\u00e3o requisitos legais aplic\u00e1veis a essa comiss\u00e3o:","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:32","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939455,"hashId":"9da5ba4f53244466c3be7ab8e2ec1cf3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIPA \u2013 Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes \u2013 tem por objetivo observar e relatar condi\u00e7\u00f5es de risco nos ambientes de trabalho e solicitar medidas para reduzir ou eliminar os riscos de acidentes, colaborando com a entidade onde atua como um grupo assessor na gest\u00e3o de seguran\u00e7a e sa\u00fade ocupacional. S\u00e3o requisitos legais aplic\u00e1veis a essa comiss\u00e3o:<\/p>","resposta":7500019,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas empresas privadas devem organizar e manter a CIPA, desde que tenham mais que 50 empregados; e, anualmente, organizar a SIPAT \u2013 Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.","id":7500016,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas empresas privadas devem organizar e manter a CIPA, desde que tenham mais que 50 empregados; e, anualmente, organizar a SIPAT \u2013 Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empresas privadas e p\u00fablicas que possuam empregados regidos pela CLT, desde que tenham mais que 100 empregados, devem organizar e manter a CIPA; e, anualmente, organizar a SIPAT \u2013 Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.","id":7500017,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empresas privadas e p\u00fablicas que possuam empregados regidos pela CLT, desde que tenham mais que 100 empregados, devem organizar e manter a CIPA; e, anualmente, organizar a SIPAT \u2013 Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A CIPA deve ser organizada e mantida por empresas privadas e p\u00fablicas que possuam empregados regidos pela CLT, desde que tenham mais que 50 empregados; e a CIPA constitu\u00edda deve elaborar o mapa de riscos durante seu primeiro m\u00eas de gest\u00e3o.","id":7500018,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIPA deve ser organizada e mantida por empresas privadas e p\u00fablicas que possuam empregados regidos pela CLT, desde que tenham mais que 50 empregados; e a CIPA constitu\u00edda deve elaborar o mapa de riscos durante seu primeiro m\u00eas de gest\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A CIPA deve ser organizada e mantida em estabelecimentos privados e p\u00fablicos de qualquer natureza, que admitam trabalhadores como empregados, desde que tenham o n\u00famero de empregados definidos pela Norma Regulamentadora n\u00ba 5; e a CIPA constitu\u00edda deve elaborar o mapa de riscos durante sua gest\u00e3o de trabalho.","id":7500019,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A CIPA deve ser organizada e mantida em estabelecimentos privados e p\u00fablicos de qualquer natureza, que admitam trabalhadores como empregados, desde que tenham o n\u00famero de empregados definidos pela Norma Regulamentadora n\u00ba 5; e a CIPA constitu\u00edda deve elaborar o mapa de riscos durante sua gest\u00e3o de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas empresas privadas devem organizar e manter CIPA, desde que tenham mais que 20 empregados; e, anualmente, organizar a SIPAT \u2013 Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.","id":7500020,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas empresas privadas devem organizar e manter CIPA, desde que tenham mais que 20 empregados; e, anualmente, organizar a SIPAT \u2013 Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480240,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os principais tipos de refor\u00e7adores de culturas organizacionais s\u00e3o","provas":[{"id":63484,"cargo":{"descricao":"Analista de Recursos Humanos","id":5115},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-analista-de-recursos-humanos-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Analista de Recursos Humanos - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:15","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"}],"id":1939125,"hashId":"3d80eb951d01ed3f6b641749aba9aeeb","enunciado":"<p>Os principais tipos de refor\u00e7adores de culturas organizacionais s\u00e3o<\/p>","resposta":7498396,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o ambiente democr\u00e1tico, o modelo de participa\u00e7\u00e3o, as pr\u00e1ticas adotadas e a integra\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas.","id":7498392,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o ambiente democr\u00e1tico, o modelo de participa\u00e7\u00e3o, as pr\u00e1ticas adotadas e a integra\u00e7\u00e3o entre as \u00e1reas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aspecto econ\u00f4mico, os resultados consistentes, o modelo de tomada de decis\u00e3o e a solidariedade grupal.","id":7498393,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto econ\u00f4mico, os resultados consistentes, o modelo de tomada de decis\u00e3o e a solidariedade grupal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a coes\u00e3o interna, a rede informal de comunica\u00e7\u00e3o, os resultados financeiros e o sindicato predominante.","id":7498394,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a coes\u00e3o interna, a rede informal de comunica\u00e7\u00e3o, os resultados financeiros e o sindicato predominante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o apego aos costumes, a rede formal de comunica\u00e7\u00e3o, a atividade exercida e o clima de estabilidade.","id":7498395,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o apego aos costumes, a rede formal de comunica\u00e7\u00e3o, a atividade exercida e o clima de estabilidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o aspecto hist\u00f3rico, a natureza t\u00e9cnica da empresa, o modelo de gest\u00e3o e a osmose geogr\u00e1fica.","id":7498396,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o aspecto hist\u00f3rico, a natureza t\u00e9cnica da empresa, o modelo de gest\u00e3o e a osmose geogr\u00e1fica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480214,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00e3o 31 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Cultura organizacional","oab":false,"nome":"Cultura organizacional","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404617,"slug":"administracao-geral-cultura-organizacional"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tr\u00eas t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho \u2212 L\u00facia, Amadeu e Francisco \u2212, um de Alagoas, um do Rio de Janeiro e outro de S\u00e3o Paulo, analisaram tr\u00eas pesquisas sobre: Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, Higiene e Dispositivos de Seguran\u00e7a no trabalho. Sabe-se que: I. Cada t\u00e9cnico analisou uma pesquisa diferente dos outros dois, bem como s\u00e3o de estados diferentes; II. L\u00facia analisou sobre Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes no trabalho; III. O t\u00e9cnico de Alagoas estudou sobre a Higiene no trabalho; IV. Francisco \u00e9 de S\u00e3o Paulo. \u00c9 verdade que","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:34","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939275,"hashId":"3e135c9df5c7a499ac15f04af2120eff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tr\u00eas t\u00e9cnicos de seguran\u00e7a do trabalho \u2212 L\u00facia, Amadeu e Francisco \u2212, um de Alagoas, um do Rio de Janeiro e outro de S\u00e3o Paulo, analisaram tr\u00eas pesquisas sobre: Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes, Higiene e Dispositivos de Seguran\u00e7a no trabalho. Sabe-se que: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Cada t\u00e9cnico analisou uma pesquisa diferente dos outros dois, bem como s\u00e3o de estados diferentes; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. L\u00facia analisou sobre Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes no trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O t\u00e9cnico de Alagoas estudou sobre a Higiene no trabalho; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Francisco \u00e9 de S\u00e3o Paulo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 verdade que<\/p>","resposta":7499138,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amadeu analisou sobre Higiene no trabalho e \u00e9 de Alagoas.","id":7499138,"corpo":"<p>Amadeu analisou sobre Higiene no trabalho e \u00e9 de Alagoas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"L\u00facia n\u00e3o \u00e9 do Rio de Janeiro.","id":7499139,"corpo":"<p>L\u00facia n\u00e3o \u00e9 do Rio de Janeiro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Francisco n\u00e3o estudou Dispositivos de Seguran\u00e7a no trabalho.","id":7499140,"corpo":"<p>Francisco n\u00e3o estudou Dispositivos de Seguran\u00e7a no trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"L\u00facia analisou sobre Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes e \u00e9 de S\u00e3o Paulo.","id":7499141,"corpo":"<p>L\u00facia analisou sobre Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes e \u00e9 de S\u00e3o Paulo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Amadeu n\u00e3o \u00e9 alagoano.","id":7499142,"corpo":"<p>Amadeu n\u00e3o \u00e9 alagoano.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"nome_clean":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","oab":false,"nome":"Associa\u00e7\u00e3o L\u00f3gica","pai":404266,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":411111,"slug":"raciocinio-logico-associacao-logica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em observ\u00e2ncia \u00e0s medidas de seguran\u00e7a, um t\u00e9cnico acondicionou uma certa quantidade de um tipo de material el\u00e9trico em caixas, cada qual com capacidade para tr\u00eas d\u00fazias. Se o material tivesse sido colocado em caixas com capacidade para duas d\u00fazias cada, teria usado 7 caixas a mais. A quantidade de material el\u00e9trico \u00e9 um n\u00famero","provas":[{"id":63492,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 08:50:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":217,"descricao":"Seguran\u00e7a Do Trabalho (T\u00e9cnico)"}],"id":1939295,"hashId":"65db1b3219ee013b1b6e075440a04e67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em observ\u00e2ncia \u00e0s medidas de seguran\u00e7a, um t\u00e9cnico acondicionou uma certa quantidade de um tipo de material el\u00e9trico em caixas, cada qual com capacidade para tr\u00eas d\u00fazias. Se o material tivesse sido colocado em caixas com capacidade para duas d\u00fazias cada, teria usado 7 caixas a mais. A quantidade de material el\u00e9trico \u00e9 um n\u00famero<\/p>","resposta":7499233,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"menor que 500.","id":7499232,"corpo":"<p>menor que 500.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"m\u00faltiplo de 3.","id":7499233,"corpo":"<p>m\u00faltiplo de 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"maior que 505.","id":7499234,"corpo":"<p>maior que 505.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"divis\u00edvel por 5.","id":7499235,"corpo":"<p>divis\u00edvel por 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"primo.","id":7499236,"corpo":"<p>primo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 8 a 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha, elaborada por meio do Excel 2002 BR, para obter o menor valor existente nas c\u00e9lulas H9 e H15, deve-se utilizar a seguinte fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":44496,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2005-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344392,"hashId":"f6c057437df665622b9669d1f598beae","enunciado":"<p align=\"justify\">Em uma planilha, elaborada por meio do Excel 2002\r\nBR, para obter o menor valor existente nas c\u00e9lulas\r\n<b>H9<\/b> e <b>H15<\/b>, deve-se utilizar a seguinte fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":4924118,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"=M\u00cdN(H9:H15)","id":4924115,"corpo":"<p align=justify>=M\u00cdN(H9:H15)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"=M\u00cdN(H9;H15)","id":4924116,"corpo":"<p align=justify>=M\u00cdN(H9;H15)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"=M\u00cdNIMO(H9:H15)","id":4924117,"corpo":"<p align=justify>=M\u00cdNIMO(H9:H15)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"=M\u00cdNIMO(H9;H15)","id":4924118,"corpo":"<p align=justify>=M\u00cdNIMO(H9;H15)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/1344392","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma planilha no Excel 2002 BR foi inserida a f\u00f3rmula =SE(C4-C6&gt;7;\u201cAPTO\u201d;\u201cINAPTO\u201d) em C8. Se o conte\u00fado da c\u00e9lula C4 \u00e9 25, para que seja mostrado \u201cAPTO\u201d em C8, o m\u00e1ximo valor que a c\u00e9lula C6 poder\u00e1 conter \u00e9:","provas":[{"id":44496,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2005-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:49:54","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344394,"hashId":"dd55cf1ad7a18c90fd17d9964f34a79e","enunciado":"<p align=justify><p align=\"justify\">Em uma planilha no Excel 2002 BR foi inserida a\r\nf\u00f3rmula <b>=SE(C4-C6&gt;7;\u201cAPTO\u201d;\u201cINAPTO\u201d)<\/b> em <b>C8<\/b>.\r\nSe o conte\u00fado da c\u00e9lula <b>C4<\/b> \u00e9 <b>25<\/b>, para que seja\r\nmostrado \u201c<b>APTO<\/b>\u201d em <b>C8<\/b>, o m\u00e1ximo valor que a\r\nc\u00e9lula <b>C6<\/b> poder\u00e1 conter \u00e9:<\/p><\/p>","resposta":4924126,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"19","id":4924124,"corpo":"<p align=justify>19<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18","id":4924125,"corpo":"<p align=justify>18<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"17","id":4924126,"corpo":"<p align=justify>17<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"16","id":4924127,"corpo":"<p align=justify>16<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":413512,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","oab":false,"nome":"EXCEL Vers\u00f5es at\u00e9 2003","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405119,"slug":"informatica-excel-versoes-ate-2003"}],"slug":"informatica\/1344394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O saldo da conta Banco Conta Movimento em 31.12.2003 era de:","provas":[{"id":44496,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Munic\u00edpio do Rio de Janeiro","sigla":"PGMRJ","id":907,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","descricao":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ","sigla":"","oab":false,"id":459},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pgm-rj-rj-2005-prefeitura-do-rio-de-janeiro-rj-contador","tipo":1,"nome":"Prefeitura do Rio de Janeiro - RJ - PGM  RJ - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:50:02","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Procuradorias (AGU, PGE's e PGM's)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Procuradorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o, dos Estados, Munic\u00edpios e da AGU","id":102},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":1344693,"hashId":"31dc8c2c6ad7d4e1bd1d5af0c3a041f5","enunciado":"<p align=justify>O saldo da conta Banco Conta Movimento em\r\n31.12.2003 era de:<\/p>","resposta":4925517,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"11.220","id":4925515,"corpo":"<p align=justify>11.220<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"13.350","id":4925516,"corpo":"<p align=justify>13.350<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"16.020","id":4925517,"corpo":"<p align=justify>16.020<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"18.150","id":4925518,"corpo":"<p align=justify>18.150<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nas informa\u00e7\u00f5es a seguir, responda \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 19:\u00a0 Os quadros 1, 2 e 3 mostram as ocorr\u00eancias do exerc\u00edcio de 2003 em uma unidade administrativa da Prefeitura de Saquarema: ","id":413480,"enunciado":"<p align=justify><b><i>Com base nas \r\ninforma\u00e7\u00f5es a seguir, responda\r\n\u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 13 a 19:\u00a0<\/i>\r\n<\/b><div><br><\/div><div>Os quadros 1, 2 e 3 \r\nmostram as ocorr\u00eancias \r\ndo\r\nexerc\u00edcio de 2003 em uma unidade \r\nadministrativa\r\nda Prefeitura de Saquarema:<\/div><div><br>\r\n<\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44496\/1.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44496\/2.gif\"><\/div><div>\r\n<br><\/div><div><img \r\nsrc=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/44496\/3.gif\"><\/div><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13 a 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","oab":false,"nome":"Disponibilidades: Caixa e equivalente de caixa","pai":421217,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416846,"slug":"contabilidade-geral-disponibilidades-caixa-e-equivalente-de-caixa"},{"nome_clean":"Ativo Circulante","oab":false,"nome":"Ativo Circulante","pai":4397,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":421217,"slug":"contabilidade-geral-ativo-circulante"}],"slug":"contabilidade-geral\/1344693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um processo penal regido pelo sistema acusat\u00f3rio p\u00fablico, nos moldes do brasileiro, \u00e9 incorreto afirmar:","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104690,"hashId":"4b5190db28af75cd46fe288a76cc0fe2","enunciado":"<p align=justify>Em um processo penal regido pelo sistema acusat\u00f3rio p\u00fablico,\r\nnos moldes do brasileiro, \u00e9 incorreto afirmar:<\/p>","resposta":3913195,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A busca da verdade n\u00e3o \u00e9 absoluta, faltando legitimidade ao julgamento se a verdade n\u00e3o houver sido alcan\u00e7ada de forma processual e constitucionalmente v\u00e1lida.","id":3913192,"corpo":"<p align=justify>A busca da verdade n\u00e3o \u00e9 absoluta, faltando legitimidade\r\nao julgamento se a verdade n\u00e3o houver sido alcan\u00e7ada de\r\nforma processual e constitucionalmente v\u00e1lida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as provas colhidas sob o p\u00e1lio do contradit\u00f3rio das partes devem validar um decreto condenat\u00f3rio, o que afasta o uso dos elementos de informa\u00e7\u00e3o contidos no inqu\u00e9rito policial como suficientes para respaldarem a condena\u00e7\u00e3o.","id":3913193,"corpo":"<p align=justify>Somente as provas colhidas sob o p\u00e1lio do contradit\u00f3rio\r\ndas partes devem validar um decreto condenat\u00f3rio, o que\r\nafasta o uso dos elementos de informa\u00e7\u00e3o contidos no\r\ninqu\u00e9rito policial como suficientes para respaldarem a\r\ncondena\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O juiz pode valer-se, durante o processo, de poderes instrut\u00f3rios tendentes a obter a verdade, de forma supletiva em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes, e preservando sua imparcialidade.","id":3913194,"corpo":"<p align=justify>O juiz pode valer-se, durante o processo, de poderes\r\ninstrut\u00f3rios tendentes a obter a verdade, de forma supletiva\r\nem rela\u00e7\u00e3o \u00e0s partes, e preservando sua imparcialidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a deve ater-se aos fatos e imputa\u00e7\u00f5es contidas na den\u00fancia, o que, todavia, n\u00e3o exige aditamento \u00e0 pe\u00e7a acusat\u00f3ria se o r\u00e9u, em alega\u00e7\u00f5es finais, defendeu-se satisfatoriamente da nova circunst\u00e2ncia elementar surgida na instru\u00e7\u00e3o criminal, como, por exemplo, uma qualificadora, capaz de agravar a imputa\u00e7\u00e3o.","id":3913195,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a deve ater-se aos fatos e imputa\u00e7\u00f5es contidas na\r\nden\u00fancia, o que, todavia, n\u00e3o exige aditamento \u00e0 pe\u00e7a\r\nacusat\u00f3ria se o r\u00e9u, em alega\u00e7\u00f5es finais, defendeu-se\r\nsatisfatoriamente da nova circunst\u00e2ncia elementar surgida\r\nna instru\u00e7\u00e3o criminal, como, por exemplo, uma\r\nqualificadora, capaz de agravar a imputa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A despeito da cr\u00edtica de alguns doutrinadores, a jurisprud\u00eancia p\u00e1tria ainda n\u00e3o reconhece o impedimento, para prosseguir no processo, do juiz prevento por for\u00e7a de pr\u00e9vio deferimento de medida cautelar.","id":3913196,"corpo":"<p align=justify>A despeito da cr\u00edtica de alguns doutrinadores, a\r\njurisprud\u00eancia p\u00e1tria ainda n\u00e3o reconhece o impedimento,\r\npara prosseguir no processo, do juiz prevento por for\u00e7a de\r\npr\u00e9vio deferimento de medida cautelar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00e3o penal e a\u00e7\u00e3o civil ex delicto","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406616,"slug":"direito-processual-penal-acao-penal-e-acao-civil-ex-delicto"},{"nome_clean":"Senten\u00e7a penal","oab":true,"nome":"Senten\u00e7a penal","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406680,"slug":"direito-processual-penal-sentenca-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/1104690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da extin\u00e7\u00e3o dos contratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104731,"hashId":"862c4bf2506b117a2b616c2c1dce3d52","enunciado":"<p align=justify>A respeito da extin\u00e7\u00e3o dos contratos, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3913375,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considere a hip\u00f3tese em que foi firmado um contrato de empr\u00e9stimo-financiamento entre institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e pessoa f\u00edsica, no qual foi inserida cl\u00e1usula pela qual o devedor autorizava o desconto do d\u00e9bito das presta\u00e7\u00f5es do financiamento por consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento ou em sua conta banc\u00e1ria. Ap\u00f3s o pagamento de algumas parcelas mensais, o devedor constata que n\u00e3o tem condi\u00e7\u00f5es financeiras para continuar a cumprir as obriga\u00e7\u00f5es contratuais, porque o valor da presta\u00e7\u00e3o tornou-se insuport\u00e1vel, correspondendo a quase 80% do valor l\u00edquido de seus rendimentos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o devedor poder\u00e1 pleitear judicialmente a resolu\u00e7\u00e3o do contrato, sem indeniza\u00e7\u00e3o, por onerosidade excessiva ou pedir o reajuste das presta\u00e7\u00f5es em base compat\u00edvel com o seu rendimento.","id":3913373,"corpo":"<p align=justify>Considere a hip\u00f3tese em que foi firmado um contrato de\r\nempr\u00e9stimo-financiamento entre institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria e\r\npessoa f\u00edsica, no qual foi inserida cl\u00e1usula pela qual o\r\ndevedor autorizava o desconto do d\u00e9bito das presta\u00e7\u00f5es do\r\nfinanciamento por consigna\u00e7\u00e3o em folha de pagamento ou\r\nem sua conta banc\u00e1ria. Ap\u00f3s o pagamento de algumas\r\nparcelas mensais, o devedor constata que n\u00e3o tem\r\ncondi\u00e7\u00f5es financeiras para continuar a cumprir as\r\nobriga\u00e7\u00f5es contratuais, porque o valor da presta\u00e7\u00e3o\r\ntornou-se insuport\u00e1vel, correspondendo a quase 80% do\r\nvalor l\u00edquido de seus rendimentos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o\r\ndevedor poder\u00e1 pleitear judicialmente a resolu\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato, sem indeniza\u00e7\u00e3o, por onerosidade excessiva ou\r\npedir o reajuste das presta\u00e7\u00f5es em base compat\u00edvel com o\r\nseu rendimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em caso de inadimplemento pelo devedor da obriga\u00e7\u00e3o assumida no contrato, este pode purgar a mora oferecendo ao credor as presta\u00e7\u00f5es vencidas, acrescidas da indeniza\u00e7\u00e3o dos danos causados ao credor pelo mora. Assim, se o devedor purgar a mora, n\u00e3o poder\u00e1 o credor rejeitar a presta\u00e7\u00e3o, transformando a mora em inadimplemento definitivo e pleitear a resolu\u00e7\u00e3o do contrato","id":3913374,"corpo":"<p align=justify>Em caso de inadimplemento pelo devedor da obriga\u00e7\u00e3o\r\nassumida no contrato, este pode purgar a mora oferecendo\r\nao credor as presta\u00e7\u00f5es vencidas, acrescidas da\r\nindeniza\u00e7\u00e3o dos danos causados ao credor pelo mora.\r\nAssim, se o devedor purgar a mora, n\u00e3o poder\u00e1 o credor\r\nrejeitar a presta\u00e7\u00e3o, transformando a mora em\r\ninadimplemento definitivo e pleitear a resolu\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na inexecu\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, o contratante credor tem de demonstrar o inadimplemento, cabendo ao contratante devedor provar que n\u00e3o agiu com culpa para eximir-se da responsabilidade. No entanto, essa regra \u00e9 modificada quando se trata de obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer ou de cumprimento defeituoso.","id":3913375,"corpo":"<p align=justify>Na inexecu\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o, o contratante credor tem de\r\ndemonstrar o inadimplemento, cabendo ao contratante\r\ndevedor provar que n\u00e3o agiu com culpa para eximir-se da\r\nresponsabilidade. No entanto, essa regra \u00e9 modificada\r\nquando se trata de obriga\u00e7\u00e3o de n\u00e3o fazer ou de\r\ncumprimento defeituoso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s a entrega do bem alienado por meio de contrato de promessa de venda, o vendedor tomou conhecimento que o comprador, \u00e0 \u00e9poca do ajuste, j\u00e1 se encontrava em estado de insolv\u00eancia, com numerosos t\u00edtulos protestados por falta de pagamento. Vencido o prazo, o devedor n\u00e3o cumpriu a obriga\u00e7\u00e3o de pagar o pre\u00e7o. Nessa hip\u00f3tese, o contrato \u00e9 nulo, devendo o contratante vendedor pleitear judicialmente a sua resolu\u00e7\u00e3o, arg\u00fcindo a ocorr\u00eancia de omiss\u00e3o dolosa do outro contratante.","id":3913376,"corpo":"<p align=justify>Ap\u00f3s a entrega do bem alienado por meio de contrato de\r\npromessa de venda, o vendedor tomou conhecimento que o\r\ncomprador, \u00e0 \u00e9poca do ajuste, j\u00e1 se encontrava em estado\r\nde insolv\u00eancia, com numerosos t\u00edtulos protestados por\r\nfalta de pagamento. Vencido o prazo, o devedor n\u00e3o\r\ncumpriu a obriga\u00e7\u00e3o de pagar o pre\u00e7o. Nessa hip\u00f3tese, o\r\ncontrato \u00e9 nulo, devendo o contratante vendedor pleitear\r\njudicialmente a sua resolu\u00e7\u00e3o, arg\u00fcindo a ocorr\u00eancia de\r\nomiss\u00e3o dolosa do outro contratante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A morte de um dos contratantes durante a vig\u00eancia de um contrato constitui causa de resolu\u00e7\u00e3o do contrato por inexecu\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, porque os efeitos da morte de uma das partes se igualam aos do caso fortuito ou de for\u00e7a maior.","id":3913377,"corpo":"<p align=justify>A morte de um dos contratantes durante a vig\u00eancia de um\r\ncontrato constitui causa de resolu\u00e7\u00e3o do contrato por\r\ninexecu\u00e7\u00e3o involunt\u00e1ria, porque os efeitos da morte de\r\numa das partes se igualam aos do caso fortuito ou de for\u00e7a\r\nmaior.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","oab":true,"nome":"Da Extin\u00e7\u00e3o do Contrato","pai":405912,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405960,"slug":"direito-civil-da-extincao-do-contrato"},{"nome_clean":"Resili\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Resili\u00e7\u00e3o","pai":405960,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":415718,"slug":"direito-civil-resilicao"},{"nome_clean":"Resili\u00e7\u00e3o Unilateral","oab":false,"nome":"Resili\u00e7\u00e3o Unilateral","pai":415718,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":424952,"slug":"direito-civil-resilicao-unilateral"}],"slug":"direito-civil\/1104731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos contratos assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:27","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104733,"hashId":"917845093ccafef67689e4c865e3c4bc","enunciado":"<p align=justify>Acerca dos contratos assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":3913382,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contrato de cr\u00e9dito direto a usu\u00e1rio final, ainda que creditado em conta corrente, traduz t\u00edtulo representativo de d\u00edvida l\u00edquida, certa e exig\u00edvel e constitui t\u00edtulo executivo extrajudicial.","id":3913382,"corpo":"<p align=justify>O contrato de cr\u00e9dito direto a usu\u00e1rio final, ainda que\r\ncreditado em conta corrente, traduz t\u00edtulo representativo de\r\nd\u00edvida l\u00edquida, certa e exig\u00edvel e constitui t\u00edtulo executivo\r\nextrajudicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificada a evic\u00e7\u00e3o da coisa adquirida por meio de um contrato oneroso com cl\u00e1usula expressa de exclus\u00e3o da garantia da evic\u00e7\u00e3o, o evicto n\u00e3o poder\u00e1 recobrar integralmente o pre\u00e7o que pagou pela coisa, ainda que alegue que desconhecia o risco, ou que n\u00e3o o assumiu.","id":3913383,"corpo":"<p align=justify>Verificada a evic\u00e7\u00e3o da coisa adquirida por meio de um\r\ncontrato oneroso com cl\u00e1usula expressa de exclus\u00e3o da\r\ngarantia da evic\u00e7\u00e3o, o evicto n\u00e3o poder\u00e1 recobrar\r\nintegralmente o pre\u00e7o que pagou pela coisa, ainda que\r\nalegue que desconhecia o risco, ou que n\u00e3o o assumiu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Suponha que foi firmado um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o e venda de mercadorias, tendo o devedor efetuado o pagamento da quantia devida ao outro contratante, mediante a entrega de um cheque, ao portador, de emiss\u00e3o de terceiro devolvido por falta de provis\u00e3o de fundos. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o devedor se libera da d\u00edvida, com a entrega do mencionado t\u00edtulo ao credor, passando o emitente do cheque a assumir a condi\u00e7\u00e3o de devedor, ou seja, ocorrendo a substitui\u00e7\u00e3o da parte devedora da rela\u00e7\u00e3o jur\u00eddica.","id":3913384,"corpo":"<p align=justify>Suponha que foi firmado um contrato de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7o e venda de mercadorias, tendo o devedor efetuado\r\no pagamento da quantia devida ao outro contratante,\r\nmediante a entrega de um cheque, ao portador, de emiss\u00e3o\r\nde terceiro devolvido por falta de provis\u00e3o de fundos.\r\nNessa situa\u00e7\u00e3o, o devedor se libera da d\u00edvida, com a\r\nentrega do mencionado t\u00edtulo ao credor, passando o\r\nemitente do cheque a assumir a condi\u00e7\u00e3o de devedor, ou\r\nseja, ocorrendo a substitui\u00e7\u00e3o da parte devedora da rela\u00e7\u00e3o\r\njur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Considere que foi firmado um contrato de seguro de ve\u00edculo contra danos em que o pr\u00eamio foi dividido em tr\u00eas parcelas. Quando furtado o ve\u00edculo segurado, apesar de vencida, a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o n\u00e3o havia sido paga. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a seguradora poder\u00e1 validamente considerar como rescindido de pleno direito o contrato e recusar-se a cumprir sua obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.","id":3913385,"corpo":"<p align=justify>Considere que foi firmado um contrato de seguro de\r\nve\u00edculo contra danos em que o pr\u00eamio foi dividido em tr\u00eas\r\nparcelas. Quando furtado o ve\u00edculo segurado, apesar de\r\nvencida, a \u00faltima presta\u00e7\u00e3o n\u00e3o havia sido paga. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a seguradora poder\u00e1 validamente considerar\r\ncomo rescindido de pleno direito o contrato e recusar-se a\r\ncumprir sua obriga\u00e7\u00e3o de indenizar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Suponha que foi firmado um contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os entre A e B e, posteriormente, entre os mesmos contratantes for celebrado um contrato de loca\u00e7\u00e3o de bem im\u00f3vel. Se B tornar-se inadimplente no contrato de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, A poder\u00e1, alegar a exce\u00e7\u00e3o do contrato n\u00e3o cumprido e compensar os danos sofridos, deixando de pagar os alugueres do im\u00f3vel locado de B.","id":3913386,"corpo":"<p align=justify>Suponha que foi firmado um contrato de presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os entre A e B e, posteriormente, entre os mesmos\r\ncontratantes for celebrado um contrato de loca\u00e7\u00e3o de bem\r\nim\u00f3vel. Se B tornar-se inadimplente no contrato de\r\npresta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o, A poder\u00e1, alegar a exce\u00e7\u00e3o do\r\ncontrato n\u00e3o cumprido e compensar os danos sofridos,\r\ndeixando de pagar os alugueres do im\u00f3vel locado de B.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"},{"nome_clean":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","oab":true,"nome":"V\u00e1rias Esp\u00e9cies de Contrato (Art. 481 ao 853)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405913,"slug":"direito-civil-varias-especies-de-contrato-art-481-ao-853"}],"slug":"direito-civil\/1104733","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda sobre o direito de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:28","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104753,"hashId":"0f95d3599f5b0456aeb3b729669a500f","enunciado":"<p align=justify>Ainda sobre o direito de prote\u00e7\u00e3o ao consumidor, assinale a\r\nalternativa correta.<\/p>","resposta":3913473,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considere a hip\u00f3tese em que um determinado banco, ap\u00f3s notificar o cliente do encerramento da conta no prazo de 30 dias, pedindo que fosse efetuado o saque do saldo dispon\u00edvel ou a cobertura do saldo devedor e o recebimento de manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do correntista a rescis\u00e3o unilateral do contrato, procedeu ao encerramento da mencionada conta-corrente do cliente sob alega\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o comercial, conforme os termos previstos no contrato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o encerramento sem nenhuma raz\u00e3o motivadora equivale \u00e0 recusa na presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o, vedada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor, impondo ao banco a aplica\u00e7\u00e3o de multa.","id":3913472,"corpo":"<p align=justify>Considere a hip\u00f3tese em que um determinado banco, ap\u00f3s\r\nnotificar o cliente do encerramento da conta no prazo de\r\n30 dias, pedindo que fosse efetuado o saque do saldo\r\ndispon\u00edvel ou a cobertura do saldo devedor e o\r\nrecebimento de manifesta\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria do correntista a\r\nrescis\u00e3o unilateral do contrato, procedeu ao encerramento\r\nda mencionada conta-corrente do cliente sob alega\u00e7\u00e3o de\r\ndecis\u00e3o comercial, conforme os termos previstos no\r\ncontrato. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o encerramento sem nenhuma\r\nraz\u00e3o motivadora equivale \u00e0 recusa na presta\u00e7\u00e3o do\r\nservi\u00e7o, vedada pelo C\u00f3digo de Defesa do Consumidor,\r\nimpondo ao banco a aplica\u00e7\u00e3o de multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As ag\u00eancias de viagem como fornecedoras dos servi\u00e7os chamados pacotes tur\u00edsticos respondem objetivamente pelos eventuais v\u00edcios ou danos ocasionados pela m\u00e1 presta\u00e7\u00e3o de quaisquer um dos servi\u00e7os adquiridos no pacote tur\u00edstico.","id":3913473,"corpo":"<p align=justify>As ag\u00eancias de viagem como fornecedoras dos servi\u00e7os\r\nchamados pacotes tur\u00edsticos respondem objetivamente\r\npelos eventuais v\u00edcios ou danos ocasionados pela m\u00e1\r\npresta\u00e7\u00e3o de quaisquer um dos servi\u00e7os adquiridos no\r\npacote tur\u00edstico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para tornar efetivo e real o acesso do consumidor \u00e0 justi\u00e7a, o C\u00f3digo de Defesa do Consumidor coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do destinat\u00e1rio final, para a defesa dos seus direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos, dentre outros a Promotoria de Justi\u00e7a do Consumidor para prestar assist\u00eancia judici\u00e1ria aos consumidores que foram v\u00edtimas de abuso por parte do fornecedor de produto ou servi\u00e7o.","id":3913474,"corpo":"<p align=justify>Para tornar efetivo e real o acesso do consumidor \u00e0 justi\u00e7a,\r\no C\u00f3digo de Defesa do Consumidor coloca \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o do\r\ndestinat\u00e1rio final, para a defesa dos seus direitos difusos,\r\ncoletivos e individuais homog\u00eaneos, dentre outros a\r\nPromotoria de Justi\u00e7a do Consumidor para prestar\r\nassist\u00eancia judici\u00e1ria aos consumidores que foram v\u00edtimas\r\nde abuso por parte do fornecedor de produto ou servi\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estando individualizada a responsabilidade do fornecedor pela coloca\u00e7\u00e3o do produto no circuito comercial, h\u00e1 exclus\u00e3o absoluta da responsabilidade do comerciante, a pessoa ou empresa que vendeu ou fez a entrega do produto ao consumidor.","id":3913475,"corpo":"<p align=justify>Estando individualizada a responsabilidade do fornecedor\r\npela coloca\u00e7\u00e3o do produto no circuito comercial, h\u00e1\r\nexclus\u00e3o absoluta da responsabilidade do comerciante, a\r\npessoa ou empresa que vendeu ou fez a entrega do produto\r\nao consumidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A regra probat\u00f3ria, quando a demanda versa sobre rela\u00e7\u00e3o de consumo, \u00e9 a da invers\u00e3o do respectivo \u00f4nus e seu custeio, possibilitando que na invers\u00e3o do \u00f4nus da prova se compreenda, tamb\u00e9m a invers\u00e3o do pagamento do prova t\u00e9cnica requerida. Transferindo-se, assim, a parte r\u00e9 a obriga\u00e7\u00e3o de elidir a presun\u00e7\u00e3o que vige em favor do consumidor.","id":3913476,"corpo":"<p align=justify>A regra probat\u00f3ria, quando a demanda versa sobre rela\u00e7\u00e3o\r\nde consumo, \u00e9 a da invers\u00e3o do respectivo \u00f4nus e seu\r\ncusteio, possibilitando que na invers\u00e3o do \u00f4nus da prova se\r\ncompreenda, tamb\u00e9m a invers\u00e3o do pagamento do prova\r\nt\u00e9cnica requerida. Transferindo-se, assim, a parte r\u00e9 a\r\nobriga\u00e7\u00e3o de elidir a presun\u00e7\u00e3o que vige em favor do\r\nconsumidor.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","oab":true,"nome":"Da qualidade de produtos e servi\u00e7os, da Preven\u00e7\u00e3o e Repara\u00e7\u00e3o de Danos","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406901,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-qualidade-de-produtos-e-servicos-da-prevencao-e-reparacao-de-danos"},{"nome_clean":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","oab":true,"nome":"Da responsabilidade por v\u00edcio do produto e do servi\u00e7o","pai":406901,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406904,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-da-responsabilidade-por-vicio-do-produto-e-do-servico"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/1104753","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos rem\u00e9dios constitucionais que garantem a jurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades, selecione a alternativa correta, de acordo com a jurisprud\u00eancia do STF e com o texto constitucional.","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104822,"hashId":"cb7b3c00123e2d6c88a1ce1e567a929c","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos rem\u00e9dios constitucionais que garantem a\r\njurisdi\u00e7\u00e3o constitucional das liberdades, selecione a alternativa\r\ncorreta, de acordo com a jurisprud\u00eancia do STF e com o texto\r\nconstitucional.<\/p>","resposta":3913781,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Qualquer pessoa natural tem legitimidade para ajuizar a a\u00e7\u00e3o popular.","id":3913780,"corpo":"<p align=justify>Qualquer pessoa natural tem legitimidade para ajuizar a\r\na\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O mandado de seguran\u00e7a \u00e9 rem\u00e9dio constitucional para prote\u00e7\u00e3o de direito individual e coletivo.","id":3913781,"corpo":"<p align=justify>O mandado de seguran\u00e7a \u00e9 rem\u00e9dio constitucional para\r\nprote\u00e7\u00e3o de direito individual e coletivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os titulares legitimados para a arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental podem propor a\u00e7\u00e3o popular.","id":3913782,"corpo":"<p align=justify>Os titulares legitimados para a arg\u00fci\u00e7\u00e3o de\r\ndescumprimento de preceito fundamental podem propor\r\na\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mandado de injun\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade por omiss\u00e3o s\u00e3o dois institutos processuais id\u00eanticos, vinculados ao combate da omiss\u00e3o constitucional.","id":3913783,"corpo":"<p align=justify>O mandado de injun\u00e7\u00e3o e a a\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\r\npor omiss\u00e3o s\u00e3o dois institutos processuais id\u00eanticos,\r\nvinculados ao combate da omiss\u00e3o constitucional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O habeas data e o habeas corpus surgiram, no sistema constitucional brasileiro na mesma \u00e9poca.","id":3913784,"corpo":"<p align=justify>O habeas data e o habeas corpus surgiram, no sistema\r\nconstitucional brasileiro na mesma \u00e9poca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","oab":true,"nome":"Rem\u00e9dios constitucionais ou writs constitucionais ou a\u00e7\u00f5es constitucionais ou garantias constitucionais","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405220,"slug":"direito-constitucional-remedios-constitucionais-ou-writs-constitucionais-ou-acoes-constitucionais-ou-garantias-constitucionais"}],"slug":"direito-constitucional\/1104822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A previs\u00e3o constitucional que d\u00e1 compet\u00eancia ao Supremo Tribunal Federal para apreciar ato que atente contra preceito fundamental da Carta est\u00e1 no artigo 102, \u00a7 1\u00ba, nos seguintes termos: \"A arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental decorrente desta Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apreciada pelo Supremo Tribunal Federal, na forma da lei\". Esse dispositivo constitucional n\u00e3o havia sido regulamentado at\u00e9 o advento da Lei n\u00ba 9.882, de 1999, que veio dispor sobre o processo e julgamento da chamada Arg\u00fci\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental \u2013 ADPF. Consoante a referida legisla\u00e7\u00e3o e a incipiente jurisprud\u00eancia do STF, sobre o tema, selecione a alternativa incorreta:","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:31","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104825,"hashId":"ff78f7914737863a19ae57e198a9ed40","enunciado":"<p align=justify>A previs\u00e3o constitucional que d\u00e1 compet\u00eancia ao Supremo\r\nTribunal Federal para apreciar ato que atente contra preceito\r\nfundamental da Carta est\u00e1 no artigo 102, \u00a7 1\u00ba, nos seguintes\r\ntermos: \"A arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito\r\nfundamental decorrente desta Constitui\u00e7\u00e3o ser\u00e1 apreciada pelo\r\nSupremo Tribunal Federal, na forma da lei\". Esse dispositivo\r\nconstitucional n\u00e3o havia sido regulamentado at\u00e9 o advento da\r\nLei n\u00ba 9.882, de 1999, que veio dispor sobre o processo e\r\njulgamento da chamada Arg\u00fci\u00e7\u00e3o de Descumprimento de\r\nPreceito Fundamental \u2013 ADPF. Consoante a referida\r\nlegisla\u00e7\u00e3o e a incipiente jurisprud\u00eancia do STF, sobre o tema,\r\nselecione a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":3913798,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tal como na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade, apenas o Supremo Tribunal Federal tem compet\u00eancia para processar e julgar esse nosso instituto de controle abstrato da constitucionalidade.","id":3913795,"corpo":"<p align=justify>Tal como na a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade,\r\napenas o Supremo Tribunal Federal tem compet\u00eancia para\r\nprocessar e julgar esse nosso instituto de controle abstrato\r\nda constitucionalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei n\u00ba 9.882\/99 n\u00e3o enumerou aqueles dispositivos constitucionais que devem ser tidos por \"preceitos fundamentais\".","id":3913796,"corpo":"<p align=justify>A Lei n\u00ba 9.882\/99 n\u00e3o enumerou aqueles dispositivos\r\nconstitucionais que devem ser tidos por \"preceitos\r\nfundamentais\".<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o da ADPF, cabe ressaltar que n\u00e3o se pode mais afirmar que \"leis municipais e direito pr\u00e9constitucional n\u00e3o podem ser objeto de controle abstrato perante o Supremo Tribunal Federal\".","id":3913797,"corpo":"<p align=justify>\u00c0 luz da legisla\u00e7\u00e3o da ADPF, cabe ressaltar que n\u00e3o se\r\npode mais afirmar que \"leis municipais e direito pr\u00e9constitucional\r\nn\u00e3o podem ser objeto de controle abstrato\r\nperante o Supremo Tribunal Federal\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A ADPF n\u00e3o tem car\u00e1ter subsidi\u00e1rio, podendo ser utilizada mesmo quando for hip\u00f3tese de ADIN.","id":3913798,"corpo":"<p align=justify>A ADPF n\u00e3o tem car\u00e1ter subsidi\u00e1rio, podendo ser utilizada\r\nmesmo quando for hip\u00f3tese de ADIN.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 incab\u00edvel a arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito fundamental contra veto do Chefe do Executivo a projeto de lei, dado que o veto constitui ato pol\u00edtico do Poder Executivo, insuscet\u00edvel de ser enquadrado no conceito de ato do Poder P\u00fablico, previsto no artigo 1\u00ba da Lei 9.882\/99.","id":3913799,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 incab\u00edvel a arg\u00fci\u00e7\u00e3o de descumprimento de preceito\r\nfundamental contra veto do Chefe do Executivo a projeto\r\nde lei, dado que o veto constitui ato pol\u00edtico do Poder\r\nExecutivo, insuscet\u00edvel de ser enquadrado no conceito de\r\nato do Poder P\u00fablico, previsto no artigo 1\u00ba da Lei\r\n9.882\/99.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385538,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"},{"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"A\u00e7\u00f5es de controle concentrado de constitucionalidade","pai":407754,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405324,"slug":"direito-constitucional-acoes-de-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle abstrato ou controle concentrado de constitucionalidade","pai":405319,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407754,"slug":"direito-constitucional-controle-abstrato-ou-controle-concentrado-de-constitucionalidade"},{"nome_clean":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","oab":true,"nome":"Argui\u00e7\u00e3o de Descumprimento de Preceito Fundamental (ADPF)","pai":405324,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407764,"slug":"direito-constitucional-arguicao-de-descumprimento-de-preceito-fundamental-adpf"}],"slug":"direito-constitucional\/1104825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010}],"cargos":[{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano executada pelo Poder P\u00fablico municipal, conforme diretrizes fixadas em lei, tem por objetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais da cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. Nesse sentido, a Lei n\u00ba 10.257, de 10.6.2001, conhecida como \u201cEstatuto da Cidade\u201d, estabelece normas de ordem p\u00fablica e interesse social que regulam o uso da propriedade urbana em prol do bem coletivo, da seguran\u00e7a e do bem-estar dos cidad\u00e3os, bem como do equil\u00edbrio ambiental. Sobre o tema, pode-se afirmar:","provas":[{"id":38132,"cargo":{"descricao":"Promotor de Justi\u00e7a Adjunto","id":16867},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"MPDFT","id":484,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Distrito Federal e Territ\u00f3rios - MPDFT","sigla":"MPDFT","oab":false,"id":1010},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpdft-df-2005-mpdft-promotor-de-justica-adjunto","tipo":1,"nome":"MPDFT - MPDFT - Promotor de Justi\u00e7a Adjunto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:00:32","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1104838,"hashId":"aa15c52a586a01330184da2d8b4c0f94","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica de desenvolvimento urbano executada pelo Poder\r\nP\u00fablico municipal, conforme diretrizes fixadas em lei, tem por\r\nobjetivo ordenar o pleno desenvolvimento das fun\u00e7\u00f5es sociais\r\nda cidade e garantir o bem-estar de seus habitantes. Nesse\r\nsentido, a Lei n\u00ba 10.257, de 10.6.2001, conhecida como\r\n\u201cEstatuto da Cidade\u201d, estabelece normas de ordem p\u00fablica e\r\ninteresse social que regulam o uso da propriedade urbana em\r\nprol do bem coletivo, da seguran\u00e7a e do bem-estar dos\r\ncidad\u00e3os, bem como do equil\u00edbrio ambiental. Sobre o tema,\r\npode-se afirmar:<\/p>","resposta":3913860,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o exemplos de institutos jur\u00eddicos que constituem instrumentos para a consecu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica urbana: a desapropria\u00e7\u00e3o, o direito de preemp\u00e7\u00e3o, a outorga onerosa do direito de construir e de alterar o uso, a transfer\u00eancia do direito de construir e as opera\u00e7\u00f5es urbanas consorciadas.","id":3913860,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de institutos jur\u00eddicos que constituem\r\ninstrumentos para a consecu\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica urbana: a\r\ndesapropria\u00e7\u00e3o, o direito de preemp\u00e7\u00e3o, a outorga onerosa\r\ndo direito de construir e de alterar o uso, a transfer\u00eancia do\r\ndireito de construir e as opera\u00e7\u00f5es urbanas consorciadas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O tombamento \u00e9 forma de interven\u00e7\u00e3o do Estado na propriedade privada, que tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o do patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, assim considerado o conjunto de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis existentes no pa\u00eds cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse p\u00fablico. Por implicar restri\u00e7\u00e3o apenas parcial, \u00e0 medida que n\u00e3o impede o exerc\u00edcio pelo particular dos direitos inerentes ao dom\u00ednio, n\u00e3o confere direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o.","id":3913861,"corpo":"<p align=justify>O tombamento \u00e9 forma de interven\u00e7\u00e3o do Estado na\r\npropriedade privada, que tem por objetivo a prote\u00e7\u00e3o do\r\npatrim\u00f4nio hist\u00f3rico e art\u00edstico nacional, assim\r\nconsiderado o conjunto de bens m\u00f3veis e im\u00f3veis\r\nexistentes no pa\u00eds cuja conserva\u00e7\u00e3o seja de interesse\r\np\u00fablico. Por implicar restri\u00e7\u00e3o apenas parcial, \u00e0 medida\r\nque n\u00e3o impede o exerc\u00edcio pelo particular dos direitos\r\ninerentes ao dom\u00ednio, n\u00e3o confere direito \u00e0 indeniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Constituem caracter\u00edsticas comuns \u00e0 servid\u00e3o de direito privado e \u00e0 servid\u00e3o administrativa a perpetuidade, a indivisibilidade, o uso moderado, a aus\u00eancia de sua configura\u00e7\u00e3o por presun\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o pela prescri\u00e7\u00e3o.","id":3913862,"corpo":"<p align=justify>Constituem caracter\u00edsticas comuns \u00e0 servid\u00e3o de direito\r\nprivado e \u00e0 servid\u00e3o administrativa a perpetuidade, a\r\nindivisibilidade, o uso moderado, a aus\u00eancia de sua\r\nconfigura\u00e7\u00e3o por presun\u00e7\u00e3o e a extin\u00e7\u00e3o pela prescri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o suscet\u00edveis de serem usucapidas coletivamente as \u00e1reas urbanas com mais de duzentos e cinq\u00fcenta metros quadrados, ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda para a sua moradia, por mais de dez anos ininterruptos e sem oposi\u00e7\u00e3o, onde n\u00e3o for poss\u00edvel identificar os terrenos ocupados por cada possuidor, desde que os possuidores n\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel urbano ou rural.","id":3913863,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o suscet\u00edveis de serem usucapidas coletivamente as\r\n\u00e1reas urbanas com mais de duzentos e cinq\u00fcenta metros\r\nquadrados, ocupadas por popula\u00e7\u00e3o de baixa renda para a\r\nsua moradia, por mais de dez anos ininterruptos e sem\r\noposi\u00e7\u00e3o, onde n\u00e3o for poss\u00edvel identificar os terrenos\r\nocupados por cada possuidor, desde que os possuidores\r\nn\u00e3o sejam propriet\u00e1rios de outro im\u00f3vel urbano ou rural.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de execu\u00e7\u00e3o de urbaniza\u00e7\u00e3o posterior \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio especial, \u00e9 poss\u00edvel a sua extin\u00e7\u00e3o por delibera\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel tomada por maioria de votos dos cond\u00f4minos presentes, obrigando tamb\u00e9m os demais, discordantes ou ausentes.","id":3913864,"corpo":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de execu\u00e7\u00e3o de urbaniza\u00e7\u00e3o posterior \u00e0\r\nconstitui\u00e7\u00e3o do condom\u00ednio especial, \u00e9 poss\u00edvel a sua\r\nextin\u00e7\u00e3o por delibera\u00e7\u00e3o favor\u00e1vel tomada por maioria de\r\nvotos dos cond\u00f4minos presentes, obrigando tamb\u00e9m os\r\ndemais, discordantes ou ausentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":385557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/1104838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A implanta\u00e7\u00e3o de aterros sanit\u00e1rios nas cidades brasileiras pode atender aos mecanismos de desenvolvimento limpo propostos no Protocolo de Kyoto, porque eles permitem o seq\u00fcestro de carbono que contribui para a forma\u00e7\u00e3o do efeito estufa.","provas":[{"id":26713,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":895577,"hashId":"7f3b6ef2caa164b906c1f8fd86cff48e","enunciado":"A implanta\u00e7\u00e3o de aterros sanit\u00e1rios nas cidades brasileiras\r\npode atender aos mecanismos de desenvolvimento limpo\r\npropostos no Protocolo de Kyoto, porque eles permitem o\r\nseq\u00fcestro de carbono que contribui para a forma\u00e7\u00e3o do efeito\r\nestufa.","resposta":3135187,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135187,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3135188,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Promover o conceito de cidade sustent\u00e1vel tratando integralmente seu territ\u00f3rio urbano e rural, e situando-a no contexto regional. Propor um sistema que afirme o planejamento participativo na elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de planos diretores de desenvolvimento urbano e ambiental. Contemplar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes da Agenda 21, do Tratado de Kyoto, bem como do Estatuto das Cidades. A cidade sustent\u00e1vel deve afirmar a inclus\u00e3o por meio de: pol\u00edticas de acessibilidade para pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida, para os quilombolas, os ind\u00edgenas, os pescadores artesanais e os artes\u00e3os, entre outros; programas de moradia e mobilidade urbana; pol\u00edticas ambientais nas \u00e1reas de gerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas, de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos e rurais, de \u00e1gua pot\u00e1vel e de \u00e1reas verdes; e elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Plano Integrado de Gerenciamento de Res\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil pelos munic\u00edpios e Distrito Federal, conforme estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 307\/2002. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam de temas relativos \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento urbano contida na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 49 da 2.\u00aa Confer\u00eancia Nacional das Cidades, ocorrida em 2005, cuja reda\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no texto acima.","id":350202,"enunciado":"<p>Promover o conceito de cidade sustent\u00e1vel tratando\r\nintegralmente seu territ\u00f3rio urbano e rural, e situando-a no\r\ncontexto regional. Propor um sistema que afirme o planejamento\r\nparticipativo na elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de planos diretores de\r\ndesenvolvimento urbano e ambiental. Contemplar a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes da Agenda 21, do Tratado\r\nde Kyoto, bem como do Estatuto das Cidades. A cidade\r\nsustent\u00e1vel deve afirmar a inclus\u00e3o por meio de: pol\u00edticas de\r\nacessibilidade para pessoas com defici\u00eancia e mobilidade\r\nreduzida, para os quilombolas, os ind\u00edgenas, os pescadores\r\nartesanais e os artes\u00e3os, entre outros; programas de moradia e\r\nmobilidade urbana; pol\u00edticas ambientais nas \u00e1reas de\r\ngerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas, de res\u00edduos s\u00f3lidos\r\nurbanos e rurais, de \u00e1gua pot\u00e1vel e de \u00e1reas verdes; e elabora\u00e7\u00e3o\r\ne implementa\u00e7\u00e3o do Plano Integrado de Gerenciamento de\r\nRes\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil pelos munic\u00edpios e Distrito Federal,\r\nconforme estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 307\/2002.\r\n<\/p><p>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam de temas relativos \u00e0\r\npol\u00edtica de desenvolvimento urbano contida na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 49\r\nda 2.\u00aa Confer\u00eancia Nacional das Cidades, ocorrida em 2005, cuja\r\nreda\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no texto acima.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","pai":399397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399398,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cldf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/895577","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em todas as \u00e1reas de estacionamento de ve\u00edculos localizadas em vias ou em espa\u00e7os p\u00fablicos, devem ser reservadas vagas para ve\u00edculos que transportem pessoas portadoras de defici\u00eancia com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o. Essas vagas devem ser em n\u00famero equivalente a 2% do total, garantida, no m\u00ednimo, uma vaga, devidamente sinalizada e com as especifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de desenho e tra\u00e7ado de acordo com as normas t\u00e9cnicas vigentes.","provas":[{"id":26713,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":895580,"hashId":"4105d81392639dbe4c9c5c3b592771bd","enunciado":"Em todas as \u00e1reas de estacionamento de ve\u00edculos localizadas\r\nem vias ou em espa\u00e7os p\u00fablicos, devem ser reservadas vagas\r\npara ve\u00edculos que transportem pessoas portadoras de\r\ndefici\u00eancia com dificuldade de locomo\u00e7\u00e3o. Essas vagas\r\ndevem ser em n\u00famero equivalente a 2% do total, garantida,\r\nno m\u00ednimo, uma vaga, devidamente sinalizada e com as\r\nespecifica\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas de desenho e tra\u00e7ado de acordo com\r\nas normas t\u00e9cnicas vigentes.","resposta":3135193,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135193,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3135194,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Promover o conceito de cidade sustent\u00e1vel tratando integralmente seu territ\u00f3rio urbano e rural, e situando-a no contexto regional. Propor um sistema que afirme o planejamento participativo na elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de planos diretores de desenvolvimento urbano e ambiental. Contemplar a implementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes da Agenda 21, do Tratado de Kyoto, bem como do Estatuto das Cidades. A cidade sustent\u00e1vel deve afirmar a inclus\u00e3o por meio de: pol\u00edticas de acessibilidade para pessoas com defici\u00eancia e mobilidade reduzida, para os quilombolas, os ind\u00edgenas, os pescadores artesanais e os artes\u00e3os, entre outros; programas de moradia e mobilidade urbana; pol\u00edticas ambientais nas \u00e1reas de gerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas, de res\u00edduos s\u00f3lidos urbanos e rurais, de \u00e1gua pot\u00e1vel e de \u00e1reas verdes; e elabora\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o do Plano Integrado de Gerenciamento de Res\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil pelos munic\u00edpios e Distrito Federal, conforme estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 307\/2002. Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam de temas relativos \u00e0 pol\u00edtica de desenvolvimento urbano contida na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 49 da 2.\u00aa Confer\u00eancia Nacional das Cidades, ocorrida em 2005, cuja reda\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no texto acima.","id":350202,"enunciado":"<p>Promover o conceito de cidade sustent\u00e1vel tratando\r\nintegralmente seu territ\u00f3rio urbano e rural, e situando-a no\r\ncontexto regional. Propor um sistema que afirme o planejamento\r\nparticipativo na elabora\u00e7\u00e3o e gest\u00e3o de planos diretores de\r\ndesenvolvimento urbano e ambiental. Contemplar a\r\nimplementa\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas e diretrizes da Agenda 21, do Tratado\r\nde Kyoto, bem como do Estatuto das Cidades. A cidade\r\nsustent\u00e1vel deve afirmar a inclus\u00e3o por meio de: pol\u00edticas de\r\nacessibilidade para pessoas com defici\u00eancia e mobilidade\r\nreduzida, para os quilombolas, os ind\u00edgenas, os pescadores\r\nartesanais e os artes\u00e3os, entre outros; programas de moradia e\r\nmobilidade urbana; pol\u00edticas ambientais nas \u00e1reas de\r\ngerenciamento das bacias hidrogr\u00e1ficas, de res\u00edduos s\u00f3lidos\r\nurbanos e rurais, de \u00e1gua pot\u00e1vel e de \u00e1reas verdes; e elabora\u00e7\u00e3o\r\ne implementa\u00e7\u00e3o do Plano Integrado de Gerenciamento de\r\nRes\u00edduos da Constru\u00e7\u00e3o Civil pelos munic\u00edpios e Distrito Federal,\r\nconforme estabelece a Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 307\/2002.\r\n<\/p><p>Julgue os itens subseq\u00fcentes, que tratam de temas relativos \u00e0\r\npol\u00edtica de desenvolvimento urbano contida na Resolu\u00e7\u00e3o n.\u00ba 49\r\nda 2.\u00aa Confer\u00eancia Nacional das Cidades, ocorrida em 2005, cuja\r\nreda\u00e7\u00e3o \u00e9 apresentada no texto acima.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","oab":false,"nome":"Politicas P\u00fablicas e Aspectos Legais","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401115,"slug":"meio-ambiente-politicas-publicas-e-aspectos-legais"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403467,"slug":"meio-ambiente-meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/895580","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos munic\u00edpios brasileiros, o parcelamento compuls\u00f3rio do solo urbano pode ser aplicado em im\u00f3vel subutilizado, que \u00e9 assim caracterizado quando seu aproveitamento for inferior ao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele decorrente.","provas":[{"id":26713,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:57","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":895584,"hashId":"bd34801bd39bcd66d891711d8d969a82","enunciado":"Nos munic\u00edpios brasileiros, o parcelamento compuls\u00f3rio do\r\nsolo urbano pode ser aplicado em im\u00f3vel subutilizado, que\r\n\u00e9 assim caracterizado quando seu aproveitamento for inferior\r\nao m\u00ednimo definido no plano diretor ou em legisla\u00e7\u00e3o dele\r\ndecorrente.","resposta":3135201,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135201,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3135202,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o Estatuto da Cidade estabeleceram novas regras e instrumentos que devem ser implementados e, por esse motivo, o planejamento territorial foi intensamente renovado no Brasil nos \u00faltimos anos.Julgue os itens a seguir, que tratam dos instrumentos de pol\u00edtica urbana.","id":350203,"enunciado":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal e o Estatuto da Cidade estabeleceram\r\nnovas regras e instrumentos que devem ser implementados e, por\r\nesse motivo, o planejamento territorial foi intensamente renovado\r\nno Brasil nos \u00faltimos anos.Julgue os itens a seguir, que tratam\r\ndos instrumentos de pol\u00edtica urbana.","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Urban\u00edstico","oab":true,"nome":"Direito Urban\u00edstico","pai":null,"assunto_raiz":402277,"materia":true,"id":402277,"slug":"direito-urbanistico"},{"nome_clean":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","oab":true,"nome":"Estatuto da Cidade - Lei 10.257\/2001","pai":402277,"assunto_raiz":402277,"materia":false,"id":402833,"slug":"direito-urbanistico-estatuto-da-cidade-lei-10-257-2001"}],"slug":"direito-urbanistico\/895584","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No DF, a propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social quando atende a exig\u00eancias expressas na legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica e ambiental.","provas":[{"id":26713,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano","id":13496},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-desenvolvimento-urbano","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Desenvolvimento Urbano - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:03:59","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":895594,"hashId":"fea05325bd1ae6ebb78bfe2e8e57623b","enunciado":"No DF, a propriedade urbana cumpre sua fun\u00e7\u00e3o social\r\nquando atende a exig\u00eancias expressas na legisla\u00e7\u00e3o\r\nurban\u00edstica e ambiental.","resposta":3135221,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3135221,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3135222,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo Ed\u00e9sio Fernandes (Direito urban\u00edstico e a pol\u00edtica urbana no Brasil. Belo Horizonte: Del Rey, 2000), o direito de propriedade imobili\u00e1ria urbana \u00e9 assegurado desde que cumprida sua fun\u00e7\u00e3o social, que, por sua vez, \u00e9 aquela determinada pela legisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica, sobretudo no contexto municipal.Tendo essa assertiva como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes, acerca da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e dos bens municipais.","id":350204,"enunciado":"De acordo Ed\u00e9sio Fernandes (Direito urban\u00edstico e a pol\u00edtica\r\nurbana no Brasil. Belo Horizonte: Del Rey, 2000), o direito de\r\npropriedade imobili\u00e1ria urbana \u00e9 assegurado desde que cumprida\r\nsua fun\u00e7\u00e3o social, que, por sua vez, \u00e9 aquela determinada pela\r\nlegisla\u00e7\u00e3o urban\u00edstica, sobretudo no contexto municipal.Tendo\r\nessa assertiva como refer\u00eancia inicial, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes, acerca da fun\u00e7\u00e3o social da propriedade e dos bens\r\nmunicipais.","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios gerais da atividade econ\u00f4mica ou princ\u00edpios constitucionais da ordem econ\u00f4mica (artigos 170 a 182 da CF)","pai":405301,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405302,"slug":"direito-constitucional-principios-gerais-da-atividade-economica-ou-principios-constitucionais-da-ordem-economica-artigos-170-a-182-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/895594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para que um sistema de informa\u00e7\u00e3o administrativa exista efetivamente, \u00e9 imperativo que as categorias de dados sejam definidas de forma precisa, favorecendo, assim, padroniza\u00e7\u00e3o na coleta, que, por sua vez, possibilita a obten\u00e7\u00e3o de dados confi\u00e1veis.","provas":[{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:58","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":941911,"hashId":"cae3fdd231f49c7c1eb4d8750d118f8e","enunciado":"Para que um sistema de informa\u00e7\u00e3o administrativa exista\r\nefetivamente, \u00e9 imperativo que as categorias de dados sejam\r\ndefinidas de forma precisa, favorecendo, assim,\r\npadroniza\u00e7\u00e3o na coleta, que, por sua vez, possibilita a\r\nobten\u00e7\u00e3o de dados confi\u00e1veis.","resposta":3299985,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299985,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299986,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e aos profissionais de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358597,"enunciado":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e aos\r\nprofissionais de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recursos e servi\u00e7os de informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397797,"slug":"biblioteconomia-recursos-e-servicos-de-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/941911","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gerente-bibliotec\u00e1rio deve proceder \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es recolhidas de acordo com os interesses e as necessidades de seus subordinados, de seus superiores e de seus usu\u00e1rios.","provas":[{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":941912,"hashId":"16d564cfed0eb67cf386ace0530bad06","enunciado":"O gerente-bibliotec\u00e1rio deve proceder \u00e0 dissemina\u00e7\u00e3o das\r\ninforma\u00e7\u00f5es recolhidas de acordo com os interesses e as\r\nnecessidades de seus subordinados, de seus superiores e de\r\nseus usu\u00e1rios.","resposta":3299987,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299987,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299988,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e aos profissionais de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358597,"enunciado":"Quanto \u00e0 administra\u00e7\u00e3o de sistemas de informa\u00e7\u00e3o e aos\r\nprofissionais de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","oab":false,"nome":"Bibliotec\u00e1rio de referencia","pai":397797,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397799,"slug":"biblioteconomia-bibliotecario-de-referencia"}],"slug":"biblioteconomia\/941912","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Cons\u00f3rcio Eletr\u00f4nico de Bibliotecas foi criado para permitir que as bibliotecas conveniadas com a Funda\u00e7\u00e3o Biblioteca Nacional pudessem copiar ou baixar registros bibliogr\u00e1ficos via Internet.","provas":[{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":941917,"hashId":"4e654533a5851d41cd2a04661a17777c","enunciado":"O Cons\u00f3rcio Eletr\u00f4nico de Bibliotecas foi criado para\r\npermitir que as bibliotecas conveniadas com a Funda\u00e7\u00e3o\r\nBiblioteca Nacional pudessem copiar ou baixar registros\r\nbibliogr\u00e1ficos via Internet.","resposta":3299997,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3299997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3299998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de estrat\u00e9gia de busca, ergonomia, cons\u00f3rcio e biblioteca especializada, julgue os itens a seguir.","id":358598,"enunciado":"Acerca de estrat\u00e9gia de busca, ergonomia, cons\u00f3rcio e biblioteca\r\nespecializada, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397810,"slug":"biblioteconomia-tecnologias-da-informacao"}],"slug":"biblioteconomia\/941917","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o e pelo desenvolvimento das cole\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o compor o acervo das bibliotecas especializadas, tanto quanto \u00e0 forma como quanto ao conte\u00fado.","provas":[{"id":28902,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-bibliotecario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Bibliotec\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":941920,"hashId":"165e1f147b6dc528739ca1d27b239683","enunciado":"A sele\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o e\r\npelo desenvolvimento das cole\u00e7\u00f5es que ir\u00e3o compor o\r\nacervo das bibliotecas especializadas, tanto quanto \u00e0 forma\r\ncomo quanto ao conte\u00fado.","resposta":3300004,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":358599,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o ao desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es, julgue os itens que\r\nse seguem.","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e de aquisi\u00e7\u00e3o","pai":397793,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397794,"slug":"biblioteconomia-politicas-de-selecao-e-de-aquisicao"}],"slug":"biblioteconomia\/941920","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando os t\u00edtulos de cr\u00e9dito classificados na conta t\u00edtulos descontados s\u00e3o recebidos, a empresa efetua um d\u00e9bito no caixa e um cr\u00e9dito na conta clientes.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941929,"hashId":"71e481cb3db943084b0434c40f3b7e44","enunciado":"Quando os t\u00edtulos de cr\u00e9dito classificados na conta t\u00edtulos\r\ndescontados s\u00e3o recebidos, a empresa efetua um d\u00e9bito no\r\ncaixa e um cr\u00e9dito na conta clientes.","resposta":3300022,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300021,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300022,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os valores contidos no balan\u00e7o patrimonial acima estejam representados em reais, julgue os itens a seguir.","id":358600,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28903\/03.gif\"><\/p><p>Considerando que os valores contidos no balan\u00e7o patrimonial\r\nacima estejam representados em reais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/941929","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de origem \u00e9 a transfer\u00eancia do saldo de contas a receber de longo prazo para o ativo circulante.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941932,"hashId":"08a3550d58ae7c75ce074a08dfe17066","enunciado":"Um exemplo de origem \u00e9 a transfer\u00eancia do saldo de contas\r\na receber de longo prazo para o ativo circulante.","resposta":3300027,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300027,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300028,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que os valores contidos no balan\u00e7o patrimonial acima estejam representados em reais, julgue os itens a seguir.","id":358600,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28903\/03.gif\"><\/p><p>Considerando que os valores contidos no balan\u00e7o patrimonial\r\nacima estejam representados em reais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/941932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando ocorre incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o de concession\u00e1rias ou permission\u00e1rias, a contabiliza\u00e7\u00e3o do empreendimento deve ser feita, para todos os fins de direito, obedecendo-se rigorosamente aos valores originais e \u00e0s datas de registro nos livros da concession\u00e1ria incorporada, fundida ou cindida, inclusive no tocante a deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o acumuladas em rela\u00e7\u00e3o ao empreendimento. No caso de concession\u00e1ria ou permission\u00e1ria tombada, entretanto, prevalecem as datas e os valores originais estabelecidos no tombamento aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o regulador.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941934,"hashId":"de9f230282ce2c0907e46e785af68b90","enunciado":"Quando ocorre incorpora\u00e7\u00e3o, fus\u00e3o ou cis\u00e3o de\r\nconcession\u00e1rias ou permission\u00e1rias, a contabiliza\u00e7\u00e3o do\r\nempreendimento deve ser feita, para todos os fins de direito,\r\nobedecendo-se rigorosamente aos valores originais e \u00e0s datas\r\nde registro nos livros da concession\u00e1ria incorporada, fundida\r\nou cindida, inclusive no tocante a deprecia\u00e7\u00e3o e amortiza\u00e7\u00e3o\r\nacumuladas em rela\u00e7\u00e3o ao empreendimento. No caso de\r\nconcession\u00e1ria ou permission\u00e1ria tombada, entretanto,\r\nprevalecem as datas e os valores originais estabelecidos no\r\ntombamento aprovado pelo \u00f3rg\u00e3o regulador.","resposta":3300031,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300031,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300032,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0s empresas do setor el\u00e9trico, julgue os itens seguintes.","id":358601,"enunciado":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0s empresas do\r\nsetor el\u00e9trico, julgue os itens seguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Outros Procedimentos Cont\u00e1beis","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412490,"slug":"contabilidade-publica-outros-procedimentos-contabeis"}],"slug":"contabilidade-publica\/941934","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As companhias do setor el\u00e9trico, sob o mesmo controle ou n\u00e3o, podem constituir cons\u00f3rcio para executar determinado empreendimento. O cons\u00f3rcio, entretanto, n\u00e3o tem personalidade jur\u00eddica e as consorciadas somente se obrigam nas condi\u00e7\u00f5es previstas no respectivo contrato, respondendo cada uma por suas obriga\u00e7\u00f5es, sem presun\u00e7\u00e3o de solidariedade.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941935,"hashId":"9892dea2297dce8bcffb5584aa1103af","enunciado":"As companhias do setor el\u00e9trico, sob o mesmo controle ou\r\nn\u00e3o, podem constituir cons\u00f3rcio para executar determinado\r\nempreendimento. O cons\u00f3rcio, entretanto, n\u00e3o tem\r\npersonalidade jur\u00eddica e as consorciadas somente se obrigam\r\nnas condi\u00e7\u00f5es previstas no respectivo contrato, respondendo\r\ncada uma por suas obriga\u00e7\u00f5es, sem presun\u00e7\u00e3o de\r\nsolidariedade.","resposta":3300033,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0s empresas do setor el\u00e9trico, julgue os itens seguintes.","id":358601,"enunciado":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0s empresas do\r\nsetor el\u00e9trico, julgue os itens seguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/941935","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conta de doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es para investimentos destina-se \u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o do recebimento, pela concession\u00e1ria, de doa\u00e7\u00f5es puras e simples, isto \u00e9, de doa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-condicionadas a qualquer retorno em favor do doador e das subven\u00e7\u00f5es, ambas destinadas a investimentos estranhos ao servi\u00e7o p\u00fablico de energia el\u00e9trica.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941941,"hashId":"e2c50d3e7214a79095f454c4ea6a7945","enunciado":"A conta de doa\u00e7\u00f5es e subven\u00e7\u00f5es para investimentos destina-se\r\n\u00e0 contabiliza\u00e7\u00e3o do recebimento, pela concession\u00e1ria, de doa\u00e7\u00f5es\r\npuras e simples, isto \u00e9, de doa\u00e7\u00f5es n\u00e3o-condicionadas a qualquer\r\nretorno em favor do doador e das subven\u00e7\u00f5es, ambas destinadas\r\na investimentos estranhos ao servi\u00e7o p\u00fablico de energia el\u00e9trica.","resposta":3300045,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300045,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300046,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0s empresas do setor el\u00e9trico, julgue os itens seguintes.","id":358601,"enunciado":"Acerca dos procedimentos cont\u00e1beis aplic\u00e1veis \u00e0s empresas do\r\nsetor el\u00e9trico, julgue os itens seguintes.","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/941941","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Independentemente das causas que originam o evento cont\u00e1bil, este deve ser registrado no momento em que ocorre. Assim, a tempestividade e a integridade do registro do patrim\u00f4nio e das suas muta\u00e7\u00f5es seguem o que preceitua o princ\u00edpio da continuidade.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941942,"hashId":"ad6d418fa84dbf3baabf24650d7def3b","enunciado":"Independentemente das causas que originam o evento cont\u00e1bil,\r\neste deve ser registrado no momento em que ocorre. Assim, a\r\ntempestividade e a integridade do registro do patrim\u00f4nio e das\r\nsuas muta\u00e7\u00f5es seguem o que preceitua o princ\u00edpio da\r\ncontinuidade.","resposta":3300048,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300047,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300048,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358602,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/941942","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio da prud\u00eancia imp\u00f5e a escolha da hip\u00f3tese de que resulte maior patrim\u00f4nio l\u00edquido, quando se apresentarem op\u00e7\u00f5es igualmente aceit\u00e1veis diante dos demais princ\u00edpios fundamentais de contabilidade.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:07:59","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941944,"hashId":"376e50b007569f5423b4e7d1ad9b72eb","enunciado":"O princ\u00edpio da prud\u00eancia imp\u00f5e a escolha da hip\u00f3tese de que\r\nresulte maior patrim\u00f4nio l\u00edquido, quando se apresentarem\r\nop\u00e7\u00f5es igualmente aceit\u00e1veis diante dos demais princ\u00edpios\r\nfundamentais de contabilidade.","resposta":3300052,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358602,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/941944","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No reconhecimento de exigibilidades, o princ\u00edpio da oportunidade \u00e9 aplicado quando existe a certeza, pois, havendo d\u00favida, em algum grau, cabe simplesmente o reconhecimento segundo o princ\u00edpio da prud\u00eancia.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941950,"hashId":"14b78caf31158ef21b8f6865dd350999","enunciado":"No reconhecimento de exigibilidades, o princ\u00edpio da\r\noportunidade \u00e9 aplicado quando existe a certeza, pois, havendo\r\nd\u00favida, em algum grau, cabe simplesmente o reconhecimento\r\nsegundo o princ\u00edpio da prud\u00eancia.","resposta":3300063,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":358602,"enunciado":"Em rela\u00e7\u00e3o aos princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, julgue os\r\nitens subseq\u00fcentes.","rotulo":69,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/941950","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O exerc\u00edcio social das empresas do setor el\u00e9trico deve coincidir com o ano civil e, se a concession\u00e1ria e a permission\u00e1ria estiverem obrigadas, por motivo de ordem legal, ou por disposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria, a elaborar o balan\u00e7o patrimonial em data diferente, essa determina\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 o encerramento das contas de resultado na data estabelecida.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941956,"hashId":"5cdd7b6758f107f1d320044694b635b5","enunciado":"O exerc\u00edcio social das empresas do setor el\u00e9trico deve coincidir\r\ncom o ano civil e, se a concession\u00e1ria e a permission\u00e1ria\r\nestiverem obrigadas, por motivo de ordem legal, ou por\r\ndisposi\u00e7\u00e3o estatut\u00e1ria, a elaborar o balan\u00e7o patrimonial em data\r\ndiferente, essa determina\u00e7\u00e3o implicar\u00e1 o encerramento das\r\ncontas de resultado na data estabelecida.","resposta":3300076,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300075,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300076,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito das diretrizes gerais e cont\u00e1beis consideradas para a contabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos cont\u00e1beis em empresas do setor el\u00e9trico, julgue os itens que se seguem.","id":358603,"enunciado":"A respeito das diretrizes gerais e cont\u00e1beis consideradas para a\r\ncontabiliza\u00e7\u00e3o dos eventos cont\u00e1beis em empresas do setor el\u00e9trico,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/941956","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A atividade de gera\u00e7\u00e3o \u00e9 composta pelas centrais transmissoras e tem por finalidade o servi\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica, que consiste na transforma\u00e7\u00e3o de qualquer outra forma de energia, n\u00e3o importando a origem, em energia el\u00e9trica.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941960,"hashId":"5ec9ada6c270e86dff5783921c11e8a3","enunciado":"A atividade de gera\u00e7\u00e3o \u00e9 composta pelas centrais transmissoras\r\ne tem por finalidade o servi\u00e7o de produ\u00e7\u00e3o de energia el\u00e9trica,\r\nque consiste na transforma\u00e7\u00e3o de qualquer outra forma de\r\nenergia, n\u00e3o importando a origem, em energia el\u00e9trica.","resposta":3300084,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300083,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300084,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das diretrizes gerais e cont\u00e1beis do manual de contabilidade do setor el\u00e9trico, julgue os itens a seguir.","id":358604,"enunciado":"Acerca das diretrizes gerais e cont\u00e1beis do manual de contabilidade\r\ndo setor el\u00e9trico, julgue os itens a seguir.","rotulo":84,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/941960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa representa a expectativa de perda da companhia el\u00e9trica. Quando o consumidor residencial deixa de pagar suas contas por mais de 90 dias, o valor \u00e9 registrado como provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941964,"hashId":"c0ed14870753a4c98b874ad970cea422","enunciado":"A provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de liquida\u00e7\u00e3o duvidosa representa a\r\nexpectativa de perda da companhia el\u00e9trica. Quando o\r\nconsumidor residencial deixa de pagar suas contas por mais de\r\n90 dias, o valor \u00e9 registrado como provis\u00e3o para cr\u00e9ditos de\r\nliquida\u00e7\u00e3o duvidosa.","resposta":3300091,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades do manual de contabilidade do setor p\u00fablico de energia el\u00e9trica, julgue os itens seguintes.","id":358605,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades do manual de contabilidade do setor\r\np\u00fablico de energia el\u00e9trica, julgue os itens seguintes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/941964","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os bens recebidos em comodato alteraram a situa\u00e7\u00e3o patrimonial das concession\u00e1rias e permission\u00e1rias, por se tratar de bens de terceiros que integram o seu patrim\u00f4nio.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941968,"hashId":"ff91de29376f0ee80ec90f9ba6275860","enunciado":"Os bens recebidos em comodato alteraram a situa\u00e7\u00e3o patrimonial das\r\nconcession\u00e1rias e permission\u00e1rias, por se tratar de bens de terceiros\r\nque integram o seu patrim\u00f4nio.","resposta":3300100,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300099,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300100,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades do manual de contabilidade do setor p\u00fablico de energia el\u00e9trica, julgue os itens seguintes.","id":358605,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s peculiaridades do manual de contabilidade do setor\r\np\u00fablico de energia el\u00e9trica, julgue os itens seguintes.","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - ANEEL","pai":395373,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394851,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-aneel"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/941968","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa \u00c1gua Viva S.A., de posse da tutela antecipada concedida, poder\u00e1 obter certid\u00e3o que comprove a sua regularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito constitu\u00eddo.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941982,"hashId":"7ce8ee6832fc7e1dbb7146d16e328834","enunciado":"A empresa \u00c1gua Viva S.A., de posse da tutela antecipada\r\nconcedida, poder\u00e1 obter certid\u00e3o que comprove a sua\r\nregularidade fiscal em rela\u00e7\u00e3o ao cr\u00e9dito constitu\u00eddo.","resposta":3300127,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A empresa \u00c1gua Viva S.A. teve contra si um cr\u00e9dito tribut\u00e1rio constitu\u00eddo, lan\u00e7ado com base nas suas declara\u00e7\u00f5es sobre mat\u00e9ria de fato prestadas ao Fisco. Essa empresa, por sua vez, ajuizou a\u00e7\u00e3o visando \u00e0 anula\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito. O juiz da causa concedeu tutela antecipada, determinando a suspens\u00e3o da exigibilidade do cr\u00e9dito at\u00e9 o final da a\u00e7\u00e3o proposta.Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":358609,"enunciado":"<p>A empresa \u00c1gua Viva S.A. teve contra si um cr\u00e9dito\r\ntribut\u00e1rio constitu\u00eddo, lan\u00e7ado com base nas suas declara\u00e7\u00f5es\r\nsobre mat\u00e9ria de fato prestadas ao Fisco. Essa empresa, por sua\r\nvez, ajuizou a\u00e7\u00e3o visando \u00e0 anula\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito. O juiz da causa\r\nconcedeu tutela antecipada, determinando a suspens\u00e3o da\r\nexigibilidade do cr\u00e9dito at\u00e9 o final da a\u00e7\u00e3o proposta.<\/p><p>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407187,"slug":"direito-tributario-administracao-tributaria"},{"nome_clean":"Certid\u00f5es","oab":true,"nome":"Certid\u00f5es","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407197,"slug":"direito-tributario-certidoes"}],"slug":"direito-tributario\/941982","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tempo de trabalho necess\u00e1rio para que a equipe consiga cobrir todas as resid\u00eancias previstas na pesquisa \u00e9 de 8 horas e 20 minutos.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941984,"hashId":"ffe5e0da65a3a6cf373557e407530125","enunciado":"O tempo de trabalho necess\u00e1rio para que a equipe consiga cobrir\r\ntodas as resid\u00eancias previstas na pesquisa \u00e9 de 8 horas e 20 minutos.","resposta":3300131,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300131,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300132,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma equipe de 27 pesquisadores, igualmente eficientes, foi formada para determinar o perfil socioecon\u00f4mico das resid\u00eancias de uma comunidade. Sabe-se que o tempo de dura\u00e7\u00e3o da entrevista \u00e9 o mesmo para todas as resid\u00eancias e que em 6 horas de trabalho a equipe conseguiu cobrir 72% do total de resid\u00eancias previstas na pesquisa. A respeito dessa equipe, julgue os itens a seguir.","id":358610,"enunciado":"Uma equipe de 27 pesquisadores, igualmente eficientes, foi formada para\r\ndeterminar o perfil socioecon\u00f4mico das resid\u00eancias de uma comunidade.\r\nSabe-se que o tempo de dura\u00e7\u00e3o da entrevista \u00e9 o mesmo para todas as\r\nresid\u00eancias e que em 6 horas de trabalho a equipe conseguiu cobrir 72%\r\ndo total de resid\u00eancias previstas na pesquisa. A respeito dessa equipe,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/941984","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 27.750,00 foi descontado em um banco 4 meses antes do seu vencimento, \u00e0 taxa de desconto comercial simples de 2,5% ao m\u00eas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, supondo que o banco cobrou 2% do valor nominal do t\u00edtulo para cobrir as suas despesas administrativas, \u00e9 correto concluir que o valor l\u00edquido recebido pelo portador do t\u00edtulo foi inferior a R$ 24.000,00.","provas":[{"id":28903,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 07:08:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":941990,"hashId":"225aa5a2d1d090136b0ef740d5a1f78d","enunciado":"Um t\u00edtulo de valor nominal igual a R$ 27.750,00 foi descontado em\r\num banco 4 meses antes do seu vencimento, \u00e0 taxa de desconto\r\ncomercial simples de 2,5% ao m\u00eas. Nessa situa\u00e7\u00e3o, supondo que o\r\nbanco cobrou 2% do valor nominal do t\u00edtulo para cobrir as suas\r\ndespesas administrativas, \u00e9 correto concluir que o valor l\u00edquido\r\nrecebido pelo portador do t\u00edtulo foi inferior a R$ 24.000,00.","resposta":3300144,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3300143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3300144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":358612,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nseguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Simples (por fora)","pai":403809,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408961,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-simples-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/941990","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"J\u00c1 PROCESSADO POR PORTE ILEGAL DE ARMA (ART. 10, \u00a7 2\u00ba, DA LEI N\u00ba 9.437\/97), M\u00c1RCIO DISSE QUE SILVANA SUBTRAIU LIVROS DA BANCA DE REVISTAS SITUADA NAS PROXIMIDADES DO EDIF\u00cdCIO ONDE RESIDEM. A OFENDIDA OBTEVE DECLARA\u00c7\u00d5ES DAS PESSOAS QUE OUVIRAM A ACUSA\u00c7\u00c3O. EM SEGUIDA, COM BASE NAQUELES ESCRITOS E ATRAV\u00c9S DE ADVOGADO, AJUIZOU QUEIXA CONTRA O DETRATOR, IMPUTANDO-LHE A PR\u00c1TICA DE CAL\u00daNIA (ARTIGO 138_ DO CP). DEPOIS DE OUVIR O MINIST\u00c9RIO PUBLICO E ANTES DE RECEBER A QUEIXA, O JUIZ MARCOU AUDI\u00caNCIA, MANDANDO INTIMAR AS PARTES, PARA LHES OFERECER A OPORTUNIDADE DE RECONCILIA\u00c7\u00c3O (ARTIGO 520 DO CPP). NESTA HIP\u00d3TESE, I.se, apesar de intimado, M\u00e1rcio n\u00e3o comparece ao ato nem justifica a falta, o Juiz n\u00e3o pode ordenar sua condu\u00e7\u00e3o coercitiva, devendo marcar nova data para tentar a reconcilia\u00e7\u00e3o; II.se, apesar de intimado, M\u00e1rcio n\u00e3o comparece ao ato nem justifica a falta, o Juiz pode ordenar sua condu\u00e7\u00e3o coercitiva, embora n\u00e3o possa for\u00e7\u00e1-lo \u00e0 reconcilia\u00e7\u00e3o; III. se, apesar de intimados, Silvana e seu advogado n\u00e3o comparecem ao ato nem justificam a falta, o Juiz deve reconhecer a ocorr\u00eancia da peremp\u00e7\u00e3o, declarando extinta a punibilidade do querelado e rejeitando a queixa; IV.se, apesar de intimados, Silvana e seu advogado n\u00e3o comparecem ao ato nem justificam a falta, o Juiz deve receber a queixa, designar data para o interrogat\u00f3rio, ordenar a cita\u00e7\u00e3o do querelado, mandar notificar o Minist\u00e9rio P\u00fablico e intimar a querelante e seu patrono. ANALISANDO AS ASSERTIVAS ACIMA, PODE-SE AFIRMAR QUE:","provas":[{"id":42883,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2005-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1280349,"hashId":"9dca8798ea1ace8f3408102b7d9013c2","enunciado":"<p align=justify>J\u00c1 PROCESSADO POR PORTE ILEGAL DE ARMA (ART. 10, \u00a7 2\u00ba, DA LEI N\u00ba 9.437\/97), M\u00c1RCIO DISSE QUE SILVANA SUBTRAIU LIVROS DA BANCA DE REVISTAS SITUADA NAS PROXIMIDADES DO EDIF\u00cdCIO ONDE RESIDEM. A OFENDIDA OBTEVE DECLARA\u00c7\u00d5ES DAS PESSOAS QUE OUVIRAM A ACUSA\u00c7\u00c3O. EM SEGUIDA, COM BASE NAQUELES ESCRITOS E ATRAV\u00c9S DE ADVOGADO, AJUIZOU QUEIXA CONTRA O DETRATOR, IMPUTANDO-LHE A PR\u00c1TICA DE CAL\u00daNIA (ARTIGO 138_ DO CP). DEPOIS DE OUVIR O MINIST\u00c9RIO PUBLICO E ANTES DE RECEBER A QUEIXA, O JUIZ MARCOU AUDI\u00caNCIA, MANDANDO INTIMAR AS PARTES, PARA LHES OFERECER A OPORTUNIDADE DE RECONCILIA\u00c7\u00c3O (ARTIGO 520 DO CPP). NESTA HIP\u00d3TESE, <div><br><\/div><div>I.se, apesar de intimado, M\u00e1rcio n\u00e3o comparece ao ato nem justifica a falta, o Juiz n\u00e3o pode ordenar sua condu\u00e7\u00e3o coercitiva, devendo marcar nova data para tentar a reconcilia\u00e7\u00e3o; <\/div><div><br><\/div><div>II.se, apesar de intimado, M\u00e1rcio n\u00e3o comparece ao ato nem justifica a falta, o Juiz pode ordenar sua condu\u00e7\u00e3o coercitiva, embora n\u00e3o possa for\u00e7\u00e1-lo \u00e0 reconcilia\u00e7\u00e3o; <\/div><div><br><\/div><div>III. se, apesar de intimados, Silvana e seu advogado n\u00e3o comparecem ao ato nem justificam a falta, o Juiz deve reconhecer a ocorr\u00eancia da peremp\u00e7\u00e3o, declarando extinta a punibilidade do querelado e rejeitando a queixa; <\/div><div><br><\/div><div>IV.se, apesar de intimados, Silvana e seu advogado n\u00e3o comparecem ao ato nem justificam a falta, o Juiz deve receber a queixa, designar data para o interrogat\u00f3rio, ordenar a cita\u00e7\u00e3o do querelado, mandar notificar o Minist\u00e9rio P\u00fablico e intimar a querelante e seu patrono. <\/div><div><br><\/div><div>ANALISANDO AS ASSERTIVAS ACIMA, PODE-SE AFIRMAR QUE:<\/div><\/p>","resposta":4650556,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as de n\u00fameros I e III;","id":4650553,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as de n\u00fameros I e III;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as de n\u00fameros II e III;","id":4650554,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as de n\u00fameros II e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as de n\u00fameros I e IV;","id":4650555,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as de n\u00fameros I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"est\u00e3o corretas as de n\u00fameros II e IV.","id":4650556,"corpo":"<p align=justify>est\u00e3o corretas as de n\u00fameros II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Intima\u00e7\u00e3o e notifica\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406670,"slug":"direito-processual-penal-intimacao-e-notificacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/1280349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099}],"cargos":[{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"NO DIA 14 DE OUTUBRO DE 2003, EM PORTO ALEGRE\/AS, O COMERCI\u00c1RIO JONAS FOI PRESO NO MOMENTO EM QUE COMPRAVA, COM DINHEIRO FALSO, UMA MOTOCICLETA. A POL\u00cdCIA O REVISTOU, CONSTATANDO QUE ELE PORTAVA ARMA DE FOGO SEM AUTORIZA\u00c7\u00c3O E EM DESACORDO COM AS DETERMINA\u00c7\u00d5ES LEGAIS. VERIFICOU, TAMB\u00c9M, QUE ELE TRAZIA CONSIGO UMA SACOLA CONTENDO 1 KG DE COCA\u00cdNA PRONTA PARA CONSUMO. COM BASE NO FLAGRANTE LAVRADO, O PROCURADOR DA REP\u00daBLICA DENUNCIOU O INFRATOR PELA PR\u00c1TICA DOS CRIMES DESCRITOS NO C\u00d3DIGO PENAL (ART. 289, \u00a7 1\u00ba) E NAS LEIS 9.437\/97 (ART. 10) E 6.368\/76 (ART. 12). A INSTRU\u00c7\u00c3O DO PROCESSO TERMINOU H\u00c1 MAIS DE OITO MESES. NO ENTANTO, O R\u00c9U, AINDA ENCARCERADO, AGUARDA O JULGAMENTO DO JUIZ, QUE RESPONDE, SIMULTANEAMENTE, POR TR\u00caS VARAS FEDERAIS E EST\u00c1 COM O SERVI\u00c7O ATRASADO. NESTE CASO, ","provas":[{"id":42883,"cargo":{"descricao":"Procurador da Rep\u00fablica","id":17976},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","sigla":"MPF","id":3873,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica","descricao":"Procuradoria Geral da Rep\u00fablica - PGR","sigla":"PGR","oab":false,"id":1099},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpf-2005-pgr-procurador-da-republica","tipo":1,"nome":"PGR - MPF - Procurador da Rep\u00fablica - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 07:05:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1280375,"hashId":"cdfde9a1ae2b1f63fbaacf17086f41dc","enunciado":"<p align=justify>NO DIA 14 DE OUTUBRO DE 2003, EM PORTO ALEGRE\/AS, O COMERCI\u00c1RIO JONAS FOI PRESO NO MOMENTO EM QUE COMPRAVA, COM DINHEIRO FALSO, UMA MOTOCICLETA. A POL\u00cdCIA O REVISTOU, CONSTATANDO QUE ELE PORTAVA ARMA DE FOGO SEM AUTORIZA\u00c7\u00c3O E EM DESACORDO COM AS DETERMINA\u00c7\u00d5ES LEGAIS. VERIFICOU, TAMB\u00c9M, QUE ELE TRAZIA CONSIGO UMA SACOLA CONTENDO 1 KG DE COCA\u00cdNA PRONTA PARA CONSUMO. COM BASE NO FLAGRANTE LAVRADO, O PROCURADOR DA REP\u00daBLICA DENUNCIOU O INFRATOR PELA PR\u00c1TICA DOS CRIMES DESCRITOS NO C\u00d3DIGO PENAL (ART. 289, \u00a7 1\u00ba) E NAS LEIS 9.437\/97 (ART. 10) E 6.368\/76 (ART. 12). A INSTRU\u00c7\u00c3O DO PROCESSO TERMINOU H\u00c1 MAIS DE OITO MESES. NO ENTANTO, O R\u00c9U, AINDA ENCARCERADO, AGUARDA O JULGAMENTO DO JUIZ, QUE RESPONDE, SIMULTANEAMENTE, POR TR\u00caS VARAS FEDERAIS E EST\u00c1 COM O SERVI\u00c7O ATRASADO. NESTE CASO, <\/p>","resposta":4650662,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"considera-se superada a alega\u00e7\u00e3o de constrangimento ilegal por excesso de prazo, em face do encerramento da instru\u00e7\u00e3o;","id":4650661,"corpo":"<p align=justify>considera-se superada a alega\u00e7\u00e3o de constrangimento ilegal por excesso de prazo, em face do encerramento da instru\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"evidente o constrangimento ilegal, san\u00e1vel pelo pr\u00f3prio Juiz, relaxando o flagrante, ou pelo Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, apreciando habeas corpus, que pode at\u00e9 ser impetrado pelo Procurador da Rep\u00fablica;","id":4650662,"corpo":"<p align=\"justify\">evidente o constrangimento ilegal, san\u00e1vel pelo pr\u00f3prio Juiz, relaxando o flagrante, ou pelo Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, apreciando <i>habeas corpus<\/i>, que pode at\u00e9 ser impetrado pelo Procurador da Rep\u00fablica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00e9 evidente o constrangimento ilegal, que somente pode ser sanado pelo Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, apreciando habeas corpus impetrado pelo patrono do acusado;","id":4650663,"corpo":"<p align=\"justify\">\u00e9 evidente o constrangimento ilegal, que somente pode ser sanado pelo Tribunal Federal da 4\u00aa Regi\u00e3o, apreciando <i>habeas corpus<\/i> impetrado pelo patrono do acusado;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"considera-se superada a alega\u00e7\u00e3o de constrangimento ilegal por excesso de prazo, em face do princ\u00edpio da razoabilidade, pois a demora do julgamento decorre do ac\u00famulo de trabalho do Magistrado, que responde, simultaneamente, por tr\u00eas varas federais.","id":4650664,"corpo":"<p align=justify>considera-se superada a alega\u00e7\u00e3o de constrangimento ilegal por excesso de prazo, em face do princ\u00edpio da razoabilidade, pois a demora do julgamento decorre do ac\u00famulo de trabalho do Magistrado, que responde, simultaneamente, por tr\u00eas varas federais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":405517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/1280375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}