{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165061,"perPage":"100","pages":21651,"page":20163,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Dentista","id":1699}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma alveolite pode ser desencadeada:","provas":[{"id":548,"cargo":{"descricao":"Dentista","id":1699},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-dentista","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Dentista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":360075,"hashId":"8d12c6c20c5fbe247c39ae1b1d558656","enunciado":"<p align=justify>Uma alveolite pode ser desencadeada:<\/p>","resposta":1280353,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no ato da anestesia;","id":1280349,"corpo":"<p align=justify>no ato da anestesia;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"falta de esteriliza\u00e7\u00e3o do instrumental;","id":1280350,"corpo":"<p align=justify>falta de esteriliza\u00e7\u00e3o do instrumental;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por uma neglig\u00eancia do profissional;","id":1280351,"corpo":"<p align=justify>por uma neglig\u00eancia do profissional;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"falta de curetagem do alv\u00e9olo:","id":1280352,"corpo":"<p align=justify>falta de curetagem do alv\u00e9olo:<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":1280353,"corpo":"<p align=justify>todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":211893,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","oab":false,"nome":"Complica\u00e7\u00f5es Cir\u00fargicas","pai":399311,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399319,"slug":"odontologia-complicacoes-cirurgicas"}],"slug":"odontologia\/360075","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a alternativa correta.","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:22:50","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":360090,"hashId":"c3617cf0cbb21b474a38ed9d68e5e5a2","enunciado":"<p align=justify>Indique a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG>.<\/p>","resposta":1280428,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O narrador j\u00e1 havia acompanhado a agonia de outros doentes.","id":1280424,"corpo":"<p align=justify>O narrador j\u00e1 havia acompanhado a agonia de\r\noutros doentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O reumatismo e o cancro levaram a m\u00e3e do narrador \u00e0 morte.","id":1280425,"corpo":"<p align=justify>O reumatismo e o cancro levaram a m\u00e3e do\r\nnarrador \u00e0 morte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O narrador vive um drama de consci\u00eancia diante da morte da m\u00e3e.","id":1280426,"corpo":"<p align=justify>O narrador vive um drama de consci\u00eancia\r\ndiante da morte da m\u00e3e.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O narrador n\u00e3o se deixa impressionar pela morte.","id":1280427,"corpo":"<p align=justify>O narrador n\u00e3o se deixa impressionar pela\r\nmorte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A m\u00e3e do narrador estava ciente da gravidade de seu estado.","id":1280428,"corpo":"<p align=justify>A m\u00e3e do narrador estava ciente da gravidade\r\nde seu estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9. ","id":37844,"enunciado":"<P>Leia o texto abaixo para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 9.<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1758\/1.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 01 a 09"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/360090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma das etapas realizadas no exame de an\u00e1lise de fator XIII, o sangue pode ser incubado em uma solu\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686174,"hashId":"34bbfaa48e5479762cd28ddf836392c0","enunciado":"<p align=justify>Em uma das etapas realizadas no exame de an\u00e1lise de fator\r\nXIII, o sangue pode ser incubado em uma solu\u00e7\u00e3o de ur\u00e9ia.<\/p>","resposta":2342734,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342734,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342735,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O equipamento mostrado na figura a seguir \u00e9 utilizado para realizar pequenas pun\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, visando a extra\u00e7\u00e3o de sangue capilar. ","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686181,"hashId":"ae8ab1991c3a2ec4ae884daf99759783","enunciado":"<P align=justify>O equipamento mostrado na figura a seguir \u00e9 utilizado para realizar pequenas pun\u00e7\u00f5es cut\u00e2neas, visando a extra\u00e7\u00e3o de sangue capilar.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19824\/53.gif><\/P>","resposta":2342749,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342748,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342749,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686181","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza da pele a ser puncionada, quando da coleta de sangue para hemocultura, deve ser feita apenas com \u00e1gua e sab\u00e3o, para evitar que produtos iodados interfiram no resultado do teste.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686185,"hashId":"8c2122f1486ce841c9f2ed32324c6731","enunciado":"<p align=justify>A limpeza da pele a ser puncionada, quando da coleta de\r\nsangue para hemocultura, deve ser feita apenas com \u00e1gua e\r\nsab\u00e3o, para evitar que produtos iodados interfiram no\r\nresultado do teste.<\/p>","resposta":2342757,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342756,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342757,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686185","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atualmente, gra\u00e7as aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, \u00e9 poss\u00edvel realizar todos os testes de rotina, de urina, f\u00edsico-qu\u00edmicos e do sedimento, apenas com fitas reativas, obtendo-se resultados r\u00e1pidos e confi\u00e1veis.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686188,"hashId":"a07161aec6547c4451410523aad6f95b","enunciado":"<p align=justify>Atualmente, gra\u00e7as aos avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos, \u00e9 poss\u00edvel\r\nrealizar todos os testes de rotina, de urina, f\u00edsico-qu\u00edmicos e\r\ndo sedimento, apenas com fitas reativas, obtendo-se\r\nresultados r\u00e1pidos e confi\u00e1veis.<\/p>","resposta":2342763,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342762,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342763,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686188","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considerando a imagem abaixo como representativa de uma l\u00e2mina, \u00e9 correto afirmar que essa imagem mostra um esfrega\u00e7o de sangue compat\u00edvel com sepse, devido \u00e0 leucocitose observada. ","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686189,"hashId":"40aabe5a16e03f94ec51242b9ffbd5c5","enunciado":"<P align=justify>Considerando a imagem abaixo como representativa de uma l\u00e2mina, \u00e9 correto afirmar que essa imagem mostra um esfrega\u00e7o de sangue compat\u00edvel com sepse, devido \u00e0 leucocitose observada.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19824\/54.gif><\/P>","resposta":2342765,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342764,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342765,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As diferentes formas de bilirrubinas devem ser solubilizadas somente em \u00e1gua durante a dosagem, pois se precipitam em \u00e1lcool.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686192,"hashId":"fb4e0c25e8ac8b4a8a03106d673ee903","enunciado":"<p align=justify>As diferentes formas de bilirrubinas devem ser solubilizadas\r\nsomente em \u00e1gua durante a dosagem, pois se precipitam em\r\n\u00e1lcool.<\/p>","resposta":2342771,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342770,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342771,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente rec\u00e9m-nascido (RN) apresentou icter\u00edcia 3 horas ap\u00f3s o parto, com n\u00edveis de bilirrubina s\u00e9rica aumentando mais de 5 mg\/dL a cada 24 horas, tendo atingido 20 mg\/dL. A m\u00e3e refere ser este seu terceiro filho. Os outros dois apresentaram icter\u00edcia ap\u00f3s o parto, sem receber tratamento. A m\u00e3e n\u00e3o soube referir a dura\u00e7\u00e3o. Considera-se a possibilidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea para esse paciente. Foram solicitados os seguintes exames ao laborat\u00f3rio: tipagem ABO e Rh da m\u00e3e, do pai e do RN, provas de compatibilidade pr\u00e9-transfusional do RN, dosagem de bilirrubinas e teste de Coombs direto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":311441,"enunciado":"<P align=justify>Paciente rec\u00e9m-nascido (RN) apresentou icter\u00edcia 3 horas ap\u00f3s o parto, com n\u00edveis de bilirrubina s\u00e9rica aumentando mais de 5 mg\/dL a cada 24 horas, tendo atingido 20 mg\/dL. A m\u00e3e refere ser este seu terceiro filho. Os outros dois apresentaram icter\u00edcia ap\u00f3s o parto, sem receber tratamento. A m\u00e3e n\u00e3o soube referir a dura\u00e7\u00e3o. Considera-se a possibilidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea para esse paciente. Foram solicitados os seguintes exames ao laborat\u00f3rio: tipagem ABO e Rh da m\u00e3e, do pai e do RN, provas de compatibilidade pr\u00e9-transfusional do RN, dosagem de bilirrubinas e teste de Coombs direto.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686192","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A prova cruzada \u00e9 um teste de compatibilidade pr\u00e9-transfusional, sendo que na segunda fase dessa prova os tubos com soro do receptor e hem\u00e1cias do doador devem ser aquecidos a 37 \u00baC.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686195,"hashId":"6fb398ec8e6ebcb7cf1906b57d8a7d5b","enunciado":"<p align=justify>A prova cruzada \u00e9 um teste de compatibilidade\r\npr\u00e9-transfusional, sendo que na segunda fase dessa prova os\r\ntubos com soro do receptor e hem\u00e1cias do doador devem ser\r\naquecidos a 37 \u00baC.<\/p>","resposta":2342776,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente rec\u00e9m-nascido (RN) apresentou icter\u00edcia 3 horas ap\u00f3s o parto, com n\u00edveis de bilirrubina s\u00e9rica aumentando mais de 5 mg\/dL a cada 24 horas, tendo atingido 20 mg\/dL. A m\u00e3e refere ser este seu terceiro filho. Os outros dois apresentaram icter\u00edcia ap\u00f3s o parto, sem receber tratamento. A m\u00e3e n\u00e3o soube referir a dura\u00e7\u00e3o. Considera-se a possibilidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea para esse paciente. Foram solicitados os seguintes exames ao laborat\u00f3rio: tipagem ABO e Rh da m\u00e3e, do pai e do RN, provas de compatibilidade pr\u00e9-transfusional do RN, dosagem de bilirrubinas e teste de Coombs direto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":311441,"enunciado":"<P align=justify>Paciente rec\u00e9m-nascido (RN) apresentou icter\u00edcia 3 horas ap\u00f3s o parto, com n\u00edveis de bilirrubina s\u00e9rica aumentando mais de 5 mg\/dL a cada 24 horas, tendo atingido 20 mg\/dL. A m\u00e3e refere ser este seu terceiro filho. Os outros dois apresentaram icter\u00edcia ap\u00f3s o parto, sem receber tratamento. A m\u00e3e n\u00e3o soube referir a dura\u00e7\u00e3o. Considera-se a possibilidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea para esse paciente. Foram solicitados os seguintes exames ao laborat\u00f3rio: tipagem ABO e Rh da m\u00e3e, do pai e do RN, provas de compatibilidade pr\u00e9-transfusional do RN, dosagem de bilirrubinas e teste de Coombs direto.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Entre os hemoderivados, o plasma rico em plaquetas \u00e9 obtido a partir do sangue total, ap\u00f3s uma etapa de centrifuga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686201,"hashId":"c4319bff4af75b17a8670ad4408784ba","enunciado":"<p align=justify>Entre os hemoderivados, o plasma rico em plaquetas \u00e9\r\nobtido a partir do sangue total, ap\u00f3s uma etapa de\r\ncentrifuga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2342788,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342788,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342789,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente rec\u00e9m-nascido (RN) apresentou icter\u00edcia 3 horas ap\u00f3s o parto, com n\u00edveis de bilirrubina s\u00e9rica aumentando mais de 5 mg\/dL a cada 24 horas, tendo atingido 20 mg\/dL. A m\u00e3e refere ser este seu terceiro filho. Os outros dois apresentaram icter\u00edcia ap\u00f3s o parto, sem receber tratamento. A m\u00e3e n\u00e3o soube referir a dura\u00e7\u00e3o. Considera-se a possibilidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea para esse paciente. Foram solicitados os seguintes exames ao laborat\u00f3rio: tipagem ABO e Rh da m\u00e3e, do pai e do RN, provas de compatibilidade pr\u00e9-transfusional do RN, dosagem de bilirrubinas e teste de Coombs direto. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":311441,"enunciado":"<P align=justify>Paciente rec\u00e9m-nascido (RN) apresentou icter\u00edcia 3 horas ap\u00f3s o parto, com n\u00edveis de bilirrubina s\u00e9rica aumentando mais de 5 mg\/dL a cada 24 horas, tendo atingido 20 mg\/dL. A m\u00e3e refere ser este seu terceiro filho. Os outros dois apresentaram icter\u00edcia ap\u00f3s o parto, sem receber tratamento. A m\u00e3e n\u00e3o soube referir a dura\u00e7\u00e3o. Considera-se a possibilidade de transfus\u00e3o sangu\u00ednea para esse paciente. Foram solicitados os seguintes exames ao laborat\u00f3rio: tipagem ABO e Rh da m\u00e3e, do pai e do RN, provas de compatibilidade pr\u00e9-transfusional do RN, dosagem de bilirrubinas e teste de Coombs direto.<\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A imagem abaixo mostra um cisto de Entamoeba histolytica corado com lugol dilu\u00eddo. ","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686205,"hashId":"7687e61339d20a2f4b9915650065eceb","enunciado":"<P align=justify>A imagem abaixo mostra um cisto de Entamoeba histolytica corado com lugol dilu\u00eddo.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19824\/55.gif><\/P>","resposta":2342796,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 32 anos de idade, apresentou quadro de diarr\u00e9ia aguda, com sangue e muco em todas as evacua\u00e7\u00f5es durante 15 dias, com febre e dor abdominal intensa. Uma ultrassonografia revelou les\u00e3o \u00fanica em lobo direito, compat\u00edvel com abscesso hep\u00e1tico, o qual foi puncionado para investiga\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o. Foram solicitados diversos exames laboratoriais, como hemograma, parasitol\u00f3gico de fezes, bacteriosc\u00f3pico e cultura da secre\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, diversas dosagens de anticorpos, hemocultura e dosagem de enzimas hep\u00e1ticas. Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, julgue os seguintes itens.","id":311442,"enunciado":"<p align=justify><P>Paciente do sexo masculino, de 32 anos de idade, apresentou quadro de diarr\u00e9ia aguda, com sangue e muco em todas as evacua\u00e7\u00f5es durante 15 dias, com febre e dor abdominal intensa. Uma ultrassonografia revelou les\u00e3o \u00fanica em lobo direito, compat\u00edvel com abscesso hep\u00e1tico, o qual foi puncionado para investiga\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o. Foram solicitados diversos exames laboratoriais, como hemograma, parasitol\u00f3gico de fezes, bacteriosc\u00f3pico e cultura da secre\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, diversas dosagens de anticorpos, hemocultura e dosagem de enzimas hep\u00e1ticas.<\/P>\r\n<P>Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, julgue os seguintes itens.<\/P><\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686205","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o abscesso hep\u00e1tico seja amebiano, a hemocultura ter\u00e1 uma probabilidade menor que 85% de ser positiva para E. coli.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686208,"hashId":"6030ab04183bacf90a5f3dcaa767a941","enunciado":"<p align=justify>Caso o abscesso hep\u00e1tico seja amebiano, a hemocultura ter\u00e1\r\numa probabilidade menor que 85% de ser positiva para\r\nE. coli.<\/p>","resposta":2342802,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342802,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342803,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Paciente do sexo masculino, de 32 anos de idade, apresentou quadro de diarr\u00e9ia aguda, com sangue e muco em todas as evacua\u00e7\u00f5es durante 15 dias, com febre e dor abdominal intensa. Uma ultrassonografia revelou les\u00e3o \u00fanica em lobo direito, compat\u00edvel com abscesso hep\u00e1tico, o qual foi puncionado para investiga\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o. Foram solicitados diversos exames laboratoriais, como hemograma, parasitol\u00f3gico de fezes, bacteriosc\u00f3pico e cultura da secre\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, diversas dosagens de anticorpos, hemocultura e dosagem de enzimas hep\u00e1ticas. Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, julgue os seguintes itens.","id":311442,"enunciado":"<p align=justify><P>Paciente do sexo masculino, de 32 anos de idade, apresentou quadro de diarr\u00e9ia aguda, com sangue e muco em todas as evacua\u00e7\u00f5es durante 15 dias, com febre e dor abdominal intensa. Uma ultrassonografia revelou les\u00e3o \u00fanica em lobo direito, compat\u00edvel com abscesso hep\u00e1tico, o qual foi puncionado para investiga\u00e7\u00e3o da secre\u00e7\u00e3o. Foram solicitados diversos exames laboratoriais, como hemograma, parasitol\u00f3gico de fezes, bacteriosc\u00f3pico e cultura da secre\u00e7\u00e3o hep\u00e1tica, diversas dosagens de anticorpos, hemocultura e dosagem de enzimas hep\u00e1ticas.<\/P>\r\n<P>Considerando o caso cl\u00ednico hipot\u00e9tico apresentado, julgue os seguintes itens.<\/P><\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A transfus\u00e3o de sangue contaminado \u00e9 suficiente para a transmiss\u00e3o da hepatite B, enquanto a hepatite C pode ser transmitida somente por hemoderivados.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686215,"hashId":"10858ad81cdb4312e1f1ea6e1857bf96","enunciado":"<p align=justify>A transfus\u00e3o de sangue contaminado \u00e9 suficiente para a\r\ntransmiss\u00e3o da hepatite B, enquanto a hepatite C pode ser\r\ntransmitida somente por hemoderivados.<\/p>","resposta":2342817,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342816,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342817,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um hospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido a sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados (plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS), diversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas pr\u00e9-transfusionais. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos exames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":311443,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um\r\nhospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido\r\na sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados\r\n(plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS),\r\ndiversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas\r\npr\u00e9-transfusionais.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos\r\nexames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686215","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste com metabissulfito de s\u00f3dio \u00e9 \u00fatil no diagn\u00f3stico de problemas renais conseq\u00fcentes \u00e0 transfus\u00e3o.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686218,"hashId":"c871d02fd7407ff88548ac2004397988","enunciado":"O teste com metabissulfito de s\u00f3dio \u00e9 \u00fatil no diagn\u00f3stico de\r\nproblemas renais conseq\u00fcentes \u00e0 transfus\u00e3o.","resposta":2342823,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342822,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342823,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um hospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido a sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados (plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS), diversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas pr\u00e9-transfusionais. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos exames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":311443,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um\r\nhospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido\r\na sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados\r\n(plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS),\r\ndiversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas\r\npr\u00e9-transfusionais.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos\r\nexames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Albumina, imunoglobulinas s\u00e9ricas e crioprecipitado s\u00e3o alguns hemoderivados que podem ser obtidos a partir do plasma fresco congelado.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686219,"hashId":"dad41ead9bfe0955d187ce134074b0a8","enunciado":"<p align=justify>Albumina, imunoglobulinas s\u00e9ricas e crioprecipitado s\u00e3o\r\nalguns hemoderivados que podem ser obtidos a partir do\r\nplasma fresco congelado.<\/p>","resposta":2342824,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342824,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342825,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um hospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido a sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados (plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS), diversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas pr\u00e9-transfusionais. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos exames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":311443,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um\r\nhospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido\r\na sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados\r\n(plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS),\r\ndiversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas\r\npr\u00e9-transfusionais.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos\r\nexames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cisternografia \u00e9 um componente da seriografia de es\u00f4fago, est\u00f4mago e duodeno, exame realizado por meio da administra\u00e7\u00e3o oral de contraste baritado.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686224,"hashId":"a43b8629f78586165bb5f1de19997110","enunciado":"<p align=justify>A cisternografia \u00e9 um componente da seriografia de es\u00f4fago,\r\nest\u00f4mago e duodeno, exame realizado por meio da\r\nadministra\u00e7\u00e3o oral de contraste baritado.<\/p>","resposta":2342835,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342834,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342835,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, \u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":311444,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico,\r\n\u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de radiografias dos seios da face, devido \u00e0 baixa exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00e3o, a porta da sala de exames pode permanecer aberta.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686241,"hashId":"3190e77c2aa9c8dbbe10015b76fe9969","enunciado":"<p align=justify>Na realiza\u00e7\u00e3o de radiografias dos seios da face, devido \u00e0\r\nbaixa exposi\u00e7\u00e3o a radia\u00e7\u00e3o, a porta da sala de exames pode\r\npermanecer aberta.<\/p>","resposta":2342869,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342868,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342869,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante, os t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais de sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir, referentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":311445,"enunciado":"<p align=justify>Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante,\r\nos t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria\r\nseguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais\r\nde sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir,\r\nreferentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686241","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dos\u00edmetro deve ser usado por baixo do avental plumb\u00edfero para registrar a real exposi\u00e7\u00e3o do corpo do profissional \u00e0 radia\u00e7\u00e3o ionizante.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686243,"hashId":"e17ef1f9e4d3481bad6ee0f3256af4d4","enunciado":"<p align=justify>O dos\u00edmetro deve ser usado por baixo do avental plumb\u00edfero\r\npara registrar a real exposi\u00e7\u00e3o do corpo do profissional \u00e0\r\nradia\u00e7\u00e3o ionizante.<\/p>","resposta":2342873,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342872,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342873,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante, os t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais de sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir, referentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":311445,"enunciado":"<p align=justify>Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante,\r\nos t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria\r\nseguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais\r\nde sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir,\r\nreferentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686243","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de dos\u00edmetro ao se operar aparelho de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686244,"hashId":"67ca1a28a649b18076e812da4be92805","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1ria a utiliza\u00e7\u00e3o de dos\u00edmetro ao se operar\r\naparelho de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica.<\/p>","resposta":2342874,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342874,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342875,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante, os t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais de sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir, referentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":311445,"enunciado":"<p align=justify>Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante,\r\nos t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria\r\nseguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais\r\nde sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir,\r\nreferentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Proje\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima intensidade (MIP) \u00e9 uma t\u00e9cnica de reformata\u00e7\u00e3o utilizada em angiotomografias.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686251,"hashId":"9860b6ea8a884700cae1bd1e549555ea","enunciado":"<p align=justify>Proje\u00e7\u00e3o de m\u00e1xima intensidade (MIP) \u00e9 uma t\u00e9cnica de\r\nreformata\u00e7\u00e3o utilizada em angiotomografias.<\/p>","resposta":2342888,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342888,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342889,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tomografia computadorizada, desenvolvida por Hounsfield, evoluiu das mal definidas imagens axiais dos primeiros aparelhos aos exames tridimensionais dos tom\u00f3grafos multislice. Julgue os itens seguintes, que versam sobre conceitos de tomografia computadorizada.","id":311446,"enunciado":"<p align=justify>A tomografia computadorizada, desenvolvida por Hounsfield,\r\nevoluiu das mal definidas imagens axiais dos primeiros aparelhos\r\naos exames tridimensionais dos tom\u00f3grafos multislice. Julgue os\r\nitens seguintes, que versam sobre conceitos de tomografia\r\ncomputadorizada.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686251","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o das bi\u00f3psias, utilizam-se sempre cortes com alta resolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686257,"hashId":"47400d74ae5e14b36feecfaf4776f98c","enunciado":"<p align=justify>Na orienta\u00e7\u00e3o das bi\u00f3psias, utilizam-se sempre cortes com\r\nalta resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2342901,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tomografia computadorizada \u00e9 utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o de bi\u00f3psias e pun\u00e7\u00f5es. A respeito das bi\u00f3psias, julgue os itens que se seguem.","id":311447,"enunciado":"<p align=justify>A tomografia computadorizada \u00e9 utilizada para a realiza\u00e7\u00e3o de\r\nbi\u00f3psias e pun\u00e7\u00f5es. A respeito das bi\u00f3psias, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":82,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 82 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686257","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas radiografias dos seios da face, os pacientes devem estar em dec\u00fabito dorsal.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686263,"hashId":"c5f45e34e9e25030ed34dbdc19897433","enunciado":"<p align=justify>Nas radiografias dos seios da face, os pacientes devem estar\r\nem dec\u00fabito dorsal.<\/p>","resposta":2342913,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342912,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342913,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes nos exames de imagem.","id":311449,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes\r\nnos exames de imagem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas radiografias do t\u00f3rax em perfil, os bra\u00e7os devem estar elevados.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686264,"hashId":"3491243b596a2679c7eb0661580e0fc3","enunciado":"<p align=justify>Nas radiografias do t\u00f3rax em perfil, os bra\u00e7os devem estar\r\nelevados.<\/p>","resposta":2342914,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342914,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342915,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes nos exames de imagem.","id":311449,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes\r\nnos exames de imagem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686264","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas radiografias do abdome agudo, deve ser realizada incid\u00eancia com o paciente na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686265,"hashId":"137dcf38267f3a6cf761f3462c1bca29","enunciado":"<p align=justify>Nas radiografias do abdome agudo, deve ser realizada\r\nincid\u00eancia com o paciente na posi\u00e7\u00e3o ortost\u00e1tica.<\/p>","resposta":2342916,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342916,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342917,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes nos exames de imagem.","id":311449,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes\r\nnos exames de imagem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686265","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As tomografias computadorizadas de alta resolu\u00e7\u00e3o dos pulm\u00f5es s\u00e3o realizadas com os pacientes em dec\u00fabito lateral direito.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686268,"hashId":"d95c089060e2dbe0482c63e939f75ad8","enunciado":"<p align=justify>As tomografias computadorizadas de alta resolu\u00e7\u00e3o dos\r\npulm\u00f5es s\u00e3o realizadas com os pacientes em dec\u00fabito lateral\r\ndireito.<\/p>","resposta":2342923,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342922,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342923,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes nos exames de imagem.","id":311449,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca do posicionamento dos pacientes\r\nnos exames de imagem.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um sem\u00e1foro \u00e9 um mecanismo de software usado em sistemas operacionais para permitir a troca de sinais entre processos.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638881,"hashId":"e1266f88e9ee1801fd46cc9969a08ab5","enunciado":"<p align=justify>Um sem\u00e1foro \u00e9 um mecanismo de software usado em\r\nsistemas operacionais para permitir a troca de sinais entre\r\nprocessos.<\/p>","resposta":2213976,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O compartilhamento de recursos dos computadores entre os v\u00e1rios aplicativos e usu\u00e1rios \u00e9 o objetivo central dos sistemas operacionais. Acerca da estrutura e do funcionamento dos sistemas operacionais de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":300623,"enunciado":"<p align=justify>O compartilhamento de recursos dos computadores entre os\r\nv\u00e1rios aplicativos e usu\u00e1rios \u00e9 o objetivo central dos sistemas\r\noperacionais. Acerca da estrutura e do funcionamento dos\r\nsistemas operacionais de computadores, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638881","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A complexidade ciclom\u00e1tica de um programa \u00e9 uma m\u00e9trica de software que prov\u00ea um limite superior para a quantidade de testes a serem realizados no programa, de modo que todas as suas instru\u00e7\u00f5es sejam testadas pelo menos uma vez.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638887,"hashId":"8c8b5908e9fe883d2c73ed7e0d5d5686","enunciado":"<p align=justify>A complexidade ciclom\u00e1tica de um programa \u00e9 uma m\u00e9trica\r\nde software que prov\u00ea um limite superior para a quantidade\r\nde testes a serem realizados no programa, de modo que todas\r\nas suas instru\u00e7\u00f5es sejam testadas pelo menos uma vez.<\/p>","resposta":2213989,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213988,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213989,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de produ\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos t\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a determinado custo. Acerca do emprego da engenharia de software no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.","id":300624,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos\r\nt\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a\r\ndeterminado custo. Acerca do emprego da engenharia de software\r\nno desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638887","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma estrutura de grade para uma aplica\u00e7\u00e3o WWW \u00e9 adequada quando um conte\u00fado muito regular e organizado em duas ou mais categorias \u00e9 apresentado ao usu\u00e1rio.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638891,"hashId":"1631337e2fd186156339e23bd4c18ee8","enunciado":"<p align=justify>Uma estrutura de grade para uma aplica\u00e7\u00e3o WWW \u00e9\r\nadequada quando um conte\u00fado muito regular e organizado\r\nem duas ou mais categorias \u00e9 apresentado ao usu\u00e1rio.<\/p>","resposta":2213996,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de produ\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos t\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a determinado custo. Acerca do emprego da engenharia de software no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.","id":300624,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos\r\nt\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a\r\ndeterminado custo. Acerca do emprego da engenharia de software\r\nno desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638891","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A opera\u00e7\u00e3o relacional delete pode violar restri\u00e7\u00f5es de dom\u00ednio de uma rela\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638894,"hashId":"faa7b8274e131876fa117435d9974af5","enunciado":"<p align=justify>A opera\u00e7\u00e3o relacional delete pode violar restri\u00e7\u00f5es de\r\ndom\u00ednio de uma rela\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2214003,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de produ\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos t\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a determinado custo. Acerca do emprego da engenharia de software no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.","id":300624,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos\r\nt\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a\r\ndeterminado custo. Acerca do emprego da engenharia de software\r\nno desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Banco de Dados","oab":false,"nome":"Banco de Dados","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8026,"slug":"tecnologia-da-informacao-banco-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638894","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A elabora\u00e7\u00e3o de um plano de qualidade de software em conformidade com a norma IEEE 703 requer a inclus\u00e3o nesse plano de uma se\u00e7\u00e3o para descrever a estrutura organizacional do projeto, com suas tarefas, pap\u00e9is e responsabilidades.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638896,"hashId":"1977aca8cb60d623d077e3bdbf816e97","enunciado":"<p align=justify>A elabora\u00e7\u00e3o de um plano de qualidade de software em\r\nconformidade com a norma IEEE 703 requer a inclus\u00e3o\r\nnesse plano de uma se\u00e7\u00e3o para descrever a estrutura\r\norganizacional do projeto, com suas tarefas, pap\u00e9is e\r\nresponsabilidades.<\/p>","resposta":2214007,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de produ\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos t\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a determinado custo. Acerca do emprego da engenharia de software no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.","id":300624,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos\r\nt\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a\r\ndeterminado custo. Acerca do emprego da engenharia de software\r\nno desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638896","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No n\u00edvel 5 do capability maturity model (CMM) original, o aperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo do processo de software de uma organiza\u00e7\u00e3o \u00e9 obtido com base na retro-alimenta\u00e7\u00e3o de caracter\u00edsticas quantitativas desse processo e no teste de novas id\u00e9ias e tecnologias.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638897,"hashId":"02da4c5af2747a982f67844476b54345","enunciado":"<p align=justify>No n\u00edvel 5 do capability maturity model (CMM) original, o\r\naperfei\u00e7oamento cont\u00ednuo do processo de software de uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o \u00e9 obtido com base na retro-alimenta\u00e7\u00e3o de\r\ncaracter\u00edsticas quantitativas desse processo e no teste de\r\nnovas id\u00e9ias e tecnologias.<\/p>","resposta":2214008,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de produ\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos t\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a determinado custo. Acerca do emprego da engenharia de software no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os itens que se seguem.","id":300624,"enunciado":"<p align=justify>A engenharia de software objetiva responder \u00e0 necessidade de\r\nprodu\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica de software que atenda a requisitos\r\nt\u00e9cnicos, garantindo determinado n\u00edvel de qualidade, a\r\ndeterminado custo. Acerca do emprego da engenharia de software\r\nno desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es e bancos de dados, julgue os\r\nitens que se seguem.<\/p>","rotulo":63,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638897","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Como o tamanho do cabe\u00e7alho do pacote do internet protocol (IP) vers\u00e3o 4 n\u00e3o \u00e9 constante, ent\u00e3o cada pacote possui um campo que especifica o pr\u00f3prio tamanho do cabe\u00e7alho.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:31:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638900,"hashId":"e2d10b4f9e9d8837835bbbf712fd05a1","enunciado":"<p align=justify>Como o tamanho do cabe\u00e7alho do pacote do internet\r\nprotocol (IP) vers\u00e3o 4 n\u00e3o \u00e9 constante, ent\u00e3o cada pacote\r\npossui um campo que especifica o pr\u00f3prio tamanho do\r\ncabe\u00e7alho.<\/p>","resposta":2214015,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214014,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214015,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Existe um conjunto de tecnologias robustas e amplamente validadas na implanta\u00e7\u00e3o de redes de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablicas e privadas. Acerca das tecnologias, arquiteturas, protocolos e aplica\u00e7\u00f5es de redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300625,"enunciado":"<p align=justify>Existe um conjunto de tecnologias robustas e amplamente\r\nvalidadas na implanta\u00e7\u00e3o de redes de comunica\u00e7\u00e3o p\u00fablicas e\r\nprivadas. Acerca das tecnologias, arquiteturas, protocolos e\r\naplica\u00e7\u00f5es de redes de comunica\u00e7\u00e3o, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Principais Protocolos","oab":false,"nome":"Principais Protocolos","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397347,"slug":"tecnologia-da-informacao-principais-protocolos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Trabalhos na mesma linha do apresentado pelo primeiro expositor tendem a afirmar o valor da ci\u00eancia moderna, particularmente da psicologia tradicional, da sociologia funcionalista e da antropologia estruturalista, recusando a influ\u00eancia do pensamento p\u00f3s-moderno.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:23","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638915,"hashId":"b97a83bae50d3449c5635e3579a0cf10","enunciado":"<p align=justify>Trabalhos na mesma linha do apresentado pelo primeiro\r\nexpositor tendem a afirmar o valor da ci\u00eancia moderna,\r\nparticularmente da psicologia tradicional, da sociologia\r\nfuncionalista e da antropologia estruturalista, recusando a\r\ninflu\u00eancia do pensamento p\u00f3s-moderno.<\/p>","resposta":2214045,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214044,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214045,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao painel hipot\u00e9tico apresentado no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":300626,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18444\/124.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao painel hipot\u00e9tico apresentado no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/638915","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos de arquivo \u00e9 a destina\u00e7\u00e3o, que se refere ao fluxo percorrido pelos documentos, necess\u00e1rio ao cumprimento da fun\u00e7\u00e3o administrativa e da guarda desses documentos ap\u00f3s cessar seu tr\u00e2mite.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:31:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638932,"hashId":"2e7dbc99fe8898e59c922be51195e283","enunciado":"<p align=justify>Uma das fases b\u00e1sicas da gest\u00e3o de documentos de arquivo\r\n\u00e9 a destina\u00e7\u00e3o, que se refere ao fluxo percorrido pelos\r\ndocumentos, necess\u00e1rio ao cumprimento da fun\u00e7\u00e3o\r\nadministrativa e da guarda desses documentos ap\u00f3s cessar\r\nseu tr\u00e2mite.<\/p>","resposta":2214079,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de documentos aplicada aos arquivos, julgue o item a seguir.","id":300630,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao gerenciamento da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 gest\u00e3o de\r\ndocumentos aplicada aos arquivos, julgue o item a seguir.<\/p>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Fases da gest\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Fases da gest\u00e3o de documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404777,"slug":"arquivologia-fases-da-gestao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/638932","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma biblioteca, a sele\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es respons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o e pelo desenvolvimento das cole\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o acervo, tanto no que se refere \u00e0 dinamiza\u00e7\u00e3o e ao uso das cole\u00e7\u00f5es quanto no tocante \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do acervo.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638939,"hashId":"4867a92817316ab695873e92206ab22c","enunciado":"<p align=justify>Em uma biblioteca, a sele\u00e7\u00e3o \u00e9 uma das fun\u00e7\u00f5es\r\nrespons\u00e1veis pela forma\u00e7\u00e3o e pelo desenvolvimento das\r\ncole\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em o acervo, tanto no que se refere \u00e0\r\ndinamiza\u00e7\u00e3o e ao uso das cole\u00e7\u00f5es quanto no tocante \u00e0\r\navalia\u00e7\u00e3o do acervo.<\/p>","resposta":2214092,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2214092,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2214093,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue o item seguinte, a respeito das pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e aquisi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o em desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.","id":300636,"enunciado":"<p align=justify>Julgue o item seguinte, a respeito das pol\u00edticas de sele\u00e7\u00e3o e\r\naquisi\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o em desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de cole\u00e7\u00f5es\/Acervo","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397793,"slug":"biblioteconomia-desenvolvimento-de-colecoes-acervo"}],"slug":"biblioteconomia\/638939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a heran\u00e7a \u00e9 uma das funcionalidades que facilitam o re\u00faso de software.","provas":[{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:31:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"}],"id":638878,"hashId":"09a5f214b43857363ebfe41be0394622","enunciado":"<p align=justify>Na orienta\u00e7\u00e3o a objetos, a heran\u00e7a \u00e9 uma das\r\nfuncionalidades que facilitam o re\u00faso de software.<\/p>","resposta":2213971,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2213970,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2213971,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As propriedades dos algoritmos e estruturas de dados mais comumente utilizados pela comunidade de desenvolvimento de software v\u00eam sendo largamente analisadas e divulgadas. Acerca desses algoritmos e estruturas fundamentais da programa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":300622,"enunciado":"<p align=justify>As propriedades dos algoritmos e estruturas de dados mais\r\ncomumente utilizados pela comunidade de desenvolvimento de\r\nsoftware v\u00eam sendo largamente analisadas e divulgadas. Acerca\r\ndesses algoritmos e estruturas fundamentais da programa\u00e7\u00e3o,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/638878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o \u201cest\u00e1 conseguindo reduzir\u201d (l.1), ao conferir ao texto a id\u00e9ia de que o pa\u00eds est\u00e1 se esfor\u00e7ando, \u00e9 mais enf\u00e1tica do que est\u00e1 reduzindo.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605198,"hashId":"6920963d8fe56df8b354f9dae5d44fa6","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o \u201cest\u00e1 conseguindo reduzir\u201d (l.1), ao conferir ao\r\ntexto a id\u00e9ia de que o pa\u00eds est\u00e1 se esfor\u00e7ando, \u00e9 mais enf\u00e1tica\r\ndo que est\u00e1 reduzindo.<\/p>","resposta":2124347,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124347,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124348,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.","id":293637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/605198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Feitas as necess\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es, a elimina\u00e7\u00e3o da express\u00e3o \u201cNesse per\u00edodo\u201d (l.7) mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coes\u00e3o textual e a informa\u00e7\u00e3o original do texto.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605200,"hashId":"e537824af6b4e14103facba52c4e4f52","enunciado":"<p align=justify>Feitas as necess\u00e1rias adapta\u00e7\u00f5es, a elimina\u00e7\u00e3o da express\u00e3o\r\n\u201cNesse per\u00edodo\u201d (l.7) mant\u00e9m a corre\u00e7\u00e3o gramatical, a coes\u00e3o\r\ntextual e a informa\u00e7\u00e3o original do texto.<\/p>","resposta":2124351,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.","id":293637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/605200","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego da palavra \u201cdesvantagem\u201d (l.10) conduz \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o de que, no Norte e no Nordeste, h\u00e1 menor n\u00famero de \u00f3bitos de crian\u00e7as com menos de 1 ano de idade.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:27","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605201,"hashId":"d0049e21b00bac5c0bf5313f5fd5c688","enunciado":"<p align=justify>O emprego da palavra \u201cdesvantagem\u201d (l.10) conduz \u00e0\r\ninterpreta\u00e7\u00e3o de que, no Norte e no Nordeste, h\u00e1 menor n\u00famero\r\nde \u00f3bitos de crian\u00e7as com menos de 1 ano de idade.<\/p>","resposta":2124354,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.","id":293637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/605201","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto informa que os \u00edndices mais elevados de mortalidade infantil concentram-se, curiosamente, nas regi\u00f5es onde se localizam os principais n\u00facleos econ\u00f4micos e financeiros do pa\u00eds.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605209,"hashId":"0e3bde151de3e8477546a0e0aa6faa51","enunciado":"<p align=justify>O texto informa que os \u00edndices mais elevados de\r\nmortalidade infantil concentram-se, curiosamente, nas\r\nregi\u00f5es onde se localizam os principais n\u00facleos\r\necon\u00f4micos e financeiros do pa\u00eds.<\/p>","resposta":2124370,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.","id":293637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/605209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a realiza\u00e7\u00e3o do seguinte procedimento: clicar com o bot\u00e3o direito do mouse sobre a palavra \u201cFedera\u00e7\u00e3o\u201d (l.12); na lista de op\u00e7\u00f5es decorrente dessa a\u00e7\u00e3o, clicar Fonte; na janela disponibilizada, marcar o campo Tachado e, a seguir, clicar OK. Ap\u00f3s esse procedimento, a referida palavra ficar\u00e1 alterada para a forma Federa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:28","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605212,"hashId":"c46ed34b5778ea33043e0d9b1aa9c854","enunciado":"<p align=justify>Considere a realiza\u00e7\u00e3o do seguinte procedimento: clicar\r\ncom o bot\u00e3o direito do mouse sobre a palavra\r\n\u201cFedera\u00e7\u00e3o\u201d (l.12); na lista de op\u00e7\u00f5es decorrente dessa\r\na\u00e7\u00e3o, clicar Fonte; na janela disponibilizada, marcar o\r\ncampo Tachado e, a seguir, clicar OK. Ap\u00f3s esse\r\nprocedimento, a referida palavra ficar\u00e1 alterada para a\r\nforma Federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2124375,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124375,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124376,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.","id":293637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/605212","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:29","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605214,"hashId":"2ae1588c03df83d240b8dac7cb12197a","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/5.gif><\/P>","resposta":2124379,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.","id":293637,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma janela do Word 2000 que cont\u00e9m parte de um texto de Paloma Oliveto, extra\u00eddo e adaptado do Correio Braziliense, de 18\/1\/2005. Considerando essa figura e o texto nela contido, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/605214","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O per\u00edodo estaria gramaticalmente correto se as formas verbais \u201crevela\u201d (l.1), \u201cconclui\u201d (l.2) e \u201cinforma\u201d (l.4) estivessem no pret\u00e9rito perfeito.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:30","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605229,"hashId":"71b60dc1dabd08aeddccb50b6db1a578","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edodo estaria gramaticalmente correto se as formas\r\nverbais \u201crevela\u201d (l.1), \u201cconclui\u201d (l.2) e \u201cinforma\u201d (l.4)\r\nestivessem no pret\u00e9rito perfeito.<\/p>","resposta":2124427,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":293640,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":26,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/605229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Dono de algumas das maiores bacias fluviais existentes no planeta, o Brasil est\u00e1 longe de considerar a falta de \u00e1gua tratada como um problema que mere\u00e7a aten\u00e7\u00e3o especial.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605250,"hashId":"9df84a16c85260fbe7815c503ce43ac9","enunciado":"<p align=justify>Dono de algumas das maiores bacias fluviais existentes no\r\nplaneta, o Brasil est\u00e1 longe de considerar a falta de \u00e1gua tratada\r\ncomo um problema que mere\u00e7a aten\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","resposta":2124484,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e considerando o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":293641,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao texto acima e considerando o tema por ele abordado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":29,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407404,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/605250","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:33","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605260,"hashId":"fa9fd03672346f8d0c49c7e1e6fa60f2","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/15.gif><\/P>","resposta":2124513,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124513,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124514,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considere que a janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada acima esteja sendo executada em um computador PC, cujo sistema operacional \u00e9 o Windows 2000. Julgue os itens a seguir, a partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na p\u00e1gina web mostrada na janela do IE6.","id":293643,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/14.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considere que a janela do Internet Explorer 6 (IE6) ilustrada acima esteja sendo executada em um computador PC, cujo sistema operacional \u00e9 o Windows 2000. Julgue os itens a seguir, a partir das informa\u00e7\u00f5es contidas na p\u00e1gina web mostrada na janela do IE6.<\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/605260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Rodrigues \u00e9 o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o de materiais de determinada empresa. Preocupado em sempre prover a organiza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais necess\u00e1rios ao pleno funcionamento da empresa, Rodrigues mant\u00e9m em estoques volumes suficientes para quatro meses de produ\u00e7\u00e3o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, com base nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que Rodrigues est\u00e1 equivocado quando mant\u00e9m estoques por longo per\u00edodo, pois essa decis\u00e3o exige grandes investimentos.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605282,"hashId":"774439a244241c907b8c47f369642fce","enunciado":"<P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P>Rodrigues \u00e9 o respons\u00e1vel pela administra\u00e7\u00e3o de materiais de determinada empresa. Preocupado em sempre prover a organiza\u00e7\u00e3o dos recursos materiais necess\u00e1rios ao pleno funcionamento da empresa, Rodrigues mant\u00e9m em estoques volumes suficientes para quatro meses de produ\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, com base nos dados apresentados, \u00e9 correto afirmar que Rodrigues est\u00e1 equivocado quando mant\u00e9m estoques por longo per\u00edodo, pois essa decis\u00e3o exige grandes investimentos.<\/P>","resposta":2124590,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coordena\u00e7\u00e3o das atividades de aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 chamada de administra\u00e7\u00e3o de materiais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":293647,"enunciado":"<p align=justify>A coordena\u00e7\u00e3o das atividades de aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais \u00e9 chamada de administra\u00e7\u00e3o de materiais. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es Gerais sobre a Administra\u00e7\u00e3o de Materiais","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427648,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-nocoes-gerais-sobre-a-administracao-de-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"},{"nome_clean":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","oab":false,"nome":"Objetivos da \u00c1rea de Materiais","pai":427648,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427659,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-objetivos-da-area-de-materiais"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/605282","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605283,"hashId":"eb41c27cae059f00ba539ce2f68baac7","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17362\/24.gif><\/P>","resposta":2124592,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A coordena\u00e7\u00e3o das atividades de aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de materiais \u00e9 chamada de administra\u00e7\u00e3o de materiais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":293647,"enunciado":"<p align=justify>A coordena\u00e7\u00e3o das atividades de aquisi\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de\r\nmateriais \u00e9 chamada de administra\u00e7\u00e3o de materiais. Com rela\u00e7\u00e3o\r\na esse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","oab":false,"nome":"Armazenagem, Distribui\u00e7\u00e3o e Transporte","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427652,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-armazenagem-distribuicao-e-transporte"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427653,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-distribuicao"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/605283","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Recrutamento pode ser entendido como o conjunto de atividades destinadas a atrair candidatos para uma organiza\u00e7\u00e3o. No caso espec\u00edfico do recrutamento externo, ele fomenta o desenvolvimento profissional dos atuais empregados e renova a cultura organizacional.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605287,"hashId":"1909d8192313329e558dac793d76aaf2","enunciado":"<p align=justify>Recrutamento pode ser entendido como o conjunto de\r\natividades destinadas a atrair candidatos para uma\r\norganiza\u00e7\u00e3o. No caso espec\u00edfico do recrutamento externo,\r\nele fomenta o desenvolvimento profissional dos atuais\r\nempregados e renova a cultura organizacional.<\/p>","resposta":2124600,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124599,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124600,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":293648,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos\r\nhumanos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/605287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em determinada organiza\u00e7\u00e3o, um empregado venha, h\u00e1 muito tempo, demonstrando crescimento profissional superior ao exigido pelo cargo que ocupa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, para se evitar incompatibilidade entre os n\u00edveis do empregado e do cargo, \u00e9 correto utilizar o enriquecimento vertical.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605289,"hashId":"58271670b8b2ec95a5ae44e3213e8144","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em determinada organiza\u00e7\u00e3o, um empregado\r\nvenha, h\u00e1 muito tempo, demonstrando crescimento\r\nprofissional superior ao exigido pelo cargo que ocupa. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, para se evitar incompatibilidade entre os n\u00edveis do\r\nempregado e do cargo, \u00e9 correto utilizar o enriquecimento\r\nvertical.<\/p>","resposta":2124603,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124603,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124604,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":293648,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos\r\nhumanos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/605289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Chama-se de escala gr\u00e1fica o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho que utiliza os comportamentos valorizados pela organiza\u00e7\u00e3o e o grau de desempenho do empregado dispostos em linha e coluna, respectivamente, de uma tabela.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605290,"hashId":"36a4abf43b4cda9cae9897d4067c460d","enunciado":"<p align=justify>Chama-se de escala gr\u00e1fica o m\u00e9todo de avalia\u00e7\u00e3o de\r\ndesempenho que utiliza os comportamentos valorizados\r\npela organiza\u00e7\u00e3o e o grau de desempenho do empregado\r\ndispostos em linha e coluna, respectivamente, de uma tabela.<\/p>","resposta":2124605,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos humanos.","id":293648,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, a respeito da administra\u00e7\u00e3o de recursos\r\nhumanos.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/605290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na elabora\u00e7\u00e3o de um plano de arquivo, deve ser definida a centraliza\u00e7\u00e3o ou descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de arquivo nas fases corrente e intermedi\u00e1ria.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605294,"hashId":"662433bb4d3dd67a170549375ff98ef9","enunciado":"<p align=justify>Na elabora\u00e7\u00e3o de um plano de arquivo, deve ser definida a\r\ncentraliza\u00e7\u00e3o ou descentraliza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os de arquivo\r\nnas fases corrente e intermedi\u00e1ria.<\/p>","resposta":2124614,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arquivo pode ser entendido como a guarda sistem\u00e1tica de informa\u00e7\u00f5es para servir de base para pesquisas futuras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":293649,"enunciado":"<p align=justify>Arquivo pode ser entendido como a guarda sistem\u00e1tica de\r\ninforma\u00e7\u00f5es para servir de base para pesquisas futuras. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de documentos e o ciclo vital dos documentos","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404776,"slug":"arquivologia-gestao-de-documentos-e-o-ciclo-vital-dos-documentos"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"}],"slug":"arquivologia\/605294","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O arquivamento \u00e9 composto de uma seq\u00fc\u00eancia de etapas. \u00c9 chamada de ordena\u00e7\u00e3o a etapa que consiste na disposi\u00e7\u00e3o dos documentos em conson\u00e2ncia com a classifica\u00e7\u00e3o e a codifica\u00e7\u00e3o estabelecidas.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:35","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605295,"hashId":"59369a33e9d88792e75b8df9c325e709","enunciado":"<p align=justify>O arquivamento \u00e9 composto de uma seq\u00fc\u00eancia de etapas.\r\n\u00c9 chamada de ordena\u00e7\u00e3o a etapa que consiste na disposi\u00e7\u00e3o\r\ndos documentos em conson\u00e2ncia com a classifica\u00e7\u00e3o e a\r\ncodifica\u00e7\u00e3o estabelecidas.<\/p>","resposta":2124615,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124615,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124616,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Arquivo pode ser entendido como a guarda sistem\u00e1tica de informa\u00e7\u00f5es para servir de base para pesquisas futuras. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":293649,"enunciado":"<p align=justify>Arquivo pode ser entendido como a guarda sistem\u00e1tica de\r\ninforma\u00e7\u00f5es para servir de base para pesquisas futuras. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":71,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"},{"nome_clean":"Ciclo Vital dos Documentos","oab":false,"nome":"Ciclo Vital dos Documentos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404696,"slug":"arquivologia-ciclo-vital-dos-documentos"}],"slug":"arquivologia\/605295","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nos atos discricion\u00e1rios, a justificativa ser\u00e1 dispens\u00e1vel, bastando a conforma\u00e7\u00e3o do ato com o interesse p\u00fablico.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605301,"hashId":"a43d7dd5171e06608730efacb2946a6f","enunciado":"<p align=justify>Nos atos discricion\u00e1rios, a justificativa ser\u00e1 dispens\u00e1vel,\r\nbastando a conforma\u00e7\u00e3o do ato com o interesse p\u00fablico.<\/p>","resposta":2124627,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124627,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124628,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":293650,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Elementos, Requisitos e Pressupostos dos Atos Administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404374,"slug":"direito-administrativo-elementos-requisitos-e-pressupostos-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Motivo ou causa","oab":true,"nome":"Motivo ou causa","pai":404374,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408060,"slug":"direito-administrativo-motivo-ou-causa"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Teoria dos Motivos Determinantes","pai":408060,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408062,"slug":"direito-administrativo-motivacao-e-teoria-dos-motivos-determinantes"},{"nome_clean":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Vinculados e Discricion\u00e1rios","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408075,"slug":"direito-administrativo-atos-vinculados-e-discricionarios"},{"nome_clean":"Atos Discricion\u00e1rios","oab":true,"nome":"Atos Discricion\u00e1rios","pai":408075,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408077,"slug":"direito-administrativo-atos-discricionarios"},{"nome_clean":"M\u00e9rito Administrativo","oab":true,"nome":"M\u00e9rito Administrativo","pai":408077,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408078,"slug":"direito-administrativo-merito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/605301","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A revoga\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de invalidade de um ato administrativo ileg\u00edtimo ou ilegal, feita pela pr\u00f3pria administra\u00e7\u00e3o ou pelo Poder Judici\u00e1rio. Baseia-se, portanto, em raz\u00f5es de legitimidade ou legalidade.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605302,"hashId":"21621ba028077ed52efcd5764b8cbe9d","enunciado":"<p align=justify>A revoga\u00e7\u00e3o corresponde \u00e0 declara\u00e7\u00e3o de invalidade de um\r\nato administrativo ileg\u00edtimo ou ilegal, feita pela pr\u00f3pria\r\nadministra\u00e7\u00e3o ou pelo Poder Judici\u00e1rio. Baseia-se, portanto,\r\nem raz\u00f5es de legitimidade ou legalidade.<\/p>","resposta":2124630,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":293650,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","oab":true,"nome":"Extin\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos (ou desfazimento)","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404388,"slug":"direito-administrativo-extincao-dos-atos-administrativos-ou-desfazimento"},{"nome_clean":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Revoga\u00e7\u00e3o dos Atos Administrativos","pai":404388,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408142,"slug":"direito-administrativo-revogacao-dos-atos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/605302","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Atos administrativos de expediente s\u00e3o aqueles que se destinam a dar andamento aos processos e pap\u00e9is que tramitam pelas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, preparando-os para a decis\u00e3o de m\u00e9rito a ser proferida pela autoridade competente. S\u00e3o atos da rotina interna, sem car\u00e1ter vinculante e sem forma especial, geralmente praticados por servidores subalternos, sem compet\u00eancia decis\u00f3ria.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605303,"hashId":"35a7b1e46710a50aa4ac3dce66c0cbbb","enunciado":"<p align=justify>Atos administrativos de expediente s\u00e3o aqueles que se\r\ndestinam a dar andamento aos processos e pap\u00e9is que\r\ntramitam pelas reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, preparando-os para\r\na decis\u00e3o de m\u00e9rito a ser proferida pela autoridade\r\ncompetente. S\u00e3o atos da rotina interna, sem car\u00e1ter\r\nvinculante e sem forma especial, geralmente praticados por\r\nservidores subalternos, sem compet\u00eancia decis\u00f3ria.<\/p>","resposta":2124631,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.","id":293650,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos atos administrativos, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","oab":true,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o dos atos administrativos","pai":404372,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404381,"slug":"direito-administrativo-classificacao-dos-atos-administrativos"},{"nome_clean":"Atos de Imp\u00e9rio, de Gest\u00e3o e de Expediente","oab":true,"nome":"Atos de Imp\u00e9rio, de Gest\u00e3o e de Expediente","pai":404381,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408071,"slug":"direito-administrativo-atos-de-imperio-de-gestao-e-de-expediente"},{"nome_clean":"Atos de Expediente","oab":true,"nome":"Atos de Expediente","pai":408071,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408074,"slug":"direito-administrativo-atos-de-expediente"}],"slug":"direito-administrativo\/605303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"modifica\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am presta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou sua revis\u00e3o em raz\u00e3o de fatos supervenientes que as tornem excessivamente onerosas.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605314,"hashId":"b46ffa70683776106dfa7c03faad5fab","enunciado":"<p align=justify>modifica\u00e7\u00e3o das cl\u00e1usulas contratuais que estabele\u00e7am\r\npresta\u00e7\u00f5es desproporcionais ou sua revis\u00e3o em raz\u00e3o de fatos\r\nsupervenientes que as tornem excessivamente onerosas.<\/p>","resposta":2124653,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124653,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124654,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os direitos b\u00e1sicos do consumidor incluem","id":293653,"enunciado":"<p align=justify>Os direitos b\u00e1sicos do consumidor incluem<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","oab":true,"nome":"Dos Direitos B\u00e1sicos do Consumidor","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406891,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-dos-direitos-basicos-do-consumidor"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/605314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"recusar atendimento \u00e0s demandas dos consumidores, na exata medida de suas disponibilidades de estoque, e, ainda, de conformidade com os usos e costumes.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:36","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605318,"hashId":"53d03dafae92ff8f1543c3ed98dd8f22","enunciado":"<p align=justify>recusar atendimento \u00e0s demandas dos consumidores, na\r\nexata medida de suas disponibilidades de estoque, e, ainda,\r\nde conformidade com os usos e costumes.<\/p>","resposta":2124662,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124661,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124662,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 facultado ao fornecedor de produtos ou servi\u00e7os","id":293654,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao fornecedor de produtos ou servi\u00e7os<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/605318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deixar de estipular prazo para o cumprimento de sua obriga\u00e7\u00e3o ou deixar a fixa\u00e7\u00e3o de seu termo inicial a seu exclusivo crit\u00e9rio, no caso de clientes contumazes.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605320,"hashId":"8bda5dbfd7b7c609f5be8e99653d37a9","enunciado":"<p align=justify>deixar de estipular prazo para o cumprimento de sua\r\nobriga\u00e7\u00e3o ou deixar a fixa\u00e7\u00e3o de seu termo inicial a seu\r\nexclusivo crit\u00e9rio, no caso de clientes contumazes.<\/p>","resposta":2124666,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124665,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124666,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00c9 facultado ao fornecedor de produtos ou servi\u00e7os","id":293654,"enunciado":"<p align=justify>\u00c9 facultado ao fornecedor de produtos ou servi\u00e7os<\/p>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","oab":true,"nome":"Direito do Consumidor (Lei 8.078\/1990)","pai":null,"assunto_raiz":406883,"materia":true,"id":406883,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990"},{"nome_clean":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","oab":true,"nome":"Do campo de aplica\u00e7\u00e3o do C\u00f3digo de Defesa do Consumidor: a Rela\u00e7\u00e3o Jur\u00eddica de Consumo","pai":406883,"assunto_raiz":406883,"materia":false,"id":406887,"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990-do-campo-de-aplicacao-do-codigo-de-defesa-do-consumidor-a-relacao-juridica-de-consumo"}],"slug":"direito-do-consumidor-lei-8-078-1990\/605320","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, \u00e0 assembl\u00e9ia de um conselho municipal de sa\u00fade, foi apresentada proposta de altera\u00e7\u00e3o de sua composi\u00e7\u00e3o. O conselho passaria a ser integrado apenas por cinco representantes de trabalhadores e cinco representantes de entidades comunit\u00e1rias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a proposta, mesmo que aprovada, n\u00e3o pode ser implementada por estar em desacordo com a determina\u00e7\u00e3o legal que coloca a representa\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, trabalhadores, gestores e prestadores de servi\u00e7os como componentes de um conselho de sa\u00fade.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:28:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605327,"hashId":"acae281e7da1d89570f177451a551e9a","enunciado":"<p align=justify>Considere que, \u00e0 assembl\u00e9ia de um conselho municipal de\r\nsa\u00fade, foi apresentada proposta de altera\u00e7\u00e3o de sua\r\ncomposi\u00e7\u00e3o. O conselho passaria a ser integrado apenas por\r\ncinco representantes de trabalhadores e cinco representantes\r\nde entidades comunit\u00e1rias. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a proposta,\r\nmesmo que aprovada, n\u00e3o pode ser implementada por estar\r\nem desacordo com a determina\u00e7\u00e3o legal que coloca a\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, trabalhadores, gestores e\r\nprestadores de servi\u00e7os como componentes de um conselho\r\nde sa\u00fade.<\/p>","resposta":2124679,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124679,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124680,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), descritos na Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":293655,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),\r\ndescritos na Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/605327","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do Subsistema de Sa\u00fade Ind\u00edgena devem ser executadas e financiadas pela Uni\u00e3o. Os servi\u00e7os de sa\u00fade ind\u00edgena devem considerar as especificidades da cultura ind\u00edgena e sua realidade local, al\u00e9m de oferecer abordagem diferenciada em sua implementa\u00e7\u00e3o. Como integrante do SUS, esse sistema deve observar os princ\u00edpios da descentraliza\u00e7\u00e3o, da hierarquiza\u00e7\u00e3o e da regionaliza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:37","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605328,"hashId":"21edf9599f9e292162bfdfd33e417ef1","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o do Subsistema de Sa\u00fade\r\nInd\u00edgena devem ser executadas e financiadas pela Uni\u00e3o.\r\nOs servi\u00e7os de sa\u00fade ind\u00edgena devem considerar as\r\nespecificidades da cultura ind\u00edgena e sua realidade local,\r\nal\u00e9m de oferecer abordagem diferenciada em sua\r\nimplementa\u00e7\u00e3o. Como integrante do SUS, esse sistema deve\r\nobservar os princ\u00edpios da descentraliza\u00e7\u00e3o, da hierarquiza\u00e7\u00e3o\r\ne da regionaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2124681,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo em vista os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), descritos na Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se seguem.","id":293655,"enunciado":"<p align=justify>Tendo em vista os princ\u00edpios do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS),\r\ndescritos na Lei Org\u00e2nica de Sa\u00fade, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":101,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 8.080\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.080\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407294,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-080-1990"},{"nome_clean":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","oab":false,"nome":"Do Subsistema de Aten\u00e7\u00e3o \u00e0 Sa\u00fade Ind\u00edgena - Art. 19-A ao 19-H","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424074,"slug":"direito-sanitario-e-saude-do-subsistema-de-atencao-a-saude-indigena-art-19-a-ao-19-h"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/605328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Mateus, internado na enfermaria de cl\u00ednica m\u00e9dica de um hospital particular, foi informado de que sua interna\u00e7\u00e3o completara 7 dias e de que este era o per\u00edodo m\u00e1ximo autorizado em seu novo contrato com a operadora. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a partir do s\u00e9timo dia, Mateus ter\u00e1 de custear sua interna\u00e7\u00e3o, pois a operadora de planos de sa\u00fade pode limitar o prazo de interna\u00e7\u00e3o em cl\u00ednica b\u00e1sica, desde que previsto em contrato.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605337,"hashId":"29d896a94bdd335d6d0c63e3319f10b1","enunciado":"<p align=justify>Mateus, internado na enfermaria de cl\u00ednica m\u00e9dica de um\r\nhospital particular, foi informado de que sua interna\u00e7\u00e3o\r\ncompletara 7 dias e de que este era o per\u00edodo m\u00e1ximo\r\nautorizado em seu novo contrato com a operadora. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a partir do s\u00e9timo dia, Mateus ter\u00e1 de custear sua\r\ninterna\u00e7\u00e3o, pois a operadora de planos de sa\u00fade pode limitar\r\no prazo de interna\u00e7\u00e3o em cl\u00ednica b\u00e1sica, desde que previsto\r\nem contrato.<\/p>","resposta":2124700,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124699,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124700,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, \u00e9 poss\u00edvel a atua\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os suplementares aos de sa\u00fade p\u00fablica, podendo o cidad\u00e3o contratar diretamente uma operadora privada de servi\u00e7os de sa\u00fade. Tendo em vista a import\u00e2ncia desse setor, a Lei n.\u00ba 9.656\/1998 estabelece a organiza\u00e7\u00e3o legal para a atua\u00e7\u00e3o de empresas que oferecem esses servi\u00e7os no pa\u00eds. Considerando essa lei, cada um dos itens que se seguem apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":293658,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, \u00e9 poss\u00edvel a atua\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os suplementares aos de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, podendo o cidad\u00e3o contratar diretamente uma\r\noperadora privada de servi\u00e7os de sa\u00fade. Tendo em vista a\r\nimport\u00e2ncia desse setor, a Lei n.\u00ba 9.656\/1998 estabelece a\r\norganiza\u00e7\u00e3o legal para a atua\u00e7\u00e3o de empresas que oferecem esses\r\nservi\u00e7os no pa\u00eds. Considerando essa lei, cada um dos itens que se\r\nseguem apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.656\/98","oab":false,"nome":"Lei 9.656\/98","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407353,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-656-98"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/605337","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s ter rescindido seu contrato de trabalho com a empresa, Paulo foi informado de que poderia continuar como benefici\u00e1rio, por 6 meses, do plano de sa\u00fade coletivo que recebia de sua antiga empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso queira continuar como benefici\u00e1rio, Paulo deve, nos termos da lei, assumir a parcela de pagamento pela qual a empresa era respons\u00e1vel.","provas":[{"id":17362,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:28:38","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[],"id":605339,"hashId":"eecfa7be4d42ba5fad98654f8c607b8d","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s ter rescindido seu contrato de trabalho com a empresa,\r\nPaulo foi informado de que poderia continuar como\r\nbenefici\u00e1rio, por 6 meses, do plano de sa\u00fade coletivo que\r\nrecebia de sua antiga empresa. Nessa situa\u00e7\u00e3o, caso queira\r\ncontinuar como benefici\u00e1rio, Paulo deve, nos termos da lei,\r\nassumir a parcela de pagamento pela qual a empresa era\r\nrespons\u00e1vel.<\/p>","resposta":2124703,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2124703,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2124704,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No Brasil, \u00e9 poss\u00edvel a atua\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os suplementares aos de sa\u00fade p\u00fablica, podendo o cidad\u00e3o contratar diretamente uma operadora privada de servi\u00e7os de sa\u00fade. Tendo em vista a import\u00e2ncia desse setor, a Lei n.\u00ba 9.656\/1998 estabelece a organiza\u00e7\u00e3o legal para a atua\u00e7\u00e3o de empresas que oferecem esses servi\u00e7os no pa\u00eds. Considerando essa lei, cada um dos itens que se seguem apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":293658,"enunciado":"<p align=justify>No Brasil, \u00e9 poss\u00edvel a atua\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os suplementares aos de\r\nsa\u00fade p\u00fablica, podendo o cidad\u00e3o contratar diretamente uma\r\noperadora privada de servi\u00e7os de sa\u00fade. Tendo em vista a\r\nimport\u00e2ncia desse setor, a Lei n.\u00ba 9.656\/1998 estabelece a\r\norganiza\u00e7\u00e3o legal para a atua\u00e7\u00e3o de empresas que oferecem esses\r\nservi\u00e7os no pa\u00eds. Considerando essa lei, cada um dos itens que se\r\nseguem apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Lei 9.656\/98","oab":false,"nome":"Lei 9.656\/98","pai":407286,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407353,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-9-656-98"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/605339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A equimose periumbilical observada, tamb\u00e9m denominada sinal de Cullen, decorre de processo inflamat\u00f3rio retroperitoneal.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635437,"hashId":"789d7c68731656b92194859d1fe6c861","enunciado":"<p align=justify>A equimose periumbilical observada, tamb\u00e9m denominada sinal\r\nde Cullen, decorre de processo inflamat\u00f3rio retroperitoneal.<\/p>","resposta":2204465,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204465,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204466,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Pedro, de 50 anos de idade, procurou atendimento no servi\u00e7o de pronto atendimento de um hospital queixando-se de intensa dor epig\u00e1strica, com irradia\u00e7\u00e3o para o dorso, iniciada havia uma semana e agravada nas 12 horas anteriores ao antendimento. A dor n\u00e3o se alterava com alimenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estava associada a n\u00e1useas, v\u00f4mitos, dist\u00farbios no tr\u00e2nsito intestinal, febre ou sudorese. Pedro tem antecedentes de etilismo cr\u00f4nico, ingeria uma garrafa de aguardente, diariamente, at\u00e9 a sua admiss\u00e3o no servi\u00e7o m\u00e9dico. O exame f\u00edsico mostrou sinais vitais normais, moderada agita\u00e7\u00e3o e tremor de extremidades. Mucosas desidratadas, sem achados cardiovasculares e respirat\u00f3rios anormais. O abdome apresentava ru\u00eddos hidro-a\u00e9reos normais e moderada dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o epig\u00e1strica. Estavam ausentes visceromegalias e dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca. Apresentava equimose periumbilical evidente. O exame laboratorial mostrou leuc\u00f3citos totais de 4.200 c\u00e9lulas\/:L, hemat\u00f3crito de 31,8%, glicose, s\u00f3dio e pot\u00e1ssio s\u00e9ricos dentro dos limites da normalidade, TGO de 103 U\/L, TGP de 40 U\/L, bilirrubina total de 0,5 mg\/dL, fosfatase alcalina de 288 UI\/L. Tendo como base as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir.","id":299962,"enunciado":"<P align=justify>Pedro, de 50 anos de idade, procurou atendimento no servi\u00e7o de pronto atendimento de um hospital queixando-se de intensa dor epig\u00e1strica, com irradia\u00e7\u00e3o para o dorso, iniciada havia uma semana e agravada nas 12 horas anteriores ao antendimento. A dor n\u00e3o se alterava com alimenta\u00e7\u00e3o e n\u00e3o estava associada a n\u00e1useas, v\u00f4mitos, dist\u00farbios no tr\u00e2nsito intestinal, febre ou sudorese. Pedro tem antecedentes de etilismo cr\u00f4nico, ingeria uma garrafa de aguardente, diariamente, at\u00e9 a sua admiss\u00e3o no servi\u00e7o m\u00e9dico. O exame f\u00edsico mostrou sinais vitais normais, moderada agita\u00e7\u00e3o e tremor de extremidades. Mucosas desidratadas, sem achados cardiovasculares e respirat\u00f3rios anormais. O abdome apresentava ru\u00eddos hidro-a\u00e9reos normais e moderada dor \u00e0 palpa\u00e7\u00e3o epig\u00e1strica. Estavam ausentes visceromegalias e dor \u00e0 descompress\u00e3o brusca. Apresentava equimose periumbilical evidente. O exame laboratorial mostrou leuc\u00f3citos totais de 4.200 c\u00e9lulas\/:L, hemat\u00f3crito de 31,8%, glicose, s\u00f3dio e pot\u00e1ssio s\u00e9ricos dentro dos limites da normalidade, TGO de 103 U\/L, TGP de 40 U\/L, bilirrubina total de 0,5 mg\/dL, fosfatase alcalina de 288 UI\/L. <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como base as informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":27,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27 a 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635437","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de bacteri\u00faria por Staphylococcus saprophyticus, uroculturas com contagem igual ou superior a 104 UFC\/mL s\u00e3o consideradas significativas.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635447,"hashId":"ab5d8057e92c2807c08f6232c686c4ad","enunciado":"<p align=justify>No caso de bacteri\u00faria por Staphylococcus\r\nsaprophyticus, uroculturas com contagem igual ou\r\nsuperior a 104 UFC\/mL s\u00e3o consideradas significativas.<\/p>","resposta":2204494,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204494,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204495,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher, de 32 anos de idade, procurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com queixas de dis\u00faria discreta, que surgiu 3 dias antes, ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual. Nega febre, calafrios, dor lombar e sintomas ginecol\u00f3gicos como corrimento vaginal ou prurido. Faz uso de dispositivo intra-uterino (DIU) como m\u00e9todo contraceptivo. Seu exame f\u00edsico foi normal. O exame de urina (EAS), colhido de urg\u00eancia, mostrou a presen\u00e7a de 15 pi\u00f3citos, 1 hem\u00e1cia por campo e teste do nitrito negativo. A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":299965,"enunciado":"<P>Uma mulher, de 32 anos de idade, procurou o consult\u00f3rio m\u00e9dico com queixas de dis\u00faria discreta, que surgiu 3 dias antes, ap\u00f3s rela\u00e7\u00e3o sexual. Nega febre, calafrios, dor lombar e sintomas ginecol\u00f3gicos como corrimento vaginal ou prurido. Faz uso de dispositivo intra-uterino (DIU) como m\u00e9todo contraceptivo. Seu exame f\u00edsico foi normal. O exame de urina (EAS), colhido de urg\u00eancia, mostrou a presen\u00e7a de 15 pi\u00f3citos, 1 hem\u00e1cia por campo e teste do nitrito negativo. <\/P>\r\n<P>A respeito desse caso cl\u00ednico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial de origem renovascular (por estenose de art\u00e9ria renal) acomete cerca de 1% da popula\u00e7\u00e3o dos hipertensos, sendo a segunda causa mais freq\u00fcente de hipertens\u00e3o secund\u00e1ria.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635450,"hashId":"c5620a63c18cd14e7e038da018d19c0c","enunciado":"<p align=justify>A hipertens\u00e3o arterial de origem renovascular (por estenose de\r\nart\u00e9ria renal) acomete cerca de 1% da popula\u00e7\u00e3o dos\r\nhipertensos, sendo a segunda causa mais freq\u00fcente de\r\nhipertens\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":2204508,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma mulher, de 32 anos de idade, descobriu ser hipertensa h\u00e1 um ano, com n\u00edveis press\u00f3ricos de 150 mmHg (sist\u00f3lica) e 110 mmHg (diast\u00f3lica). N\u00e3o tem antecedentes familiares importantes de hipertens\u00e3o e nega doen\u00e7a renal pr\u00e9via. N\u00e3o investigou a causa de sua hipertens\u00e3o e est\u00e1 em uso de propranolol 80 mg por dia. H\u00e1 tr\u00eas meses vem notando fraqueza muscular generalizada acompanhada de c\u00e2imbras musculares. Foram solicitados exames que mostraram creatinina s\u00e9rica de 0,8 mg\/dL e pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 3,1 mEq\/L. A an\u00e1lise da urina n\u00e3o revelou presen\u00e7a de prote\u00edna e o sedimento urin\u00e1rio foi normal. A partir da situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a seguir.","id":299966,"enunciado":"<P align=justify>Uma mulher, de 32 anos de idade, descobriu ser hipertensa h\u00e1 um ano, com n\u00edveis press\u00f3ricos de 150 mmHg (sist\u00f3lica) e 110 mmHg (diast\u00f3lica). N\u00e3o tem antecedentes familiares importantes de hipertens\u00e3o e nega doen\u00e7a renal pr\u00e9via. N\u00e3o investigou a causa de sua hipertens\u00e3o e est\u00e1 em uso de propranolol 80 mg por dia. H\u00e1 tr\u00eas meses vem notando fraqueza muscular generalizada acompanhada de c\u00e2imbras musculares. Foram solicitados exames que mostraram creatinina s\u00e9rica de 0,8 mg\/dL e pot\u00e1ssio s\u00e9rico de 3,1 mEq\/L. A an\u00e1lise da urina n\u00e3o revelou presen\u00e7a de prote\u00edna e o sedimento urin\u00e1rio foi normal. <\/P>\r\n<P align=justify>A partir da situa\u00e7\u00e3o cl\u00ednica apresentada, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":35,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35 a 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico da infec\u00e7\u00e3o do concepto somente \u00e9 poss\u00edvel ap\u00f3s o parto.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635472,"hashId":"aeeb21b56fd8545dc4ffb4e37dc38edc","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico da infec\u00e7\u00e3o do concepto somente \u00e9 poss\u00edvel\r\nap\u00f3s o parto.<\/p>","resposta":2204575,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204574,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204575,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante com 19 anos de idade teve parto normal e, em seguida, permaneceu internada por cinco dias para realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais, pois era prov\u00e1vel que tivesse contra\u00eddo infec\u00e7\u00e3o por Toxoplasma gondii no curso da gesta\u00e7\u00e3o. Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.","id":299974,"enunciado":"<P align=justify>Uma gestante com 19 anos de idade teve parto normal e, em seguida, permaneceu internada por cinco dias para realiza\u00e7\u00e3o de exames laboratoriais, pois era prov\u00e1vel que tivesse contra\u00eddo infec\u00e7\u00e3o por Toxoplasma gondii no curso da gesta\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":49,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635472","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conduta inicial a que a paciente deveria ser submetida \u00e9 o toque vaginal para verificar o comprimento e a dilata\u00e7\u00e3o do colo do \u00fatero, a altura da apresenta\u00e7\u00e3o fetal e a integridade da membrana amni\u00f3tica..","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635477,"hashId":"41ce4d06af6161f8c7759ccc100b68fa","enunciado":"<p align=justify>A conduta inicial a que a paciente deveria ser submetida\r\n\u00e9 o toque vaginal para verificar o comprimento e a\r\ndilata\u00e7\u00e3o do colo do \u00fatero, a altura da apresenta\u00e7\u00e3o fetal\r\ne a integridade da membrana amni\u00f3tica..<\/p>","resposta":2204599,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204598,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204599,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Em rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.","id":299975,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/9.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a esse quadro cl\u00ednico, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635477","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"avaliar anticorpos para tire\u00f3ide e supra-renal.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635482,"hashId":"048f763f58693860004d643d7ee715e3","enunciado":"<p align=justify>avaliar anticorpos para tire\u00f3ide e supra-renal.<\/p>","resposta":2204608,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204608,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204609,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora com 33 anos de idade, que apresentou desenvolvimento puberal normal, queixa-se de aus\u00eancia de menstrua\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos quatorze meses e relata sentir ondas de calor. \u00c9 nuligr\u00e1vida e deseja engravidar. Um teste de gravidez resultou negativo e um teste com administra\u00e7\u00e3o de progesterona n\u00e3o resultou em sangramento. A dosagem de FSH e LH identificou n\u00edveis s\u00e9ricos de 94 mUI\/mL e 68 mUI\/mL, respectivamente. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, seria recomend\u00e1vel","id":299977,"enunciado":"<P align=justify>Uma senhora com 33 anos de idade, que apresentou desenvolvimento puberal normal, queixa-se de aus\u00eancia de menstrua\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos quatorze meses e relata sentir ondas de calor. \u00c9 nuligr\u00e1vida e deseja engravidar. Um teste de gravidez resultou negativo e um teste com administra\u00e7\u00e3o de progesterona n\u00e3o resultou em sangramento. A dosagem de FSH e LH identificou n\u00edveis s\u00e9ricos de 94 mUI\/mL e 68 mUI\/mL, respectivamente. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso hipot\u00e9tico, seria recomend\u00e1vel<\/P>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"o in\u00edcio imediato de terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal \u00e9 recomendado para melhorar n\u00e3o s\u00f3 o sangramento mas tamb\u00e9m os poss\u00edveis sintomas de defici\u00eancia hormonal.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635485,"hashId":"e8802ae4d3b5b63f2fff427d850b74a4","enunciado":"<p align=justify>o in\u00edcio imediato de terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal \u00e9\r\nrecomendado para melhorar n\u00e3o s\u00f3 o sangramento mas tamb\u00e9m\r\nos poss\u00edveis sintomas de defici\u00eancia hormonal.<\/p>","resposta":2204615,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204614,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204615,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma senhora com 63 anos de idade, em menopausa h\u00e1 10 anos, apresenta hist\u00f3ria de sangramento vaginal discreto e cont\u00ednuo nos \u00faltimos tr\u00eas meses. Nunca fez uso de terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal. A hist\u00f3ria cl\u00ednica e o exame f\u00edsico n\u00e3o demonstraram nenhuma anormalidade. A citologia cervical foi negativa para malignidade. Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, \u00e9 correto afirmar que","id":299978,"enunciado":"<P align=justify>Uma senhora com 63 anos de idade, em menopausa h\u00e1 10 anos, apresenta hist\u00f3ria de sangramento vaginal discreto e cont\u00ednuo nos \u00faltimos tr\u00eas meses. Nunca fez uso de terapia de reposi\u00e7\u00e3o hormonal. A hist\u00f3ria cl\u00ednica e o exame f\u00edsico n\u00e3o demonstraram nenhuma anormalidade. A citologia cervical foi negativa para malignidade. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a esse caso, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","rotulo":58,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635485","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A incid\u00eancia de carcinoma epitelial ovariano aumenta com a idade.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635486,"hashId":"a07350f124149ccd48b9815630fcd087","enunciado":"<p align=justify>A incid\u00eancia de carcinoma epitelial ovariano aumenta com a\r\nidade.<\/p>","resposta":2204616,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204616,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204617,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos tumores do ov\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.","id":299979,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos tumores do ov\u00e1rio, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":60,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A terapia anti-retroviral indicada para uma gestante na mesma situa\u00e7\u00e3o da apresentada no caso hipot\u00e9tico deve ser a combinada, com esquema de tr\u00eas drogas, incluindo a zidovudina.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635527,"hashId":"236951a00a94cdf3ac6001b330c6fca0","enunciado":"<p align=justify>A terapia anti-retroviral indicada para uma gestante na mesma\r\nsitua\u00e7\u00e3o da apresentada no caso hipot\u00e9tico deve ser a\r\ncombinada, com esquema de tr\u00eas drogas, incluindo a zidovudina.<\/p>","resposta":2204782,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204782,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204783,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma gestante assintom\u00e1tica, na 28.\u00aa semana gestacional, teve confirmada como positiva a testagem para HIV e, em seus exames complementares, apresentou carga viral de 10.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. Ela iniciou terapia anti-retroviral e evoluiu assintom\u00e1tica at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o (40 semanas), quando apresentou carga viral com 3.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":299992,"enunciado":"<P align=justify>Uma gestante assintom\u00e1tica, na 28.\u00aa semana gestacional, teve confirmada como positiva a testagem para HIV e, em seus exames complementares, apresentou carga viral de 10.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. Ela iniciou terapia anti-retroviral e evoluiu assintom\u00e1tica at\u00e9 o final da gesta\u00e7\u00e3o (40 semanas), quando apresentou carga viral com 3.000 c\u00f3pias\/mL e CD4 com 500 c\u00e9lulas\/mm\u00b3. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/635527","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O diagn\u00f3stico do problema respirat\u00f3rio mais prov\u00e1vel do neonato \u00e9 doen\u00e7a da membrana hialina.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635536,"hashId":"1ac61c9ab16019911bbd7afbe9d5916b","enunciado":"<p align=justify>O diagn\u00f3stico do problema respirat\u00f3rio mais prov\u00e1vel do\r\nneonato \u00e9 doen\u00e7a da membrana hialina.<\/p>","resposta":2204807,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204807,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204808,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Durante o atendimento a um trabalho de parto, o pediatra neonatal assistente identificou os seguintes fatores de risco: idade gestacional de 32 semanas, m\u00e3e n\u00e3o utilizara cortic\u00f3ide previamente, havia rotura das membranas h\u00e1 72 horas, a paciente estava com febre, o hemograma mostrava leucocitose e desvio \u00e0 esquerda e a cardiotocografia indicava taquicardia fetal persistente. Houve indica\u00e7\u00e3o para a termina\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o por parto cesariano. O neonato nasceu vigoroso, mas desenvolveu dificuldade para respirar logo ap\u00f3s, tendo sido encaminhado para a unidade de cuidado intensivo neonatal, onde, ap\u00f3s cuidados iniciais, recebeu assist\u00eancia ventilat\u00f3ria apropriada. Sua radiografia do t\u00f3rax mostrava infiltrado reticulogranular com broncograma a\u00e9reo al\u00e9m do rebordo card\u00edaco. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":299994,"enunciado":"<P align=justify>Durante o atendimento a um trabalho de parto, o pediatra neonatal assistente identificou os seguintes fatores de risco: idade gestacional de 32 semanas, m\u00e3e n\u00e3o utilizara cortic\u00f3ide previamente, havia rotura das membranas h\u00e1 72 horas, a paciente estava com febre, o hemograma mostrava leucocitose e desvio \u00e0 esquerda e a cardiotocografia indicava taquicardia fetal persistente. Houve indica\u00e7\u00e3o para a termina\u00e7\u00e3o da gesta\u00e7\u00e3o por parto cesariano. O neonato nasceu vigoroso, mas desenvolveu dificuldade para respirar logo ap\u00f3s, tendo sido encaminhado para a unidade de cuidado intensivo neonatal, onde, ap\u00f3s cuidados iniciais, recebeu assist\u00eancia ventilat\u00f3ria apropriada. Sua radiografia do t\u00f3rax mostrava infiltrado reticulogranular com broncograma a\u00e9reo al\u00e9m do rebordo card\u00edaco. <\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":78,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635536","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao nascer, uma crian\u00e7a pesando mais de 2.000 g dever\u00e1 receber, ainda na maternidade, a vacina contra a tuberculose (BCGid).","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635545,"hashId":"c71c2db8936fca52a2e4826ab599dddd","enunciado":"<p align=justify>Ao nascer, uma crian\u00e7a pesando mais de 2.000 g dever\u00e1\r\nreceber, ainda na maternidade, a vacina contra a\r\ntuberculose (BCGid).<\/p>","resposta":2204837,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204837,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204838,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nos calend\u00e1rios vacinais recomendados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) do Brasil e pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) e considerando o esquema vacinal acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":299995,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/11.gif><\/P>\r\n<P>Com base nos calend\u00e1rios vacinais recomendados pelo Minist\u00e9rio da Sa\u00fade (MS) do Brasil e pela Sociedade Brasileira de Pediatria (SBP) e considerando o esquema vacinal acima descrito, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso o diagn\u00f3stico dessa crian\u00e7a seja doen\u00e7a de Kawasaki, ela dever\u00e1 receber terap\u00eautica inicial com aspirina na dose de 100 mg\/kg\/dia, dividida em quatro doses, por 3 dias, e gamaglobulina humana standard por via endovenosa, na dose \u00fanica de 2 g\/kg.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635558,"hashId":"78ce359a3a4156c31c283e76198ae529","enunciado":"<p align=justify>Caso o diagn\u00f3stico dessa crian\u00e7a seja doen\u00e7a de Kawasaki, ela\r\ndever\u00e1 receber terap\u00eautica inicial com aspirina na dose de\r\n100 mg\/kg\/dia, dividida em quatro doses, por 3 dias, e\r\ngamaglobulina humana standard por via endovenosa, na dose\r\n\u00fanica de 2 g\/kg.<\/p>","resposta":2204881,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204880,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204881,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.","id":299996,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18341\/12.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nesse caso cl\u00ednico, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 92"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os pais de um lactente com tr\u00eas meses de idade, amamentado exclusivamente ao seio materno, saud\u00e1vel e com exame f\u00edsico normal, estiverem ansiosos com epis\u00f3dios de c\u00f3licas do rec\u00e9m-nascido durante a noite, a melhor conduta do pediatra ser\u00e1 administrar antiespasm\u00f3dicos por via oral em hor\u00e1rios fixos.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635561,"hashId":"439598ae8ac84299e93dfc42962535d2","enunciado":"<p align=justify>Se os pais de um lactente com tr\u00eas meses de idade,\r\namamentado exclusivamente ao seio materno, saud\u00e1vel\r\ne com exame f\u00edsico normal, estiverem ansiosos com\r\nepis\u00f3dios de c\u00f3licas do rec\u00e9m-nascido durante a noite, a\r\nmelhor conduta do pediatra ser\u00e1 administrar\r\nantiespasm\u00f3dicos por via oral em hor\u00e1rios fixos.<\/p>","resposta":2204888,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204887,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204888,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pediatra \u00e9 um m\u00e9dico do qual se exige uma forma\u00e7\u00e3o ampla, geral, aliada a uma arg\u00facia diagn\u00f3stica, fruto do conhecimento da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, da correta aplica\u00e7\u00e3o da semiologia pedi\u00e1trica e de uma profunda sensibilidade. Uma grande diversidade de situa\u00e7\u00f5es pode ser-lhe apresentada e para tal ele deve estar preparado. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":299998,"enunciado":"<p align=justify>O pediatra \u00e9 um m\u00e9dico do qual se exige uma forma\u00e7\u00e3o\r\nampla, geral, aliada a uma arg\u00facia diagn\u00f3stica, fruto do\r\nconhecimento da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, da correta\r\naplica\u00e7\u00e3o da semiologia pedi\u00e1trica e de uma profunda\r\nsensibilidade. Uma grande diversidade de situa\u00e7\u00f5es pode\r\nser-lhe apresentada e para tal ele deve estar preparado.\r\nNesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um lactente que, durante o acompanhamento do crescimento e desenvolvimento, apresenta-se, no quarto m\u00eas, com o dobro do peso de nascimento, come\u00e7a a rolar de supino para prono e a ter preens\u00e3o palmar volunt\u00e1ria apresenta um crescimento e desenvolvimento normal para a idade.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635564,"hashId":"81f99a688a89fe0e916cb907d6189132","enunciado":"<p align=justify>Um lactente que, durante o acompanhamento do\r\ncrescimento e desenvolvimento, apresenta-se, no quarto\r\nm\u00eas, com o dobro do peso de nascimento, come\u00e7a a rolar\r\nde supino para prono e a ter preens\u00e3o palmar volunt\u00e1ria\r\napresenta um crescimento e desenvolvimento normal\r\npara a idade.<\/p>","resposta":2204893,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204893,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204894,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O pediatra \u00e9 um m\u00e9dico do qual se exige uma forma\u00e7\u00e3o ampla, geral, aliada a uma arg\u00facia diagn\u00f3stica, fruto do conhecimento da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, da correta aplica\u00e7\u00e3o da semiologia pedi\u00e1trica e de uma profunda sensibilidade. Uma grande diversidade de situa\u00e7\u00f5es pode ser-lhe apresentada e para tal ele deve estar preparado. Nesse contexto, julgue os itens a seguir.","id":299998,"enunciado":"<p align=justify>O pediatra \u00e9 um m\u00e9dico do qual se exige uma forma\u00e7\u00e3o\r\nampla, geral, aliada a uma arg\u00facia diagn\u00f3stica, fruto do\r\nconhecimento da hist\u00f3ria natural das doen\u00e7as, da correta\r\naplica\u00e7\u00e3o da semiologia pedi\u00e1trica e de uma profunda\r\nsensibilidade. Uma grande diversidade de situa\u00e7\u00f5es pode\r\nser-lhe apresentada e para tal ele deve estar preparado.\r\nNesse contexto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das diretrizes do SUS \u00e9 o atendimento integral, com prioridade para a assist\u00eancia m\u00e9dica aos pacientes.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:30:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635591,"hashId":"0dc9c6521e1184a5342816560f317ad2","enunciado":"<p align=justify>Uma das diretrizes do SUS \u00e9 o atendimento integral,\r\ncom prioridade para a assist\u00eancia m\u00e9dica aos pacientes.<\/p>","resposta":2204977,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204976,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204977,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que tem suas bases jur\u00eddicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e em leis ordin\u00e1rias, julgue os itens seguintes.","id":300006,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que tem\r\nsuas bases jur\u00eddicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e em leis\r\nordin\u00e1rias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Anestesiologia","oab":false,"nome":"Anestesiologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4465,"slug":"medicina-anestesiologia"}],"slug":"medicina\/635591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os conselhos de sa\u00fade, em cada esfera de governo, s\u00e3o inst\u00e2ncias colegiadas, com participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de representantes dos usu\u00e1rios na propor\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria em rela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos representados.","provas":[{"id":18341,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Anestesiologia","id":9998},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-anestesiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Anestesiologia - 2005"},{"id":18343,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral","id":9999},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-cirurgia-geral-r1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cirurgia Geral - 2005"},{"id":18344,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica","id":10000},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-clinica-medica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Cl\u00ednica M\u00e9dica - 2005"},{"id":18346,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Dermatologia","id":10001},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-dermatologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Dermatologia - 2005"},{"id":18347,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Infectologia","id":10002},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-infectologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Infectologia - 2005"},{"id":18348,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia","id":10003},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-obstetricia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Obstetr\u00edcia - 2005"},{"id":18349,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Ginecologia","id":10004},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-ginecologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Ginecologia - 2005"},{"id":18350,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Oftalmologia","id":10005},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-oftalmologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Oftalmologia - 2005"},{"id":18351,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia","id":10006},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-otorrinolaringologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Otorrinolaringologia - 2005"},{"id":18352,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Patologia","id":10007},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Patologia - 2005"},{"id":18353,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Pediatria","id":10008},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-pediatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Pediatria - 2005"},{"id":18354,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Psiquiatria","id":10009},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Psiquiatria - 2005"},{"id":18355,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Radiologia","id":10010},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Radiologia - 2005"},{"id":18356,"cargo":{"descricao":"Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem","id":10011},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-residente-area-diagnostico-por-imagem","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Residente - \u00c1rea Diagn\u00f3stico por Imagem - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:30:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":399,"descricao":"Medicina - Anestesiologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"},{"id":376,"descricao":"Medicina - Dermatologia"},{"id":351,"descricao":"Medicina - Infectologia"},{"id":358,"descricao":"Medicina - Ginecologia E Obstetr\u00edcia"},{"id":325,"descricao":"Medicina - Oftalmologia"},{"id":322,"descricao":"Medicina - Otorrinolaringologia"},{"id":320,"descricao":"Medicina - Patologia"},{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"},{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":295,"descricao":"Medicina - Psiquiatria Da Inf\u00e2ncia E Da Adolesc\u00eancia"},{"id":294,"descricao":"Medicina - Radiologia"}],"id":635593,"hashId":"bce64df0cd0fb87f2c80bcc962c1c95f","enunciado":"<p align=justify>Os conselhos de sa\u00fade, em cada esfera de governo, s\u00e3o\r\ninst\u00e2ncias colegiadas, com participa\u00e7\u00e3o obrigat\u00f3ria de\r\nrepresentantes dos usu\u00e1rios na propor\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria em\r\nrela\u00e7\u00e3o ao conjunto dos demais segmentos\r\nrepresentados.<\/p>","resposta":2204980,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2204980,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2204981,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que tem suas bases jur\u00eddicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e em leis ordin\u00e1rias, julgue os itens seguintes.","id":300006,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia ao Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), que tem\r\nsuas bases jur\u00eddicas na Constitui\u00e7\u00e3o Federal de 1988 e em leis\r\nordin\u00e1rias, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 117"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Controle Social no SUS","oab":false,"nome":"Controle Social no SUS","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403577,"slug":"direito-sanitario-e-saude-controle-social-no-sus"},{"nome_clean":"Lei 8.142\/1990","oab":false,"nome":"Lei 8.142\/1990","pai":398391,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407301,"slug":"direito-sanitario-e-saude-lei-8-142-1990"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/635593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de elei\u00e7\u00e3o quando se deseja o efeito imediato da droga \u00e9:","provas":[{"id":21615,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Farmac\u00eautico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":729070,"hashId":"43b28c962ede282f0ab0e244e670e489","enunciado":"A via de administra\u00e7\u00e3o de medicamentos de elei\u00e7\u00e3o quando\r\nse deseja o efeito imediato da droga \u00e9:","resposta":2492125,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subcut\u00e2nea.","id":2492122,"corpo":"subcut\u00e2nea.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"retal.","id":2492123,"corpo":"retal.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"intramuscular.","id":2492124,"corpo":"intramuscular.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"intravenosa.","id":2492125,"corpo":"intravenosa.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"oral.","id":2492126,"corpo":"oral.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320042,"enunciado":"","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Medicamentos","pai":398300,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398301,"slug":"farmacia-administracao-de-medicamentos"}],"slug":"farmacia\/729070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria 344\/98, que medicamentos s\u00e3o liberados mediante Receita de Controle Especial (branca em duas vias)?","provas":[{"id":21615,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Farmac\u00eautico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":729087,"hashId":"105f6bdb600648709f00d9cdcde9b9f6","enunciado":"Segundo a Portaria 344\/98, que medicamentos s\u00e3o liberados\r\nmediante Receita de Controle Especial (branca em duas vias)?","resposta":2492207,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amplictil e Paroxetina.","id":2492207,"corpo":"Amplictil e Paroxetina.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alobarbital e Barbexaclona.","id":2492208,"corpo":"Alobarbital e Barbexaclona.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estazolam e Zopiclona.","id":2492209,"corpo":"Estazolam e Zopiclona.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clobazam e Glutetimida.","id":2492210,"corpo":"Clobazam e Glutetimida.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Carbamazepina e Alparazolam.","id":2492211,"corpo":"Carbamazepina e Alparazolam.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320043,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/729087","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CFT (Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica) \u00e9 a junta deliberativa designada pela diretoria da Unidade Hospitalar que tem como finalidade padronizar o(s):","provas":[{"id":21615,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Farmac\u00eautico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":729089,"hashId":"71f754da29cc8a0e259cb96e4a3fe3b1","enunciado":"A CFT (Comiss\u00e3o de Farm\u00e1cia e Terap\u00eautica) \u00e9 a junta\r\ndeliberativa designada pela diretoria da Unidade Hospitalar\r\nque tem como finalidade padronizar o(s):","resposta":2492217,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"elenco de medicamentos utilizados no receitu\u00e1rio hospitalar, visando a qualidade, menor custo de aquisi\u00e7\u00e3o, dispensa\u00e7\u00e3o e controle.","id":2492217,"corpo":"elenco de medicamentos utilizados no receitu\u00e1rio hospitalar,\r\nvisando a qualidade, menor custo de aquisi\u00e7\u00e3o,\r\ndispensa\u00e7\u00e3o e controle.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"protocolos de dilui\u00e7\u00e3o e preparo de drogas injet\u00e1veis, de acordo com os dados presentes na literatura e as peculiaridades da Unidade.","id":2492218,"corpo":"protocolos de dilui\u00e7\u00e3o e preparo de drogas injet\u00e1veis, de\r\nacordo com os dados presentes na literatura e as peculiaridades\r\nda Unidade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"protocolos de dispensa\u00e7\u00e3o e o sistema de distribui\u00e7\u00e3o escolhidos pela Unidade.","id":2492219,"corpo":"protocolos de dispensa\u00e7\u00e3o e o sistema de distribui\u00e7\u00e3o\r\nescolhidos pela Unidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"protocolos de utiliza\u00e7\u00e3o de antimicrobianos, de acordo com as instru\u00e7\u00f5es da CCIH (Comiss\u00e3o de Controle de Infec\u00e7\u00e3o Hospitalar).","id":2492220,"corpo":"protocolos de utiliza\u00e7\u00e3o de antimicrobianos, de acordo\r\ncom as instru\u00e7\u00f5es da CCIH (Comiss\u00e3o de Controle de\r\nInfec\u00e7\u00e3o Hospitalar).","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"protocolos de administra\u00e7\u00e3o de drogas injet\u00e1veis, de acordo com dados presentes na literatura e peculiaridades da Unidade.","id":2492221,"corpo":"protocolos de administra\u00e7\u00e3o de drogas injet\u00e1veis, de\r\nacordo com dados presentes na literatura e peculiaridades\r\nda Unidade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320043,"enunciado":"","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Farm\u00e1cia Hospitalar","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia Hospitalar","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398447,"slug":"farmacia-farmacia-hospitalar"}],"slug":"farmacia\/729089","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estoque descentralizado r\u00e1pido, disponibilidade de medicamentos na unidade assistencial, m\u00ednimas atividades de devolu\u00e7\u00e3o \u00e0 farm\u00e1cia, redu\u00e7\u00e3o das necessidades de recursos humanos e infra-estrutura da farm\u00e1cia, m\u00ednima espera na execu\u00e7\u00e3o das prescri\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracter\u00edsticas do Sistema de Distribui\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":21615,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Farmac\u00eautico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":729090,"hashId":"eb304c5e54f460b4ce0e749a062a3328","enunciado":"Estoque descentralizado r\u00e1pido, disponibilidade de medicamentos\r\nna unidade assistencial, m\u00ednimas atividades de\r\ndevolu\u00e7\u00e3o \u00e0 farm\u00e1cia, redu\u00e7\u00e3o das necessidades de\r\nrecursos humanos e infra-estrutura da farm\u00e1cia, m\u00ednima\r\nespera na execu\u00e7\u00e3o das prescri\u00e7\u00f5es s\u00e3o caracter\u00edsticas do\r\nSistema de Distribui\u00e7\u00e3o:","resposta":2492223,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por Prescri\u00e7\u00e3o Individualizada.","id":2492222,"corpo":"por Prescri\u00e7\u00e3o Individualizada.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por Dose Coletiva.","id":2492223,"corpo":"por Dose Coletiva.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por Dose Unit\u00e1ria.","id":2492224,"corpo":"por Dose Unit\u00e1ria.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por Enfermaria.","id":2492225,"corpo":"por Enfermaria.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Combinado.","id":2492226,"corpo":"Combinado.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320044,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","oab":false,"nome":"Assist\u00eancia Farmac\u00eautica.","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398312,"slug":"farmacia-assistencia-farmaceutica"}],"slug":"farmacia\/729090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados no Sistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e1 formalizada mediante:","provas":[{"id":21615,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Administra\u00e7\u00e3o, Recursos Humanos e Previd\u00eancia do Amazonas","sigla":"SEAD AM","id":978,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-am-am-2005-cesgranrio-farmaceutico","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEAD AM - Farmac\u00eautico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:41:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":729097,"hashId":"28a63737044b6327fbf197de18c4c233","enunciado":"A participa\u00e7\u00e3o complementar dos servi\u00e7os privados no\r\nSistema \u00danico de Sa\u00fade ser\u00e1 formalizada mediante:","resposta":2492258,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei espec\u00edfica.","id":2492257,"corpo":"lei espec\u00edfica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"contrato ou conv\u00eanio.","id":2492258,"corpo":"contrato ou conv\u00eanio.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","id":2492259,"corpo":"delega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"decreto do Chefe do Poder Executivo.","id":2492260,"corpo":"decreto do Chefe do Poder Executivo.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","id":2492261,"corpo":"concess\u00e3o ou permiss\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":320044,"enunciado":"","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00f5es sobre Farm\u00e1cia","pai":1219,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":398691,"slug":"farmacia-legislacoes-sobre-farmacia"}],"slug":"farmacia\/729097","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es associadas ao implante de sistemas de marca-passo transvenoso tempor\u00e1rio: deslocamento da ponta do cateter-eletrodo, perfura\u00e7\u00e3o da parede ventricular e infec\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea.","provas":[{"id":19796,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"},{"id":19797,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva","id":10627},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-enfermeiro-area-terapia-intensiva","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Enfermeiro - \u00c1rea Terapia Intensiva - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":329,"descricao":"Enfermagem (Terapia Intensiva)"}],"id":684886,"hashId":"b5f60439c3e96ee01666d291ace25c2d","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o exemplos de complica\u00e7\u00f5es associadas ao implante de\r\nsistemas de marca-passo transvenoso tempor\u00e1rio:\r\ndeslocamento da ponta do cateter-eletrodo, perfura\u00e7\u00e3o da\r\nparede ventricular e infec\u00e7\u00e3o cut\u00e2nea.<\/p>","resposta":2339303,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As arritmias card\u00edacas s\u00e3o eventos card\u00edacos freq\u00fcentemente vivenciados em ambiente de unidade de terapia intensiva e sua ocorr\u00eancia pode estar associada a risco de morte iminente. Portanto, o enfermeiro que exerce atividades nesse ambiente deve ter s\u00f3lidos conhecimentos acerca de eletrocardiografia b\u00e1sica, monitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica, diagn\u00f3stico e tratamento dessas ocorr\u00eancias. Acerca desse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":311086,"enunciado":"<p align=justify>As arritmias card\u00edacas s\u00e3o eventos card\u00edacos freq\u00fcentemente\r\nvivenciados em ambiente de unidade de terapia intensiva e sua\r\nocorr\u00eancia pode estar associada a risco de morte iminente.\r\nPortanto, o enfermeiro que exerce atividades nesse ambiente deve\r\nter s\u00f3lidos conhecimentos acerca de eletrocardiografia b\u00e1sica,\r\nmonitoriza\u00e7\u00e3o eletrocardiogr\u00e1fica, diagn\u00f3stico e tratamento\r\ndessas ocorr\u00eancias. Acerca desse assunto, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":116,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"nome_clean":"Arritmias","oab":false,"nome":"Arritmias","pai":405842,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405785,"slug":"enfermagem-arritmias"},{"nome_clean":"Arritmias","oab":false,"nome":"Arritmias","pai":428395,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428398,"slug":"enfermagem-arritmias"}],"slug":"enfermagem\/684886","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A pectina \u2014 fibra sol\u00favel \u2014, que possui a\u00e7\u00e3o na redu\u00e7\u00e3o da absor\u00e7\u00e3o lip\u00eddica, \u00e9 quimicamente formada por \u00e1cido galactur\u00f4nico parcialmente esterificado com \u00e1lcool met\u00edlico e res\u00edduos de L-ramnose.","provas":[{"id":19798,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19799,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":684888,"hashId":"10f654fcf93d3bb6a206496eee0b6ea0","enunciado":"<p align=justify>A pectina \u2014 fibra sol\u00favel \u2014, que possui a\u00e7\u00e3o na redu\u00e7\u00e3o da\r\nabsor\u00e7\u00e3o lip\u00eddica, \u00e9 quimicamente formada por \u00e1cido\r\ngalactur\u00f4nico parcialmente esterificado com \u00e1lcool met\u00edlico\r\ne res\u00edduos de L-ramnose.<\/p>","resposta":2339307,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos princ\u00edpios da nutri\u00e7\u00e3o normal.","id":311087,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos princ\u00edpios da nutri\u00e7\u00e3o normal.<\/p><\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"Diet\u00e9tica","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398490,"slug":"nutricao-dietetica"}],"slug":"nutricao\/684888","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de um pr\u00e9-escolar que esteja no percentil 0,13 ou -3 DP para peso\/altura e no percentil 15,8 ou -1 DP para altura\/idade, considerando-se como ponto de corte para o diagn\u00f3stico nutricional o percentil 10, essa crian\u00e7a, segundo Waterlow, deve ser avaliada como desnutrida cr\u00f4nica.","provas":[{"id":19798,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19799,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":684899,"hashId":"1c791b36bfacc98a1c09a458b11f1e94","enunciado":"<p align=justify>No caso de um pr\u00e9-escolar que esteja no percentil 0,13 ou\r\n-3 DP para peso\/altura e no percentil 15,8 ou -1 DP para\r\naltura\/idade, considerando-se como ponto de corte para o\r\ndiagn\u00f3stico nutricional o percentil 10, essa crian\u00e7a, segundo\r\nWaterlow, deve ser avaliada como desnutrida cr\u00f4nica.<\/p>","resposta":2339330,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339329,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339330,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que representa a correspond\u00eancia entre valores de escore Z e percentis, em diferentes pontos de corte e sua posi\u00e7\u00e3o relativa na curva de Gauss, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nutricional de crian\u00e7as.","id":311090,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19798\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que representa a correspond\u00eancia entre valores de escore Z e percentis, em diferentes pontos de corte e sua posi\u00e7\u00e3o relativa na curva de Gauss, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nutricional de crian\u00e7as.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/684899","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classifica\u00e7\u00e3o de G\u00f3mez \u2014 m\u00e9todo mais indicado para avalia\u00e7\u00e3o de escolares \u2014 utiliza como medidas a altura e a idade da crian\u00e7a.","provas":[{"id":19798,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19799,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":684900,"hashId":"843ad6e95a9c1e434cc69032075d0ce9","enunciado":"<p align=justify>A classifica\u00e7\u00e3o de G\u00f3mez \u2014 m\u00e9todo mais indicado para\r\navalia\u00e7\u00e3o de escolares \u2014 utiliza como medidas a altura e a\r\nidade da crian\u00e7a.<\/p>","resposta":2339332,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339331,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339332,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que representa a correspond\u00eancia entre valores de escore Z e percentis, em diferentes pontos de corte e sua posi\u00e7\u00e3o relativa na curva de Gauss, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nutricional de crian\u00e7as.","id":311090,"enunciado":"<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19798\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que representa a correspond\u00eancia entre valores de escore Z e percentis, em diferentes pontos de corte e sua posi\u00e7\u00e3o relativa na curva de Gauss, julgue os pr\u00f3ximos itens, referentes \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o nutricional de crian\u00e7as.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/684900","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Press\u00e3o e volume inspirat\u00f3rio e expirat\u00f3rio for\u00e7ado s\u00e3o \u00edndices da fun\u00e7\u00e3o muscular respirat\u00f3ria que podem colaborar na avalia\u00e7\u00e3o nutricional.","provas":[{"id":19798,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - Nutricionista - 2005"},{"id":19799,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:43:48","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":684901,"hashId":"e235785d5434a727be4c40e76a0ef42a","enunciado":"<p align=justify>Press\u00e3o e volume inspirat\u00f3rio e expirat\u00f3rio for\u00e7ado s\u00e3o\r\n\u00edndices da fun\u00e7\u00e3o muscular respirat\u00f3ria que podem colaborar\r\nna avalia\u00e7\u00e3o nutricional.<\/p>","resposta":2339333,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2339333,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2339334,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, relativos a diagn\u00f3sticos antropom\u00e9tricos.","id":311091,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, relativos a diagn\u00f3sticos antropom\u00e9tricos.<\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Diferentes faixas et\u00e1rias","oab":false,"nome":"Diferentes faixas et\u00e1rias","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398537,"slug":"nutricao-diferentes-faixas-etarias"}],"slug":"nutricao\/684901","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao Estado cabe normatizar e regular a atividade econ\u00f4mica, exercendo a fun\u00e7\u00e3o de planejamento. Essa fun\u00e7\u00e3o, que tem car\u00e1ter meramente indicativo para o setor privado, \u00e9 determinante para o setor p\u00fablico.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892259,"hashId":"6bd4eb372ba37497207e118446a54c27","enunciado":"Ao Estado cabe normatizar e regular a atividade\r\necon\u00f4mica, exercendo a fun\u00e7\u00e3o de planejamento. Essa\r\nfun\u00e7\u00e3o, que tem car\u00e1ter meramente indicativo para o setor\r\nprivado, \u00e9 determinante para o setor p\u00fablico.","resposta":3124192,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124192,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124193,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios e normas relativos \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":349563,"enunciado":"Com base nos princ\u00edpios e normas relativos \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o e\r\nor\u00e7amenta\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Ciclo ou Processo Or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405637,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-ciclo-ou-processo-orcamentario"},{"nome_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","oab":false,"nome":"Elabora\u00e7\u00e3o\/Iniciativa (Planejamento)","pai":405637,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411790,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-elaboracao-iniciativa-planejamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/892259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na Lei de Responsabilidade Fiscal, est\u00e1 determinado que, nos planos plurianuais, constem dois anexos: um com as metas fiscais para os quatro anos de sua vig\u00eancia; outro de riscos fiscais com os ativos e passivos contingentes, para cada ente da Federa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892260,"hashId":"c9fb752fefd339b61dd16a7bcd74c053","enunciado":"Na Lei de Responsabilidade Fiscal, est\u00e1 determinado que,\r\nnos planos plurianuais, constem dois anexos: um com as\r\nmetas fiscais para os quatro anos de sua vig\u00eancia; outro de\r\nriscos fiscais com os ativos e passivos contingentes, para\r\ncada ente da Federa\u00e7\u00e3o.","resposta":3124195,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124194,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124195,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios e normas relativos \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":349563,"enunciado":"Com base nos princ\u00edpios e normas relativos \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o e\r\nor\u00e7amenta\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO)","pai":405661,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411948,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424276,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","oab":false,"nome":"Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias - LDO","pai":424276,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424279,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-lei-de-diretrizes-orcamentarias-ldo"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/892260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os compromissos com vig\u00eancia plurianual ser\u00e3o atendidos por cr\u00e9dito pr\u00f3prio, consignado no plano plurianual, devendo a despesa ser objeto de empenho global no in\u00edcio do primeiro exerc\u00edcio financeiro de realiza\u00e7\u00e3o do respectivo programa.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892263,"hashId":"bd43dd06f6957a1be6e96b1afa99b615","enunciado":"Os compromissos com vig\u00eancia plurianual ser\u00e3o atendidos\r\npor cr\u00e9dito pr\u00f3prio, consignado no plano plurianual,\r\ndevendo a despesa ser objeto de empenho global no in\u00edcio\r\ndo primeiro exerc\u00edcio financeiro de realiza\u00e7\u00e3o do\r\nrespectivo programa.","resposta":3124201,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124200,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124201,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos princ\u00edpios e normas relativos \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","id":349563,"enunciado":"Com base nos princ\u00edpios e normas relativos \u00e0 planifica\u00e7\u00e3o e\r\nor\u00e7amenta\u00e7\u00e3o no Brasil, julgue os itens a seguir.","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Decreto n\u00ba 93.872\/1986.","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 93.872\/1986.","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424767,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-decreto-no-93-872-1986"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/892263","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quanto maior a vincula\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias a \u00f3rg\u00e3os, fundos e despesas, maior \u00e9 o grau de discricionariedade da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria na aloca\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892268,"hashId":"3209907906c77c8a606e8f6d028dd4fc","enunciado":"Quanto maior a vincula\u00e7\u00e3o das receitas or\u00e7ament\u00e1rias a\r\n\u00f3rg\u00e3os, fundos e despesas, maior \u00e9 o grau de\r\ndiscricionariedade da administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria na\r\naloca\u00e7\u00e3o de recursos para a realiza\u00e7\u00e3o das despesas p\u00fablicas.","resposta":3124211,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124210,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124211,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o e da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":349565,"enunciado":"Acerca da programa\u00e7\u00e3o e da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Despesa P\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405648,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesa-publica"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Or\u00e7ament\u00e1ria e Financeira","pai":405651,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424751,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-orcamentaria-e-financeira"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/892268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O sistema de controle interno, no \u00e2mbito do DF, deve ser mantido, de forma integrada, pelos seus Poderes Legislativo e Executivo, n\u00e3o compreendido o Judici\u00e1rio, cujos tribunais e ju\u00edzes fazem parte da estrutura da Uni\u00e3o.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:41","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892270,"hashId":"09845aa8357dcbdd442f96d65f22ae06","enunciado":"O sistema de controle interno, no \u00e2mbito do DF, deve ser\r\nmantido, de forma integrada, pelos seus Poderes Legislativo\r\ne Executivo, n\u00e3o compreendido o Judici\u00e1rio, cujos tribunais\r\ne ju\u00edzes fazem parte da estrutura da Uni\u00e3o.","resposta":3124214,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124214,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124215,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia ao controle e \u00e0 auditoria governamentais, julgue os itens que se seguem.","id":349567,"enunciado":"Com refer\u00eancia ao controle e \u00e0 auditoria governamentais, julgue\r\nos itens que se seguem.","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Governamental","oab":false,"nome":"Auditoria Governamental","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4635,"slug":"auditoria-auditoria-governamental"}],"slug":"auditoria\/892270","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A conta falta de licita\u00e7\u00e3o faz parte de diversos respons\u00e1veis, item que integra o subgrupo cr\u00e9ditos em circula\u00e7\u00e3o, do ativo.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892279,"hashId":"cbefeb784c968575048e8e8544fee0de","enunciado":"A conta falta de licita\u00e7\u00e3o faz parte de diversos\r\nrespons\u00e1veis, item que integra o subgrupo cr\u00e9ditos em\r\ncircula\u00e7\u00e3o, do ativo.","resposta":3124232,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124232,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124233,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do plano de contas aplic\u00e1vel no \u00e2mbito do DF, julgue os itens seguintes.","id":349570,"enunciado":"Acerca do plano de contas aplic\u00e1vel no \u00e2mbito do DF, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","oab":false,"nome":"Plano de Contas Aplicado ao Setor P\u00fablico (PCASP)","pai":412174,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412211,"slug":"contabilidade-publica-plano-de-contas-aplicado-ao-setor-publico-pcasp"}],"slug":"contabilidade-publica\/892279","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Poder Legislativo, ao constatar a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de despesa insuficientemente dotada no or\u00e7amento anual, encaminha, com base em previs\u00e3o adicional de receita, solicita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito especial, que se incorpora ao or\u00e7amento, adicionando-se a import\u00e2ncia autorizada \u00e0 dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria a que se destinou criar.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892284,"hashId":"c2a1fcb4ce7b9cb8c1e9079773934718","enunciado":"<p>O Poder Legislativo, ao constatar a necessidade de realiza\u00e7\u00e3o de despesa insuficientemente dotada no or\u00e7amento anual, encaminha, com base em previs\u00e3o adicional de receita, solicita\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito especial, que se incorpora ao or\u00e7amento, adicionando-se a import\u00e2ncia autorizada \u00e0 dota\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria a que se destinou criar.<\/p>","resposta":3124243,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124242,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124243,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do plano de contas aplic\u00e1vel no \u00e2mbito do DF, julgue os itens seguintes.","id":349570,"enunciado":"Acerca do plano de contas aplic\u00e1vel no \u00e2mbito do DF, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais","pai":412243,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412263,"slug":"contabilidade-publica-creditos-adicionais"}],"slug":"contabilidade-publica\/892284","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Com a edi\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 10.633\/2002, que instituiu o Fundo Constitucional do DF, os valores destinados \u00e0 \u00e1rea de seguran\u00e7a do GDF deixaram de ser considerados despesas de pessoal da Uni\u00e3o e passaram a ser tratados como outras despesas correntes, do mesmo modo que os fundos de participa\u00e7\u00e3o constitucional, mediante a ado\u00e7\u00e3o de uma unidade or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892285,"hashId":"828a906f76624cd18c7a2f85b66ff92a","enunciado":"Com a edi\u00e7\u00e3o da Lei n.\u00ba 10.633\/2002, que instituiu o Fundo\r\nConstitucional do DF, os valores destinados \u00e0 \u00e1rea de\r\nseguran\u00e7a do GDF deixaram de ser considerados despesas de\r\npessoal da Uni\u00e3o e passaram a ser tratados como outras\r\ndespesas correntes, do mesmo modo que os fundos de\r\nparticipa\u00e7\u00e3o constitucional, mediante a ado\u00e7\u00e3o de uma\r\nunidade or\u00e7ament\u00e1ria espec\u00edfica.","resposta":3124244,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124244,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124245,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do plano de contas aplic\u00e1vel no \u00e2mbito do DF, julgue os itens seguintes.","id":349570,"enunciado":"Acerca do plano de contas aplic\u00e1vel no \u00e2mbito do DF, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":70,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 70 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei Estadual n\u00ba 10.633\/2002 - Institui o Fundo Constitucional do Distrito Federal %u2013 FCDF, para atender o disposto no inciso XIV do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","oab":false,"nome":"Lei Estadual n\u00ba 10.633\/2002 - Institui o Fundo Constitucional do Distrito Federal %u2013 FCDF, para atender o disposto no inciso XIV do art. 21 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401109,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-estadual-no-10-633-2002-institui-o-fundo-constitucional-do-distrito-federal-u2013-fcdf-para-atender-o-disposto-no-inciso-xiv-do-art-21-da-constituicao-federal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/892285","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que, para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial de um ente, estejam dispon\u00edveis os dados a seguir. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o total do ativo permanente \u00e9 de R$ 700.000,00.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892289,"hashId":"2da9bc3bf363f492f42f7fa41ee366fd","enunciado":"<p>Considere-se que, para a elabora\u00e7\u00e3o do balan\u00e7o patrimonial\r\nde um ente, estejam dispon\u00edveis os dados a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26620\/01.gif\"><\/p><p>Nessa situa\u00e7\u00e3o, o total do ativo permanente \u00e9 de\r\nR$ 700.000,00.<\/p>","resposta":3124252,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124252,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124253,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos demonstrativos da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":349572,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos demonstrativos da contabilidade p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/892289","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere-se que, at\u00e9 outubro de 2005, o balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio do GDF apresente os valores acumulados, em R$ milh\u00f5es, mostrados na tabela a seguir. Nesse caso, \u00e9 correto concluir que o super\u00e1vit corrente excedeu o d\u00e9ficit de capital em R$ 199 milh\u00f5es.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:42","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892290,"hashId":"2913057fe2955ef91428682307cd57e1","enunciado":"<p>Considere-se que, at\u00e9 outubro de 2005, o balan\u00e7o\r\nor\u00e7ament\u00e1rio do GDF apresente os valores acumulados, em\r\nR$ milh\u00f5es, mostrados na tabela a seguir. <\/p><p align=\"center\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26620\/02.gif\"><div align=\"left\"><\/div><\/p><p>Nesse caso, \u00e9 correto concluir que o super\u00e1vit corrente\r\nexcedeu o d\u00e9ficit de capital em R$ 199 milh\u00f5es.<\/p>","resposta":3124254,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos demonstrativos da contabilidade p\u00fablica, julgue os itens que se seguem.","id":349572,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos demonstrativos da contabilidade p\u00fablica,\r\njulgue os itens que se seguem.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o or\u00e7ament\u00e1rio","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405737,"slug":"contabilidade-publica-balanco-orcamentario"}],"slug":"contabilidade-publica\/892290","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os pap\u00e9is de trabalho, como registros mantidos pelo auditor sobre os procedimentos aplicados, os testes realizados, as informa\u00e7\u00f5es obtidas e as conclus\u00f5es tiradas durante a auditoria, fornecem a principal base para o parecer do auditor e constituem um meio de coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o da auditoria e evid\u00eancia de que o trabalho foi realizado.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892304,"hashId":"ab9c9ff1d9b85a99ea2c3c16a7c801ec","enunciado":"Os pap\u00e9is de trabalho, como registros mantidos pelo auditor\r\nsobre os procedimentos aplicados, os testes realizados, as\r\ninforma\u00e7\u00f5es obtidas e as conclus\u00f5es tiradas durante a\r\nauditoria, fornecem a principal base para o parecer do\r\nauditor e constituem um meio de coordena\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o\r\nda auditoria e evid\u00eancia de que o trabalho foi realizado.","resposta":3124282,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124282,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124283,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em normas e procedimentos concernentes \u00e0 auditoria, julgue os itens seguintes.","id":349575,"enunciado":"Com base em normas e procedimentos concernentes \u00e0 auditoria,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Outros Trabalhos","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4668,"slug":"auditoria-utilizacao-de-outros-trabalhos"}],"slug":"auditoria\/892304","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O auditor n\u00e3o poder\u00e1 omitir fatos relevantes relativos a demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que esteja auditando, a despeito da obrigatoriedade de sigilo profissional, desde que a comunica\u00e7\u00e3o daqueles fatos seja imposta por lei, ou na hip\u00f3tese de solicita\u00e7\u00e3o das autoridades competentes.","provas":[{"id":26620,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador","id":13431},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:46:43","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":892308,"hashId":"3872f30d5872b96e1057d774baa201a5","enunciado":"O auditor n\u00e3o poder\u00e1 omitir fatos relevantes relativos a\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis que esteja auditando, a despeito da\r\nobrigatoriedade de sigilo profissional, desde que a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o daqueles fatos seja imposta por lei, ou na\r\nhip\u00f3tese de solicita\u00e7\u00e3o das autoridades competentes.","resposta":3124290,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3124290,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3124291,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base em normas e procedimentos concernentes \u00e0 auditoria, julgue os itens seguintes.","id":349575,"enunciado":"Com base em normas e procedimentos concernentes \u00e0 auditoria,\r\njulgue os itens seguintes.","rotulo":93,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Interna","oab":false,"nome":"Auditoria Interna","pai":10,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4601,"slug":"auditoria-auditoria-interna"}],"slug":"auditoria\/892308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}