{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165081,"perPage":"100","pages":21651,"page":20177,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"PRODESP","id":156,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como \u00e9 constitu\u00eddo o Servi\u00e7o Especializado de Engenharia e Seguran\u00e7a do Trabalho?","provas":[{"id":1523,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"PRODESP","id":156,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prodesp-sp-2005-cetro-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETRO - PRODESP - Enfermeiro do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":37134,"hashId":"47f6feca2340c36c70a4c77dc4f4807d","enunciado":"<p align=justify>Como \u00e9 constitu\u00eddo o Servi\u00e7o Especializado de Engenharia e Seguran\u00e7a do Trabalho?<\/p>","resposta":176835,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Por contrata\u00e7\u00e3o de profissionais aptos tecnicamente a este tipo de trabalho.","id":176835,"corpo":"<p align=justify> \tPor contrata\u00e7\u00e3o de profissionais aptos tecnicamente a este tipo de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Por elei\u00e7\u00e3o indireta atrav\u00e9s de funcion\u00e1rios indicados por toda a empresa.","id":176836,"corpo":"<p align=justify> \tPor elei\u00e7\u00e3o indireta atrav\u00e9s de funcion\u00e1rios indicados por toda a empresa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Por elei\u00e7\u00e3o direta atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o de todos os funcion\u00e1rios da empresa.","id":176837,"corpo":"<p align=justify> \tPor elei\u00e7\u00e3o direta atrav\u00e9s da vota\u00e7\u00e3o de todos os funcion\u00e1rios da empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Por concurso homologado, independente se a empresa contratante seja p\u00fablica ou privada.","id":176838,"corpo":"<p align=justify> \tPor concurso homologado, independente se a empresa contratante seja p\u00fablica ou privada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Pela indica\u00e7\u00e3o da diretoria da empresa.","id":176839,"corpo":"<p align=justify> \tPela indica\u00e7\u00e3o da diretoria da empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/37134","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"PRODESP","id":156,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Das alternativas abaixo qual n\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da CIPA?","provas":[{"id":1523,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Companhia de Processamento de Dados do Estado de S\u00e3o Paulo","sigla":"PRODESP","id":156,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Cetro Concursos P\u00fablicos","descricao":"Cetro Concursos P\u00fablicos - CETRO","sigla":"CETRO","oab":false,"id":30},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prodesp-sp-2005-cetro-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CETRO - PRODESP - Enfermeiro do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":37164,"hashId":"bf1f6920810e662b0daece02a81ba538","enunciado":"<p align=justify>Das alternativas abaixo qual n\u00e3o \u00e9 atribui\u00e7\u00e3o da CIPA?<\/p>","resposta":176976,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Discutir os acidentes ocorridos","id":176972,"corpo":"<p align=justify> \tDiscutir os acidentes ocorridos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Sugerir a realiza\u00e7\u00e3o de cursos, treinamentos e campanhas que julgar necess\u00e1rios para melhorar o desempenho dos empregados quanto a seguran\u00e7a e medicina do trabalho.","id":176973,"corpo":"<p align=justify> \tSugerir a realiza\u00e7\u00e3o de cursos, treinamentos e campanhas que julgar necess\u00e1rios para melhorar o desempenho dos empregados quanto a seguran\u00e7a e medicina do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Convocar pessoas, no \u00e2mbito da empresa, quando necess\u00e1rio, para tomada de informa\u00e7\u00f5es, depoimentos e dados ilustrativos e\/ou esclarecedores, por ocasi\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o dos acidentes do trabalho","id":176974,"corpo":"<p align=justify> \tConvocar pessoas, no \u00e2mbito da empresa, quando necess\u00e1rio, para tomada de informa\u00e7\u00f5es, depoimentos e dados ilustrativos e\/ou esclarecedores, por ocasi\u00e3o da investiga\u00e7\u00e3o dos acidentes do trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Promover, anualmente, em conjunto com o SESMT, a Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho &#8211; SIPAT","id":176975,"corpo":"<p align=justify> \tPromover, anualmente, em conjunto com o SESMT, a Semana Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes do Trabalho &#8211; SIPAT<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" Cuidar para que todos os titulares de representa\u00e7\u00f5es na CIPA compare\u00e7am as reuni\u00f5es ordin\u00e1rias e\/ou extraordin\u00e1rias ","id":176976,"corpo":"<p align=justify> \tCuidar para que todos os titulares de representa\u00e7\u00f5es na CIPA compare\u00e7am as reuni\u00f5es ordin\u00e1rias e\/ou extraordin\u00e1rias\r\n\r\n<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":32431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/37164","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A LOAS (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social &#8722; 8742\/93) se organiza por diretrizes que garantem a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o, inclusive dos usu\u00e1rios do Servi\u00e7o Social, que atrav\u00e9s de suas entidades representativas podem interferir na formula\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis. A fim de fazer valer tal diretriz, a lei prev\u00ea inst\u00e2ncias deliberativas que comp\u00f5em o sistema descentralizado e participativo da assist\u00eancia social. Tais inst\u00e2ncias s\u00e3o os:","provas":[{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":62162,"hashId":"5bde012321888a561feb49bc4299a850","enunciado":"<p align=justify>A LOAS (Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social &#8722; 8742\/93) se\r\norganiza por diretrizes que garantem a participa\u00e7\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o,\r\ninclusive dos usu\u00e1rios do Servi\u00e7o Social, que atrav\u00e9s\r\nde suas entidades representativas podem interferir na formula\u00e7\u00e3o\r\nda pol\u00edtica e no controle das a\u00e7\u00f5es em todos os n\u00edveis.\r\nA fim de fazer valer tal diretriz, a lei prev\u00ea inst\u00e2ncias\r\ndeliberativas que comp\u00f5em o sistema descentralizado e\r\nparticipativo da assist\u00eancia social. Tais inst\u00e2ncias s\u00e3o os:<\/p>","resposta":293763,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conselhos nacional, estaduais, municipais e do Distrito Federal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente e composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.","id":293763,"corpo":"<p align=justify>conselhos nacional, estaduais, municipais e do Distrito\r\nFederal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente e\r\ncomposi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conselhos federal, regionais e do Distrito Federal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente e de composi\u00e7\u00e3o n\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.","id":293764,"corpo":"<p align=justify>conselhos federal, regionais e do Distrito Federal de assist\u00eancia\r\nsocial, de car\u00e1ter permanente e de composi\u00e7\u00e3o\r\nn\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00f3runs federal, estaduais, municipais e do Distrito Federal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter transit\u00f3rio e composi\u00e7\u00e3o majorit\u00e1ria da sociedade civil.","id":293765,"corpo":"<p align=justify>f\u00f3runs federal, estaduais, municipais e do Distrito Federal\r\nde assist\u00eancia social, de car\u00e1ter transit\u00f3rio e composi\u00e7\u00e3o\r\nmajorit\u00e1ria da sociedade civil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"f\u00f3runs nacional, regionais, municipais e do Distrito Federal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente e composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.","id":293766,"corpo":"<p align=justify>f\u00f3runs nacional, regionais, municipais e do Distrito Federal\r\nde assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente e composi\u00e7\u00e3o\r\nparit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00f3runs e conselhos nacional, regionais, municipais e do Distrito Federal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente ou tempor\u00e1rio e composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo e sociedade civil.","id":293767,"corpo":"<p align=justify>f\u00f3runs e conselhos nacional, regionais, municipais e do\r\nDistrito Federal de assist\u00eancia social, de car\u00e1ter permanente\r\nou tempor\u00e1rio e composi\u00e7\u00e3o parit\u00e1ria entre governo\r\ne sociedade civil.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":false,"nome":"Lei 8.742\/93 - (quest\u00f5es na mat\u00e9ria legisla\u00e7\u00e3o federal - Lei Org\u00e2nica da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398326,"slug":"servico-social-lei-8-742-93-questoes-na-materia-legislacao-federal-lei-organica-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","oab":true,"nome":"Lei no 8.742\/1993 - Organiza\u00e7\u00e3o da Assist\u00eancia Social - LOAS","pai":407061,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407062,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-742-1993-organizacao-da-assistencia-social-loas"},{"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o","pai":407062,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":424776,"slug":"direito-previdenciario-da-organizacao-e-da-gestao"}],"slug":"direito-previdenciario\/62162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas v\u00e1rias conjunturas hist\u00f3ricas, as pol\u00edticas sociais tiveram mudan\u00e7as importantes que alteraram a interven\u00e7\u00e3o do Estado. As pol\u00edticas sociais de acidente de trabalho, especificamente, passaram pela indeniza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o, configurando-se como modelos distintos constru\u00eddos a partir de permanentes lutas e conflitos de interesses entre as classes. No per\u00edodo de hegemonia do capital multinacional e do Estado militar tecnocr\u00e1tico, a partir de 64, pode ser identificada a seguinte caracter\u00edstica:","provas":[{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":62168,"hashId":"1816bbf9daddcc3f355f57b21f13e0d1","enunciado":"<p align=justify>Nas v\u00e1rias conjunturas hist\u00f3ricas, as pol\u00edticas sociais tiveram\r\nmudan\u00e7as importantes que alteraram a interven\u00e7\u00e3o do\r\nEstado. As pol\u00edticas sociais de acidente de trabalho, especificamente,\r\npassaram pela indeniza\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o, fiscaliza\u00e7\u00e3o\r\ne preven\u00e7\u00e3o, configurando-se como modelos distintos\r\nconstru\u00eddos a partir de permanentes lutas e conflitos\r\nde interesses entre as classes. No per\u00edodo de hegemonia do\r\ncapital multinacional e do Estado militar tecnocr\u00e1tico, a partir\r\nde 64, pode ser identificada a seguinte caracter\u00edstica:<\/p>","resposta":293792,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o das primeiras normas de preven\u00e7\u00e3o e de mecanismos de fiscaliza\u00e7\u00e3o.","id":293790,"corpo":"<p align=justify>cria\u00e7\u00e3o das primeiras normas de preven\u00e7\u00e3o e de mecanismos\r\nde fiscaliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"organiza\u00e7\u00e3o de um complexo socioindustrial (estatal-industrial) para cuidar dos trabalhadores (Sesi\/Sesc) atrav\u00e9s da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os assistenciais.","id":293791,"corpo":"<p align=justify>organiza\u00e7\u00e3o de um complexo socioindustrial (estatal-industrial)\r\npara cuidar dos trabalhadores (Sesi\/Sesc) atrav\u00e9s\r\nda presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os assistenciais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"unifica\u00e7\u00e3o dos institutos de previd\u00eancia e elimina\u00e7\u00e3o da participa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na sua administra\u00e7\u00e3o.","id":293792,"corpo":"<p align=justify>unifica\u00e7\u00e3o dos institutos de previd\u00eancia e elimina\u00e7\u00e3o da\r\nparticipa\u00e7\u00e3o dos trabalhadores na sua administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"equipara\u00e7\u00e3o dos conceitos de acidentes do trabalho e de doen\u00e7a profissional.","id":293793,"corpo":"<p align=justify>equipara\u00e7\u00e3o dos conceitos de acidentes do trabalho e\r\nde doen\u00e7a profissional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"controle dos sindicatos que ficam sob tutela do Estado e sob regulamenta\u00e7\u00e3o corporativista que os desburocratiza.","id":293794,"corpo":"<p align=justify>controle dos sindicatos que ficam sob tutela do Estado e\r\nsob regulamenta\u00e7\u00e3o corporativista que os desburocratiza.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54024,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"}],"slug":"servico-social\/62168","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contemporaneidade, o Servi\u00e7o Social depara-se com o agravamento das m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social, compreendida por Iamamoto (2000) como:","provas":[{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":62174,"hashId":"35cafffe62d7c7bcd5bdd99fc5f8794d","enunciado":"<p align=justify>Na contemporaneidade, o Servi\u00e7o Social depara-se com o\r\nagravamento das m\u00faltiplas express\u00f5es da quest\u00e3o social,\r\ncompreendida por Iamamoto (2000) como:<\/p>","resposta":293815,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"vi\u00e9s ideol\u00f3gico-cultural para a compreens\u00e3o da profiss\u00e3o.","id":293812,"corpo":"<p align=justify>vi\u00e9s ideol\u00f3gico-cultural para a compreens\u00e3o da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"desdobramento pol\u00edtico-econ\u00f4mico da reconceitua\u00e7\u00e3o profissional.","id":293813,"corpo":"<p align=justify>desdobramento pol\u00edtico-econ\u00f4mico da reconceitua\u00e7\u00e3o\r\nprofissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ponto de partida para a refunda\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social contempor\u00e2neo.","id":293814,"corpo":"<p align=justify>ponto de partida para a refunda\u00e7\u00e3o do Servi\u00e7o Social\r\ncontempor\u00e2neo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"base socioist\u00f3rica da requisi\u00e7\u00e3o social da profiss\u00e3o.","id":293815,"corpo":"<p align=justify>base socioist\u00f3rica da requisi\u00e7\u00e3o social da profiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fundamento materialista hist\u00f3rico da profiss\u00e3o em tempos neoliberais.","id":293816,"corpo":"<p align=justify>fundamento materialista hist\u00f3rico da profiss\u00e3o em tempos\r\nneoliberais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54029,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"A quest\u00e3o social","oab":false,"nome":"A quest\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398136,"slug":"servico-social-a-questao-social"}],"slug":"servico-social\/62174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as atribui\u00e7\u00f5es previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente (ECA), o Conselho Tutelar deve promover a execu\u00e7\u00e3o de suas decis\u00f5es, podendo para tanto:","provas":[{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":62228,"hashId":"9e0b942a1c1c4c87aa1297834855d306","enunciado":"<p align=justify>Dentre as atribui\u00e7\u00f5es previstas no Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente (ECA), o Conselho Tutelar deve promover a execu\u00e7\u00e3o\r\nde suas decis\u00f5es, podendo para tanto:<\/p>","resposta":294074,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"assumir a guarda provis\u00f3ria de crian\u00e7as ou adolescentes por determina\u00e7\u00e3o judicial.","id":294073,"corpo":"<p align=justify>assumir a guarda provis\u00f3ria de crian\u00e7as ou adolescentes\r\npor determina\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"requisitar servi\u00e7os p\u00fablicos nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o, servi\u00e7o social, previd\u00eancia, trabalho e seguran\u00e7a.","id":294074,"corpo":"<p align=justify>requisitar servi\u00e7os p\u00fablicos nas \u00e1reas de sa\u00fade, educa\u00e7\u00e3o,\r\nservi\u00e7o social, previd\u00eancia, trabalho e seguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determinar o abrigamento ou interna\u00e7\u00e3o no caso de atos infracionais.","id":294075,"corpo":"<p align=justify>determinar o abrigamento ou interna\u00e7\u00e3o no caso de atos\r\ninfracionais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"providenciar a escolha da fam\u00edlia substituta para os casos de ado\u00e7\u00e3o.","id":294076,"corpo":"<p align=justify>providenciar a escolha da fam\u00edlia substituta para os casos\r\nde ado\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"responsabilizar pais ou respons\u00e1veis pela perda ou suspens\u00e3o do p\u00e1trio poder.","id":294077,"corpo":"<p align=justify>responsabilizar pais ou respons\u00e1veis pela perda ou suspens\u00e3o\r\ndo p\u00e1trio poder.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/62228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Nos termos do ECA, independente da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da crian\u00e7a ou adolescente, a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta far-se-\u00e1 mediante: I - guarda; II - tutela; III - ado\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 (\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):","provas":[{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":62233,"hashId":"c2f64433aecd09d4d5733bbe6027f693","enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Nos termos do ECA, independente da situa\u00e7\u00e3o jur\u00eddica da<\/P>\r\n<P align=left>crian\u00e7a ou adolescente, a coloca\u00e7\u00e3o em fam\u00edlia substituta<\/P>\r\n<P align=left>far-se-\u00e1 mediante:<\/P>\r\n<P align=left>I - guarda;<\/P>\r\n<P align=left>II - tutela;<\/P>\r\n<P align=left>III - ado\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P>Est\u00e1 (\u00e3o) correto(s) o(s) item(ns):<\/P><\/FONT>","resposta":294096,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":294092,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":294093,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":294094,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":294095,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":294096,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54083,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/62233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Servi\u00e7o Social participa muitas vezes de situa\u00e7\u00f5es concretas no trabalho profissional nas quais lida com informa\u00e7\u00f5es que dizem respeito \u00e0 vida privada dos seus usu\u00e1rios. Muitas delas envolvem quest\u00f5es que podem p\u00f4r em risco a integridade f\u00edsica da pessoa. Nestes casos, \u00e9 garantido ao assistente social em seu C\u00f3digo de \u00c9tica o direito \u00e0:","provas":[{"id":2393,"cargo":{"descricao":"Analista em Assist\u00eancia Social","id":6585},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-analista-em-assistencia-social","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Analista em Assist\u00eancia Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":62244,"hashId":"f22cfd3a23a90a894f9a8d0f56e4fe07","enunciado":"<p align=justify>O Servi\u00e7o Social participa muitas vezes de situa\u00e7\u00f5es concretas\r\nno trabalho profissional nas quais lida com informa\u00e7\u00f5es\r\nque dizem respeito \u00e0 vida privada dos seus usu\u00e1rios.\r\nMuitas delas envolvem quest\u00f5es que podem p\u00f4r em risco a\r\nintegridade f\u00edsica da pessoa. Nestes casos, \u00e9 garantido ao\r\nassistente social em seu C\u00f3digo de \u00c9tica o direito \u00e0:<\/p>","resposta":294134,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"absten\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio profissional, das pr\u00e1ticas que caracterizem censura, cerceamento da liberdade, policiamento dos comportamentos.","id":294132,"corpo":"<p align=justify>absten\u00e7\u00e3o, no exerc\u00edcio profissional, das pr\u00e1ticas que\r\ncaracterizem censura, cerceamento da liberdade, policiamento\r\ndos comportamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais de registro audiovisual e pesquisa a elas referentes e a forma de sistematiza\u00e7\u00e3o dos dados obtidos.","id":294133,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00e3o \u00e0 popula\u00e7\u00e3o sobre a utiliza\u00e7\u00e3o de materiais\r\nde registro audiovisual e pesquisa a elas referentes e a\r\nforma de sistematiza\u00e7\u00e3o dos dados obtidos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"inviolabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos e documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional.","id":294134,"corpo":"<p align=justify>inviolabilidade do local de trabalho e respectivos arquivos\r\ne documenta\u00e7\u00e3o, garantindo o sigilo profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas dispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional, como um dos mecanismos indispens\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.","id":294135,"corpo":"<p align=justify>democratiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es e o acesso aos programas\r\ndispon\u00edveis no espa\u00e7o institucional, como um\r\ndos mecanismos indispens\u00e1veis \u00e0 participa\u00e7\u00e3o dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"devolu\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es colhidas nos estudos e pesquisas aos usu\u00e1rios, no sentido de que estes possam us\u00e1-los para o fortalecimento dos seus interesses.","id":294136,"corpo":"<p align=justify>devolu\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es colhidas nos estudos e pesquisas\r\naos usu\u00e1rios, no sentido de que estes possam\r\nus\u00e1-los para o fortalecimento dos seus interesses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54094,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Assistente Social","pai":398322,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415285,"slug":"servico-social-codigo-de-etica-do-assistente-social"}],"slug":"servico-social\/62244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s notas explicativas, analise as assertivas a seguir. I - As Companhias Abertas s\u00e3o obrigadas a apresentar a concilia\u00e7\u00e3o entre o resultado apurado na escritura\u00e7\u00e3o mercantil (legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria) e o resultado que seria obtido com as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis em moeda de capacidade aquisitiva constante (corre\u00e7\u00e3o integral). II - A Lei no 6.404\/76 estabelece que as sociedades an\u00f4nimas devem apresentar nota explicativa com os investimentos em outras sociedades, quando relevantes. III - Os ajustes de exerc\u00edcios anteriores n\u00e3o precisam ser mencionados nas notas explicativas, pois j\u00e1 s\u00e3o apresentados na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio l\u00edquido. Pode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) assertiva(s):","provas":[{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":62321,"hashId":"6a050356e27598b24736a1f1f16bd726","enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s notas explicativas, analise as assertivas a\r\nseguir.<\/P>\r\n<P align=left>I - As Companhias Abertas s\u00e3o obrigadas a apresentar a<\/P>\r\n<P align=left>concilia\u00e7\u00e3o entre o resultado apurado na escritura\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=left>mercantil (legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria) e o resultado que seria<\/P>\r\n<P align=left>obtido com as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis em moeda de<\/P>\r\n<P align=left>capacidade aquisitiva constante (corre\u00e7\u00e3o integral).<\/P>\r\n<P align=left>II - A Lei n<\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=1>o <\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=2>6.404\/76 estabelece que as sociedades an\u00f4nimas<\/P>\r\n<P align=left>devem apresentar nota explicativa com os investimentos<\/P>\r\n<P align=left>em outras sociedades, quando relevantes.<\/P>\r\n<P align=left>III - Os ajustes de exerc\u00edcios anteriores n\u00e3o precisam ser<\/P>\r\n<P align=left>mencionados nas notas explicativas, pois j\u00e1 s\u00e3o apresentados<\/P>\r\n<P align=left>na demonstra\u00e7\u00e3o das muta\u00e7\u00f5es do patrim\u00f4nio<\/P>\r\n<P>l\u00edquido.<\/P><\/FONT>\r\nPode-se afirmar que est\u00e1(\u00e3o) correta(s) a(s) assertiva(s):","resposta":294491,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, apenas.","id":294490,"corpo":"<p align=justify>I, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":294491,"corpo":"<p align=justify>II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":294492,"corpo":"<p align=justify>III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":294493,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":294494,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54163,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/62321","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 incorreto afirmar que:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":94761,"hashId":"ee5ee7bd1eafd75f37c5afde26fcae28","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00e9 incorreto afirmar que:<\/p>","resposta":447693,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado","id":447692,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 institui\u00e7\u00e3o permanente, essencial \u00e0 fun\u00e7\u00e3o jurisdicional do Estado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tem a incumb\u00eancia de defender os interesses sociais e individuais dispon\u00edveis","id":447693,"corpo":"<p align=justify>Tem a incumb\u00eancia de defender os interesses sociais e individuais dispon\u00edveis<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9-lhe assegurada autonomia funcional, administrativa e financeira","id":447694,"corpo":"<p align=justify>\u00c9-lhe assegurada autonomia funcional, administrativa e financeira<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os seus membros possuem garantias de inamovibilidade, vitaliciedade e irredutibilidade de subs\u00eddio","id":447695,"corpo":"<p align=justify>Os seus membros possuem garantias de inamovibilidade, vitaliciedade e irredutibilidade de subs\u00eddio<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Est\u00e1 encarregado da defesa da ordem jur\u00eddica e do regime democr\u00e1tico","id":447696,"corpo":"<p align=justify>Est\u00e1 encarregado da defesa da ordem jur\u00eddica e do regime democr\u00e1tico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84030,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RN","pai":395469,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2947,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/94761","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Norte possui os seguintes Centros de Apoio Operacional, exceto:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":94766,"hashId":"f837f919e22bf1445f01fd9e51f57149","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Rio Grande do Norte possui os seguintes Centros de Apoio Operacional, exceto:<\/p>","resposta":447719,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa da Inf\u00e2ncia e da Juventude","id":447717,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa da Inf\u00e2ncia e da Juventude<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa do Consumidor e dos Direitos do Cidad\u00e3o","id":447718,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa do Consumidor e dos Direitos do Cidad\u00e3o<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Fam\u00edlia","id":447719,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Fam\u00edlia<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa do Patrim\u00f4nio P\u00fablico e de Combate \u00e0 Sonega\u00e7\u00e3o Fiscal","id":447720,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa do Patrim\u00f4nio P\u00fablico e de Combate \u00e0 Sonega\u00e7\u00e3o Fiscal<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa do Meio Ambiente e aos bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico","id":447721,"corpo":"<p align=justify>Centro de Apoio Operacional \u00e0s Promotorias de Defesa do Meio Ambiente e aos bens e direitos de valor art\u00edstico, est\u00e9tico, hist\u00f3rico, tur\u00edstico e paisag\u00edstico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84035,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE RN","pai":395469,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":2947,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-rn"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/94766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conduzir ve\u00edculo sem os documentos de porte obrigat\u00f3rio referidos no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u00e9:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":94787,"hashId":"a73fbeb8175fc33c4a898c8b70918ebb","enunciado":"<p align=justify>Conduzir ve\u00edculo sem os documentos de porte obrigat\u00f3rio referidos no C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro \u00e9:<\/p>","resposta":447823,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Um direito de todo condutor de ve\u00edculo","id":447822,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Um direito de todo condutor de ve\u00edculo<\/p><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito","id":447823,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Uma infra\u00e7\u00e3o de tr\u00e2nsito<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma recomenda\u00e7\u00e3o das Normas gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","id":447824,"corpo":"<p align=justify>Uma recomenda\u00e7\u00e3o das Normas gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Um princ\u00edpio b\u00e1sico da Dire\u00e7\u00e3o Defensiva ","id":447825,"corpo":"<p align=justify>Um princ\u00edpio b\u00e1sico da Dire\u00e7\u00e3o Defensiva <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal","id":447826,"corpo":"<p align=justify>Um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84057,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XV - Das Infra\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421883,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-xv-das-infracoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/94787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o Anexo I, do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro,estacionamento \u00e9:","provas":[{"id":3095,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista","id":117},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-motorista","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Motorista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":94790,"hashId":"e135460f9190810f90fa89b9d8b1bf45","enunciado":"<p align=justify>Segundo o Anexo I, do C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro,estacionamento \u00e9:<\/p>","resposta":447843,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A parada do ve\u00edculo na faixa de rolamento a esquerda do canteiro central","id":447842,"corpo":"<p align=justify>A parada do ve\u00edculo na faixa de rolamento a esquerda do canteiro central<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A imobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por tempo superior ao necess\u00e1rio para embarque ou desembarque de passageiros","id":447843,"corpo":"<p align=justify>A imobiliza\u00e7\u00e3o de ve\u00edculos por tempo superior ao necess\u00e1rio para embarque ou desembarque de passageiros<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Parar o ve\u00edculo em qualquer local da via p\u00fablica","id":447844,"corpo":"<p align=justify>Parar o ve\u00edculo em qualquer local da via p\u00fablica<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Parar no acostamento de rodovias","id":447845,"corpo":"<p align=justify>Parar no acostamento de rodovias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Imobilizar o ve\u00edculo, para efetuar carga e descarga de mercadorias ou opera\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria em \u00e1reas de estacionamento proibido","id":447846,"corpo":"<p align=justify>Imobilizar o ve\u00edculo, para efetuar carga e descarga de mercadorias ou opera\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria em \u00e1reas de estacionamento proibido<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84059,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"nome_clean":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Anexo I - Dos Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421893,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-anexo-i-dos-conceitos-e-definicoes"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/94790","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Toda noite \u00e9 escura, mas, no Texto I, o narrador utiliza a express\u00e3o \"meia-noite clara\". (l. 2). O que justifica o uso dessa express\u00e3o?","provas":[{"id":2663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"},{"id":2676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":71343,"hashId":"540fd276414f08a9a288527997ea005d","enunciado":"<p align=justify>Toda noite \u00e9 escura, mas, no Texto I, o narrador utiliza a\r\nexpress\u00e3o \"meia-noite clara\". (l. 2). O que justifica o uso\r\ndessa express\u00e3o?<\/p>","resposta":336894,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A singeleza do fato.","id":336892,"corpo":"A singeleza do fato.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A facilidade de locomover-se no escuro","id":336893,"corpo":"A facilidade de locomover-se no escuro","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A presen\u00e7a da lua","id":336894,"corpo":"A presen\u00e7a da lua","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conhecimento do lugar.","id":336895,"corpo":"O conhecimento do lugar.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os h\u00e1bitos religiosos e conceitos dos habitantes.","id":336896,"corpo":"Os h\u00e1bitos religiosos e conceitos dos habitantes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62611,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2676\/Imagens34.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71343","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tristeza da m\u00e3e justifica-se porque a crian\u00e7a","provas":[{"id":2663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"},{"id":2676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":71348,"hashId":"433b56fe9119eee5ba4f8da1e1d31fee","enunciado":"<p align=justify>A tristeza da m\u00e3e justifica-se porque a crian\u00e7a<\/p>","resposta":336919,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"apresentava uma defici\u00eancia f\u00edsica.","id":336916,"corpo":"apresentava uma defici\u00eancia f\u00edsica.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"era fisicamente diferente dos irm\u00e3os.","id":336917,"corpo":"era fisicamente diferente dos irm\u00e3os.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o apresentava condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia.","id":336918,"corpo":"n\u00e3o apresentava condi\u00e7\u00f5es de sobreviv\u00eancia.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fugia aos padr\u00f5es concebidos pela comunidade","id":336919,"corpo":"fugia aos padr\u00f5es concebidos pela comunidade","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fora rejeitada por todos na tribo","id":336920,"corpo":"fora rejeitada por todos na tribo","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62611,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2676\/Imagens34.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho destacado expressa a id\u00e9ia de modo.","provas":[{"id":2663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"},{"id":2676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":2121},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"},{"id":2699,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:19","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":71380,"hashId":"e7c9d33d6dd09f3113c28433a1eef5be","enunciado":"<p align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o em que o trecho destacado expressa a\r\nid\u00e9ia de modo.<\/p>","resposta":337074,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"...na taba duma tribo tupinamb\u00e1.\" (l. 1)","id":337070,"corpo":"\"...na taba duma tribo tupinamb\u00e1.\" (l. 1)","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\"...para as bandas do mar.\" (l. 7)","id":337071,"corpo":"\"...para as bandas do mar.\" (l. 7)","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\"...no mato escuro.\" (l. 10)","id":337072,"corpo":"\"...no mato escuro.\" (l. 10)","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\"...na nossa frente:\" (l. 12)","id":337073,"corpo":"\"...na nossa frente:\" (l. 12)","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\"...em sil\u00eancio.\" (l. 16)","id":337074,"corpo":"\"...em sil\u00eancio.\" (l. 16)","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62611,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2676\/Imagens34.gif>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71380","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao verem o mar, o grito foi de:","provas":[{"id":2663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":71410,"hashId":"85ec3e8c7069a9e6b1e73560a643c8a7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao verem o mar, o grito foi de:<\/p>","resposta":337213,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"alerta.","id":337210,"corpo":"<p>alerta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"decep\u00e7\u00e3o.","id":337211,"corpo":"<p>decep\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rebeldia.","id":337212,"corpo":"<p>rebeldia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"admira\u00e7\u00e3o.","id":337213,"corpo":"<p>admira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indiferen\u00e7a.","id":337214,"corpo":"<p>indiferen\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62688,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O mar s\u00f3 N\u00c3O despertava nos meninos","provas":[{"id":2663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":71424,"hashId":"113d4dae13539b9dba13c826060af42b","enunciado":"<P align=justify>O mar s\u00f3 <STRONG>N\u00c3O<\/STRONG> despertava nos meninos<\/P>","resposta":337294,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"curiosidade.","id":337290,"corpo":"curiosidade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"expectativa.","id":337291,"corpo":"expectativa.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deslumbramento.","id":337292,"corpo":"deslumbramento.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"felicidade.","id":337293,"corpo":"felicidade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preven\u00e7\u00e3o.","id":337294,"corpo":"preven\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62701,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71424","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"a mar\u00e9, que \u00e9 menor que o mar,\" (l. 5-6). A ora\u00e7\u00e3o destacada acima classifica-se como:","provas":[{"id":2663,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo","id":2080},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-tecnico-administrativo","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - T\u00e9cnico Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[],"id":71444,"hashId":"ee53f4fe36eba221a1c77eddf3dddeae","enunciado":"<P align=justify>\"a mar\u00e9, <STRONG>que \u00e9 menor que o mar<\/STRONG>,\" (l. 5-6). <\/P>\r\n<P align=justify>A ora\u00e7\u00e3o destacada acima classifica-se como:<\/P>","resposta":337394,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"subordinada adverbial causal","id":337392,"corpo":"subordinada adverbial causal","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva restritiva","id":337393,"corpo":"subordinada adjetiva restritiva","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordinada adjetiva explicativa","id":337394,"corpo":"subordinada adjetiva explicativa","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordinada substantiva apositiva.","id":337395,"corpo":"subordinada substantiva apositiva.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coordenada sind\u00e9tica explicativa","id":337396,"corpo":"coordenada sind\u00e9tica explicativa","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":62721,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/71444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2398,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-auditor","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":62360,"hashId":"9438fa1fc061da80832fb9f50398bb8e","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2398\/ScreenHunter_30.jpg><\/P>","resposta":294665,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"335,00 e 15,00","id":294661,"corpo":"<p align=justify>335,00 e 15,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"355,00 e 23,00","id":294662,"corpo":"<p align=justify>355,00 e 23,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"355,00 e 35,00","id":294663,"corpo":"<p align=justify>355,00 e 35,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"365,00 e 23,00","id":294664,"corpo":"<p align=justify>365,00 e 23,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"365,00 e 35,00","id":294665,"corpo":"<p align=justify>365,00 e 35,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":54194,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o do Resultado do Exerc\u00edcio (DRE)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4402,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-do-resultado-do-exercicio-dre"}],"slug":"contabilidade-geral\/62360","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No trecho &quot;Est\u00e1 fora do mercado e, portanto, do mundo civilizado.&quot; (l. 17-18), as classes gramaticais das palavras em negrito, respectivamente, s\u00e3o:","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59531,"hashId":"598075f837e7b954c90deb572cbcfd59","enunciado":"No trecho &quot;Est\u00e1 <b>fora<\/b> do mercado e, portanto, do mundo\r\n<b>civilizado<\/b>.&quot; (l. 17-18), as classes gramaticais das palavras\r\nem negrito, respectivamente, s\u00e3o:","resposta":281362,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"interjei\u00e7\u00e3o e substantivo.","id":281360,"corpo":"<p align=justify>interjei\u00e7\u00e3o e substantivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"verbo e pronome indefinido.","id":281361,"corpo":"<p align=justify>verbo e pronome indefinido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"adv\u00e9rbio e adjetivo.","id":281362,"corpo":"<p align=justify>adv\u00e9rbio e adjetivo.<\/p><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pronome demonstrativo e preposi\u00e7\u00e3o.","id":281363,"corpo":"<p align=justify>pronome demonstrativo e preposi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pronome possessivo e conjun\u00e7\u00e3o.","id":281364,"corpo":"<p align=justify>pronome possessivo e conjun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51652,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2293\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Adjetivos","oab":false,"nome":"Adjetivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403623,"slug":"lingua-portuguesa-adjetivos"},{"nome_clean":"Adv\u00e9rbios","oab":false,"nome":"Adv\u00e9rbios","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403624,"slug":"lingua-portuguesa-adverbios"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59531","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Identifique as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras ( V ) e falsas ( F ). ( ) O n\u00e3o comparecimento do reclamado e\/ou do reclamante na audi\u00eancia inaugural importar\u00e1 em revelia, al\u00e9m de confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato. ( ) As audi\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, salvo exce\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o p\u00fablicas e realizar-se-\u00e3o na sede do Ju\u00edzo ou Tribunal em dias \u00fateis previamente fixados, entre 8 (oito) e 18 (dezoito) horas, n\u00e3o podendo ultrapassar 5 (cinco) horas seguidas, salvo quando houver mat\u00e9ria urgente. ( ) Caso o Juiz da Vara do Trabalho em que tramita o processo n\u00e3o comparecer at\u00e9 15 (quinze) minutos ap\u00f3s a hora marcada para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, as partes poder\u00e3o retirar-se, devendo o ocorrido constar do livro de registro das audi\u00eancias. ( ) Aberta a audi\u00eancia inaugural, o Juiz do Trabalho propor\u00e1 a concilia\u00e7\u00e3o entre os litigantes. ( ) O Juiz do Trabalho propor\u00e1 a concilia\u00e7\u00e3o entre os litigantes, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o processual. Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta:","provas":[{"id":2274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-12-2005-fepese-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FEPESE - TRT 12 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":59543,"hashId":"f72c175e92d363c01e14a18af640deb6","enunciado":"<P align=justify>Identifique as proposi\u00e7\u00f5es verdadeiras ( V ) e falsas ( F ).<\/P>\r\n<P align=justify>( ) O n\u00e3o comparecimento do reclamado e\/ou do reclamante na audi\u00eancia inaugural importar\u00e1 em revelia, al\u00e9m de confiss\u00e3o quanto \u00e0 mat\u00e9ria de fato.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) As audi\u00eancias dos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a do Trabalho, salvo exce\u00e7\u00e3o, ser\u00e3o p\u00fablicas e realizar-se-\u00e3o na sede do Ju\u00edzo ou Tribunal em dias \u00fateis previamente fixados, entre 8 (oito) e 18 (dezoito) horas, n\u00e3o podendo ultrapassar 5 (cinco) horas seguidas, salvo quando houver mat\u00e9ria urgente.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Caso o Juiz da Vara do Trabalho em que tramita o processo n\u00e3o comparecer at\u00e9 15 (quinze) minutos ap\u00f3s a hora marcada para a realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia, as partes poder\u00e3o retirar-se, devendo o ocorrido constar do livro de registro das audi\u00eancias.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Aberta a audi\u00eancia inaugural, o Juiz do Trabalho propor\u00e1 a concilia\u00e7\u00e3o entre os litigantes.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) O Juiz do Trabalho propor\u00e1 a concilia\u00e7\u00e3o entre os litigantes, ap\u00f3s o t\u00e9rmino da instru\u00e7\u00e3o processual.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a seq\u00fc\u00eancia correta:<\/P>","resposta":281423,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, F, F, V.","id":281420,"corpo":"<p align=justify>V, V, F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":281421,"corpo":"<p align=justify>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F, V, V.","id":281422,"corpo":"<p align=justify>V, F, F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, V.","id":281423,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F, V, V, V, F.","id":281424,"corpo":"<p align=justify>F, V, V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51711,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Processo do Trabalho","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406810,"slug":"direito-processual-do-trabalho-teoria-geral-do-processo-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/59543","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Indique a frase que, de acordo com a norma culta, apresenta o uso correto do pronome pessoal obl\u00edquo.","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59548,"hashId":"3dc376c4560a589d2f1beb41a620f4ee","enunciado":"<p align=justify>Indique a frase que, de acordo com a norma culta, apresenta\r\no uso correto do pronome pessoal obl\u00edquo.<\/p>","resposta":281435,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vou ver-me livre daquilo em breve.","id":281435,"corpo":"<p align=justify>Vou ver-me livre daquilo em breve.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aqueles que re\u00fanem-se no local.","id":281436,"corpo":"<p align=justify>Aqueles que re\u00fanem-se no local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esse trabalho n\u00e3o \u00e9 para mim fazer.","id":281437,"corpo":"<p align=justify>Esse trabalho n\u00e3o \u00e9 para mim fazer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Me deixe falar com ela, por favor.","id":281438,"corpo":"<p align=justify>Me deixe falar com ela, por favor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Cumprimentou os presentes, se retirando.","id":281439,"corpo":"<p align=justify>Cumprimentou os presentes, se retirando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","oab":false,"nome":"Coloca\u00e7\u00e3o Pronominal","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403650,"slug":"lingua-portuguesa-colocacao-pronominal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Controle e Planejamento s\u00e3o as finalidades do uso das informa\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis. Controle pode ser conceituado como o(a):","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59562,"hashId":"320b9518fddfc486fa9a6b80293194ec","enunciado":"Controle e Planejamento s\u00e3o as finalidades do uso das informa\u00e7\u00f5es\r\ncont\u00e1beis. Controle pode ser conceituado como o(a):","resposta":281509,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"resultado que se espera obter das a\u00e7\u00f5es realizadas com base em um plano pr\u00e9-estabelecido cuja finalidade \u00e9 a obten\u00e7\u00e3o de lucratividade na atividade econ\u00f4mica","id":281507,"corpo":"<p align=justify>resultado que se espera obter das a\u00e7\u00f5es realizadas com\r\nbase em um plano pr\u00e9-estabelecido cuja finalidade \u00e9 a\r\nobten\u00e7\u00e3o de lucratividade na atividade econ\u00f4mica<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processo de decidir que curso de a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser tomado para o futuro e o impacto que esses planos ter\u00e3o sobre a organiza\u00e7\u00e3o.","id":281508,"corpo":"<p align=justify>processo de decidir que curso de a\u00e7\u00e3o dever\u00e1 ser tomado\r\npara o futuro e o impacto que esses planos ter\u00e3o\r\nsobre a organiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"processo pelo qual a alta administra\u00e7\u00e3o se certifica, na medida do poss\u00edvel, de que a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 agindo de conformidade com os planos e pol\u00edticas tra\u00e7adas.","id":281509,"corpo":"<p align=justify>processo pelo qual a alta administra\u00e7\u00e3o se certifica, na\r\nmedida do poss\u00edvel, de que a organiza\u00e7\u00e3o est\u00e1 agindo\r\nde conformidade com os planos e pol\u00edticas tra\u00e7adas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividade de analisar os resultados obtidos comparativamente com o que foi planejado, visando a determinar o resultado operacional do exerc\u00edcio.","id":281510,"corpo":"<p align=justify>atividade de analisar os resultados obtidos comparativamente\r\ncom o que foi planejado, visando a determinar o\r\nresultado operacional do exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"forma pela qual se verifica se os resultados obtidos est\u00e3o seguindo exatamente o que foi planejado, estabelecendo, por conseguinte, meios de garantir que os planos originais sejam rigorosamente seguidos.","id":281511,"corpo":"<p align=justify>forma pela qual se verifica se os resultados obtidos\r\nest\u00e3o seguindo exatamente o que foi planejado, estabelecendo,\r\npor conseguinte, meios de garantir que os\r\nplanos originais sejam rigorosamente seguidos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/59562","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na contabilidade, conta \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada a elementos patrimoniais de caracter\u00edsticas semelhantes. Ent\u00e3o, o conjunto formado por cadeiras, mesas, m\u00e1quinas de escrever, m\u00e1quinas de somar e outros itens semelhantes deve ser registrado na conta:","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59574,"hashId":"f891be2aaddd03672ddec24d5f9c1f47","enunciado":"<p align=justify>Na contabilidade, conta \u00e9 a denomina\u00e7\u00e3o dada a elementos\r\npatrimoniais de caracter\u00edsticas semelhantes. Ent\u00e3o, o\r\nconjunto formado por cadeiras, mesas, m\u00e1quinas de escrever,\r\nm\u00e1quinas de somar e outros itens semelhantes deve\r\nser registrado na conta:<\/p>","resposta":281572,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"M\u00e1quinas e Equipamentos.","id":281569,"corpo":"<p align=justify>M\u00e1quinas e Equipamentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Materiais de Escrit\u00f3rio.","id":281570,"corpo":"<p align=justify>Materiais de Escrit\u00f3rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Equipamentos da Administra\u00e7\u00e3o.","id":281571,"corpo":"<p align=justify>Equipamentos da Administra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"M\u00f3veis e Utens\u00edlios.","id":281572,"corpo":"<p align=justify>M\u00f3veis e Utens\u00edlios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"T\u00edtulos Mobili\u00e1rios","id":281573,"corpo":"<p align=justify>T\u00edtulos Mobili\u00e1rios<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51743,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"}],"slug":"contabilidade-geral\/59574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Ind\u00fastria Delta possui uma capacidade m\u00e1xima instalada de 200.000 unidades. Trabalhando nesta capacidade, num determinado per\u00edodo, apresentou um custo total (fixo + vari\u00e1vel) de R$ 1.000.000,00, sendo o custo fixo total de R$ 200.000,00. O pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda \u00e9 de R$ 6,00. Com quantas unidades a Delta apresenta um ponto de equil\u00edbrio cont\u00e1bil (PEC)?","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59671,"hashId":"abb650447317b79ccacf6d066b400adb","enunciado":"<p align=justify>A Ind\u00fastria Delta possui uma capacidade m\u00e1xima instalada\r\nde 200.000 unidades. Trabalhando nesta capacidade, num\r\ndeterminado per\u00edodo, apresentou um custo total (fixo +\r\nvari\u00e1vel) de R$ 1.000.000,00, sendo o custo fixo total de\r\nR$ 200.000,00. O pre\u00e7o unit\u00e1rio de venda \u00e9 de R$ 6,00.\r\nCom quantas unidades a Delta apresenta um ponto de\r\nequil\u00edbrio cont\u00e1bil (PEC)?<\/p>","resposta":282032,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10.000","id":282031,"corpo":"<p align=justify>10.000<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"100.000","id":282032,"corpo":"<p align=justify>100.000<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"150.000","id":282033,"corpo":"<p align=justify>150.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"200.000","id":282034,"corpo":"<p align=justify>200.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"250.000","id":282035,"corpo":"<p align=justify>250.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Ponto de Equil\u00edbrio","oab":false,"nome":"Ponto de Equil\u00edbrio","pai":416696,"assunto_raiz":4460,"materia":false,"id":3957,"slug":"contabilidade-de-custos-ponto-de-equilibrio"},{"nome_clean":"Contabilidade de Custos","oab":false,"nome":"Contabilidade de Custos","pai":null,"assunto_raiz":4460,"materia":true,"id":4460,"slug":"contabilidade-de-custos"}],"slug":"contabilidade-de-custos\/59671","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no Decreto n\u00ba 76.322\/75, a alternativa INCOMPLETA \u00e9: ","provas":[{"id":2300,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Guarda Municipal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":59686,"hashId":"2d11ed981cdfbbc3f8b036f9ab303829","enunciado":"<p align=justify>\r\nCom base no Decreto n\u00ba 76.322\/75, a alternativa INCOMPLETA \u00e9:\r\n\r\n<\/p>","resposta":282098,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transgress\u00e3o disciplinar \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao dever militar, e como tal classificada nos termos do decreto em quest\u00e3o","id":282098,"corpo":"<p align=justify>Transgress\u00e3o disciplinar \u00e9 toda a\u00e7\u00e3o contr\u00e1ria ao dever militar, e como tal classificada nos termos do decreto em quest\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A transgress\u00e3o disciplinar ser\u00e1 apreciada para efeito de puni\u00e7\u00e3o, quando da absolvi\u00e7\u00e3o ou da rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia da Justi\u00e7a","id":282099,"corpo":"<p align=justify>A transgress\u00e3o disciplinar ser\u00e1 apreciada para efeito de puni\u00e7\u00e3o, quando da absolvi\u00e7\u00e3o ou da rejei\u00e7\u00e3o da den\u00fancia da Justi\u00e7a<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No concurso de crime militar e transgress\u00e3o disciplinar, ambos de id\u00eantica natureza, ser\u00e1 aplicada somente a penalidade relativa ao crime","id":282100,"corpo":"<p align=justify>No concurso de crime militar e transgress\u00e3o disciplinar, ambos de id\u00eantica natureza, ser\u00e1 aplicada somente a penalidade relativa ao crime<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transgress\u00e3o disciplinar distingue-se do crime militar, que \u00e9 ofensa mais grave a esse mesmo dever, segundo o preceituado na legisla\u00e7\u00e3o penal militar","id":282101,"corpo":"<p align=justify>Transgress\u00e3o disciplinar distingue-se do crime militar, que \u00e9 ofensa mais grave a esse mesmo dever, segundo o preceituado na legisla\u00e7\u00e3o penal militar<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 76.322\/1975 - Aprova o Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER)","oab":true,"nome":"Decreto 76.322\/1975 - Aprova o Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394618,"slug":"legislacao-federal-decreto-76-322-1975-aprova-o-regulamento-disciplinar-da-aeronautica-rdaer"}],"slug":"legislacao-federal\/59686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os dados, em reais, abaixo.A empresa que apresentou o maior \u00edndice de imobiliza\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio L\u00edquido e, conseq\u00fcentemente, o maior comprometimento do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, foi a: ","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59693,"hashId":"01507b002f87105d823c0103d6daebf9","enunciado":"<p align=justify>Considere os dados, em reais, abaixo.<p align=justify>A empresa que apresentou o maior \u00edndice de imobiliza\u00e7\u00e3o\r\ndo Patrim\u00f4nio L\u00edquido e, conseq\u00fcentemente, o maior\r\ncomprometimento do Patrim\u00f4nio L\u00edquido, foi a:\r\n<\/p>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2293\/ScreenHunter_11.jpg><\/P>\r\n","resposta":282140,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alfa.","id":282140,"corpo":"<p align=justify>Alfa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Beta.","id":282141,"corpo":"<p align=justify>Beta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Gama.","id":282142,"corpo":"<p align=justify>Gama.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Delta.","id":282143,"corpo":"<p align=justify>Delta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00d4mega.","id":282144,"corpo":"<p align=justify>\u00d4mega.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/59693","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o, normalmente, abertos por Decreto do Poder Executivo, mas dependem de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, EXCETO um que, pela sua pr\u00f3pria natureza, tem invertida sua situa\u00e7\u00e3o: \u00e9 aberto por medida provis\u00f3ria do Poder Executivo e submetido ao Congresso Nacional que, estando em recesso, \u00e9 convocado extraordinariamente. Possuem esta caracter\u00edstica os cr\u00e9ditos adicionais:","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59706,"hashId":"dce823a9c3cb87aecd5cebc839f55b22","enunciado":"<p align=justify>Os cr\u00e9ditos adicionais s\u00e3o, normalmente, abertos por\r\nDecreto do Poder Executivo, mas dependem de pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do Poder Legislativo, EXCETO um que, pela\r\nsua pr\u00f3pria natureza, tem invertida sua situa\u00e7\u00e3o: \u00e9 aberto\r\npor medida provis\u00f3ria do Poder Executivo e submetido ao\r\nCongresso Nacional que, estando em recesso, \u00e9 convocado\r\nextraordinariamente.\r\nPossuem esta caracter\u00edstica os cr\u00e9ditos adicionais:<\/p>","resposta":282198,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios.","id":282198,"corpo":"<p align=justify>extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"suplementares.","id":282199,"corpo":"<p align=justify>suplementares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"emergenciais.","id":282200,"corpo":"<p align=justify>emergenciais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"para conting\u00eancias","id":282201,"corpo":"<p align=justify>para conting\u00eancias<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"especiais.","id":282202,"corpo":"<p align=justify>especiais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51848,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Adicionais e ordin\u00e1rios","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405641,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-adicionais-e-ordinarios"},{"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Extraordin\u00e1rios","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411816,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-extraordinarios"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/59706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 76.322\/75, a puni\u00e7\u00e3o disciplinar para oficiais refor-mados e da reserva que N\u00c3O se aplica ao oficial da ativa \u00e9:","provas":[{"id":2300,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Guarda Municipal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":59718,"hashId":"506d77ad54410d06dbf59846101b30eb","enunciado":"<P align=justify>Com base no Decreto n\u00ba 76.322\/75, a puni\u00e7\u00e3o disciplinar para oficiais refor-mados e da reserva que<STRONG> N\u00c3O<\/STRONG> se aplica ao oficial da ativa \u00e9:<\/P>","resposta":282244,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pris\u00e3o","id":282241,"corpo":"pris\u00e3o","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o","id":282242,"corpo":"deten\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"repreens\u00e3o","id":282243,"corpo":"repreens\u00e3o","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o do uso de uniforme","id":282244,"corpo":"proibi\u00e7\u00e3o do uso de uniforme","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51859,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 76.322\/1975 - Aprova o Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER)","oab":true,"nome":"Decreto 76.322\/1975 - Aprova o Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394618,"slug":"legislacao-federal-decreto-76-322-1975-aprova-o-regulamento-disciplinar-da-aeronautica-rdaer"}],"slug":"legislacao-federal\/59718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma das situa\u00e7\u00f5es que levam o auditor a n\u00e3o emitir o parecer limpo (padr\u00e3o) \u00e9 a exist\u00eancia de limite no escopo do exame. Este limite significa que:","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59722,"hashId":"59c2819fef412017404e48bfb8c4a89f","enunciado":"<p align=justify>Uma das situa\u00e7\u00f5es que levam o auditor a n\u00e3o emitir o\r\nparecer limpo (padr\u00e3o) \u00e9 a exist\u00eancia de limite no escopo\r\ndo exame. Este limite significa que:<\/p>","resposta":282274,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o auditor n\u00e3o conseguiu procedimentos usuais de auditoria no sentido de constatar a veracidade das informa\u00e7\u00f5es contidas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.","id":282274,"corpo":"<p align=justify>o auditor n\u00e3o conseguiu procedimentos usuais de\r\nauditoria no sentido de constatar a veracidade das\r\ninforma\u00e7\u00f5es contidas nas demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os princ\u00edpios cont\u00e1beis n\u00e3o foram aplicados com uniformidade, havendo interpreta\u00e7\u00f5es equivocadas de sua aplica\u00e7\u00e3o.","id":282275,"corpo":"<p align=justify>os princ\u00edpios cont\u00e1beis n\u00e3o foram aplicados com uniformidade,\r\nhavendo interpreta\u00e7\u00f5es equivocadas de sua\r\naplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do ano anterior foram examinadas por outros auditores independentes, limitando o alcance dos testes realizados pelos auditores que est\u00e3o realizando o exame no exerc\u00edcio atual.","id":282276,"corpo":"<p align=justify>as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis do ano anterior foram examinadas\r\npor outros auditores independentes, limitando\r\no alcance dos testes realizados pelos auditores que\r\nest\u00e3o realizando o exame no exerc\u00edcio atual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o representam adequadamente a posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e o resultado das opera\u00e7\u00f5es em virtude de inconsist\u00eancia nos testes de observ\u00e2ncia.","id":282277,"corpo":"<p align=justify>as demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis n\u00e3o representam adequadamente\r\na posi\u00e7\u00e3o patrimonial e financeira e o resultado\r\ndas opera\u00e7\u00f5es em virtude de inconsist\u00eancia nos testes\r\nde observ\u00e2ncia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"parte das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foi auditada por outros auditores independentes, n\u00e3o havendo acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es por parte dos auditores que est\u00e3o realizando o exame agora.","id":282278,"corpo":"<p align=justify>parte das demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis foi auditada por\r\noutros auditores independentes, n\u00e3o havendo acesso\r\n\u00e0s informa\u00e7\u00f5es por parte dos auditores que est\u00e3o\r\nrealizando o exame agora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51863,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"},{"nome_clean":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","oab":false,"nome":"Documenta\u00e7\u00e3o de Auditoria","pai":416995,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4677,"slug":"auditoria-documentacao-de-auditoria"}],"slug":"auditoria\/59722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 76.322\/75, a exclus\u00e3o a bem da disciplina \u00e9 uma modalidade de puni\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a:","provas":[{"id":2300,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Guarda Municipal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31}],"areas":[],"id":59723,"hashId":"ffaf1475cb9280733cc8152d1ea4d9e3","enunciado":"<p align=justify>Com base no Decreto n\u00ba 76.322\/75, a exclus\u00e3o a bem da disciplina \u00e9 uma modalidade de puni\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel a:<\/p>","resposta":282267,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pra\u00e7as sem estabilidade assegurada","id":282265,"corpo":"pra\u00e7as sem estabilidade assegurada","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"quaisquer integrantes da corpora\u00e7\u00e3o","id":282266,"corpo":"quaisquer integrantes da corpora\u00e7\u00e3o","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aspirante-a-oficial, pra\u00e7as com estabilidade assegurada, cadetes, alunos das demais escolas de forma\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o","id":282267,"corpo":"<p align=justify>aspirante-a-oficial, pra\u00e7as com estabilidade assegurada, cadetes, alunos das demais escolas de forma\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"oficial da ativa, aspirante-a-oficial, pra\u00e7as com estabilidade assegurada, cadetes, alunos das demais escolas de forma\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o","id":282268,"corpo":"<p align=justify>oficial da ativa, aspirante-a-oficial, pra\u00e7as com estabilidade assegurada, cadetes, alunos das demais escolas de forma\u00e7\u00e3o e prepara\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51864,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Decreto 76.322\/1975 - Aprova o Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER)","oab":true,"nome":"Decreto 76.322\/1975 - Aprova o Regulamento Disciplinar da Aeron\u00e1utica (RDAER)","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394618,"slug":"legislacao-federal-decreto-76-322-1975-aprova-o-regulamento-disciplinar-da-aeronautica-rdaer"}],"slug":"legislacao-federal\/59723","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os engenheiros que trabalham na \u00e1rea de custos e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o referem-se freq\u00fcentemente ao CUB. Qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do CUB \u00e9 falsa?","provas":[{"id":1751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-engenheiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:20","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":43408,"hashId":"d38e2c7ac7099dcec2aadb1266ea4588","enunciado":"<p align=justify>Os engenheiros que trabalham na \u00e1rea de custos e or\u00e7amenta\u00e7\u00e3o referem-se freq\u00fcentemente ao CUB. Qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo a respeito do CUB \u00e9 <strong>falsa<\/strong>?<\/p>","resposta":206275,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O CUB refere-se a um dos diversos projetos-padr\u00e3o estabelecidos pela NB 140.","id":206274,"corpo":"<p align=justify>O CUB refere-se a um dos diversos projetos-padr\u00e3o\r\nestabelecidos pela NB 140.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O CUB \u00e9 determinado, de comum acordo, pelos bancos que financiam constru\u00e7\u00f5es e tem o mesmo valor em todo territ\u00f3rio nacional.","id":206275,"corpo":"<p align=justify>O CUB \u00e9 determinado, de comum acordo, pelos\r\nbancos que financiam constru\u00e7\u00f5es e tem o\r\nmesmo valor em todo territ\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c1reas com padr\u00e3o de acabamento diferente do padr\u00e3o de acabamento do CUB escolhido devem ser transformadas em \u00e1reas equivalentes, antes de aplicar o o CUB escolhido.","id":206276,"corpo":"<p align=justify>\u00c1reas com padr\u00e3o de acabamento diferente\r\ndo padr\u00e3o de acabamento do CUB escolhido\r\ndevem ser transformadas em \u00e1reas equivalentes,\r\nantes de aplicar o o CUB escolhido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O CUB \u00e9 determinado pelos Sindicatos Estaduais da Constru\u00e7\u00e3o Civil.","id":206277,"corpo":"<p align=justify>O CUB \u00e9 determinado pelos Sindicatos Estaduais\r\nda Constru\u00e7\u00e3o Civil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento e Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":6,"assunto_raiz":6,"materia":false,"id":398824,"slug":"arquitetura-orcamento-e-fiscalizacao"}],"slug":"arquitetura\/43408","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a lei n. 101 de 04\/05\/2000, conhecida tamb\u00e9m como lei da responsabilidade fi scal, qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 falsa?","provas":[{"id":1751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-engenheiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":43414,"hashId":"e774d681580e15547658bfa6b4171184","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a lei n. 101 de 04\/05\/2000, conhecida tamb\u00e9m como lei da responsabilidade fi scal, qual das afirma\u00e7\u00f5es abaixo \u00e9 <strong>falsa<\/strong>?<\/p>","resposta":206298,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As disposi\u00e7\u00f5es da lei se estendem somente ao poder executivo dos estados e munic\u00edpios.","id":206298,"corpo":"<p align=justify>As disposi\u00e7\u00f5es da lei se estendem somente ao\r\npoder executivo dos estados e munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"At\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos, o poder executivo estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o fi nanceira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o mensal de desembolso.","id":206299,"corpo":"<p align=justify>At\u00e9 trinta dias ap\u00f3s a publica\u00e7\u00e3o dos or\u00e7amentos,\r\no poder executivo estabelecer\u00e1 a programa\u00e7\u00e3o\r\nfi nanceira e o cronograma de execu\u00e7\u00e3o\r\nmensal de desembolso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pela lei, tanto os munic\u00edpios, quanto os estados devem limitar sua despesa total com pessoal em 60% da receita corrente l\u00edquida.","id":206300,"corpo":"<p align=justify>Pela lei, tanto os munic\u00edpios, quanto os estados\r\ndevem limitar sua despesa total com pessoal em\r\n60% da receita corrente l\u00edquida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 vedado ao titular de Poder, nos dois \u00faltimos quadrimestres do seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00f5es de despesa que n\u00e3o possam ser cumpridas integralmente dentro dele, ou que tenham parcelas a serem pagas no exerc\u00edcio seguinte, sem que haja sufi ciente disponibilidade de caixa para este efeito.","id":206301,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 vedado ao titular de Poder, nos dois \u00faltimos quadrimestres\r\ndo seu mandato, contrair obriga\u00e7\u00f5es\r\nde despesa que n\u00e3o possam ser cumpridas integralmente\r\ndentro dele, ou que tenham parcelas a\r\nserem pagas no exerc\u00edcio seguinte, sem que haja\r\nsufi ciente disponibilidade de caixa para este efeito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37823,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405660,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":405660,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411944,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-abrangencia"},{"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":405665,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412000,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-na-lrf"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":411952,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":412007,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e altera\u00e7\u00f5es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF)","pai":null,"assunto_raiz":424258,"materia":true,"id":424258,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","oab":false,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (Art. 1\u00ba e Art. 2\u00ba)","pai":424258,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424268,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-disposicoes-preliminares-art-1o-e-art-2o"},{"nome_clean":"Abrang\u00eancia","oab":false,"nome":"Abrang\u00eancia","pai":424268,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424271,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-abrangencia"},{"nome_clean":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","oab":false,"nome":"Programa\u00e7\u00e3o Financeira e Cronograma de Execu\u00e7\u00e3o Mensal de Desembolso","pai":424289,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424290,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-programacao-financeira-e-cronograma-de-execucao-mensal-de-desembolso"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":424300,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424302,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-limites"},{"nome_clean":"Restos a Pagar na LRF","oab":false,"nome":"Restos a Pagar na LRF","pai":424315,"assunto_raiz":424258,"materia":false,"id":424337,"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf-restos-a-pagar-na-lrf"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"lei-complementar-no-101-2000-e-alteracoes-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf\/43414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo uma \u00e1rea de 50 m \u00d7 30 m que se pretende aterrar em 50 cm, opta-se por escavar pr\u00f3ximo um buraco de 30 m \u00d7 30 m para uma futura piscina. Antes de iniciar a escava\u00e7\u00e3o do buraco, quadriculou-se e piqueteou- se a \u00e1rea, conforme a figura abaixo e nivelou-se cada v\u00e9rtice da malha criada. Sabendo que se escavar\u00e1 at\u00e9 a cota 10 000, podemos afirmar: ","provas":[{"id":1751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-engenheiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":43426,"hashId":"7fcf0769eafc007e644b739fd6fdda5a","enunciado":"<P align=justify>Tendo uma \u00e1rea de 50 m \u00d7 30 m que se pretende aterrar em 50 cm, opta-se por escavar pr\u00f3ximo um buraco de 30 m \u00d7 30 m para uma futura piscina. Antes de iniciar a escava\u00e7\u00e3o do buraco, quadriculou-se e piqueteou- se a \u00e1rea, conforme a figura abaixo e nivelou-se cada v\u00e9rtice da malha criada. <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1751\/57.GIF><\/P>\r\n<P align=justify>Sabendo que se escavar\u00e1 at\u00e9 a cota 10 000, podemos <STRONG>afirmar<\/STRONG>:<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P> <\/P>","resposta":206348,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Volume escavado &gt; volume de aterro.","id":206348,"corpo":"<p align=justify>Volume escavado &gt; volume de aterro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Volume escavado = volume de aterro.","id":206349,"corpo":"<p align=justify>Volume escavado = volume de aterro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Volume escavado &lt; volume de aterro.","id":206350,"corpo":"<p align=justify>Volume escavado &lt; volume de aterro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Faltam dados para determinar os volumes.","id":206351,"corpo":"<p align=justify>Faltam dados para determinar os volumes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37835,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Mec\u00e2nica dos Solos","oab":false,"nome":"Mec\u00e2nica dos Solos","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399411,"slug":"engenharia-civil-mecanica-dos-solos"}],"slug":"engenharia-civil\/43426","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi constru\u00eddo um complexo comercial, onde existe um sistema de esgoto composto por um tanque s\u00e9ptico e dois sumidouros, que atende um restaurante que serve 120 refei\u00e7\u00f5es por dia e um setor administrativo com 30 funcion\u00e1rios. Ainda lhe informam que o sistema de esgoto n\u00e3o funciona desde a inaugura\u00e7\u00e3o e lhe fornecem os seguintes dados do sistema: O tanque s\u00e9ptico \u00e9 de c\u00e2mara \u00fanica e tem volume \u00fatil de 3,00 m\u00b3. Os sumidouros t\u00eam base retangular de 3,00 m x 1,00 m e altura de 1,50 m Dados e informa\u00e7\u00f5es adicionais: O terreno tem um coeficiente de infi ltra\u00e7\u00e3o igual a 75 litros\/m\u00b2\/dia Tabela: contribui\u00e7\u00e3o de esgoto e lodo fresco por tipo de ocupa\u00e7\u00e3o F\u00f3rmulas: V = volume \u00fatil (litros) N = n\u00famero de contribuintes C = contribui\u00e7\u00e3o de despejo por entidade por dia (Litros \/pessoa ou litros\/refei\u00e7\u00e3o) T = per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o (dias) K = taxa de acumula\u00e7\u00e3o de lodo digerido em fun\u00e7\u00e3o da temperatura e tempo de acumula\u00e7\u00e3o (adotar K = 65) Lf = contribui\u00e7\u00e3o de lodo fresco por entidade por dia (litros\/pessoa ou litros\/refei\u00e7\u00e3o) A = \u00e1rea de infi ltra\u00e7\u00e3o (m2) Vc = N \u00d7 C = volume de contribui\u00e7\u00e3o (litros\/dia) I = coeficiente de infiltra\u00e7\u00e3o (Litros\/m2 x dia) Qual das alternativas abaixo resolver\u00e1 o problema de maneira mais econ\u00f4mica?","provas":[{"id":1751,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-engenheiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":43428,"hashId":"1f924b69f20ce2d59dd8a95d302b93d8","enunciado":"<P align=justify>Foi constru\u00eddo um complexo comercial, onde existe um sistema de esgoto composto por um tanque s\u00e9ptico e dois sumidouros, que atende um restaurante que serve 120 refei\u00e7\u00f5es por dia e um setor administrativo com 30 funcion\u00e1rios. Ainda lhe informam que o sistema de esgoto n\u00e3o funciona desde a inaugura\u00e7\u00e3o e lhe fornecem os seguintes dados do sistema: <\/P>\r\n<UL>\r\n<LI>\r\n<DIV align=justify>O tanque s\u00e9ptico \u00e9 de c\u00e2mara \u00fanica e tem volume \u00fatil de 3,00 m\u00b3. <\/DIV><\/LI>\r\n<LI>\r\n<DIV align=justify>Os sumidouros t\u00eam base retangular de 3,00 m x 1,00 m e altura de 1,50 m <\/DIV><\/LI><\/UL>\r\n<P align=justify><STRONG>Dados e informa\u00e7\u00f5es adicionais:<\/STRONG> <\/P>\r\n<UL>\r\n<LI>\r\n<DIV align=justify>O terreno tem um coeficiente de infi ltra\u00e7\u00e3o igual a 75 litros\/m\u00b2\/dia <\/DIV><\/LI><\/UL>\r\n<P align=justify><STRONG>Tabela<\/STRONG>: contribui\u00e7\u00e3o de esgoto e lodo fresco por tipo de ocupa\u00e7\u00e3o<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1751\/Imagem_115.gif><\/P>\r\n<P align=justify><STRONG>F\u00f3rmulas<\/STRONG>: <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1751\/Imagem_116.gif><\/P>\r\n<P align=justify>V = volume \u00fatil (litros) <\/P>\r\n<P align=justify>N = n\u00famero de contribuintes <\/P>\r\n<P align=justify>C = contribui\u00e7\u00e3o de despejo por entidade por dia (Litros \/pessoa ou litros\/refei\u00e7\u00e3o) <\/P>\r\n<P align=justify>T = per\u00edodo de deten\u00e7\u00e3o (dias) <\/P>\r\n<P align=justify>K = taxa de acumula\u00e7\u00e3o de lodo digerido em fun\u00e7\u00e3o da temperatura e tempo de acumula\u00e7\u00e3o (adotar K = 65) <\/P>\r\n<P align=justify>Lf = contribui\u00e7\u00e3o de lodo fresco por entidade por dia (litros\/pessoa ou litros\/refei\u00e7\u00e3o) <\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1751\/Imagem_117.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A = \u00e1rea de infi ltra\u00e7\u00e3o (m2) <\/P>\r\n<P align=justify>Vc = N \u00d7 C = volume de contribui\u00e7\u00e3o (litros\/dia) <\/P>\r\n<P align=justify>I = coeficiente de infiltra\u00e7\u00e3o (Litros\/m2 x dia) <\/P>\r\n<P align=justify>Qual das alternativas abaixo resolver\u00e1 o problema de maneira mais econ\u00f4mica?<\/P>","resposta":206357,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" Aumentar o volume da fossa para 6 m3.","id":206356,"corpo":"<\/p>\r\n<p align=justify>Aumentar o volume da fossa para 6 m<sup>3<\/sup>.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o volume da fossa para 6 m3 e construir mais dois sumidouros iguais aos existentes.","id":206357,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o volume da fossa para 6 m<sup>3<\/sup> e construir mais dois sumidouros iguais aos existentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Construir mais dois sumidouros iguais aos existentes.","id":206358,"corpo":"<p align=justify>Construir mais dois sumidouros iguais aos existentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Substituir os sumidouros por um filtro anaer\u00f3bico.","id":206359,"corpo":"<p align=justify>Substituir os sumidouros por um filtro anaer\u00f3bico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37837,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/43428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a taxa mensal equivalente a 19% ao ano e assinale abaixo a \u00fanica a alternativa correta.","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43468,"hashId":"b1a934931b2ed33895c5f665c06b31e5","enunciado":"<P align=justify>Calcule a taxa mensal equivalente a 19% ao ano e assinale abaixo a \u00fanica a alternativa <STRONG>correta.<\/STRONG><\/P>","resposta":206550,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1,04% ao m\u00eas","id":206549,"corpo":"<p align=justify>1,04% ao m\u00eas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1,46% ao m\u00eas","id":206550,"corpo":"<p align=justify>1,46% ao m\u00eas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,64% ao m\u00eas","id":206551,"corpo":"<p align=justify>1,64% ao m\u00eas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,84% ao m\u00eas","id":206552,"corpo":"<p align=justify>1,84% ao m\u00eas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,94% ao m\u00eas","id":206553,"corpo":"<p align=justify>1,94% ao m\u00eas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37877,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/43468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o verdadeira.","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43486,"hashId":"24d1fd8135c80651a0ee284e2938a2dd","enunciado":"<P align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o <STRONG>verdadeira.<\/STRONG><\/P>","resposta":206644,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de planejamento em Santa Catarina remonta ao governo do Sr. Celso Ramos, quando surgiu o Plano de Metas do Governo - PLAMEG, que \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento governamental e do planejamento da economia em nosso Estado.","id":206643,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de\r\nplanejamento em Santa Catarina remonta ao\r\ngoverno do Sr. Celso Ramos, quando surgiu\r\no Plano de Metas do Governo - PLAMEG, que\r\n\u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento\r\ngovernamental e do planejamento da economia\r\nem nosso Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de planejamento em Santa Catarina remonta ao governo do Sr. Irineu Bornhausen, quando foi concebido o Plano de Obras e Equipamentos (POE), que \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento governamental e do planejamento da economia em nosso Estado.","id":206644,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de\r\nplanejamento em Santa Catarina remonta ao\r\ngoverno do Sr. Irineu Bornhausen, quando foi\r\nconcebido o Plano de Obras e Equipamentos\r\n(POE), que \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento\r\ngovernamental e do planejamento\r\nda economia em nosso Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de planejamento em Santa Catarina remonta ao governo do Sr. Colombo Machado Salles, quando foi concebido um documento chamado A\u00e7\u00e3o Catarinense de Desenvolvimento, que \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento governamental e do planejamento da economia em nosso Estado.","id":206645,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de\r\nplanejamento em Santa Catarina remonta\r\nao governo do Sr. Colombo Machado Salles,\r\nquando foi concebido um documento chamado\r\nA\u00e7\u00e3o Catarinense de Desenvolvimento,\r\nque \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento\r\ngovernamental e do planejamento da\r\neconomia em nosso Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria do planejamento e da t\u00e9cnica de planejamento em Santa Catarina remonta ao primeiro governo do Sr. Antonio Carlos Konder Reis, quando surgiu o Plano &quot;Encurtando Dist\u00e2ncias&quot;, que \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento governamental e do planejamento da economia em nosso Estado.","id":206646,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do planejamento e da t\u00e9cnica\r\nde planejamento em Santa Catarina remonta\r\nao primeiro governo do Sr. Antonio\r\nCarlos Konder Reis, quando surgiu o Plano\r\n&quot;Encurtando Dist\u00e2ncias&quot;, que \u00e9 o marco inicial\r\nda hist\u00f3ria do planejamento governamental\r\ne do planejamento da economia em nosso\r\nEstado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de planejamento em Santa Catarina remonta ao governo do Sr. Jorge Bornhausen, quando foi criado o Gabinete do Planejamento e Coordena\u00e7\u00e3o Geral - GAPLAN, que \u00e9 o marco inicial da hist\u00f3ria do planejamento governamental e do planejamento da economia em nosso Estado.","id":206647,"corpo":"<p align=justify>A hist\u00f3ria do planejamento, e da t\u00e9cnica de\r\nplanejamento em Santa Catarina remonta\r\nao governo do Sr. Jorge Bornhausen, quando\r\nfoi criado o Gabinete do Planejamento e\r\nCoordena\u00e7\u00e3o Geral - GAPLAN, que \u00e9 o marco\r\ninicial da hist\u00f3ria do planejamento governamental\r\ne do planejamento da economia em\r\nnosso Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37894,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":397244,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397246,"slug":"historia-santa-catarina-sc"}],"slug":"historia\/43486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o que o disp\u00f5e a Lei n\u00ba 4.320\/64, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43493,"hashId":"cca445639f47586f13b3f0f656e570c9","enunciado":"<P align=justify>De acordo com o que o disp\u00f5e a Lei n\u00ba 4.320\/64, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":206681,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A Lei de Or\u00e7amento compreender\u00e1 todas as receitas, inclusive as de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito autorizadas por lei, inclu\u00eddas as por antecipa\u00e7\u00e3o de receita, as de emiss\u00f5es de papel-moeda e outras entradas compensat\u00f3rias no ativo e passivo financeiro.","id":206678,"corpo":"<p align=justify>A Lei de Or\u00e7amento compreender\u00e1 todas as\r\nreceitas, inclusive as de opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito\r\nautorizadas por lei, inclu\u00eddas as por antecipa\u00e7\u00e3o\r\nde receita, as de emiss\u00f5es de papel-moeda\r\ne outras entradas compensat\u00f3rias no ativo\r\ne passivo financeiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Classificam-se como Despesas de Custeio as dota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente criados, exceto as destinadas a atender obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis.","id":206679,"corpo":"<p align=justify>Classificam-se como Despesas de Custeio as\r\ndota\u00e7\u00f5es para manuten\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os anteriormente\r\ncriados, exceto as destinadas a\r\natender obras de conserva\u00e7\u00e3o e adapta\u00e7\u00e3o de\r\nbens im\u00f3veis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras, dentre outras, as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o ou aumento de capital de entidades ou empresas que visem objetivos comerciais ou financeiros, exceto opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou de seguros.","id":206680,"corpo":"<p align=justify>Classificam-se como Invers\u00f5es Financeiras,\r\ndentre outras, as dota\u00e7\u00f5es destinadas \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o\r\nou aumento de capital de entidades\r\nou empresas que visem objetivos comerciais\r\nou financeiros, exceto opera\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ou\r\nde seguros.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Transfer\u00eancias de Capital as dota\u00e7\u00f5es para investimentos ou invers\u00f5es financeiras que outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado devam realizar, independentemente de contrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os, constituindo essas transfer\u00eancias aux\u00edlios ou contribui\u00e7\u00f5es, segundo derivem diretamente da Lei de Or\u00e7amento ou de lei especialmente anterior.","id":206681,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Transfer\u00eancias de Capital as dota\u00e7\u00f5es\r\npara investimentos ou invers\u00f5es financeiras\r\nque outras pessoas de direito p\u00fablico ou privado\r\ndevam realizar, independentemente de\r\ncontrapresta\u00e7\u00e3o direta em bens ou servi\u00e7os,\r\nconstituindo essas transfer\u00eancias aux\u00edlios ou\r\ncontribui\u00e7\u00f5es, segundo derivem diretamente\r\nda Lei de Or\u00e7amento ou de lei especialmente\r\nanterior.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das alternativas anteriores.","id":206682,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das alternativas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37902,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Por Fonte de Recursos","oab":false,"nome":"Por Fonte de Recursos","pai":405650,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411872,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-por-fonte-de-recursos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/43493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de pagamento de despesa, \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43502,"hashId":"c596b6f6c9d39cf1e43394d08eee5297","enunciado":"<P align=justify>Sobre a escritura\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil de pagamento de despesa, \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar:<\/P>","resposta":206722,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1 registro no sistema financeiro e de compensa\u00e7\u00e3o.","id":206718,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 registro no sistema financeiro e de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"H\u00e1 registro no sistema financeiro e or\u00e7ament\u00e1rio.","id":206719,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 registro no sistema financeiro e\r\nor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"H\u00e1 registro no sistema de compensa\u00e7\u00e3o e or\u00e7ament\u00e1rio.","id":206720,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 registro no sistema de compensa\u00e7\u00e3o e\r\nor\u00e7ament\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"H\u00e1 registro somente no sistema de compensa\u00e7\u00e3o.","id":206721,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 registro somente no sistema de\r\ncompensa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"H\u00e1 registro somente no sistema financeiro.","id":206722,"corpo":"<p align=justify>H\u00e1 registro somente no sistema financeiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37911,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/43502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando a classifica\u00e7\u00e3o determinada pela Portaria Interministerial n\u00ba 163\/2001 e o Decreto Estadual n\u00ba 2895\/2005, s\u00e3o consideradas despesas correntes:","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43503,"hashId":"18b4438537776a8b7e597f7f68259044","enunciado":"<p align=justify>Observando a classifica\u00e7\u00e3o determinada pela Portaria\r\nInterministerial n\u00ba 163\/2001 e o Decreto Estadual\r\nn\u00ba 2895\/2005, s\u00e3o consideradas despesas correntes:<\/p>","resposta":206729,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Juros e encargos da d\u00edvida e investimentos.","id":206728,"corpo":"<p align=justify>Juros e encargos da d\u00edvida e investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pessoal e encargos sociais e juros e encargos da d\u00edvida.","id":206729,"corpo":"<p align=justify>Pessoal e encargos sociais e juros e encargos\r\nda d\u00edvida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pessoal e encargos sociais e invers\u00f5es financeiras.","id":206730,"corpo":"<p align=justify>Pessoal e encargos sociais e invers\u00f5es financeiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida e juros e encargos da d\u00edvida.","id":206731,"corpo":"<p align=justify>Amortiza\u00e7\u00e3o da d\u00edvida e juros e encargos da\r\nd\u00edvida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Outras despesas correntes e investimentos.","id":206732,"corpo":"<p align=justify>Outras despesas correntes e investimentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37912,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Despesa p\u00fablica","oab":false,"nome":"Despesa p\u00fablica","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405678,"slug":"direito-financeiro-despesa-publica"}],"slug":"direito-financeiro\/43503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observando a classifica\u00e7\u00e3o das receitas, fixada na Portaria Interministerial n\u00ba 163\/2001, s\u00e3o consideradas receitas correntes:","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43504,"hashId":"27bdce984dfdc53f4a4574579c6242f9","enunciado":"<p align=justify>Observando a classifica\u00e7\u00e3o das receitas, fixada na\r\nPortaria Interministerial n\u00ba 163\/2001, s\u00e3o consideradas\r\nreceitas correntes:<\/p>","resposta":206733,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Receita patrimonial e receita de contribui\u00e7\u00f5es.","id":206733,"corpo":"<p align=justify>Receita patrimonial e receita de contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Receita agropecu\u00e1ria e amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.","id":206734,"corpo":"<p align=justify>Receita agropecu\u00e1ria e amortiza\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Receita Tribut\u00e1ria e receita com aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis.","id":206735,"corpo":"<p align=justify>Receita Tribut\u00e1ria e receita com aliena\u00e7\u00e3o de\r\nbens m\u00f3veis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Receita com aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis e receita de contribui\u00e7\u00f5es.","id":206736,"corpo":"<p align=justify>Receita com aliena\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis e receita\r\nde contribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Receita com opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e receita tribut\u00e1ria.","id":206737,"corpo":"<p align=justify>Receita com opera\u00e7\u00e3o de cr\u00e9dito e receita\r\ntribut\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37914,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00e3o e Classifica\u00e7\u00f5es","pai":405683,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405686,"slug":"direito-financeiro-definicao-e-classificacoes"}],"slug":"direito-financeiro\/43504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei n\u00ba 4320\/64, a Lei or\u00e7ament\u00e1ria conter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e da despesa e obedecer\u00e1 aos princ\u00edpios:","provas":[{"id":1758,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Santa Catarina","sigla":"SEF","id":989,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-sc-2005-fepese-auditor","tipo":1,"nome":"FEPESE - SEF - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:35","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":43507,"hashId":"66f1ad449647201e4fe9c3b3405e200e","enunciado":"<p align=justify>Segundo a Lei n\u00ba 4320\/64, a Lei or\u00e7ament\u00e1ria\r\nconter\u00e1 a discrimina\u00e7\u00e3o da receita e da despesa e\r\nobedecer\u00e1 aos princ\u00edpios:<\/p>","resposta":206750,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente da Anualidade.","id":206748,"corpo":"<p align=justify>Somente da Anualidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exclusividade.","id":206749,"corpo":"<p align=justify>Exclusividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Universalidade e Anualidade.","id":206750,"corpo":"<p align=justify>Universalidade e Anualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Universalidade e Exclusividade.","id":206751,"corpo":"<p align=justify>Universalidade e Exclusividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Nenhuma das respostas anteriores.","id":206752,"corpo":"<p align=justify>Nenhuma das respostas anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":37916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Financeiro","oab":false,"nome":"Direito Financeiro","pai":null,"assunto_raiz":405673,"materia":true,"id":405673,"slug":"direito-financeiro"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento\u00a0p\u00fablico","pai":405673,"assunto_raiz":405673,"materia":false,"id":405695,"slug":"direito-financeiro-orcamento-publico"}],"slug":"direito-financeiro\/43507","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Teixeira et al. (2003), a deprecia\u00e7\u00e3o de equipamentos \u00e9 uma despesa que n\u00e3o \u00e9 desembolsada, apenas contabilizada e representa a perda de valor de um ativo pelo desgaste natural de um bem. Considerando-se que um fog\u00e3o foi adquirido por R$ 2.000,00 e que, ap\u00f3s 10 anos de vida \u00fatil, ter\u00e1 um valor residual de R$ 200,00, pode-se afirmar que a deprecia\u00e7\u00e3o anual desse equipamento, em reais, \u00e9 de:","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59308,"hashId":"97bf7ff8b54859c9a94e4c71820a056e","enunciado":"<p align=justify>Segundo Teixeira et al. (2003), a deprecia\u00e7\u00e3o de equipamentos\r\n\u00e9 uma despesa que n\u00e3o \u00e9 desembolsada, apenas\r\ncontabilizada e representa a perda de valor de um ativo pelo\r\ndesgaste natural de um bem. Considerando-se que um\r\nfog\u00e3o foi adquirido por R$ 2.000,00 e que, ap\u00f3s 10 anos de\r\nvida \u00fatil, ter\u00e1 um valor residual de R$ 200,00, pode-se afirmar\r\nque a deprecia\u00e7\u00e3o anual desse equipamento, em reais,\r\n\u00e9 de:<\/p>","resposta":280300,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"200,00","id":280299,"corpo":"<p align=justify>200,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"180,00","id":280300,"corpo":"<p align=justify>180,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"160,00","id":280301,"corpo":"<p align=justify>160,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"130,00","id":280302,"corpo":"<p align=justify>130,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"100,00","id":280303,"corpo":"<p align=justify>100,00<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Estrutura da UAN","oab":false,"nome":"Estrutura da UAN","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398527,"slug":"nutricao-estrutura-da-uan"}],"slug":"nutricao\/59308","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O programa de controle m\u00e9dico da sa\u00fade ocupacional torna obrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o, pelos trabalhadores, de exames admissionais, peri\u00f3dicos, de retorno ao trabalho, de mudan\u00e7a de fun\u00e7\u00e3o e demissionais. O funcion\u00e1rio X, 35 anos, n\u00e3o portador de doen\u00e7a cr\u00f4nica e que n\u00e3o \u00e9 exposto a risco ou situa\u00e7\u00e3o de trabalho que implique o desencadeamento de doen\u00e7as ocupacionais, deve realizar os exames peri\u00f3dicos a cada:","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59346,"hashId":"dd8a4bdb238c6dbc30fd670f5fe9658c","enunciado":"<p align=justify>O programa de controle m\u00e9dico da sa\u00fade ocupacional torna\r\nobrigat\u00f3ria a realiza\u00e7\u00e3o, pelos trabalhadores, de exames\r\nadmissionais, peri\u00f3dicos, de retorno ao trabalho, de mudan\u00e7a\r\nde fun\u00e7\u00e3o e demissionais. O funcion\u00e1rio X, 35 anos, n\u00e3o\r\nportador de doen\u00e7a cr\u00f4nica e que n\u00e3o \u00e9 exposto a risco ou\r\nsitua\u00e7\u00e3o de trabalho que implique o desencadeamento de\r\ndoen\u00e7as ocupacionais, deve realizar os exames peri\u00f3dicos\r\na cada:<\/p>","resposta":280484,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"6 meses.","id":280482,"corpo":"<p align=justify>6 meses.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1 ano.","id":280483,"corpo":"<p align=justify>1 ano.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2 anos.","id":280484,"corpo":"<p align=justify>2 anos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3 anos.","id":280485,"corpo":"<p align=justify>3 anos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos.","id":280486,"corpo":"<p align=justify>5 anos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51529,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Alimenta\u00e7\u00e3o","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398523,"slug":"nutricao-administracao-dos-servicos-de-alimentacao"}],"slug":"nutricao\/59346","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A farinha \u00e9 obtida pela moagem do gr\u00e3o de cereal e varia de acordo com o grau de extra\u00e7\u00e3o e subdivis\u00e3o. A farinha branca, de primeira, apresenta um grau de extra\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o de:","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59356,"hashId":"b3bfa89acb247e87f6ed2926957a99d4","enunciado":"A farinha \u00e9 obtida pela moagem do gr\u00e3o de cereal e varia de\r\nacordo com o grau de extra\u00e7\u00e3o e subdivis\u00e3o. A farinha branca,\r\nde primeira, apresenta um grau de extra\u00e7\u00e3o do gr\u00e3o de:","resposta":280510,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20 a 50%","id":280509,"corpo":"<p align=justify>20 a 50%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"30 a 60%","id":280510,"corpo":"<p align=justify>30 a 60%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"40 a 70%","id":280511,"corpo":"<p align=justify>40 a 70%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 a 80%","id":280512,"corpo":"<p align=justify>50 a 80%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"60 a 90%","id":280513,"corpo":"<p align=justify>60 a 90%<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51537,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/59356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A leptina \u00e9 um horm\u00f4nio secretado pelo tecido adiposo que parece estar correlacionada com a porcentagem de gordura corp\u00f3rea. Portanto, indiv\u00edduos obesos apresentam n\u00edveis s\u00e9ricos elevados de leptina. Estudos em animais demonstraram que a leptina apresenta como principal fun\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59385,"hashId":"6571d4032b51ea42bf394085883be284","enunciado":"<p align=justify>A leptina \u00e9 um horm\u00f4nio secretado pelo tecido adiposo que\r\nparece estar correlacionada com a porcentagem de gordura\r\ncorp\u00f3rea. Portanto, indiv\u00edduos obesos apresentam n\u00edveis\r\ns\u00e9ricos elevados de leptina. Estudos em animais demonstraram\r\nque a leptina apresenta como principal fun\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":280659,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aumentar a saciedade e o metabolismo energ\u00e9tico.","id":280659,"corpo":"<p align=justify>aumentar a saciedade e o metabolismo energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aumentar a saciedade e n\u00e3o interferir no metabolismo energ\u00e9tico.","id":280660,"corpo":"<p align=justify>aumentar a saciedade e n\u00e3o interferir no metabolismo\r\nenerg\u00e9tico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aumentar a saciedade e reduzir o metabolismo energ\u00e9tico.","id":280661,"corpo":"<p align=justify>aumentar a saciedade e reduzir o metabolismo\r\nenerg\u00e9tico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reduzir a saciedade e o metabolismo energ\u00e9tico.","id":280662,"corpo":"<p align=justify>reduzir a saciedade e o metabolismo energ\u00e9tico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"reduzir a saciedade e aumentar o metabolismo energ\u00e9tico.","id":280663,"corpo":"<p align=justify>reduzir a saciedade e aumentar o metabolismo\r\nenerg\u00e9tico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51567,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398483,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398488,"slug":"nutricao-bioquimica"},{"nome_clean":"Fisiologia Humana","oab":false,"nome":"Fisiologia Humana","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398489,"slug":"nutricao-fisiologia-humana"}],"slug":"nutricao\/59385","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as igualdades I.(&#8211;0,5)0 = 1 II.101 = 0,1 III.(&#8211;0,2) \u00f7 (&#8211;0,2) = IV 0&#8211;24 = &#8211;16Quantas s\u00e3o verdadeiras?","provas":[{"id":2274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-12-2005-fepese-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FEPESE - TRT 12 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":59391,"hashId":"14135eb1c8636dc9325f8d506d0433a0","enunciado":"<P align=justify>Considere as igualdades<\/P>\r\n<P align=justify>I.(&#8211;0,5)0 = 1<\/P>\r\n<P align=justify>II.101 = 0,1<\/P>\r\n<P align=justify>III.(&#8211;0,2) \u00f7 (&#8211;0,2) =<\/P>\r\n<P align=justify>IV 0&#8211;24 = &#8211;16Quantas s\u00e3o verdadeiras?<\/P>","resposta":280707,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":280705,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":280706,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":280707,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":280708,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":280709,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51542,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/59391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tr\u00eas donos de uma ind\u00fastria n\u00e3o possuem partes iguais dessa ind\u00fastria. As partes que eles possuem s\u00e3o diretamente proporcionais aos n\u00fameros 6, 3 e 2. Sabendo que o lucro atingiu 22 milh\u00f5es de reais l\u00edquidos e que esse lucro ser\u00e1 dividido em partes diretamente proporcionais ao que eles possuem na ind\u00fastria, qual a parte do lucro que coube ao s\u00f3cio que tem maior participa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":2274,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-12-2005-fepese-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FEPESE - TRT 12 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":59414,"hashId":"7c69c5b90732db288e7b5a553edc23a8","enunciado":"<p align=justify>Os tr\u00eas donos de uma ind\u00fastria n\u00e3o possuem partes\r\niguais dessa ind\u00fastria. As partes que eles possuem s\u00e3o\r\ndiretamente proporcionais aos n\u00fameros 6, 3 e 2. Sabendo\r\nque o lucro atingiu 22 milh\u00f5es de reais l\u00edquidos e que\r\nesse lucro ser\u00e1 dividido em partes diretamente proporcionais\r\nao que eles possuem na ind\u00fastria, qual a parte do\r\nlucro que coube ao s\u00f3cio que tem maior participa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":280789,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 milh\u00f5es","id":280788,"corpo":"<p align=justify>15 milh\u00f5es<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"12 milh\u00f5es","id":280789,"corpo":"<p align=justify>12 milh\u00f5es<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"8 milh\u00f5es","id":280790,"corpo":"<p align=justify>8 milh\u00f5es<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 milh\u00f5es","id":280791,"corpo":"<p align=justify>6 milh\u00f5es<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 milh\u00f5es","id":280792,"corpo":"<p align=justify>4 milh\u00f5es<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51596,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/59414","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As gorduras podem decompor-se com relativa facilidade. O aquecimento excessivo desdobra a gordura em \u00e1cido graxo e glicerol. O glicerol pode sofrer desidrata\u00e7\u00e3o e produzir uma subst\u00e2ncia considerada prejudicial \u00e0 sa\u00fade chamada:","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59420,"hashId":"85eb2661d82fd6665530e5352697ab71","enunciado":"<p align=justify>As gorduras podem decompor-se com relativa facilidade.\r\nO aquecimento excessivo desdobra a gordura em \u00e1cido graxo\r\ne glicerol. O glicerol pode sofrer desidrata\u00e7\u00e3o e produzir uma\r\nsubst\u00e2ncia considerada prejudicial \u00e0 sa\u00fade chamada:<\/p>","resposta":280821,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fenilalanina.","id":280817,"corpo":"<p align=justify>fenilalanina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"homociste\u00edna.","id":280818,"corpo":"<p align=justify>homociste\u00edna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"lecitina.","id":280819,"corpo":"<p align=justify>lecitina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"alicina.","id":280820,"corpo":"<p align=justify>alicina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"acrole\u00edna.","id":280821,"corpo":"<p align=justify>acrole\u00edna.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51598,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnica Diet\u00e9tica","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398524,"slug":"nutricao-tecnica-dietetica"}],"slug":"nutricao\/59420","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os c\u00e1lculos renais de \u00e1cido \u00farico est\u00e3o associados \u00e0 gota e a algumas doen\u00e7as malignas. O fator mais importante envolvido na forma\u00e7\u00e3o desses c\u00e1lculos parece ser a produ\u00e7\u00e3o de urina \u00e1cida. Dentre os alimentos apresentados a seguir, assinale somente aqueles que contribuem para a acidez da urina.","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59425,"hashId":"c17fbc341ecb0a4f5efd361275a5a062","enunciado":"<p align=justify>Os c\u00e1lculos renais de \u00e1cido \u00farico est\u00e3o associados \u00e0 gota\r\ne a algumas doen\u00e7as malignas. O fator mais importante\r\nenvolvido na forma\u00e7\u00e3o desses c\u00e1lculos parece ser a produ\u00e7\u00e3o\r\nde urina \u00e1cida. Dentre os alimentos apresentados a\r\nseguir, assinale somente aqueles que contribuem para a\r\nacidez da urina.<\/p>","resposta":280845,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nozes, leite e p\u00e3es.","id":280842,"corpo":"<p align=justify>Nozes, leite e p\u00e3es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Queijo, manteiga e ma\u00e7\u00e3.","id":280843,"corpo":"<p align=justify>Queijo, manteiga e ma\u00e7\u00e3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Banana, mela\u00e7o e caf\u00e9","id":280844,"corpo":"<p align=justify>Banana, mela\u00e7o e caf\u00e9<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carnes, ovos e ameixa.","id":280845,"corpo":"<p align=justify>Carnes, ovos e ameixa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mel, creme de leite e amendoim.","id":280846,"corpo":"<p align=justify>Mel, creme de leite e amendoim.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51608,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Dietoterapia","oab":false,"nome":"Dietoterapia","pai":398509,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398510,"slug":"nutricao-dietoterapia"}],"slug":"nutricao\/59425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Franco & Landgraf (2003), ponto cr\u00edtico de controle pode ser defindo como uma opera\u00e7\u00e3o na qual uma medida preventiva ou de controle pode ser realizada para eliminar, prevenir ou minimizar um perigo. Um exemplo de opera\u00e7\u00e3o capaz de eliminar perigos \u00e9:","provas":[{"id":2282,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Casa da Moeda do Brasil","sigla":"Casa da Moeda do Brasil","id":101,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"casa-da-moeda-do-brasil-2005-cesgranrio-nutricionista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - Casa da Moeda do Brasil - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":59434,"hashId":"22643f336746cf8ef014cb11796e81aa","enunciado":"<p align=justify>Segundo Franco & Landgraf (2003), ponto cr\u00edtico de controle\r\npode ser defindo como uma opera\u00e7\u00e3o na qual uma medida\r\npreventiva ou de controle pode ser realizada para eliminar,\r\nprevenir ou minimizar um perigo. Um exemplo de opera\u00e7\u00e3o\r\ncapaz de eliminar perigos \u00e9:<\/p>","resposta":280888,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"congelamento.","id":280885,"corpo":"<p align=justify>congelamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"refrigera\u00e7\u00e3o.","id":280886,"corpo":"<p align=justify>refrigera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"higieniza\u00e7\u00e3o.","id":280887,"corpo":"<p align=justify>higieniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"enlatamento.","id":280888,"corpo":"<p align=justify>enlatamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"resfriamento.","id":280889,"corpo":"<p align=justify>resfriamento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51614,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios Gerais de Conserva\u00e7\u00e3o dos Alimentos","pai":398491,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398495,"slug":"nutricao-principios-gerais-de-conservacao-dos-alimentos"}],"slug":"nutricao\/59434","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No texto, os autores aliam \u00e0 democracia moderna, inspirada nos valores da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, um outro valor enfatizado pelo contexto mundial contempor\u00e2neo. Trata-se do(a):","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59493,"hashId":"e9a48fb37165c93a449e299466eec9d7","enunciado":"<p align=justify>No texto, os autores aliam \u00e0 democracia moderna, inspirada\r\nnos valores da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa, um outro valor enfatizado\r\npelo contexto mundial contempor\u00e2neo. Trata-se do(a):<\/p>","resposta":281168,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"respeito \u00e0 diversidade cultural.","id":281167,"corpo":"<p align=justify>respeito \u00e0 diversidade cultural.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"respeito ao meio ambiente.","id":281168,"corpo":"<p align=justify>respeito ao meio ambiente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"aus\u00eancia de preconceito.","id":281169,"corpo":"<p align=justify>aus\u00eancia de preconceito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"promo\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a social.","id":281170,"corpo":"<p align=justify>promo\u00e7\u00e3o de justi\u00e7a social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"solidariedade ao pr\u00f3ximo.","id":281171,"corpo":"<p align=justify>solidariedade ao pr\u00f3ximo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51652,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2293\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale o ditado popular cujo significado se assemelha ao do seguinte trecho _ &quot;a mercadoria que me reveste me imprime mais ou menos valor.&quot; (l. 30-31)","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59513,"hashId":"cf7a41a5736ce87e413c010c52e6b9b8","enunciado":"<p align=justify>Assinale o ditado popular cujo significado se assemelha\r\nao do seguinte trecho _ &quot;a mercadoria que me reveste me\r\nimprime mais ou menos valor.&quot; (l. 30-31)<\/p>","resposta":281270,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A araruta tem seu dia de mingau.","id":281266,"corpo":"<p align=justify>A araruta tem seu dia de mingau.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A \u00e1rvore se conhece pelos frutos","id":281267,"corpo":"<p align=justify>A \u00e1rvore se conhece pelos frutos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A dor ensina a gemer.","id":281268,"corpo":"<p align=justify>A dor ensina a gemer.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cobra maior engole a menor.","id":281269,"corpo":"<p align=justify>A cobra maior engole a menor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A roupa faz o homem.","id":281270,"corpo":"<p align=justify>A roupa faz o homem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51652,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2293\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59513","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso dos travess\u00f5es no trecho &quot;quem tem um bilh\u00e3o &#8211; de d\u00f3lares, euros ou yens &#8211; vale mais do que quem tem s\u00f3 um milh\u00e3o,&quot; (l. 12-14) demonstra a inten\u00e7\u00e3o autoral de assinalar uma:","provas":[{"id":2293,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Educacional e Cultural de Nova Igua\u00e7u","sigla":"FENIG","id":366,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fenig-rj-2005-cesgranrio-contador","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - FENIG - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:34","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":59519,"hashId":"1882637646ce1ee1575dcac8c45775ae","enunciado":"<p align=justify>O uso dos travess\u00f5es no trecho &quot;quem tem um bilh\u00e3o &#8211; de\r\nd\u00f3lares, euros ou yens &#8211; vale mais do que quem tem s\u00f3 um\r\nmilh\u00e3o,&quot; (l. 12-14) demonstra a inten\u00e7\u00e3o autoral de assinalar\r\numa:<\/p>","resposta":281297,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hesita\u00e7\u00e3o do falante.","id":281296,"corpo":"<p align=justify>hesita\u00e7\u00e3o do falante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"express\u00e3o intercalada.","id":281297,"corpo":"<p align=justify>express\u00e3o intercalada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interroga\u00e7\u00e3o direta.","id":281298,"corpo":"<p align=justify>interroga\u00e7\u00e3o direta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"entona\u00e7\u00e3o especial.","id":281299,"corpo":"<p align=justify>entona\u00e7\u00e3o especial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"pausa de curta dura\u00e7\u00e3o.","id":281300,"corpo":"<p align=justify>pausa de curta dura\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51652,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2293\/3.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pontua\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Pontua\u00e7\u00e3o","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403666,"slug":"lingua-portuguesa-pontuacao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/59519","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-ii-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:03:58","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":78830,"hashId":"0297d17c4ea08131a95136261fff79db","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20\/ScreenHunter_17.jpg><\/P>","resposta":372666,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 7.500,00 em receitas do per\u00edodo.","id":372665,"corpo":"R$ 7.500,00 em receitas do per\u00edodo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 7.500,00 no ativo circulante.","id":372666,"corpo":"R$ 7.500,00 no ativo circulante.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 7.500,00 no ativo permanente.","id":372667,"corpo":"R$ 7.500,00 no ativo permanente.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 12.500,00 no ativo circulante.","id":372668,"corpo":"R$ 12.500,00 no ativo circulante.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 12.500,00 no ativo permanente.","id":372669,"corpo":"R$ 12.500,00 no ativo permanente.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69511,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4389,"slug":"contabilidade-geral-demonstracoes-contabeis"}],"slug":"contabilidade-geral\/78830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":20,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE","id":4197},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda de Minas Gerais","sigla":"SEF","id":990,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sef-mg-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-estadual-afre-prova-ii-e-iii-2","tipo":1,"nome":"ESAF - SEF - Auditor Fiscal da Receita Estadual AFRE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":78834,"hashId":"38d2debe6e8a75e69291ce63cbb7aaa0","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/20\/ScreenHunter_18.jpg><\/P>","resposta":372693,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"43% ","id":372689,"corpo":"43%\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"70% ","id":372690,"corpo":"70%\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"86%","id":372691,"corpo":"86%","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"87% ","id":372692,"corpo":"87%\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"99%","id":372693,"corpo":"99%","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69521,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/78834","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma empresa adquiriu de seu fornecedor mercadorias no valor de R$ 100.000,00 pagando 30% a vista. No contrato de financiamento realizado no regime de juros compostos, ficou estabelecido que para qualquer pagamento que for efetuado at\u00e9 seis meses a taxa de juros compostos ser\u00e1 de 9,2727% ao trimestre. Para qualquer pagamento que for efetuado ap\u00f3s seis meses, a taxa de juros compostos ser\u00e1 de 4% ao m\u00eas. A empresa resolveu pagar a d\u00edvida em duas parcelas. Uma parcela de R$ 30.000,00 no final do quinto m\u00eas e a segunda parcela dois meses ap\u00f3s o pagamento da primeira. Desse modo, o valor da segunda parcela, sem considerar os centavos, dever\u00e1 ser igual a:","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2872,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:21","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":80209,"hashId":"62973ff4a026ec791a909928665a938a","enunciado":"<p align=justify>Uma empresa adquiriu de seu fornecedor mercadorias no\r\nvalor de R$ 100.000,00 pagando 30% a vista. No contrato\r\nde financiamento realizado no regime de juros compostos,\r\nficou estabelecido que para qualquer pagamento que for\r\nefetuado at\u00e9 seis meses a taxa de juros compostos ser\u00e1\r\nde 9,2727% ao trimestre. Para qualquer pagamento que for\r\nefetuado ap\u00f3s seis meses, a taxa de juros compostos ser\u00e1\r\nde 4% ao m\u00eas. A empresa resolveu pagar a d\u00edvida em duas\r\nparcelas. Uma parcela de R$ 30.000,00 no final do quinto\r\nm\u00eas e a segunda parcela dois meses ap\u00f3s o pagamento\r\nda primeira. Desse modo, o valor da segunda parcela, sem\r\nconsiderar os centavos, dever\u00e1 ser igual a:<\/p>","resposta":379102,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 62.065,00 ","id":379098,"corpo":"R$ 62.065,00\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 59.065,00 ","id":379099,"corpo":"R$ 59.065,00\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 61.410,00","id":379100,"corpo":"R$ 61.410,00","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 60.120,00 ","id":379101,"corpo":"R$ 60.120,00\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"R$ 58.065,00","id":379102,"corpo":"R$ 58.065,00","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70820,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/80209","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Para uma amostra de dez casais residentes em um mesmo bairro, registraram-se os seguintes sal\u00e1rios mensais (em sal\u00e1rios m\u00ednimos): Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo valor corresponda \u00e0 correla\u00e7\u00e3o entre os sal\u00e1rios dos homens e os sal\u00e1rios das mulheres. ","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2872,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:25","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":80268,"hashId":"31740312e975a9fb402eb5c085a5f182","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Para uma amostra de dez casais residentes em um mesmo bairro, registraram-se os seguintes sal\u00e1rios mensais (em sal\u00e1rios m\u00ednimos): <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2856\/173.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o cujo valor corresponda \u00e0 correla\u00e7\u00e3o entre os sal\u00e1rios dos homens e os sal\u00e1rios das mulheres.<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":379357,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,72 ","id":379356,"corpo":"0,72\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,75 ","id":379357,"corpo":"0,75\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,68 ","id":379358,"corpo":"0,68\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,81 ","id":379359,"corpo":"0,81\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"0,78","id":379360,"corpo":"0,78","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70879,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Estat\u00edstica","oab":false,"nome":"Estat\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":43,"materia":true,"id":43,"slug":"estatistica"},{"nome_clean":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","oab":false,"nome":"Correla\u00e7\u00e3o Linear","pai":416549,"assunto_raiz":43,"materia":false,"id":7254,"slug":"estatistica-correlacao-linear"}],"slug":"estatistica\/80268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es para uma economia hipot\u00e9tica (em unidades monet\u00e1rias): - Investimento bruto total: 700 - Deprecia\u00e7\u00e3o: 30 - D\u00e9ficit do balan\u00e7o de pagamentos em transa\u00e7\u00f5es correntes: 100 - Saldo do governo em conta corrente: 400 Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando as identidades macroecon\u00f4micas b\u00e1sicas decorrentes de um sistema de contas nacionais, \u00e9 correto afirmar que a poupan\u00e7a l\u00edquida do setor privado foi igual a","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:28","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":80303,"hashId":"366aa216df1866725aca86874fe4ebad","enunciado":"<P>Considere as seguintes informa\u00e7\u00f5es para uma economia hipot\u00e9tica (em unidades monet\u00e1rias): <\/P>\r\n<P>- Investimento bruto total: 700 <\/P>\r\n<P>- Deprecia\u00e7\u00e3o: 30 <\/P>\r\n<P>- D\u00e9ficit do balan\u00e7o de pagamentos em transa\u00e7\u00f5es correntes: 100 <\/P>\r\n<P>- Saldo do governo em conta corrente: 400 <\/P>\r\n<P>Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e considerando as identidades macroecon\u00f4micas b\u00e1sicas decorrentes de um sistema de contas nacionais, \u00e9 correto afirmar que a poupan\u00e7a l\u00edquida do setor privado foi igual a<\/P>","resposta":379501,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"170. ","id":379500,"corpo":"170.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" 200. ","id":379501,"corpo":" 200.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"140. ","id":379502,"corpo":"140.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"210. ","id":379503,"corpo":"210.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"120.","id":379504,"corpo":"120.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70910,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/80303","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere os seguintes dados, extra\u00eddos de um sistema de contas nacionais &#8211;\"conta de bens e servi\u00e7os\" que segue a metodologia adotada atualmente no Brasil (em unidades monet\u00e1rias): Produ\u00e7\u00e3o total: 1.323 Importa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os: 69 Impostos sobre produtos: 84 Consumo final: 630 Forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo: 150 Varia\u00e7\u00e3o de estoques: 12 Exporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os: 56 Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o consumo intermedi\u00e1rio dessa economia foi","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:29","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":80313,"hashId":"48d3a5a5e2d2b11a50e6bb1060d0be9f","enunciado":"<P>Considere os seguintes dados, extra\u00eddos de um sistema de contas nacionais &#8211;\"conta de bens e servi\u00e7os\" que segue a metodologia adotada atualmente no Brasil (em unidades monet\u00e1rias): <\/P>\r\n<P>Produ\u00e7\u00e3o total: 1.323 <\/P>\r\n<P>Importa\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os: 69<\/P>\r\n<P> Impostos sobre produtos: 84 <\/P>\r\n<P>Consumo final: 630<\/P>\r\n<P> Forma\u00e7\u00e3o bruta de capital fixo: 150 <\/P>\r\n<P>Varia\u00e7\u00e3o de estoques: 12<\/P>\r\n<P> Exporta\u00e7\u00f5es de bens e servi\u00e7os: 56<\/P>\r\n<P> Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, o consumo intermedi\u00e1rio dessa economia foi<\/P>","resposta":379560,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"700. ","id":379557,"corpo":"700.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"600. ","id":379558,"corpo":"600.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"550. ","id":379559,"corpo":"550.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"650. ","id":379560,"corpo":"650.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"628.","id":379561,"corpo":"628.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70923,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Macroeconomia","oab":false,"nome":"Macroeconomia","pai":403911,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403919,"slug":"economia-e-financas-macroeconomia"}],"slug":"economia-e-financas\/80313","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF), n\u00e3o se pode afirmar que:","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:31","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":80351,"hashId":"42e0cb8f57458da2329625f9ba51a15a","enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Responsabilidade Fiscal (LRF),\r\nn\u00e3o se pode afirmar que:","resposta":379732,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os instrumentos preconizados pela LRF para o planejamento do gasto p\u00fablico s\u00e3o os mesmos adotados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal: Plano Plurianual, Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Lei do Or\u00e7amento Anual. ","id":379728,"corpo":"os instrumentos preconizados pela LRF para o\r\nplanejamento do gasto p\u00fablico s\u00e3o os mesmos\r\nadotados na Constitui\u00e7\u00e3o Federal: Plano Plurianual,\r\nLei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias e Lei do Or\u00e7amento\r\nAnual. ","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a LRF traz uma nova no\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio \u00e0s chamadas \"contas prim\u00e1rias\", traduzido no Resultado Prim\u00e1rio equilibrado.","id":379729,"corpo":" a LRF traz uma nova no\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio \u00e0s chamadas\r\n\"contas prim\u00e1rias\", traduzido no Resultado Prim\u00e1rio\r\nequilibrado.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a partir da vig\u00eancia da LRF, a concess\u00e3o dos chamados incentivos fiscais dever\u00e3o atender, n\u00e3o s\u00f3 o que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO), mas ainda demonstrar que a ren\u00fancia dela decorrente foi considerada ao se estimar a receita do or\u00e7amento e que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas fiscais previstas na LDO.","id":379730,"corpo":"a partir da vig\u00eancia da LRF, a concess\u00e3o dos\r\nchamados incentivos fiscais dever\u00e3o atender, n\u00e3o\r\ns\u00f3 o que dispuser a Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias\r\n(LDO), mas ainda demonstrar que a ren\u00fancia dela\r\ndecorrente foi considerada ao se estimar a receita\r\ndo or\u00e7amento e que n\u00e3o afetar\u00e1 as metas fiscais\r\nprevistas na LDO.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a LRF atribui, \u00e0 contabilidade p\u00fablica, novas fun\u00e7\u00f5es no controle or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, garantindo-lhe um car\u00e1ter mais gerencial.","id":379731,"corpo":"a LRF atribui, \u00e0 contabilidade p\u00fablica, novas fun\u00e7\u00f5es\r\nno controle or\u00e7ament\u00e1rio e financeiro, garantindo-lhe\r\num car\u00e1ter mais gerencial.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o Anexo dos Riscos Fiscais introduzidos pela LRF destaca fatos que impactar\u00e3o os resultados fiscais estabelecidos para os exerc\u00edcios seguintes.","id":379732,"corpo":"o Anexo dos Riscos Fiscais introduzidos pela LRF\r\ndestaca fatos que impactar\u00e3o os resultados fiscais\r\nestabelecidos para os exerc\u00edcios seguintes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70965,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","oab":false,"nome":"Planejamento: PPA, LDO e LOA (Art. 3\u00ba ao Art. 10)","pai":405659,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405661,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-planejamento-ppa-ldo-e-loa-art-3o-ao-art-10"},{"nome_clean":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","oab":false,"nome":"Anexo de Riscos Fiscais - ARF","pai":411950,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424405,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-anexo-de-riscos-fiscais-arf"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/80351","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Complete os espa\u00e7os segundo a norma culta da l\u00edngua. A alternativa correta \u00e9:","provas":[{"id":3070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2005-esag-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAG - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":91994,"hashId":"ff5f9c2407beef438a437cd90b59a727","enunciado":"Complete os espa\u00e7os segundo a norma culta da l\u00edngua.<\/P>\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3070\/Imagem_54.gif><\/P><FONT face=Arial>\n<P>A alternativa correta \u00e9:<\/P><\/FONT><\/p>","resposta":434284,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que; \u00e0 \/ a; que; lhe \/ o.","id":434283,"corpo":"<p align=justify>que; \u00e0 \/ a; que; lhe \/ o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cujo; a \/ \u00e0; de que; o \/ o.","id":434284,"corpo":"<p align=justify>a cujo; a \/ \u00e0; de que; o \/ o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a cujo; \u00e0 \/ \u00e0; que; o \/ lhe.","id":434285,"corpo":"<p align=justify>a cujo; \u00e0 \/ \u00e0; que; o \/ lhe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de cujo; a \/ a; que; lhe \/ lhe.","id":434286,"corpo":"<p align=justify>de cujo; a \/ a; que; lhe \/ lhe.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81583,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/91994","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dada a planilha do Microsoft Excel abaixo: O resultado que ser\u00e1 apresentado na c\u00e9lula A3 ser\u00e1 igual a:","provas":[{"id":3070,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Paran\u00e1","sigla":"TRE PR","id":1198,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-pr-2005-esag-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"ESAG - TRE PR - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":92040,"hashId":"bb6b96dd801784c8e4f3b6adfce38b7e","enunciado":"<p align=justify><P align=justify>Dada a planilha do Microsoft Excel abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3070\/Imagem_56.gif><\/P><FONT face=Arial>\r\n<P>O resultado que ser\u00e1 apresentado na c\u00e9lula A3 ser\u00e1 igual a:<\/P><\/FONT><\/p>","resposta":434512,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"29","id":434512,"corpo":"29","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"22,3333","id":434513,"corpo":"22,3333","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"22","id":434514,"corpo":"22","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"29,3333","id":434515,"corpo":"29,3333","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81622,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/92040","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ser\u00e1 orientada pela:","provas":[{"id":3061,"cargo":{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-analista-fazendario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Analista Fazend\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":91758,"hashId":"71750505de46ae36d9b603477e530bf9","enunciado":"<p align=justify>Conforme estabelecido na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, a elabora\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria anual ser\u00e1 orientada pela:<\/p>","resposta":433166,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias. ","id":433166,"corpo":"<p align=justify>lei de diretrizes or\u00e7ament\u00e1rias.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"lei que instituir o plano plurianual. ","id":433167,"corpo":"<p align=justify>lei que instituir o plano plurianual.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"norma geral do direito financeiro.","id":433168,"corpo":"<p align=justify>norma geral do direito financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"lei complementar, relativa \u00e0 mat\u00e9ria. ","id":433169,"corpo":"<p align=justify>lei complementar, relativa \u00e0 mat\u00e9ria.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81350,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","oab":false,"nome":"Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual - LOA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405634,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-orcamentaria-anual-loa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"LOA na CF\/88","oab":false,"nome":"LOA na CF\/88","pai":405634,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424718,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-loa-na-cf-88"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/91758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tributo exigido do propriet\u00e1rio de im\u00f3vel valorizado em conseq\u00fc\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica \u00e9: ","provas":[{"id":3061,"cargo":{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-analista-fazendario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Analista Fazend\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":91765,"hashId":"474d5f1f8aa058bc50e5b7be6b5d3cc1","enunciado":"<p align=justify>O tributo exigido do propriet\u00e1rio de im\u00f3vel valorizado em conseq\u00fc\u00eancia da constru\u00e7\u00e3o de uma obra p\u00fablica \u00e9:\r\n\r\n<\/p>","resposta":433194,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria. ","id":433194,"corpo":"<p align=justify>Contribui\u00e7\u00e3o de Melhoria.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Taxa para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o. ","id":433195,"corpo":"<p align=justify>Taxa para presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7o.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza.","id":433196,"corpo":"<p align=justify>Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Imposto Sobre Transmiss\u00e3o Inter-Vivos de Bens Im\u00f3veis. ","id":433197,"corpo":"<p align=justify>Imposto Sobre Transmiss\u00e3o Inter-Vivos de Bens Im\u00f3veis.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81358,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":"direito-tributario\/91765","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcula-se o \u00cdndice de Liquidez Imediata ou Instant\u00e2nea da seguinte forma: ","provas":[{"id":3061,"cargo":{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-analista-fazendario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Analista Fazend\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":91808,"hashId":"0d8c178ee9bd33e9f2105a95e962a175","enunciado":"<p align=justify>Calcula-se o \u00cdndice de Liquidez Imediata ou Instant\u00e2nea da seguinte forma:\r\n\r\n<\/p>","resposta":433475,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ativo total\/passivo total. ","id":433474,"corpo":"<p align=justify>ativo total\/passivo total.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dispon\u00edvel\/passivo circulante.","id":433475,"corpo":"<p align=justify>dispon\u00edvel\/passivo circulante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativo circulante\/passivo circulante.","id":433476,"corpo":"<p align=justify>ativo circulante\/passivo circulante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(ativo total - ativo permanente)\/passivo circulante.","id":433477,"corpo":"<p align=justify>(ativo total - ativo permanente)\/passivo circulante.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81401,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"nome_clean":"An\u00e1lise de liquidez","oab":false,"nome":"An\u00e1lise de liquidez","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-de-liquidez"},{"nome_clean":"Indicadores","oab":false,"nome":"Indicadores","pai":402059,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402062,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indicadores"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/91808","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Objetivos, as Diretrizes e as Metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o estabelecidos:","provas":[{"id":3061,"cargo":{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-analista-fazendario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Analista Fazend\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":91835,"hashId":"affcc5aef8de9239f56eadb00b90c737","enunciado":"<p align=justify>Os Objetivos, as Diretrizes e as Metas da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica s\u00e3o estabelecidos:<\/p>","resposta":433536,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no Plano Plurianual. ","id":433536,"corpo":"<p align=justify>no Plano Plurianual.\r\n<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no Planejamento Estrat\u00e9gico. ","id":433537,"corpo":"<p align=justify>no Planejamento Estrat\u00e9gico.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.","id":433538,"corpo":"<p align=justify>na Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na Lei de Responsabilidade Fiscal. ","id":433539,"corpo":"<p align=justify>na Lei de Responsabilidade Fiscal.\r\n<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":81429,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento P\u00fablico no Brasil","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405635,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-publico-no-brasil"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/91835","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fragmentos abaixo foram adaptados do texto O sentido do som, de Leonardo S\u00e1, para compor tr\u00eas itens. Julgue-os quanto ao respeito \u00e0s regras gramaticais do padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa para assinalar a op\u00e7\u00e3o correta a seguir. I. A aus\u00eancia de discurso \u00e9 sil\u00eancio. O sil\u00eancio enquanto formador do discurso expressivo e entendido em sua forma din\u00e2mica, em contraposi\u00e7\u00e3o aquele que corresponde \u00e0 aus\u00eancia de discurso, ganha amplitude a gravidade quando passa a ser o perfil de comportamento, isto \u00e9, quando passa a ser uma atitude assumida por (e imposta a) segmentos sociais que n\u00e3o \"discursam\", mas que apenas silenciam, que exercem a express\u00e3o em dimens\u00e3o m\u00ednima e deixam projetarem-se no discurso de outrem como sendo o seu discurso. II. Em um contexto como o do Brasil, no qual h\u00e1 uma perversa concentra\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios, e no qual o acesso aos meios dispon\u00edveis \u00e9 restrito, outra vez coloca-se a quest\u00e3o que abordamos ao falar dos sil\u00eancios: apenas alguns segmentos sociais \"emitem\", enquanto amplas maiorias tornam-se \"silenciosas\", resultando da\u00ed que as imagens ac\u00fasticas encontram suporte em meios que, por raz\u00f5es tecnol\u00f3gicas e culturais, s\u00e3o inacess\u00edveis \u00e0s massas. III. Por conseguinte, esse mon\u00f3logo passa a gerar imagens sobre si mesmo, imagens de imagens, sem di\u00e1logo, produtos fortuitos que a ind\u00fastria da cultura massifica, difunde, imp\u00f5e, substitui, esquece, retoma, redimensiona, rejeita e reinventa.... As raz\u00f5es do \"sil\u00eancio\", portanto, s\u00e3o tamb\u00e9m raz\u00f5es sociais e econ\u00f4micas. Neste sil\u00eancio, o que se absorve n\u00e3o s\u00e3o apenas imagens, mas tamb\u00e9m o imagin\u00e1rio em seu conjunto pr\u00e9-delimitado, um imagin\u00e1rio que n\u00e3o identifica as fontes de suas imagens, que nem sequer se preocupa em identific\u00e1-las, que aos poucos as esquece. Est\u00e3o respeitadas as regras gramaticais apenas","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2872,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":80104,"hashId":"5b5a805d312b83650d429bb13b2e0a86","enunciado":"<P align=justify>Os fragmentos abaixo foram adaptados do texto O sentido do som, de Leonardo S\u00e1, para compor tr\u00eas itens. Julgue-os quanto ao respeito \u00e0s regras gramaticais do padr\u00e3o culto da l\u00edngua portuguesa para assinalar a op\u00e7\u00e3o correta a seguir. <\/P>\r\n<P align=justify>I. A aus\u00eancia de discurso \u00e9 sil\u00eancio. O sil\u00eancio enquanto formador do discurso expressivo e entendido em sua forma din\u00e2mica, em contraposi\u00e7\u00e3o aquele que corresponde \u00e0 aus\u00eancia de discurso, ganha amplitude a gravidade quando passa a ser o perfil de comportamento, isto \u00e9, quando passa a ser uma atitude assumida por (e imposta a) segmentos sociais que n\u00e3o \"discursam\", mas que apenas silenciam, que exercem a express\u00e3o em dimens\u00e3o m\u00ednima e deixam projetarem-se no discurso de outrem como sendo o seu discurso.<\/P>\r\n<P align=justify>II. Em um contexto como o do Brasil, no qual h\u00e1 uma perversa concentra\u00e7\u00e3o de privil\u00e9gios, e no qual o acesso aos meios dispon\u00edveis \u00e9 restrito, outra vez coloca-se a quest\u00e3o que abordamos ao falar dos sil\u00eancios: apenas alguns segmentos sociais \"emitem\", enquanto amplas maiorias tornam-se \"silenciosas\", resultando da\u00ed que as imagens ac\u00fasticas encontram suporte em meios que, por raz\u00f5es tecnol\u00f3gicas e culturais, s\u00e3o inacess\u00edveis \u00e0s massas.<\/P>\r\n<P align=justify>III. Por conseguinte, esse mon\u00f3logo passa a gerar imagens sobre si mesmo, imagens de imagens, sem di\u00e1logo, produtos fortuitos que a ind\u00fastria da cultura massifica, difunde, imp\u00f5e, substitui, esquece, retoma, redimensiona, rejeita e reinventa.... As raz\u00f5es do \"sil\u00eancio\", portanto, s\u00e3o tamb\u00e9m raz\u00f5es sociais e econ\u00f4micas. Neste sil\u00eancio, o que se absorve n\u00e3o s\u00e3o apenas imagens, mas tamb\u00e9m o imagin\u00e1rio em seu conjunto pr\u00e9-delimitado, um imagin\u00e1rio que n\u00e3o identifica as fontes de suas imagens, que nem sequer se preocupa em identific\u00e1-las, que aos poucos as esquece.<\/P>\r\n<P align=justify> Est\u00e3o respeitadas as regras gramaticais apenas<\/P>","resposta":378623,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no item I. ","id":378620,"corpo":"no item I.\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nos itens I e II. ","id":378621,"corpo":"nos itens I e II.\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no item II. ","id":378622,"corpo":"no item II.\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nos itens II e III. ","id":378623,"corpo":"nos itens II e III.\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"no item III.","id":378624,"corpo":"no item III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":70722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/80104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The flat income tax","provas":[{"id":2856,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":4826},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tecnologia-da-informacao-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":2872,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-1-geral-com-ingles","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:14","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":80155,"hashId":"f08c74cadd0174d477999f8820205eb2","enunciado":"The flat income tax","resposta":378863,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"is intended to hinder enterprise and hard work.","id":378862,"corpo":"is intended to hinder enterprise and hard work.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"would be below the present top rate.","id":378863,"corpo":"would be below the present top rate.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ought to please low-earners and high-fliers.","id":378864,"corpo":"ought to please low-earners and high-fliers.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"must generate a cut in public spending.","id":378865,"corpo":"must generate a cut in public spending.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"might be financed by increases in other taxes.","id":378866,"corpo":"might be financed by increases in other taxes.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Your answers to questions 21 to 24 must be based on the text below entitled \"A dip in the middle\": ","id":70763,"enunciado":"<P>Your answers to questions 21 to 24 must be based on the text below entitled \"A dip in the middle\":<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2856\/156.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/80155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com os PCN, uma proposta para o estudo da Geografia \u00e9 a leitura da paisagem local dos arredores da casa, da escola, do bairro onde residem os alunos. O registro dessas leituras atrav\u00e9s do desenho evidencia as primeiras no\u00e7\u00f5es de","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67490,"hashId":"3edeae563f3fa27e2f3a8f55f2241e7e","enunciado":"<p align=justify>De acordo com os PCN, uma proposta para o estudo da\r\nGeografia \u00e9 a leitura da paisagem local dos arredores da\r\ncasa, da escola, do bairro onde residem os alunos. O registro\r\ndessas leituras atrav\u00e9s do desenho evidencia as primeiras\r\nno\u00e7\u00f5es de<\/p>","resposta":318522,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fronteira, dist\u00e2ncia e tempo.","id":318518,"corpo":"<p align=justify>fronteira, dist\u00e2ncia e tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vizinhan\u00e7a, transforma\u00e7\u00e3o e forma.","id":318519,"corpo":"<p align=justify>vizinhan\u00e7a, transforma\u00e7\u00e3o e forma.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"popula\u00e7\u00e3o, historicidade e natureza.","id":318520,"corpo":"<p align=justify>popula\u00e7\u00e3o, historicidade e natureza.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sociedade, identidade e extens\u00e3o.","id":318521,"corpo":"<p align=justify>sociedade, identidade e extens\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"localiza\u00e7\u00e3o, propor\u00e7\u00e3o e perspectiva.","id":318522,"corpo":"<p align=justify>localiza\u00e7\u00e3o, propor\u00e7\u00e3o e perspectiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59053,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67490","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Como fonte de investiga\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos e suas transforma\u00e7\u00f5es, os desafios para experimentar ampliam-se quando","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67569,"hashId":"adb49769664c1df713f95f7f49f5519f","enunciado":"<p align=justify>Como fonte de investiga\u00e7\u00e3o dos fen\u00f4menos e suas transforma\u00e7\u00f5es,\r\nos desafios para experimentar ampliam-se quando<\/p>","resposta":318885,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o professor procede \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de um fen\u00f4meno para sua turma","id":318882,"corpo":"<p align=justify>o professor procede \u00e0 demonstra\u00e7\u00e3o de um fen\u00f4meno\r\npara sua turma<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o professor oferece aos alunos um protocolo definido do experimento.","id":318883,"corpo":"<p align=justify>o professor oferece aos alunos um protocolo definido do\r\nexperimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os alunos observam e acompanham os resultados do experimento de forma bem protegida.","id":318884,"corpo":"<p align=justify>os alunos observam e acompanham os resultados do\r\nexperimento de forma bem protegida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os alunos constroem o experimento, discutindo id\u00e9ias e manipulando materiais.","id":318885,"corpo":"<p align=justify>os alunos constroem o experimento, discutindo id\u00e9ias e\r\nmanipulando materiais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os resultados confirmam o guia pr\u00e9-estabelecido para o experimento.","id":318886,"corpo":"<p align=justify>os resultados confirmam o guia pr\u00e9-estabelecido para o\r\nexperimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Uma das atividades do projeto \"Comer para viver\", desenvolvido na 1a s\u00e9rie, consistia em anotar o card\u00e1pio das fam\u00edlias dos alunos. Uma das crian\u00e7as, de ascend\u00eancia oriental, revelou que sua fam\u00edlia costumava comer algas marinhas em grande quantidade. \"Mas por que comer algas do mar?\" - foi a pergunta que encaminhou a investiga\u00e7\u00e3o. As crian\u00e7as descobriram que as algas do mar s\u00e3o importantes porque concentram uma grande quantidade de sais minerais. Os conte\u00fados desenvolvidos na situa\u00e7\u00e3o descrita foram: I - valoriza\u00e7\u00e3o do exame de sa\u00fade peri\u00f3dico, pelo estudo do crescimento e desenvolvimento f\u00edsico; II - respeito \u00e0s potencialidades e limites do pr\u00f3prio corpo e de terceiros, com ado\u00e7\u00e3o de postura f\u00edsica adequada; III - identifica\u00e7\u00e3o dos alimentos dispon\u00edveis na comunidade e de seu valor nutricional; IV - levantamento das necessidades relacionadas ao processo org\u00e2nico de nutri\u00e7\u00e3o corporal. Est\u00e3o corretos os conte\u00fados:","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:56","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67575,"hashId":"0aca5f55bddad10ac1901297b45b4a80","enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Uma das atividades do projeto \"Comer para viver\", desenvolvido<\/P>\r\n<P align=left>na 1<\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=1>a <\/FONT><FONT face=Arial color=#231f20 size=2>s\u00e9rie, consistia em anotar o card\u00e1pio das fam\u00edlias<\/P>\r\n<P align=left>dos alunos. Uma das crian\u00e7as, de ascend\u00eancia oriental, revelou<\/P>\r\n<P align=left>que sua fam\u00edlia costumava comer algas marinhas em<\/P>\r\n<P align=left>grande quantidade. \"Mas por que comer algas do mar?\" - foi<\/P>\r\n<P align=left>a pergunta que encaminhou a investiga\u00e7\u00e3o. As crian\u00e7as descobriram<\/P>\r\n<P align=left>que as algas do mar s\u00e3o importantes porque concentram<\/P>\r\n<P align=left>uma grande quantidade de sais minerais. Os conte\u00fados<\/P>\r\n<P align=left>desenvolvidos na situa\u00e7\u00e3o descrita foram:<\/P>\r\n<P align=left>I - valoriza\u00e7\u00e3o do exame de sa\u00fade peri\u00f3dico, pelo estudo<\/P>\r\n<P align=left>do crescimento e desenvolvimento f\u00edsico;<\/P>\r\n<P align=left>II - respeito \u00e0s potencialidades e limites do pr\u00f3prio corpo e<\/P>\r\n<P align=left>de terceiros, com ado\u00e7\u00e3o de postura f\u00edsica adequada;<\/P>\r\n<P align=left>III - identifica\u00e7\u00e3o dos alimentos dispon\u00edveis na comunidade<\/P>\r\n<P align=left>e de seu valor nutricional;<\/P>\r\n<P align=left>IV - levantamento das necessidades relacionadas ao processo<\/P>\r\n<P align=left>org\u00e2nico de nutri\u00e7\u00e3o corporal.<\/P>\r\n<P>Est\u00e3o corretos os conte\u00fados:<\/P><\/FONT>","resposta":318911,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":318907,"corpo":"<p align=justify>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV, apenas.","id":318908,"corpo":"<p align=justify>I e IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":318909,"corpo":"<p align=justify>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":318910,"corpo":"<p align=justify>II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":318911,"corpo":"<p align=justify>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59132,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67575","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para registrar os dados coletados e sistematizar os conhecimentos sobre as redes de abastecimento de \u00e1gua, desde a capta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o, os alunos podem trabalhar na","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67598,"hashId":"55098042f4fc1cbfdd4efe4b00aa9943","enunciado":"Para registrar os dados coletados e sistematizar os conhecimentos\r\nsobre as redes de abastecimento de \u00e1gua, desde a\r\ncapta\u00e7\u00e3o at\u00e9 a distribui\u00e7\u00e3o, os alunos podem trabalhar na","resposta":319031,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"observa\u00e7\u00e3o de microsc\u00f3pios.","id":319029,"corpo":"<p align=justify>observa\u00e7\u00e3o de microsc\u00f3pios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"elabora\u00e7\u00e3o de terr\u00e1rios.","id":319030,"corpo":"<p align=justify>elabora\u00e7\u00e3o de terr\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constru\u00e7\u00e3o de maquetes.","id":319031,"corpo":"<p align=justify>constru\u00e7\u00e3o de maquetes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o de textos informativos.","id":319032,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o de textos informativos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"classifica\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es.","id":319033,"corpo":"<p align=justify>classifica\u00e7\u00e3o de cole\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na \u00e1rea urbana, em especial, a casa, a escola e a comunidade n\u00e3o s\u00e3o unidades isoladas. S\u00e3o sistemas em constantes trocas com o ambiente, que \u00e9 o receptor final do lixo e dos res\u00edduos eliminados pelo corpo das pessoas. Para estudar as t\u00e9cnicas que a sociedade humana cria para efetuar essas trocas, mantendo casa, escola, comunidade e ambiente em condi\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis, o professor deve desenvolver com os alunos atividades a respeito de","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67612,"hashId":"16fc6acca52dd88130a1d0ec7094f5cd","enunciado":"Na \u00e1rea urbana, em especial, a casa, a escola e a comunidade\r\nn\u00e3o s\u00e3o unidades isoladas. S\u00e3o sistemas em constantes\r\ntrocas com o ambiente, que \u00e9 o receptor final do lixo e\r\ndos res\u00edduos eliminados pelo corpo das pessoas. Para estudar\r\nas t\u00e9cnicas que a sociedade humana cria para efetuar\r\nessas trocas, mantendo casa, escola, comunidade e ambiente\r\nem condi\u00e7\u00f5es saud\u00e1veis, o professor deve desenvolver\r\ncom os alunos atividades a respeito de","resposta":319087,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"equil\u00edbrio global.","id":319084,"corpo":"<p align=justify>equil\u00edbrio global.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"fluxo da natureza.","id":319085,"corpo":"<p align=justify>fluxo da natureza.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"qualidade de vida.","id":319086,"corpo":"<p align=justify>qualidade de vida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"saneamento b\u00e1sico.","id":319087,"corpo":"<p align=justify>saneamento b\u00e1sico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"diversidade ambiental.","id":319088,"corpo":"<p align=justify>diversidade ambiental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59170,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67612","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"71 \"O Tema Transversal Constitui\u00e7\u00e3o da pluralidade cultural no Brasil traz a discuss\u00e3o a respeito da conflu\u00eancia de heran\u00e7as que se preservaram, vencendo pol\u00edticas expl\u00edcitas de homogeneiza\u00e7\u00e3o cultural.\" Ao fazermos dialogar o Texto VII com esta afirma\u00e7\u00e3o, podemos considerar a congada como","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67625,"hashId":"e3640f4c6fcfc7c863bf6da5bc70aa2a","enunciado":"<p align=justify>71\r\n\"O Tema Transversal Constitui\u00e7\u00e3o da pluralidade cultural no\r\nBrasil traz a discuss\u00e3o a respeito da conflu\u00eancia de heran\u00e7as\r\nque se preservaram, vencendo pol\u00edticas expl\u00edcitas de\r\nhomogeneiza\u00e7\u00e3o cultural.\" Ao fazermos dialogar o Texto VII\r\ncom esta afirma\u00e7\u00e3o, podemos considerar a congada como<\/p>","resposta":319145,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"pr\u00e1tica de resist\u00eancia cultural da heran\u00e7a africana.","id":319145,"corpo":"<p align=justify>pr\u00e1tica de resist\u00eancia cultural da heran\u00e7a africana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"celebra\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria dos mouros contra crist\u00e3os.","id":319146,"corpo":"<p align=justify>celebra\u00e7\u00e3o da vit\u00f3ria dos mouros contra crist\u00e3os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"batida marcante do som da marimba e do atabaque.","id":319147,"corpo":"<p align=justify>batida marcante do som da marimba e do atabaque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"culto \u00e0 Nossa Senhora d&#39;Ajuda e Bom Sucesso.","id":319148,"corpo":"<p align=justify>culto \u00e0 Nossa Senhora d&#39;Ajuda e Bom Sucesso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"levantamento do mastro para S\u00e3o Benedito.","id":319149,"corpo":"<p align=justify>levantamento do mastro para S\u00e3o Benedito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59182,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da an\u00e1lise do Texto V, um professor solicitou \u00e0 turma que fizesse uma pesquisa sobre a origem dos alimentos e das comidas brasileiras, identificando, assim, as marcas deixadas pelos diferentes povos formadores da nossa cultura na culin\u00e1ria. Com tal atividade o professor pretendeu mostar que a culin\u00e1ria brasileira tamb\u00e9m pode se caracterizar como","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67630,"hashId":"04f7f3b18c97cf0ee9126483e142f560","enunciado":"<p align=justify>A partir da an\u00e1lise do Texto V, um professor solicitou \u00e0 turma\r\nque fizesse uma pesquisa sobre a origem dos alimentos e\r\ndas comidas brasileiras, identificando, assim, as marcas\r\ndeixadas pelos diferentes povos formadores da nossa cultura\r\nna culin\u00e1ria. Com tal atividade o professor pretendeu mostar\r\nque a culin\u00e1ria brasileira tamb\u00e9m pode se caracterizar como<\/p>","resposta":319177,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"representa\u00e7\u00e3o de uma simbologia africana.","id":319174,"corpo":"<p align=justify>representa\u00e7\u00e3o de uma simbologia africana.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estere\u00f3tipo de diferentes grupos sociais.","id":319175,"corpo":"<p align=justify>estere\u00f3tipo de diferentes grupos sociais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00edmbolo de acultura\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o temporal.","id":319176,"corpo":"<p align=justify>s\u00edmbolo de acultura\u00e7\u00e3o e recria\u00e7\u00e3o temporal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fator de identidade de grupos e indiv\u00edduos.","id":319177,"corpo":"<p align=justify>fator de identidade de grupos e indiv\u00edduos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"momento de celebra\u00e7\u00e3o social e cultural do grupo.","id":319178,"corpo":"<p align=justify>momento de celebra\u00e7\u00e3o social e cultural do grupo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":59187,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio na Constitui\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76583,"hashId":"3513f07ef178e6dfa35d26f5a7dcf96d","enunciado":"<p align=justify>Sobre os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio na\r\nConstitui\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":362014,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00f3 podem ser feitas por meio de lei ou ato normativo equivalente.","id":362012,"corpo":"<p align=justify>A cria\u00e7\u00e3o, transforma\u00e7\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o de cargos, empregos\r\ne fun\u00e7\u00f5es p\u00fablicas s\u00f3 podem ser feitas por meio\r\nde lei ou ato normativo equivalente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O Parlamentar que sofrer condena\u00e7\u00e3o criminal em senten\u00e7a transitada em julgado ter\u00e1 a perda de seu mandato declarada pela Mesa da Casa respectiva, de of\u00edcio ou mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer de seus membros, ou de partido pol\u00edtico representado no Congresso Nacional.","id":362013,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>O Parlamentar que sofrer condena\u00e7\u00e3o criminal em senten\u00e7a\r\ntransitada em julgado ter\u00e1 a perda de seu mandato\r\ndeclarada pela Mesa da Casa respectiva, de of\u00edcio\r\nou mediante provoca\u00e7\u00e3o de qualquer de seus membros,\r\nou de partido pol\u00edtico representado no Congresso\r\nNacional.<\/p><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Presidente da Rep\u00fablica conceder indulto e comutar penas, com audi\u00eancia, se necess\u00e1rio, dos \u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos em lei, podendo essa compet\u00eancia ser delegada a Ministro de Estado.","id":362014,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Presidente da Rep\u00fablica conceder indulto\r\ne comutar penas, com audi\u00eancia, se necess\u00e1rio, dos\r\n\u00f3rg\u00e3os institu\u00eddos em lei, podendo essa compet\u00eancia\r\nser delegada a Ministro de Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o valor m\u00ednimo que pode ser estabelecido para os subs\u00eddios dos ju\u00edzes do Tribunal Regional Federal corresponder\u00e1 a cinco por cento do valor estabelecido para subs\u00eddios dos Ministros dos Tribunais Superiores.","id":362015,"corpo":"<p align=justify>Nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, o valor m\u00ednimo\r\nque pode ser estabelecido para os subs\u00eddios dos ju\u00edzes\r\ndo Tribunal Regional Federal corresponder\u00e1 a cinco\r\npor cento do valor estabelecido para subs\u00eddios dos\r\nMinistros dos Tribunais Superiores.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional, \u00e9 vedada a vincula\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para o efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico, salvo no caso de carreiras estruturadas que desenvolvam atividades correlatas.","id":362016,"corpo":"<p align=justify>Por expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional, \u00e9 vedada a\r\nvincula\u00e7\u00e3o de quaisquer esp\u00e9cies remunerat\u00f3rias para\r\no efeito de remunera\u00e7\u00e3o de pessoal do servi\u00e7o p\u00fablico,\r\nsalvo no caso de carreiras estruturadas que desenvolvam\r\natividades correlatas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67380,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes - T\u00edtulo IV da CF - Artigos 44 a 135","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405246,"slug":"direito-constitucional-organizacao-dos-poderes-titulo-iv-da-cf-artigos-44-a-135"}],"slug":"direito-constitucional\/76583","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa CORRETA. O Presidente e o Vice-Presidente do Tribunal Regional Eleitoral:","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76593,"hashId":"6b7198d48e9d8b816900be91679746cc","enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P>Assinale a alternativa <\/FONT><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3><STRONG>CORRETA<\/STRONG><\/FONT><\/FONT><FONT size=3><STRONG>.<\/STRONG> <\/P><\/FONT>\r\n<P align=justify>O Presidente e o Vice-Presidente do Tribunal Regional Eleitoral:<\/P>","resposta":362056,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"s\u00e3o eleitos pelo pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral dentre os desembargadores que o comp\u00f5em.","id":362056,"corpo":"s\u00e3o eleitos pelo pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral dentre os desembargadores que o comp\u00f5em.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eleitos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do respectivo Estado dentre os desembargadores que o comp\u00f5em.","id":362057,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o eleitos pelo Tribunal de Justi\u00e7a do respectivo Estado dentre os desembargadores que o comp\u00f5em.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eleitos pelo pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral dentre os desembargadores e os ju\u00edzes que o comp\u00f5em.","id":362058,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o eleitos pelo pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral dentre os desembargadores e os ju\u00edzes que o comp\u00f5em.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"s\u00e3o eleitos pelo pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral dentre os membros que o comp\u00f5em.","id":362059,"corpo":"<p align=justify>s\u00e3o eleitos pelo pr\u00f3prio Tribunal Regional Eleitoral dentre os membros que o comp\u00f5em.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67385,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno Tribunal - TRE SC","oab":true,"nome":"Regimento Interno Tribunal - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395923,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tribunal-tre-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/76593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre controle de constitucionalidade perante a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76595,"hashId":"ed7822a04c6cb79ad698a25193aa32af","enunciado":"<p align=justify>Sobre controle de constitucionalidade perante a\r\nConstitui\u00e7\u00e3o Federal, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":362084,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e julgar originariamente a a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de constitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou estadual.","id":362081,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal processar e\r\njulgar originariamente a a\u00e7\u00e3o direta de\r\ninconstitucionalidade e a a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria de\r\nconstitucionalidade de lei ou ato normativo federal ou\r\nestadual.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar, mediante recurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia quando a decis\u00e3o recorrida julgar inconstitucional lei ou ato de governo local contestado em face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.","id":362082,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar, mediante\r\nrecurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00fanica\r\nou \u00faltima inst\u00e2ncia quando a decis\u00e3o recorrida julgar\r\ninconstitucional lei ou ato de governo local contestado\r\nem face da Constitui\u00e7\u00e3o Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar, mediante recurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00fanica ou \u00faltima inst\u00e2ncia quando a decis\u00e3o recorrida julgar inv\u00e1lida lei local contestada em face de lei federal.","id":362083,"corpo":"<p align=justify>Compete ao Supremo Tribunal Federal julgar, mediante\r\nrecurso extraordin\u00e1rio, as causas decididas em \u00fanica\r\nou \u00faltima inst\u00e2ncia quando a decis\u00e3o recorrida julgar\r\ninv\u00e1lida lei local contestada em face de lei federal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para que o Supremo Tribunal Federal admita recurso extraordin\u00e1rio, \u00e9 preciso que o recorrente demonstre a repercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional discutida no caso concreto; por\u00e9m, a recusa, pelo Tribunal, da admiss\u00e3o do recurso extraordin\u00e1rio s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer pela manifesta\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os de seus membros.","id":362084,"corpo":"<p align=justify>Para que o Supremo Tribunal Federal admita recurso\r\nextraordin\u00e1rio, \u00e9 preciso que o recorrente demonstre a\r\nrepercuss\u00e3o geral da quest\u00e3o constitucional discutida\r\nno caso concreto; por\u00e9m, a recusa, pelo Tribunal, da\r\nadmiss\u00e3o do recurso extraordin\u00e1rio s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer\r\npela manifesta\u00e7\u00e3o de dois ter\u00e7os de seus membros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito, proferidas pelo Supremo Tribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es diretas de inconstitucionalidade, por for\u00e7a de expressa determina\u00e7\u00e3o constitucional, produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos e efeito vinculante, apenas no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica direta e indireta federal.","id":362085,"corpo":"<p align=justify>As decis\u00f5es definitivas de m\u00e9rito, proferidas pelo Supremo\r\nTribunal Federal nas a\u00e7\u00f5es diretas de\r\ninconstitucionalidade, por for\u00e7a de expressa determina\u00e7\u00e3o\r\nconstitucional, produzir\u00e3o efic\u00e1cia contra todos\r\ne efeito vinculante, apenas no \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica direta e indireta federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67387,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/76595","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e Finan\u00e7as P\u00fablicas, marque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:55","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76605,"hashId":"d101691535f3311b640aaa2cafe2cdaf","enunciado":"<p align=justify>Sobre o Sistema Tribut\u00e1rio Nacional e Finan\u00e7as P\u00fablicas,\r\nmarque a \u00fanica op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":362116,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lei complementar federal, que definir tratamento diferenciado e favorecido para microempresas, poder\u00e1 instituir regime \u00fanico de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos e contribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal e dos Munic\u00edpios, sendo vedado o estabelecimento de condi\u00e7\u00f5es de enquadramento diferenciadas por Estado.","id":362115,"corpo":"<p align=justify>Lei complementar federal, que definir tratamento\r\ndiferenciado e favorecido para microempresas, poder\u00e1\r\ninstituir regime \u00fanico de arrecada\u00e7\u00e3o de impostos e\r\ncontribui\u00e7\u00f5es da Uni\u00e3o, dos Estados, do Distrito Federal\r\ne dos Munic\u00edpios, sendo vedado o estabelecimento de\r\ncondi\u00e7\u00f5es de enquadramento diferenciadas por Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A lei complementar, que definir os combust\u00edveis sobre os quais incidir\u00e1 uma \u00fanica vez o imposto sobre circula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e de comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), dever\u00e1 estabelecer que, nas opera\u00e7\u00f5es interestaduais com g\u00e1s natural e seus derivados, destinadas a n\u00e3o-contribuinte, o imposto caber\u00e1 ao Estado de origem.","id":362116,"corpo":"<p align=justify>A lei complementar, que definir os combust\u00edveis sobre\r\nos quais incidir\u00e1 uma \u00fanica vez o imposto sobre\r\ncircula\u00e7\u00e3o de mercadorias e sobre presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os de transporte interestadual e intermunicipal e\r\nde comunica\u00e7\u00e3o (ICMS), dever\u00e1 estabelecer que, nas\r\nopera\u00e7\u00f5es interestaduais com g\u00e1s natural e seus\r\nderivados, destinadas a n\u00e3o-contribuinte, o imposto\r\ncaber\u00e1 ao Estado de origem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em raz\u00e3o de determina\u00e7\u00e3o constitucional, os munic\u00edpios poder\u00e3o optar por fiscalizarem e cobrarem o imposto territorial rural dos im\u00f3veis rurais neles situados, hip\u00f3tese em que lhes pertencer\u00e1 cinq\u00fcenta por cento do produto da arrecada\u00e7\u00e3o desse imposto.","id":362117,"corpo":"<p align=justify>Em raz\u00e3o de determina\u00e7\u00e3o constitucional, os munic\u00edpios\r\npoder\u00e3o optar por fiscalizarem e cobrarem o imposto\r\nterritorial rural dos im\u00f3veis rurais neles situados,\r\nhip\u00f3tese em que lhes pertencer\u00e1 cinq\u00fcenta por cento\r\ndo produto da arrecada\u00e7\u00e3o desse imposto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ainda que o ato de autoriza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito especial tenha sido promulgado nos \u00faltimos quatro meses do exerc\u00edcio financeiro, ele ter\u00e1 vig\u00eancia apenas no exerc\u00edcio em que foi autorizado, sendo vedada a incorpora\u00e7\u00e3o de seus saldos ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro subseq\u00fcente","id":362118,"corpo":"<p align=justify>Ainda que o ato de autoriza\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito especial tenha\r\nsido promulgado nos \u00faltimos quatro meses do exerc\u00edcio\r\nfinanceiro, ele ter\u00e1 vig\u00eancia apenas no exerc\u00edcio\r\nem que foi autorizado, sendo vedada a incorpora\u00e7\u00e3o\r\nde seus saldos ao or\u00e7amento do exerc\u00edcio financeiro\r\nsubseq\u00fcente<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os recursos que, em decorr\u00eancia de veto ao projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes poder\u00e3o ser utilizados, a crit\u00e9rio do Poder Executivo, mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares.","id":362119,"corpo":"Os recursos que, em decorr\u00eancia de veto ao projeto\r\nde lei or\u00e7ament\u00e1ria anual, ficarem sem despesas correspondentes\r\npoder\u00e3o ser utilizados, a crit\u00e9rio do Poder\r\nExecutivo, mediante cr\u00e9ditos especiais ou suplementares.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67395,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/76605","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e3o presentes em todos os institutos do Direito Administrativo. Assinale, no rol abaixo, aquele princ\u00edpio que melhor se vincula \u00e0 prote\u00e7\u00e3o do administrado no \u00e2mbito de um processo administrativo, quando se refere \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da norma jur\u00eddica.","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:56","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76624,"hashId":"2c9d0e48ff63fb1e3247ffa0ca2f754b","enunciado":"<p align=justify>Os princ\u00edpios da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica est\u00e3o presentes\r\nem todos os institutos do Direito Administrativo. Assinale,\r\nno rol abaixo, aquele princ\u00edpio que melhor se vincula \u00e0\r\nprote\u00e7\u00e3o do administrado no \u00e2mbito de um processo\r\nadministrativo, quando se refere \u00e0 interpreta\u00e7\u00e3o da norma\r\njur\u00eddica.<\/p>","resposta":362212,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"legalidade","id":362208,"corpo":"legalidade","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"proporcionalidade","id":362209,"corpo":"proporcionalidade","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"moralidade","id":362210,"corpo":"moralidade","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ampla defesa","id":362211,"corpo":"ampla defesa","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"seguran\u00e7a jur\u00eddica","id":362212,"corpo":"seguran\u00e7a jur\u00eddica","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67413,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","oab":true,"nome":"Regime Jur\u00eddico Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404358,"slug":"direito-administrativo-regime-juridico-administrativo"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios Impl\u00edcitos, Reconhecidos e Infraconstitucionais","pai":404358,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407787,"slug":"direito-administrativo-principios-implicitos-reconhecidos-e-infraconstitucionais"},{"nome_clean":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Confian\u00e7a","oab":true,"nome":"Princ\u00edpio da Seguran\u00e7a Jur\u00eddica e Prote\u00e7\u00e3o \u00e0 Confian\u00e7a","pai":407787,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407796,"slug":"direito-administrativo-principio-da-seguranca-juridica-e-protecao-a-confianca"}],"slug":"direito-administrativo\/76624","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico do contrato administrativo. Mediante expressa disposi\u00e7\u00e3o (artigo 62), a norma legal determina que mesmo os contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que sejam predominantemente regidos por norma de direito privado estar\u00e3o submetidos a regras espec\u00edficas da lei mencionada. Assinale no rol abaixo a esp\u00e9cie de contrato privado mencionada expressamente na norma referida.","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76643,"hashId":"bca65a5c52b12b7d135abbb1892924f5","enunciado":"<P align=justify>A Lei Federal n\u00ba 8.666\/93 disp\u00f5e sobre o regime jur\u00eddico do contrato administrativo. Mediante expressa disposi\u00e7\u00e3o (artigo 62), a norma legal determina que mesmo os contratos celebrados pela Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica que sejam predominantemente regidos por norma de direito privado estar\u00e3o submetidos a regras espec\u00edficas da lei mencionada. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale no rol abaixo a esp\u00e9cie de contrato privado mencionada expressamente na norma referida.<\/P>","resposta":362300,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"loca\u00e7\u00e3o ","id":362300,"corpo":"loca\u00e7\u00e3o\r\n","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"compra e venda ","id":362301,"corpo":"compra e venda\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrendamento ","id":362302,"corpo":"arrendamento\r\n","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"doa\u00e7\u00e3o ","id":362303,"corpo":"doa\u00e7\u00e3o\r\n","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" comodato","id":362304,"corpo":" comodato","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67434,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/76643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Assinale a alternativa CORRETA. Compete privativamente ao Tribunal Superior Eleitoral esclarecer sobre mat\u00e9ria eleitoral, tendo tais esclarecimentos car\u00e1ter normativo. Como s\u00e3o denominados esses esclarecimentos? ","provas":[{"id":2785,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":76649,"hashId":"2e7e62a502977c0df04daa72bd5dc47a","enunciado":"<FONT size=3>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <\/FONT><B><FONT face=Arial,Arial size=3><FONT face=Arial,Arial size=3>CORRETA<\/B><\/FONT><\/FONT><FONT size=3>. <\/P>\r\n<P>Compete privativamente ao Tribunal Superior Eleitoral esclarecer sobre mat\u00e9ria eleitoral, tendo tais esclarecimentos car\u00e1ter normativo. Como s\u00e3o denominados esses esclarecimentos? <\/P><\/FONT>","resposta":362327,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Portarias e Ordens de Servi\u00e7o.","id":362324,"corpo":"Portarias e Ordens de Servi\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Instru\u00e7\u00f5es.","id":362325,"corpo":"Instru\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es.","id":362326,"corpo":"Resolu\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Consultas.","id":362327,"corpo":"Consultas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67438,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/76649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dois per\u00edodos de governo do Presidente Fernando Henrique Cardoso foram marcados por mudan\u00e7as estruturais importantes no campo das finan\u00e7as p\u00fablicas. Aponte a \u00fanica op\u00e7\u00e3o incorreta relativa \u00e0 economia p\u00fablica brasileira.","provas":[{"id":2781,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO","id":4551},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio do Planejamento Or\u00e7amento e Gest\u00e3o","sigla":"MPOG","id":479,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpog-2005-esaf-analista-de-planejamento-e-orcamento-apo-prova-1-e-2-geral-comum-a-todos-os-cargos-de-apo","tipo":1,"nome":"ESAF - MPOG - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento APO - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"}],"id":76731,"hashId":"bd9b61ef41ca928ccb021fbcbeb9a64c","enunciado":"Os dois per\u00edodos de governo do Presidente Fernando\r\nHenrique Cardoso foram marcados por mudan\u00e7as\r\nestruturais importantes no campo das finan\u00e7as p\u00fablicas.\r\nAponte a \u00fanica op\u00e7\u00e3o <U>incorreta<\/U> relativa \u00e0 economia p\u00fablica\r\nbrasileira.","resposta":362710,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O incentivo do mecanismo de emiss\u00e3o dos \"precat\u00f3rios\".","id":362710,"corpo":"O incentivo do mecanismo de emiss\u00e3o dos\r\n\"precat\u00f3rios\".","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Privatiza\u00e7\u00e3o da maioria dos bancos estaduais vedando- se uma janela de financiamento dos Tesouros estaduais.","id":362711,"corpo":"Privatiza\u00e7\u00e3o da maioria dos bancos estaduais vedando-\r\nse uma janela de financiamento dos Tesouros estaduais.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A restri\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e0 pratica das Antecipa\u00e7\u00f5es de Recursos Or\u00e7ament\u00e1rios (AROS).","id":362712,"corpo":"A restri\u00e7\u00e3o r\u00edgida \u00e0 pratica das Antecipa\u00e7\u00f5es de Recursos\r\nOr\u00e7ament\u00e1rios (AROS).","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas estaduais e municipais.","id":362713,"corpo":"Renegocia\u00e7\u00e3o das d\u00edvidas estaduais e municipais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mudan\u00e7as que afetaram a Previd\u00eancia Social.","id":362714,"corpo":"Mudan\u00e7as que afetaram a Previd\u00eancia Social.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":67517,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405627,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-introducao-a-administracao-financeira-e-orcamentaria"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/76731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O litoral catarinense foi ocupado por bandeirantes que fundaram 3 (tr\u00eas) n\u00facleos de povoamento. Estes n\u00facleos pioneiros do povoamento catarinense, s\u00e3o pela ordem de funda\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":2437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":63670,"hashId":"a96b39b23abe6c005b24e00ebdf6a52f","enunciado":"<p align=justify>O litoral catarinense foi ocupado por bandeirantes que fundaram 3 (tr\u00eas) n\u00facleos de\r\npovoamento. Estes n\u00facleos pioneiros do povoamento catarinense, s\u00e3o pela ordem de funda\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":300624,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nossa Senhora da Gra\u00e7a do Rio S\u00e3o Francisco, Nossa Senhora do Desterro e Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna.","id":300624,"corpo":"<p align=justify>Nossa Senhora da Gra\u00e7a do Rio S\u00e3o Francisco, Nossa Senhora do Desterro e Santo Ant\u00f4nio dos\r\nAnjos de Laguna.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nossa Senhora da Gra\u00e7a do Rio S\u00e3o Francisco, Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna e Nossa Senhora do Desterro.","id":300625,"corpo":"<p align=justify>Nossa Senhora da Gra\u00e7a do Rio S\u00e3o Francisco, Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna e Nossa\r\nSenhora do Desterro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Miguel do Rio Bigua\u00e7u, Nossa Senhora do Desterro e Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna.","id":300626,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o Miguel do Rio Bigua\u00e7u, Nossa Senhora do Desterro e Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna, S\u00e3o Miguel do Rio Bigua\u00e7u e Nossa Senhora do Desterro.","id":300627,"corpo":"<p align=justify>Santo Ant\u00f4nio dos Anjos de Laguna, S\u00e3o Miguel do Rio Bigua\u00e7u e Nossa Senhora do Desterro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55409,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"lingua-portuguesa\/63670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de pavimentos, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer:","provas":[{"id":2439,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:41","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":63685,"hashId":"fdd1f79d726f3c46993d80dee44f795f","enunciado":"<p align=justify>Para a elabora\u00e7\u00e3o do projeto de pavimentos, \u00e9 necess\u00e1rio conhecer:<\/p>","resposta":300685,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as prefer\u00eancias dos munic\u00edpios.","id":300685,"corpo":"<p align=justify>as prefer\u00eancias dos munic\u00edpios.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"as amostras de cada camada de solo do sub-leito para estudo de tr\u00e1fego.","id":300686,"corpo":"<p align=justify>as amostras de cada camada de solo do sub-leito para estudo de tr\u00e1fego.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"as sondagens a trado, normalmente at\u00e9 3,0 metros de profundidade, para estudo do sub-leito.","id":300687,"corpo":"<p align=justify>as sondagens a trado, normalmente at\u00e9 3,0 metros de profundidade, para estudo do sub-leito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a identifica\u00e7\u00e3o e o estudo em laborat\u00f3rio dos materiais provenientes de res\u00edduos industriais.","id":300688,"corpo":"<p align=justify>a identifica\u00e7\u00e3o e o estudo em laborat\u00f3rio dos materiais provenientes de res\u00edduos industriais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55423,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Rodovias e Ferrovias","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399405,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-rodovias-e-ferrovias"}],"slug":"engenharia-civil\/63685","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o principais objetivos de uma auditoria ambiental, EXCETO:","provas":[{"id":2442,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":63755,"hashId":"7fc6c7f9e5443931567c9e9d0f6931c3","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o principais objetivos de uma auditoria ambiental, EXCETO:<\/p>","resposta":301010,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es potenciais de problemas ambientais.","id":301007,"corpo":"<p align=justify>Auxiliar na identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es potenciais de problemas ambientais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Verificar se a opera\u00e7\u00e3o industrial est\u00e1 em conformidade com os padr\u00f5es legais.","id":301008,"corpo":"<p align=justify>Verificar se a opera\u00e7\u00e3o industrial est\u00e1 em conformidade com os padr\u00f5es legais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Permitir a investiga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos programas de controle ambiental de uma empresa.","id":301009,"corpo":"<p align=justify>Permitir a investiga\u00e7\u00e3o sistem\u00e1tica dos programas de controle ambiental de uma empresa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Verificar se a opera\u00e7\u00e3o industrial est\u00e1 em conformidade com os padr\u00f5es menos rigorosos definidos pela empresa.","id":301010,"corpo":"<p align=justify>Verificar se a opera\u00e7\u00e3o industrial est\u00e1 em conformidade com os padr\u00f5es menos rigorosos definidos pela empresa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Auditoria Ambiental","oab":false,"nome":"Auditoria Ambiental","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403424,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-auditoria-ambiental"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/63755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estacas 5 e 6, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":63817,"hashId":"84c9abb5ea3b861247baf22fa5045d22","enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s estacas 5 e 6, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":301290,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a 5 est\u00e1 no eixo L1.","id":301289,"corpo":"<p align=justify>a 5 est\u00e1 no eixo L1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"encontram-se no eixo L2.","id":301290,"corpo":"<p align=justify>encontram-se no eixo L2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apenas a 6 pode ser posicionada","id":301291,"corpo":"<p align=justify>apenas a 6 pode ser posicionada<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00e3o podem ser posicionadas.","id":301292,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o podem ser posicionadas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o existem.","id":301293,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o existem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55543,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2443\/ScreenHunter_15.jpg><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Projeto e Execu\u00e7\u00e3o de Edifica\u00e7\u00f5es","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399404,"slug":"engenharia-civil-projeto-e-execucao-de-edificacoes"}],"slug":"engenharia-civil\/63817","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre as alternativas abaixo, assinale a que cont\u00e9m uma das condi\u00e7\u00f5es para ser Ministro do Supremo Tribunal Federal:","provas":[{"id":2437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":63822,"hashId":"b07f717d604a1cfa689e120ff3b10b8c","enunciado":"<p align=justify>Dentre as alternativas abaixo, assinale a que cont\u00e9m uma das condi\u00e7\u00f5es para ser\r\nMinistro do Supremo Tribunal Federal:<\/p>","resposta":301321,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser bacharel em direito.","id":301318,"corpo":"<p align=justify>Ser bacharel em direito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Possuir menos de setenta anos de idade.","id":301319,"corpo":"<p align=justify>Possuir menos de setenta anos de idade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser magistrado com not\u00f3rio saber, com mais de trinta anos de idade.","id":301320,"corpo":"<p align=justify>Ser magistrado com not\u00f3rio saber, com mais de trinta anos de idade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser cidad\u00e3o com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.","id":301321,"corpo":"<p align=justify>Ser cidad\u00e3o com not\u00f3rio saber jur\u00eddico e reputa\u00e7\u00e3o ilibada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55553,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/63822","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m causa de compet\u00eancia origin\u00e1ria do Tribunal de Justi\u00e7a para processar e julgar:","provas":[{"id":2437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:00","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":63842,"hashId":"2c5d2e59505597e3cd05c6fd2eb1ed8e","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta que cont\u00e9m causa de compet\u00eancia origin\u00e1ria do\r\nTribunal de Justi\u00e7a para processar e julgar:<\/p>","resposta":301418,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Governador do Estado nos crimes comuns","id":301416,"corpo":"<p align=justify>Governador do Estado nos crimes comuns<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A disputa sobre direitos ind\u00edgenas ocorridos no Estado","id":301417,"corpo":"<p align=justify>A disputa sobre direitos ind\u00edgenas ocorridos no Estado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A\u00e7\u00f5es rescis\u00f3rias de seus julgados","id":301418,"corpo":"<p align=justify>A\u00e7\u00f5es rescis\u00f3rias de seus julgados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em grau de recurso, as causas decididas pelas turmas de recursos","id":301419,"corpo":"<p align=justify>Em grau de recurso, as causas decididas pelas turmas de recursos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55576,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRE SC","pai":395425,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394535,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tre-sc"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/63842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma an\u00e1lise de risco constitui um importante instrumento para se identificarem riscos em uma unidade produtora ou em uma determinada atividade. A op\u00e7\u00e3o que retrata o MELHOR ordenamento de passos necess\u00e1rios \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":2442,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:02","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":63858,"hashId":"4a190df7e30b1b6f093f4cacb10363d1","enunciado":"Uma an\u00e1lise de risco constitui um importante instrumento para se identificarem riscos em uma unidade produtora ou em uma determinada atividade. A op\u00e7\u00e3o que retrata o <STRONG>MELHOR<\/STRONG> ordenamento de passos necess\u00e1rios \u00e0 sua realiza\u00e7\u00e3o \u00e9:","resposta":301483,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Escolher e analisar a\u00e7\u00f5es de remedia\u00e7\u00e3o, encontrar casos de falhas representativas e dividir o s\u00edtio em unidades funcionais.","id":301482,"corpo":"<p align=justify>Escolher e analisar a\u00e7\u00f5es de remedia\u00e7\u00e3o, encontrar casos de falhas representativas e dividir o s\u00edtio em unidades funcionais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dividir o s\u00edtio em unidades funcionais, dividir as unidades funcionais em componentes e fazer um invent\u00e1rio das mat\u00e9rias perigosas para cada componente.","id":301483,"corpo":"<p align=justify>Dividir o s\u00edtio em unidades funcionais, dividir as unidades funcionais em componentes e fazer um invent\u00e1rio das mat\u00e9rias perigosas para cada componente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Agrupar as emiss\u00f5es por taxas, calcular a taxa das emiss\u00f5es e agrupar os casos de emiss\u00f5es semelhantes.","id":301484,"corpo":"<p align=justify>Agrupar as emiss\u00f5es por taxas, calcular a taxa das emiss\u00f5es e agrupar os casos de emiss\u00f5es semelhantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Classificar os componentes de acordo com o invent\u00e1rio, dividir as unidades funcionais em componentes e dividir o s\u00edtio em unidades funcionais.","id":301485,"corpo":"<p align=justify>Classificar os componentes de acordo com o invent\u00e1rio, dividir as unidades funcionais em componentes e dividir o s\u00edtio em unidades funcionais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55593,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de Impactos Ambientais - AIA","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403426,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-avaliacao-de-impactos-ambientais-aia"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/63858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na madeira extra\u00edda, a \u00e1gua aparece sob tr\u00eas estados: \u00e1gua de constitui\u00e7\u00e3o, de impregna\u00e7\u00e3o e livre. A \u00e1gua _________________________ enche os vazios capilares e n\u00e3o causa altera\u00e7\u00e3o no comportamento do material. A \u00e1gua ______________________ n\u00e3o \u00e9 eliminada, nem mesmo na secagem em estufa. A \u00e1gua _____________________ infiltra nas paredes celul\u00f3sicas e provoca inchamento do material. A op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas, na ordem em que elas aparecem, \u00e9:","provas":[{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:03","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":63867,"hashId":"80d4b32ca56bcc6cdcaa799c896324c7","enunciado":"<FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Na madeira extra\u00edda, a \u00e1gua aparece sob tr\u00eas estados: \u00e1gua<\/P>\r\n<P align=left>de constitui\u00e7\u00e3o, de impregna\u00e7\u00e3o e livre. A \u00e1gua<\/P>\r\n<P align=left>_________________________ enche os vazios capilares e<\/P>\r\n<P align=left>n\u00e3o causa altera\u00e7\u00e3o no comportamento do material. A \u00e1gua<\/P>\r\n<P align=left>______________________ n\u00e3o \u00e9 eliminada, nem mesmo na<\/P>\r\n<P align=left>secagem em estufa. A \u00e1gua _____________________ infiltra<\/P>\r\n<P align=left>nas paredes celul\u00f3sicas e provoca inchamento do material.<\/P>\r\n<P align=left>A op\u00e7\u00e3o que preenche corretamente as lacunas, na ordem<\/P>\r\n<P>em que elas aparecem, \u00e9:<\/P><\/FONT>","resposta":301534,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"livre; de constitui\u00e7\u00e3o; de impregna\u00e7\u00e3o.","id":301530,"corpo":"<p align=justify>livre; de constitui\u00e7\u00e3o; de impregna\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"livre; de impregna\u00e7\u00e3o; de constitui\u00e7\u00e3o.","id":301531,"corpo":"<p align=justify>livre; de impregna\u00e7\u00e3o; de constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de constitui\u00e7\u00e3o; de impregna\u00e7\u00e3o; livre.","id":301532,"corpo":"<p align=justify>de constitui\u00e7\u00e3o; de impregna\u00e7\u00e3o; livre.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de impregna\u00e7\u00e3o; de constitui\u00e7\u00e3o; livre.","id":301533,"corpo":"<p align=justify>de impregna\u00e7\u00e3o; de constitui\u00e7\u00e3o; livre.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de impregna\u00e7\u00e3o; livre; de constitui\u00e7\u00e3o.","id":301534,"corpo":"<p align=justify>de impregna\u00e7\u00e3o; livre; de constitui\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/63867","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67394,"hashId":"b8edeb3302aecbb5187f0dc9402c578c","enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2557\/Imagem_31.gif><\/P>","resposta":318102,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valorizar as diferentes variedades ling\u00fc\u00edsticas privilegiadas, incluindo os registros de fala diferenciados.","id":318099,"corpo":"<p align=justify>valorizar as diferentes variedades ling\u00fc\u00edsticas privilegiadas,\r\nincluindo os registros de fala diferenciados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"criar, em sua sala de aula, um ambiente favor\u00e1vel ao respeito a outras formas de express\u00e3o oral","id":318100,"corpo":"<p align=justify>criar, em sua sala de aula, um ambiente favor\u00e1vel ao\r\nrespeito a outras formas de express\u00e3o oral<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ensinar ao aluno os usos corretos da l\u00edngua, adequados nas diferentes situa\u00e7\u00f5es comunicativas.","id":318101,"corpo":"<p align=justify>ensinar ao aluno os usos corretos da l\u00edngua, adequados\r\nnas diferentes situa\u00e7\u00f5es comunicativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tentar corrigir o aluno porque sua fala n\u00e3o coincidia com a variedade ling\u00fc\u00edstica de prest\u00edgio social.","id":318102,"corpo":"<p align=justify>tentar corrigir o aluno porque sua fala n\u00e3o coincidia com\r\na variedade ling\u00fc\u00edstica de prest\u00edgio social.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"intervir adequadamente, corrigindo de forma precisa o erro do aluno na sua inten\u00e7\u00e3o comunicativa oral.","id":318103,"corpo":"<p align=justify>intervir adequadamente, corrigindo de forma precisa o\r\nerro do aluno na sua inten\u00e7\u00e3o comunicativa oral.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58954,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Lerner e Sadovsky, in Parra e Saiz (1996), para que as crian\u00e7as compreendam nosso sistema de numera\u00e7\u00e3o, o trabalho did\u00e1tico pressup\u00f5e","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67407,"hashId":"10d8dffc793d0050dbb3b84d99710aa8","enunciado":"<p align=justify>De acordo com Lerner e Sadovsky, in Parra e Saiz (1996),\r\npara que as crian\u00e7as compreendam nosso sistema de numera\u00e7\u00e3o,\r\no trabalho did\u00e1tico pressup\u00f5e<\/p>","resposta":318133,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"explicitar o valor dos algarismos em termos de centenas, dezenas e unidades.","id":318131,"corpo":"<p align=justify>explicitar o valor dos algarismos em termos de centenas,\r\ndezenas e unidades.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"apresentar os algoritmos convencionais das opera\u00e7\u00f5es com n\u00fameros naturais.","id":318132,"corpo":"<p align=justify>apresentar os algoritmos convencionais das opera\u00e7\u00f5es\r\ncom n\u00fameros naturais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"usar a numera\u00e7\u00e3o escrita para produzir e interpretar escritas num\u00e9ricas.","id":318133,"corpo":"<p align=justify>usar a numera\u00e7\u00e3o escrita para produzir e interpretar escritas\r\nnum\u00e9ricas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"introduzir a hist\u00f3ria da Matem\u00e1tica desde a antig\u00fcidade.","id":318134,"corpo":"<p align=justify>introduzir a hist\u00f3ria da Matem\u00e1tica desde a antig\u00fcidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"apoiar-se em concretiza\u00e7\u00f5es externas ao sistema como o \u00e1baco.","id":318135,"corpo":"<p align=justify>apoiar-se em concretiza\u00e7\u00f5es externas ao sistema como\r\no \u00e1baco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Diante do desafio de ler o Texto I e calcular quantas calorias h\u00e1 em quinhentos gramas de umbu, crian\u00e7as de uma mesma turma de 2a s\u00e9rie do Ensino Fundamental anotaram os seguintes registros num\u00e9ricos: I - 40 x 5 + 4 x 5 II - 40 + 40 + 40 + 40 + 40 + 4 + 4 + 4 + 4 + 4 III - 44 + 44 + 44 + 44 + 44 IV - 44 x 5 Segundo Fayol (1996), tais procedimentos de resolu\u00e7\u00e3o evidenciam que os registros","provas":[{"id":2557,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental","id":1896},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Educa\u00e7\u00e3o de S\u00e3o Paulo","sigla":"SEE SP","id":2437,"esfera":"Estadual","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"see-sp-sp-2005-cesgranrio-professor-area-ensino-fundamental","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - SEE SP - Professor - \u00c1rea: Ensino Fundamental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:05:04","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"}],"id":67433,"hashId":"c63165806371a7730293cf7fe50053a8","enunciado":"<P align=justify>Diante do desafio de ler o Texto I e calcular quantas calorias h\u00e1 em quinhentos gramas de umbu, crian\u00e7as de uma mesma turma de 2a s\u00e9rie do Ensino Fundamental anotaram os seguintes registros num\u00e9ricos:<\/P><FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>I - 40 x 5 + 4 x 5<\/P>\r\n<P align=left>II - 40 + 40 + 40 + 40 + 40 + 4 + 4 + 4 + 4 + 4<\/P>\r\n<P align=left>III - 44 + 44 + 44 + 44 + 44<\/P>\r\n<P>IV - 44 x 5<\/P><FONT face=Arial color=#231f20 size=2>\r\n<P align=left>Segundo Fayol (1996), tais procedimentos de resolu\u00e7\u00e3o evidenciam<\/P>\r\n<P>que os registros<\/P><\/FONT><\/FONT>","resposta":318253,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de um enunciado do tipo \"igualamento\".","id":318249,"corpo":"<p align=justify>I e II s\u00e3o representa\u00e7\u00f5es de um enunciado do tipo\r\n\"igualamento\".<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e IV interrompem a tentativa de adi\u00e7\u00e3o parcial dos elementos.","id":318250,"corpo":"<p align=justify>I e IV interrompem a tentativa de adi\u00e7\u00e3o parcial dos elementos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III revelam uma compreens\u00e3o insuficiente do enunciado.","id":318251,"corpo":"<p align=justify>II e III revelam uma compreens\u00e3o insuficiente do enunciado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III mostram uma desintegra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do enunciado","id":318252,"corpo":"<p align=justify>I, II e III mostram uma desintegra\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es do\r\nenunciado<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV constroem uma interpreta\u00e7\u00e3o global do enunciado.","id":318253,"corpo":"<p align=justify>I, II, III e IV constroem uma interpreta\u00e7\u00e3o global do enunciado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":58993,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"nome_clean":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Psicologia da educa\u00e7\u00e3o","pai":405528,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405530,"slug":"pedagogia-psicologia-da-educacao"},{"nome_clean":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento na Educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405584,"slug":"pedagogia-planejamento-na-educacao"}],"slug":"pedagogia\/67433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando que uma ind\u00fastria de papel fino consome 3,0 m3 de \u00e1gua para cada quilo de papel produzido por ela, a que popula\u00e7\u00e3o ela equivale, em termos de consumo de \u00e1gua, se sua produ\u00e7\u00e3o mensal \u00e9 de 50 toneladas? Considere para a popula\u00e7\u00e3o um per capita igual a 100 L\/hab.d.","provas":[{"id":2447,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":63898,"hashId":"c447444fe98456187cc249a81db4f213","enunciado":"<p align=justify>Considerando que uma ind\u00fastria de papel fino consome 3,0 m3 de \u00e1gua para cada quilo de papel produzido por ela, a que popula\u00e7\u00e3o ela equivale, em termos de consumo de \u00e1gua, se sua produ\u00e7\u00e3o mensal \u00e9 de 50 toneladas? Considere para a popula\u00e7\u00e3o um per capita igual a 100 L\/hab.d.<\/p>","resposta":301682,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"50 hab.","id":301680,"corpo":"<p align=justify>50 hab.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"18.000 hab.","id":301681,"corpo":"<p align=justify>18.000 hab.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"50.000 hab.","id":301682,"corpo":"<p align=justify>50.000 hab.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1.500.000 hab.","id":301683,"corpo":"<p align=justify>1.500.000 hab.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55634,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/63898","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma op\u00e7\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o encontrada na tela \"Configurar P\u00e1gina\", acionada a partir do menu \"Arquivos\":","provas":[{"id":2437,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-tecnico-judiciario","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":63905,"hashId":"c74641617631b6389225dc880a8b0a68","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que apresenta uma op\u00e7\u00e3o de configura\u00e7\u00e3o encontrada na tela\r\n\"Configurar P\u00e1gina\", acionada a partir do menu \"Arquivos\":<\/p>","resposta":301714,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00famero de p\u00e1ginas que ser\u00e3o impressas.","id":301712,"corpo":"<p align=justify>N\u00famero de p\u00e1ginas que ser\u00e3o impressas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Modo de exibi\u00e7\u00e3o em layout de p\u00e1gina ou normal.","id":301713,"corpo":"<p align=justify>Modo de exibi\u00e7\u00e3o em layout de p\u00e1gina ou normal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A orienta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina em retrato ou paisagem.","id":301714,"corpo":"<p align=justify>A orienta\u00e7\u00e3o da p\u00e1gina em retrato ou paisagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recuo dos par\u00e1grafos do texto a ser digitado.","id":301715,"corpo":"<p align=justify>Recuo dos par\u00e1grafos do texto a ser digitado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do editor de textos Microsoft Word 97, vers\u00e3o em portugu\u00eas, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o qual ser\u00e1 denominado apenas \"Word\".","id":55627,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 46 a 50 referem-se \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o do editor de textos Microsoft Word 97,\r\nvers\u00e3o em portugu\u00eas, na sua configura\u00e7\u00e3o padr\u00e3o, o qual ser\u00e1 denominado apenas \"Word\".<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/63905","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a NR 18, nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias do canteiro de obra, deve ser previsto um chuveiro para cada grupo de quantas pessoas ou fra\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":2443,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Rond\u00f4nia","sigla":"MPE RO","id":491,"esfera":"Estadual","uf":"RO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mpe-ro-ro-2005-cesgranrio-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - MPE RO - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:49","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":63933,"hashId":"4ab23b16f09a925055d540d9a2ae9eff","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a NR 18, nas instala\u00e7\u00f5es sanit\u00e1rias do canteiro\r\nde obra, deve ser previsto um chuveiro para cada grupo\r\nde quantas pessoas ou fra\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":301838,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5","id":301837,"corpo":"<p align=justify>5<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10","id":301838,"corpo":"<p align=justify>10<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15","id":301839,"corpo":"<p align=justify>15<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20","id":301840,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"25","id":301841,"corpo":"<p align=justify>25<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/63933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa rede de esgotos, por uma tubula\u00e7\u00e3o circular, de 100 mm de di\u00e2metro, funcionando a meia se\u00e7\u00e3o, escoa que vaz\u00e3o, se a velocidade do fluido \u00e9 1 m\/s?","provas":[{"id":2447,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:04:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":63945,"hashId":"aa6908ef4d8a2c0ffbb63e87cd13bac2","enunciado":"<p align=justify>Numa rede de esgotos, por uma tubula\u00e7\u00e3o circular, de 100 mm de di\u00e2metro, funcionando a meia se\u00e7\u00e3o, escoa que vaz\u00e3o, se a velocidade do fluido \u00e9 1 m\/s?<\/p>","resposta":301897,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,0039 L\/s.","id":301896,"corpo":"<p align=justify>0,0039 L\/s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"3,9 L\/s.","id":301897,"corpo":"<p align=justify>3,9 L\/s.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"7,8 L\/s.","id":301898,"corpo":"<p align=justify>7,8 L\/s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15,6 L\/s.","id":301899,"corpo":"<p align=justify>15,6 L\/s.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/63945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}