{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165080,"perPage":"100","pages":21651,"page":20188,"rows":[{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que, nos exames m\u00e9dicos admissionais e peri\u00f3dicos,","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1487,"hashId":"6d4760394089a87e67e9148cf33d7d89","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que, nos exames m\u00e9dicos admissionais\r\ne peri\u00f3dicos,<\/p>","resposta":7359,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"torna-se obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a do m\u00e9dico-coordenador para as empresas de riscos 1 e 2, com menos de 25 empregados, quando mais de 50% deles estiverem lotados em atividade insalubre.","id":7355,"corpo":"<p align=justify>torna-se obrigat\u00f3ria a presen\u00e7a do m\u00e9dico-coordenador\r\npara as empresas de riscos 1 e 2, com menos\r\nde 25 empregados, quando mais de 50% deles estiverem\r\nlotados em atividade insalubre.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a conclus\u00e3o do atestado de sa\u00fade ocupacional (ASO) deve conter os exames complementares, as respectivas datas de realiza\u00e7\u00e3o, bem como as doen\u00e7as ocupacionais referidas e constatadas durante o exame admissional.","id":7356,"corpo":"<p align=justify>a conclus\u00e3o do atestado de sa\u00fade ocupacional\r\n(ASO) deve conter os exames complementares, as\r\nrespectivas datas de realiza\u00e7\u00e3o, bem como as\r\ndoen\u00e7as ocupacionais referidas e constatadas durante\r\no exame admissional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"para as atividades em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade, cabe ao m\u00e9dico do trabalho definir o \u00edndice que ser\u00e1 utilizado no c\u00e1lculo do adicional sobre o sal\u00e1rio do trabalhador (10, 20 ou 30%).","id":7357,"corpo":"<p align=justify>para as atividades em condi\u00e7\u00f5es de insalubridade,\r\ncabe ao m\u00e9dico do trabalho definir o \u00edndice que ser\u00e1\r\nutilizado no c\u00e1lculo do adicional sobre o sal\u00e1rio do\r\ntrabalhador (10, 20 ou 30%).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a empresa obriga-se a custear apenas exames complementares definidos nos Quadros I e II da NR-7.","id":7358,"corpo":"<p align=justify>a empresa obriga-se a custear apenas exames complementares\r\ndefinidos nos Quadros I e II da NR-7.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os exames complementares, correspondentes aos riscos discriminados no Quadro I da NR-7, devem ser interpretados conforme o disposto no pr\u00f3prio quadro e repetidos com uma periodicidade m\u00ednima de 6 meses.","id":7359,"corpo":"<p align=justify>os exames complementares, correspondentes aos\r\nriscos discriminados no Quadro I da NR-7, devem\r\nser interpretados conforme o disposto no pr\u00f3prio\r\nquadro e repetidos com uma periodicidade m\u00ednima\r\nde 6 meses.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","oab":false,"nome":"NR 07 - Programas de Controle M\u00e9dico de Sa\u00fade Ocupacional","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397924,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-07-programas-de-controle-medico-de-saude-ocupacional"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/1487","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es de sonol\u00eancia, dispn\u00e9ia, cefal\u00e9ia, irritabilida-de, confus\u00e3o mental, n\u00e1useas, perda de consci\u00eancia, con-vuls\u00e3o e coma podem ocorrer nas intoxica\u00e7\u00f5es agudas por","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1493,"hashId":"4b1a5e45e88e0b8d5cbc56bb4b899866","enunciado":"<p align=justify>Manifesta\u00e7\u00f5es de sonol\u00eancia, dispn\u00e9ia, cefal\u00e9ia, irritabilida-de, confus\u00e3o mental, n\u00e1useas, perda de consci\u00eancia, con-vuls\u00e3o e coma podem ocorrer nas intoxica\u00e7\u00f5es agudas por<\/p>","resposta":7388,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mon\u00f3xido de carbono, formalde\u00eddo e cloreto de etila.","id":7385,"corpo":"<p align=justify>mon\u00f3xido de carbono, formalde\u00eddo e cloreto de etila.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"am\u00f4nia, cloreto de etila e di\u00f3xido de enxofre.","id":7386,"corpo":"<p align=justify>am\u00f4nia, cloreto de etila e di\u00f3xido de enxofre.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"am\u00f4nia, mon\u00f3xido de carbono e cloro.","id":7387,"corpo":"<p align=justify>am\u00f4nia, mon\u00f3xido de carbono e cloro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cloreto de etila, mon\u00f3xido de carbono e \u00f3xido de etileno.","id":7388,"corpo":"<p align=justify>cloreto de etila, mon\u00f3xido de carbono e \u00f3xido de\r\netileno.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formalde\u00eddo, di\u00f3xido de enxofre e \u00f3xido de etileno.","id":7389,"corpo":"<p align=justify>formalde\u00eddo, di\u00f3xido de enxofre e \u00f3xido de etileno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1304,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1493","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para esse estudo, o m\u00e9dico do trabalho calcular\u00e1","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1496,"hashId":"96f1dfafdc835828e514e6f41b52ae60","enunciado":"<p align=justify>Para esse estudo, o m\u00e9dico do trabalho calcular\u00e1<\/p>","resposta":7401,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o risco relativo.","id":7400,"corpo":"<p align=justify>o risco relativo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a preval\u00eancia de casos.","id":7401,"corpo":"<p align=justify>a preval\u00eancia de casos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o risco atribu\u00edvel.","id":7402,"corpo":"<p align=justify>o risco atribu\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a incid\u00eancia de casos.","id":7403,"corpo":"<p align=justify>a incid\u00eancia de casos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a taxa de risco.","id":7404,"corpo":"<p align=justify>a taxa de risco.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere o caso abaixo descrito para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41. ","id":1306,"enunciado":"<P align=justify>Considere o caso abaixo descrito para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00fameros 40 e 41.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/43\/Imagem_162.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 40 e 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1496","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que:","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1502,"hashId":"48e3948853c24763190f374fa8148d5e","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":7430,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a integralidade do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, no indiv\u00edduo e no coletivo de trabalhadores, est\u00e1 articulada \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":7430,"corpo":"<p align=justify>a integralidade do processo sa\u00fade-doen\u00e7a, no indiv\u00edduo\r\ne no coletivo de trabalhadores, est\u00e1 articulada \u00e0\r\npreven\u00e7\u00e3o e \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"em sa\u00fade ocupacional, o diagn\u00f3stico dos agravos deve preceder a introdu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas no ambiente de trabalho.","id":7431,"corpo":"<p align=justify>em sa\u00fade ocupacional, o diagn\u00f3stico dos agravos\r\ndeve preceder a introdu\u00e7\u00e3o de medidas preventivas\r\nno ambiente de trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a abordagem intersetorial \u00e9 mais importante que a transdisciplinar na compreens\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o sobre as mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":7432,"corpo":"<p align=justify>a abordagem intersetorial \u00e9 mais importante que a\r\ntransdisciplinar na compreens\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o sobre\r\nas mudan\u00e7as nas condi\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as transforma\u00e7\u00f5es dos processos produtivos dependem de trabalhadores mais participativos no seu trabalho.","id":7433,"corpo":"<p align=justify>as transforma\u00e7\u00f5es dos processos produtivos dependem\r\nde trabalhadores mais participativos no seu trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a universaliza\u00e7\u00e3o e a globaliza\u00e7\u00e3o do mundo t\u00eam auxiliado na melhoria dos ambientes de trabalho frente a troca de experi\u00eancias internacionais quanto \u00e0 sa\u00fade do Trabalhador.","id":7434,"corpo":"<p align=justify>a universaliza\u00e7\u00e3o e a globaliza\u00e7\u00e3o do mundo t\u00eam\r\nauxiliado na melhoria dos ambientes de trabalho\r\nfrente a troca de experi\u00eancias internacionais quanto\r\n\u00e0 sa\u00fade do Trabalhador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1312,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00c3O \u00e9 compet\u00eancia requerida para o exerc\u00edcio da Medicina do Trabalho a capacidade para","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1503,"hashId":"04d2691e9ea7ce3475db4c9670390c0a","enunciado":"<p align=justify>N\u00c3O \u00e9 compet\u00eancia requerida para o exerc\u00edcio da Medicina\r\ndo Trabalho a capacidade para<\/p>","resposta":7437,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"implantar programas de vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de doen\u00e7as infecciosas.","id":7435,"corpo":"<p align=justify>implantar programas de vacina\u00e7\u00e3o e preven\u00e7\u00e3o de\r\ndoen\u00e7as infecciosas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prover aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de emerg\u00eancia na ocorr\u00eancia de agravos \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o necessariamente relacionados ao trabalho.","id":7436,"corpo":"<p align=justify>prover aten\u00e7\u00e3o m\u00e9dica de emerg\u00eancia na ocorr\u00eancia\r\nde agravos \u00e0 sa\u00fade n\u00e3o necessariamente\r\nrelacionados ao trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"participar e planejar a correta ado\u00e7\u00e3o de equipamentos de prote\u00e7\u00e3o coletiva.","id":7437,"corpo":"<p align=justify>participar e planejar a correta ado\u00e7\u00e3o de equipamentos\r\nde prote\u00e7\u00e3o coletiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planejar e implantar atividades preventivas para os casos de desastres ou acidentes de grandes propor\u00e7\u00f5es.","id":7438,"corpo":"<p align=justify>planejar e implantar atividades preventivas para os\r\ncasos de desastres ou acidentes de grandes\r\npropor\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"participar da reabilita\u00e7\u00e3o de trabalhadores com depend\u00eancia qu\u00edmica (\u00e1lcool e outras drogas).","id":7439,"corpo":"<p align=justify>participar da reabilita\u00e7\u00e3o de trabalhadores com depend\u00eancia\r\nqu\u00edmica (\u00e1lcool e outras drogas).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1313,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CAT - Comunica\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho deve ser\nemitida pela empresa e preenchida em","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1504,"hashId":"eb13e33565032144fda14c407b707be9","enunciado":"<p align=justify>A CAT - Comunica\u00e7\u00e3o de acidentes de trabalho deve ser\nemitida pela empresa e preenchida em<\/p>","resposta":7443,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 vias.","id":7440,"corpo":"3 vias.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4 vias.","id":7441,"corpo":"4 vias.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 vias.","id":7442,"corpo":"5 vias.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 vias.","id":7443,"corpo":"6 vias.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"8 vias.","id":7444,"corpo":"8 vias.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1314,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A CAT dever\u00e1 ser enviada para mais de uma inst\u00e2ncia, das quais uma se responsabiliza pelo atendimento ao acidentado e por enviar relat\u00f3rios para a per\u00edcia m\u00e9dica. Essa inst\u00e2ncia \u00e9:","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1505,"hashId":"19c63a82f4a3e3935d52be4178e06d2f","enunciado":"<p align=justify>A CAT dever\u00e1 ser enviada para mais de uma inst\u00e2ncia,\r\ndas quais uma se responsabiliza pelo atendimento ao acidentado\r\ne por enviar relat\u00f3rios para a per\u00edcia m\u00e9dica.\r\nEssa inst\u00e2ncia \u00e9:<\/p>","resposta":7448,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"INSS (Instituto Nacional de Seguridade Social).","id":7445,"corpo":"<p align=justify>INSS (Instituto Nacional de Seguridade Social).<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pronto Socorro do atendimento ao acidentado.","id":7446,"corpo":"<p align=justify>Pronto Socorro do atendimento ao acidentado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pronto Socorro, com conv\u00eanios junto \u00e0 seguridade social ou previd\u00eancia social.","id":7447,"corpo":"<p align=justify>Pronto Socorro, com conv\u00eanios junto \u00e0 seguridade\r\nsocial ou previd\u00eancia social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o M\u00e9dico respons\u00e1vel pelo atendimento ao acidentado.","id":7448,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o M\u00e9dico respons\u00e1vel pelo atendimento ao\r\nacidentado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Servi\u00e7o M\u00e9dico da empresa com a qual o trabalhador mant\u00e9m v\u00ednculo empregat\u00edcio.","id":7449,"corpo":"<p align=justify>Servi\u00e7o M\u00e9dico da empresa com a qual o\r\ntrabalhador mant\u00e9m v\u00ednculo empregat\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1315,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1505","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A S\u00edndrome ...... \u00e9 caracterizada por ...... , despersonaliza\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o ...... , em especial os profissionais da \u00e1rea ....... .","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1506,"hashId":"da0182586b38f5f2488dd8bf01a1503c","enunciado":"<p align=justify>A S\u00edndrome ...... \u00e9 caracterizada por ...... ,\r\ndespersonaliza\u00e7\u00e3o e diminui\u00e7\u00e3o da realiza\u00e7\u00e3o ...... , em\r\nespecial os profissionais da \u00e1rea ....... .<\/p>","resposta":7451,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de Burnout - fadiga cr\u00f4nica - profissional - da sa\u00fade","id":7450,"corpo":"<p align=justify>de Burnout - fadiga cr\u00f4nica - profissional - da sa\u00fade<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"de Burnout - exaust\u00e3o mental - pessoal - do ensino","id":7451,"corpo":"<p align=justify>de Burnout - exaust\u00e3o mental - pessoal - do ensino<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de P\u00e2nico - exaust\u00e3o mental - pessoal - do ensino","id":7452,"corpo":"<p align=justify>de P\u00e2nico - exaust\u00e3o mental - pessoal - do ensino<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de P\u00e2nico - ang\u00fastia - profissional - da sa\u00fade","id":7453,"corpo":"<p align=justify>de P\u00e2nico - ang\u00fastia - profissional - da sa\u00fade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"de P\u00e2nico - ang\u00fastia - profissional - do ensino","id":7454,"corpo":"<p align=justify>de P\u00e2nico - ang\u00fastia - profissional - do ensino<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 51 e 52, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase apresentada.","id":1316,"enunciado":"<P align=justify>Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 51 e 52, assinale a alternativa que preenche corretamente as lacunas da frase apresentada.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 51 e 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1506","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"I. \u00c9 considerada Perda Auditiva Induzida por Ru\u00eddo (PAIR) quando s\u00e3o atingidas as freq\u00fc\u00eancias 1000, 2000, 3000 e 6000 Hz. II. A PAIR caracteriza-se por ser neurossensorial e bilateral, deixando de ser ocupacional quando unilateral. III. A faixa de conversa\u00e7\u00e3o varia de 500 a 2000 Hz e a PAIR inicia-se em freq\u00fc\u00eancias mais agudas, o que justifica a n\u00e3o percep\u00e7\u00e3o precoce deste agravo pelo trabalhador.","provas":[{"id":43,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho","id":542},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":1512,"hashId":"5bca76b789a716b9e823d8fac2d64886","enunciado":"<p align=justify>I. \u00c9 considerada Perda Auditiva Induzida por Ru\u00eddo (PAIR) quando s\u00e3o atingidas as freq\u00fc\u00eancias 1000, 2000, 3000 e 6000 Hz.<\/p>\r\n<p align=justify>II. A PAIR caracteriza-se por ser neurossensorial e bilateral, deixando de ser ocupacional quando unilateral.<\/p>\r\n<p align=justify>III. A faixa de conversa\u00e7\u00e3o varia de 500 a 2000 Hz e a PAIR inicia-se em freq\u00fc\u00eancias mais agudas, o que justifica a n\u00e3o percep\u00e7\u00e3o precoce deste agravo pelo trabalhador.<\/p>","resposta":7484,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.","id":7480,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa I \u00e9 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e II s\u00e3o corretas.","id":7481,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e II s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As afirmativas I e III s\u00e3o corretas.","id":7482,"corpo":"<p align=justify>As afirmativas I e III s\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa II \u00e9 correta.","id":7483,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa II \u00e9 correta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas a afirmativa III \u00e9 correta.","id":7484,"corpo":"<p align=justify>Apenas a afirmativa III \u00e9 correta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/1512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 expressa ao prever, apenas para os reconhecidamente pobres, a gratuidade","provas":[{"id":44,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-3-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1517,"hashId":"c9a8fd4728178aa71b930bf2f113f44d","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal \u00e9 expressa ao prever, apenas para\r\nos reconhecidamente pobres, a gratuidade<\/p>","resposta":7509,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"no exerc\u00edcio do direito de peti\u00e7\u00e3o junto aos poderes p\u00fablicos, para esclarecimentos de situa\u00e7\u00f5es pessoais.","id":7505,"corpo":"<p align=justify>no exerc\u00edcio do direito de peti\u00e7\u00e3o junto aos poderes\r\np\u00fablicos, para esclarecimentos de situa\u00e7\u00f5es pessoais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"das a\u00e7\u00f5es de habeas corpus e de habeas data.","id":7506,"corpo":"<p align=justify>das a\u00e7\u00f5es de <em>habeas corpus<\/em> e de <em>habeas data<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, para defesa de direitos.","id":7507,"corpo":"<p align=justify>na obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas,\r\npara defesa de direitos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do registro civil de nascimento e de casamento.","id":7508,"corpo":"<p align=justify>do registro civil de nascimento e de casamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"na presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica integral pelo Estado.","id":7509,"corpo":"<p align=justify>na presta\u00e7\u00e3o de assist\u00eancia jur\u00eddica integral pelo\r\nEstado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1326,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/1517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na empresa A trabalharam 100 funcion\u00e1rios, 10 horas\/dia\/funcion\u00e1rio durante 25 dias do m\u00eas de janeiro de 2001. No per\u00edodo, ocorreram 50 acidentes de trabalho. O coeficiente de freq\u00fc\u00eancia de acidentes por 1 000 horas\/homens trabalhadas no per\u00edodo foi de","provas":[{"id":139,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Enfermeiro do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":9680,"hashId":"c02ac8a2903a244dd3958a4424df4d49","enunciado":"<p align=justify>Na empresa A trabalharam 100 funcion\u00e1rios,\r\n10 horas\/dia\/funcion\u00e1rio durante 25 dias do m\u00eas de janeiro\r\nde 2001. No per\u00edodo, ocorreram 50 acidentes de trabalho.\r\nO coeficiente de freq\u00fc\u00eancia de acidentes por\r\n1 000 horas\/homens trabalhadas no per\u00edodo foi de<\/p>","resposta":47883,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2","id":47883,"corpo":"2","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5","id":47884,"corpo":"5","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":47885,"corpo":"20","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50","id":47886,"corpo":"50","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"500","id":47887,"corpo":"500","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8279,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"NBR 14280 - ABNT","oab":true,"nome":"NBR 14280 - ABNT","pai":396236,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396444,"slug":"legislacao-dos-orgaos-nbr-14280-abnt"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/9680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Verifique o fator presente no ambiente e a medida de preven\u00e7\u00e3o: Trata-se de uma medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva e uma de prote\u00e7\u00e3o individual, respectivamente, as retratadas nas situa\u00e7\u00f5es","provas":[{"id":139,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Enfermeiro do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"}],"id":9714,"hashId":"70c838c75d1d0b82b4ebe9517e45358b","enunciado":"<P align=justify>Verifique o fator presente no ambiente e a medida de preven\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/139\/04.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Trata-se de uma medida de prote\u00e7\u00e3o coletiva e uma de prote\u00e7\u00e3o individual, respectivamente, as retratadas nas situa\u00e7\u00f5es<\/P>","resposta":48057,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II e V.","id":48053,"corpo":"II e V.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV e III.","id":48054,"corpo":"IV e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"IV e I.","id":48055,"corpo":"IV e I.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V e II.","id":48056,"corpo":"V e II.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V e III.","id":48057,"corpo":"V e III.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","oab":false,"nome":"NR 09 - Programas de Preven\u00e7\u00e3o de Riscos Ambientais","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397926,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-09-programas-de-prevencao-de-riscos-ambientais"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/9714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos Deputados e Senadores, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo. I. Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, os membros do Congresso Nacional n\u00e3o poder\u00e3o ser presos, salvo em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel. II. Perder\u00e1 o mandato o Senador Federal que foi investido no cargo de Secret\u00e1rio de Estado. III. Os Deputados Federais devem testemunhar sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato. IV. Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras ou votos. Est\u00e3o corretas APENAS","provas":[{"id":294,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8064,"hashId":"1b839fd38ba0531e149d9114b287387b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos Deputados e Senadores, considere as afirma\u00e7\u00f5es abaixo.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Desde a expedi\u00e7\u00e3o do diploma, os membros do Congresso Nacional n\u00e3o poder\u00e3o ser presos, salvo em flagrante de crime inafian\u00e7\u00e1vel.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Perder\u00e1 o mandato o Senador Federal que foi investido no cargo de Secret\u00e1rio de Estado.<\/p>\r\n<p align=justify>III. Os Deputados Federais devem testemunhar sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. Os Deputados e Senadores s\u00e3o inviol\u00e1veis, civil e penalmente, por quaisquer de suas opini\u00f5es, palavras ou votos.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e3o corretas APENAS<\/p>","resposta":39887,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e IV.","id":39887,"corpo":"<p align=justify>I e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":39888,"corpo":"<p align=justify>II e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II e IV.","id":39889,"corpo":"<p align=justify>I, II e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III.","id":39890,"corpo":"<p align=justify>II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":39891,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6933,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Compet\u00eancias recursais do STF","oab":true,"nome":"Compet\u00eancias recursais do STF","pai":405273,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405250,"slug":"direito-constitucional-competencias-recursais-do-stf"}],"slug":"direito-constitucional\/8064","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da composi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Eleitoral, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":294,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8067,"hashId":"c8603f2d8bf58a8eb044e285ec1a0ccf","enunciado":"<p align=justify>A respeito da composi\u00e7\u00e3o dos \u00f3rg\u00e3os da Justi\u00e7a Eleitoral,\r\n\u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":39902,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o Tribunal Superior Eleitoral eleger\u00e1 seu Presidente e o Vice-Presidente dentre os Ministros do Supremo Tribunal Federal.","id":39902,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Superior Eleitoral eleger\u00e1 seu Presidente\r\ne o Vice-Presidente dentre os Ministros do Supremo\r\nTribunal Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o Tribunal Superior Eleitoral compor-se-\u00e1, no m\u00ednimo, de cinco membros, sendo tr\u00eas por elei\u00e7\u00e3o e dois por nomea\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.","id":39903,"corpo":"<p align=justify>o Tribunal Superior Eleitoral compor-se-\u00e1, no m\u00ednimo,\r\nde cinco membros, sendo tr\u00eas por elei\u00e7\u00e3o e dois\r\npor nomea\u00e7\u00e3o do Presidente da Rep\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"integram os Tribunais Regionais Eleitorais dois ju\u00edzes escolhidos um dentre advogados e outro dentre membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.","id":39904,"corpo":"<p align=justify>integram os Tribunais Regionais Eleitorais dois ju\u00edzes\r\nescolhidos um dentre advogados e outro dentre\r\nmembros do Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"tr\u00eas integrantes do Tribunal Superior Eleitoral ser\u00e3o escolhidos pelo voto secreto entre advogados de not\u00e1vel saber jur\u00eddico.","id":39905,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas integrantes do Tribunal Superior Eleitoral ser\u00e3o\r\nescolhidos pelo voto secreto entre advogados de\r\nnot\u00e1vel saber jur\u00eddico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Eleitorais ser\u00e3o escolhidos por livre nomea\u00e7\u00e3o do Governador de cada Estado e do Distrito Federal.","id":39906,"corpo":"<p align=justify>os ju\u00edzes dos Tribunais Regionais Eleitorais ser\u00e3o\r\nescolhidos por livre nomea\u00e7\u00e3o do Governador de\r\ncada Estado e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","oab":true,"nome":"Dos Tribunais e ju\u00edzes eleitorais (artigos 118 a 121 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405278,"slug":"direito-constitucional-dos-tribunais-e-juizes-eleitorais-artigos-118-a-121-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/8067","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do recurso de agravo de instrumento em mat\u00e9ria criminal, \u00e9 certo que,","provas":[{"id":294,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8078,"hashId":"d58a9b9916b3aa1114562fd5d00e4976","enunciado":"<p align=justify>A respeito do recurso de agravo de instrumento em mat\u00e9ria\r\ncriminal, \u00e9 certo que,<\/p>","resposta":39961,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contra o despacho do Presidente do Tribunal Regional Eleitoral que admitir o recurso especial, o recorrido poder\u00e1 interpor, dentro de 3 (tr\u00eas) dias, agravo de instrumento.","id":39957,"corpo":"<p align=justify>contra o despacho do Presidente do Tribunal Regional\r\nEleitoral que admitir o recurso especial, o recorrido\r\npoder\u00e1 interpor, dentro de 3 (tr\u00eas) dias, agravo\r\nde instrumento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"deferida a forma\u00e7\u00e3o do agravo, ser\u00e1 intimado o recorrente para, no prazo de 5 (cinco) dias, apresentar as suas raz\u00f5es e indicar as pe\u00e7as dos autos a serem trasladadas.","id":39958,"corpo":"<p align=justify>deferida a forma\u00e7\u00e3o do agravo, ser\u00e1 intimado o\r\nrecorrente para, no prazo de 5 (cinco) dias, apresentar\r\nas suas raz\u00f5es e indicar as pe\u00e7as dos autos a\r\nserem trasladadas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"conclu\u00edda a forma\u00e7\u00e3o do instrumento, o Presidente do Tribunal Regional Eleitoral determinar\u00e1 a remessa dos autos ao Tribunal Superior, n\u00e3o podendo ordenar a extra\u00e7\u00e3o e a juntada de pe\u00e7as n\u00e3o indicadas pelas partes.","id":39959,"corpo":"<p align=justify>conclu\u00edda a forma\u00e7\u00e3o do instrumento, o Presidente\r\ndo Tribunal Regional Eleitoral determinar\u00e1 a remessa\r\ndos autos ao Tribunal Superior, n\u00e3o podendo\r\nordenar a extra\u00e7\u00e3o e a juntada de pe\u00e7as n\u00e3o\r\nindicadas pelas partes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"quando entender que as raz\u00f5es apresentadas pelo recorrente s\u00e3o manifestamente improcedentes em face da documenta\u00e7\u00e3o constante dos autos, o Presidente do Tribunal Regional Eleitoral pode negar seguimento ao agravo.","id":39960,"corpo":"<p align=justify>quando entender que as raz\u00f5es apresentadas pelo\r\nrecorrente s\u00e3o manifestamente improcedentes em\r\nface da documenta\u00e7\u00e3o constante dos autos, o Presidente\r\ndo Tribunal Regional Eleitoral pode negar\r\nseguimento ao agravo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"contra o despacho do Presidente do Tribunal Regional Eleitoral que n\u00e3o admitir o recurso especial, o recorrente poder\u00e1 interpor, dentro de 3 (tr\u00eas) dias, agravo de instrumento.","id":39961,"corpo":"<p align=justify>contra o despacho do Presidente do Tribunal Regional\r\nEleitoral que n\u00e3o admitir o recurso especial, o\r\nrecorrente poder\u00e1 interpor, dentro de 3 (tr\u00eas) dias,\r\nagravo de instrumento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6947,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Recursos Eleitorais","oab":true,"nome":"Recursos Eleitorais","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403998,"slug":"direito-eleitoral-recursos-eleitorais"}],"slug":"direito-eleitoral\/8078","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das representa\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 9.504, de 30\/09\/1997, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":294,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:51","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8080,"hashId":"78fa4c43d3531d458f849ae2d116dd7e","enunciado":"<P align=justify>A respeito das representa\u00e7\u00f5es da Lei n\u00ba 9.504, de 30\/09\/1997, \u00e9 correto afirmar que<\/P>","resposta":39968,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os candidatos, partidos pol\u00edticos e coliga\u00e7\u00f5es devem dirigir-se ao Tribunal Superior Eleitoral nas elei\u00e7\u00f5es federais.","id":39967,"corpo":"<p align=justify>os candidatos, partidos pol\u00edticos e coliga\u00e7\u00f5es devem\r\ndirigir-se ao Tribunal Superior Eleitoral nas elei\u00e7\u00f5es\r\nfederais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os Tribunais Eleitorais designar\u00e3o tr\u00eas ju\u00edzes auxiliares para a aprecia\u00e7\u00e3o das reclama\u00e7\u00f5es ou representa\u00e7\u00f5es que lhes forem dirigidas.","id":39968,"corpo":"<p align=justify>os Tribunais Eleitorais designar\u00e3o tr\u00eas ju\u00edzes auxiliares\r\npara a aprecia\u00e7\u00e3o das reclama\u00e7\u00f5es ou representa\u00e7\u00f5es\r\nque lhes forem dirigidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a Justi\u00e7a Eleitoral, logo ap\u00f3s o recebimento da representa\u00e7\u00e3o, notificar\u00e1 o representado para apresentar defesa no prazo de 5 (cinco) dias.","id":39969,"corpo":"<p align=justify>a Justi\u00e7a Eleitoral, logo ap\u00f3s o recebimento da representa\u00e7\u00e3o,\r\nnotificar\u00e1 o representado para apresentar\r\ndefesa no prazo de 5 (cinco) dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"contra as decis\u00f5es de ju\u00edzes auxiliares n\u00e3o cabe recurso, mas apenas pedido de reexame, fundado em novas provas.","id":39970,"corpo":"<p align=justify>contra as decis\u00f5es de ju\u00edzes auxiliares n\u00e3o cabe recurso,\r\nmas apenas pedido de reexame, fundado em\r\nnovas provas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os candidatos, partidos pol\u00edticos e coliga\u00e7\u00f5es devem dirigir-se ao Tribunal Regional Eleitoral nas elei\u00e7\u00f5es municipais.","id":39971,"corpo":"<p align=justify>os candidatos, partidos pol\u00edticos e coliga\u00e7\u00f5es devem\r\ndirigir-se ao Tribunal Regional Eleitoral nas elei\u00e7\u00f5es\r\nmunicipais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6949,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Eleitoral","oab":true,"nome":"Direito Eleitoral","pai":null,"assunto_raiz":403985,"materia":true,"id":403985,"slug":"direito-eleitoral"},{"nome_clean":"Atos Preparat\u00f3rios da Vota\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Atos Preparat\u00f3rios da Vota\u00e7\u00e3o","pai":403987,"assunto_raiz":403985,"materia":false,"id":403992,"slug":"direito-eleitoral-atos-preparatorios-da-votacao"}],"slug":"direito-eleitoral\/8080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que tange \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, considere o que segue abaixo. I. Necessidade de correspond\u00eancia entre a senten\u00e7a e o pedido, como garantia da ampla defesa, pois n\u00e3o pode haver julgamento extra ou ultra petita, isto \u00e9, fora ou al\u00e9m do pedido. II. Nenhum juiz pode subtrair-se ao exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o jurisdicional porque a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito. Essas situa\u00e7\u00f5es dizem respeito, respectivamente, aos princ\u00edpios da","provas":[{"id":294,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":496},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":8115,"hashId":"f911d5b8a436b9b3ab5f069407ada323","enunciado":"<p align=justify>No que tange \u00e0 jurisdi\u00e7\u00e3o, considere o que segue abaixo.<\/p>\r\n<p align=justify>I. Necessidade de correspond\u00eancia entre a senten\u00e7a e o pedido, como garantia da ampla defesa, pois n\u00e3o pode haver julgamento <em>extra<\/em> ou <em>ultra petita<\/em>, isto \u00e9, fora ou al\u00e9m do pedido.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Nenhum juiz pode subtrair-se ao exerc\u00edcio de sua fun\u00e7\u00e3o jurisdicional porque a lei n\u00e3o excluir\u00e1 da aprecia\u00e7\u00e3o do Poder Judici\u00e1rio les\u00e3o ou amea\u00e7a a direito.<\/p>\r\n<p align=justify>Essas situa\u00e7\u00f5es dizem respeito, respectivamente, aos princ\u00edpios da<\/p>","resposta":40146,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"justi\u00e7a natural e irrecusabilidade.","id":40142,"corpo":"<p align=justify>justi\u00e7a natural e irrecusabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"processualidade e iniciativa das partes.","id":40143,"corpo":"<p align=justify>processualidade e iniciativa das partes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"imparcialidade e inevitabilidade.","id":40144,"corpo":"<p align=justify>imparcialidade e inevitabilidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"improrrogabilidade e investidura.","id":40145,"corpo":"<p align=justify>improrrogabilidade e investidura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"relatividade e indeclinabilidade.","id":40146,"corpo":"<p align=justify>relatividade e indeclinabilidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":6980,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Quest\u00f5es e processos incidentes","oab":true,"nome":"Quest\u00f5es e processos incidentes","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406635,"slug":"direito-processual-penal-questoes-e-processos-incidentes"},{"nome_clean":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios do Direito Processual Penal","pai":406603,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414069,"slug":"direito-processual-penal-principios-do-direito-processual-penal"}],"slug":"direito-processual-penal\/8115","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel nas seguintes hip\u00f3teses: I. guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem. II. desinteresse pela licita\u00e7\u00e3o anterior. III. venda de bem im\u00f3vel para outro \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, independentemente de qualquer outro requisito. IV. contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de gerenciamento de obras, com profissionais de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o. Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4450,"hashId":"a690ba82f11e90e43dcd3591fff47457","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o \u00e9 dispens\u00e1vel nas seguintes hip\u00f3teses:<\/p>\r\n<p align=justify>I. guerra ou grave perturba\u00e7\u00e3o da ordem.<\/p>\r\n<p align=justify>II. desinteresse pela licita\u00e7\u00e3o anterior.<\/p>\r\n<p align=justify>III. venda de bem im\u00f3vel para outro \u00f3rg\u00e3o da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, independentemente de qualquer outro requisito.<\/p>\r\n<p align=justify>IV. contrata\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os t\u00e9cnicos de gerenciamento de obras, com profissionais de not\u00f3ria especializa\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma APENAS em<\/p>","resposta":21955,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II.","id":21955,"corpo":"I e II.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III.","id":21956,"corpo":"I e III.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III.","id":21957,"corpo":"II e III.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV.","id":21958,"corpo":"II e IV.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":21959,"corpo":"III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"nome_clean":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00e3o dispens\u00e1vel","pai":408242,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408247,"slug":"direito-administrativo-licitacao-dispensavel"}],"slug":"direito-administrativo\/4450","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As a\u00e7\u00f5es judiciais destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es de suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos dos agentes p\u00fablicos decorrentes de atos de improbidade administrativa podem ser propostas at\u00e9","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4455,"hashId":"82cb10b6f78a4e340d13f482a20d76b7","enunciado":"<p align=justify>As a\u00e7\u00f5es judiciais destinadas a levar a efeito as san\u00e7\u00f5es\r\nde suspens\u00e3o dos direitos pol\u00edticos dos agentes p\u00fablicos\r\ndecorrentes de atos de improbidade administrativa podem\r\nser propostas at\u00e9<\/p>","resposta":21982,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos, contados da data em que o fato se tornou conhecido.","id":21980,"corpo":"<p align=justify>dois anos, contados da data em que o fato se tornou\r\nconhecido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos, contados do dia subseq\u00fcente ao t\u00e9rmino do exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es.","id":21981,"corpo":"<p align=justify>tr\u00eas anos, contados do dia subseq\u00fcente ao t\u00e9rmino\r\ndo exerc\u00edcio das fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato, de cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.","id":21982,"corpo":"<p align=justify>cinco anos ap\u00f3s o t\u00e9rmino do exerc\u00edcio de mandato,\r\nde cargo em comiss\u00e3o ou de fun\u00e7\u00e3o de confian\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo m\u00e1ximo da pena in abstrato.","id":21983,"corpo":"<p align=justify>o prazo m\u00e1ximo da pena <em>in abstrato<\/em>.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o dobro do prazo da pena fixada no correspondente diploma legal.","id":21984,"corpo":"<p align=justify>o dobro do prazo da pena fixada no correspondente\r\ndiploma legal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3780,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Poderes da Administra\u00e7\u00e3o","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404363,"slug":"direito-administrativo-poderes-da-administracao"},{"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"}],"slug":"direito-administrativo\/4455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Extradi\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4456,"hashId":"2f6673048ee670de8360fe3c0ee75960","enunciado":"<p align=justify>Extradi\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":21986,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os brasileiros naturalizados podem ser extraditados somente em caso de comprovado envolvimento em tr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes.","id":21985,"corpo":"<p align=justify>Os brasileiros naturalizados podem ser extraditados\r\nsomente em caso de comprovado envolvimento em\r\ntr\u00e1fico il\u00edcito de entorpecentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O brasileiro nato jamais pode ser extraditado do territ\u00f3rio nacional.","id":21986,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro nato jamais pode ser extraditado do\r\nterrit\u00f3rio nacional.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O estrangeiro que entrar ou permanecer irregularmente no territ\u00f3rio nacional ser\u00e1 extraditado.","id":21987,"corpo":"<p align=justify>O estrangeiro que entrar ou permanecer irregularmente\r\nno territ\u00f3rio nacional ser\u00e1 extraditado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A extradi\u00e7\u00e3o de brasileiros procede-se ex officio da autoridade nacional.","id":21988,"corpo":"<p align=justify>A extradi\u00e7\u00e3o de brasileiros procede-se <em>ex officio<\/em> da autoridade nacional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O brasileiro nato somente pode ser extraditado se praticar atos atentat\u00f3rios \u00e0 seguran\u00e7a nacional.","id":21989,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro nato somente pode ser extraditado se\r\npraticar atos atentat\u00f3rios \u00e0 seguran\u00e7a nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 32 assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.","id":3781,"enunciado":"<p align=justify><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 32 assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nacionalidade:","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4457,"hashId":"b9d05cc40130131b473087342a26809f","enunciado":"<p align=justify>Nacionalidade:<\/p>","resposta":21993,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os cargos de Presidente da Rep\u00fablica, de Ministro do Supremo Tribunal Federal e de Governador do Estado, somente podem ser exercidos por brasileiros natos.","id":21990,"corpo":"<p align=justify>Os cargos de Presidente da Rep\u00fablica, de Ministro\r\ndo Supremo Tribunal Federal e de Governador do\r\nEstado, somente podem ser exercidos por brasileiros\r\nnatos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A todos os portugueses, se houver reciprocidade em favor de brasileiros, ser\u00e3o atribu\u00eddos os direitos inerentes ao brasileiro nato.","id":21991,"corpo":"<p align=justify>A todos os portugueses, se houver reciprocidade em\r\nfavor de brasileiros, ser\u00e3o atribu\u00eddos os direitos\r\ninerentes ao brasileiro nato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O brasileiro que teve reconhecida outra nacionalidade por Estado estrangeiro, originariamente, em virtude do crit\u00e9rio da origem sang\u00fc\u00ednea, perde a nacionalidade brasileira.","id":21992,"corpo":"<p align=justify>O brasileiro que teve reconhecida outra nacionalidade\r\npor Estado estrangeiro, originariamente, em\r\nvirtude do crit\u00e9rio da origem sang\u00fc\u00ednea, perde a\r\nnacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O residente em Estado estrangeiro que adquirir outra nacionalidade por imposi\u00e7\u00e3o da norma alien\u00edgena, como condi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de direitos civis n\u00e3o perde a nacionalidade brasileira.","id":21993,"corpo":"<p align=justify>O residente em Estado estrangeiro que adquirir\r\noutra nacionalidade por imposi\u00e7\u00e3o da norma alien\u00edgena,\r\ncomo condi\u00e7\u00e3o para o exerc\u00edcio de direitos\r\ncivis n\u00e3o perde a nacionalidade brasileira.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A perda da nacionalidade do brasileiro que tiver cancelada sua naturaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 declarada por decis\u00e3o do chefe do executivo federal, em virtude de atividade nociva ao interesse nacional.","id":21994,"corpo":"<p align=justify>A perda da nacionalidade do brasileiro que tiver\r\ncancelada sua naturaliza\u00e7\u00e3o, ser\u00e1 declarada por\r\ndecis\u00e3o do chefe do executivo federal, em virtude de\r\natividade nociva ao interesse nacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00f5es: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 32 assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.","id":3781,"enunciado":"<p align=justify><u>Instru\u00e7\u00f5es<\/u>: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 29 a 32 assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 29 a 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Supremo Tribunal Federal apreciar a inconstitucionalidade, em tese, de norma legal ou ato normativo,","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4462,"hashId":"e6e51e52c35ef0ca8ab8f8feb43637b6","enunciado":"<p align=justify>Quando o Supremo Tribunal Federal apreciar a inconstitucionalidade,\r\nem tese, de norma legal ou ato normativo,<\/p>","resposta":22018,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dar\u00e1 ci\u00eancia ao Presidente do Senado Federal, que adotar\u00e1 provid\u00eancias para defender o ato impugnado.","id":22015,"corpo":"<p align=justify>dar\u00e1 ci\u00eancia ao Presidente do Senado Federal, que\r\nadotar\u00e1 provid\u00eancias para defender o ato impugnado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dever\u00e1 notificar o Procurador-Geral da Uni\u00e3o, que sustentar\u00e1 o ato impugnado.","id":22016,"corpo":"<p align=justify>dever\u00e1 notificar o Procurador-Geral da Uni\u00e3o, que\r\nsustentar\u00e1 o ato impugnado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expedir\u00e1 of\u00edcio ao Presidente do Congresso Nacional, que sustentar\u00e1 a legalidade do ato impugnado.","id":22017,"corpo":"<p align=justify>expedir\u00e1 of\u00edcio ao Presidente do Congresso Nacional,\r\nque sustentar\u00e1 a legalidade do ato impugnado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"citar\u00e1 previamente o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, que defender\u00e1 o ato ou texto impugnado.","id":22018,"corpo":"<p align=justify>citar\u00e1 previamente o Advogado-Geral da Uni\u00e3o, que\r\ndefender\u00e1 o ato ou texto impugnado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"promover\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara dos Deputados, a quem competir\u00e1 defender o ato impugnado.","id":22019,"corpo":"<p align=justify>promover\u00e1 a intima\u00e7\u00e3o do Presidente da C\u00e2mara\r\ndos Deputados, a quem competir\u00e1 defender o ato\r\nimpugnado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"nome_clean":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","oab":true,"nome":"Controle de constitucionalidade ou controle de constitucionalidade das leis e dos atos normativos ou constitucionalidade e inconstitucionalidade","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405319,"slug":"direito-constitucional-controle-de-constitucionalidade-ou-controle-de-constitucionalidade-das-leis-e-dos-atos-normativos-ou-constitucionalidade-e-inconstitucionalidade"}],"slug":"direito-constitucional\/4462","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"T\u00edcio \u00e9 dan\u00e7arino. N\u00e3o tem fam\u00edlia constitu\u00edda, nem resid\u00eancia habitual. Vive viajando pelas cidades do Brasil, hospedado-se em hot\u00e9is ou em barracas onde a sua companhia de dan\u00e7a realiza apresenta\u00e7\u00f5es. Considera-se domic\u00edlio de T\u00edcio o lugar","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4466,"hashId":"346466f519db6f649911abdb034385ae","enunciado":"<p align=justify>T\u00edcio \u00e9 dan\u00e7arino. N\u00e3o tem fam\u00edlia constitu\u00edda, nem\r\nresid\u00eancia habitual. Vive viajando pelas cidades do Brasil,\r\nhospedado-se em hot\u00e9is ou em barracas onde a sua companhia\r\nde dan\u00e7a realiza apresenta\u00e7\u00f5es. Considera-se\r\ndomic\u00edlio de T\u00edcio o lugar<\/p>","resposta":22036,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em que tiver nascido.","id":22035,"corpo":"<p align=justify>em que tiver nascido.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"onde for encontrado.","id":22036,"corpo":"<p align=justify>onde for encontrado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"onde permanecer mais tempo.","id":22037,"corpo":"<p align=justify>onde permanecer mais tempo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"onde residirem seus pais.","id":22038,"corpo":"<p align=justify>onde residirem seus pais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"onde estiver situada a sede da empresa de dan\u00e7a.","id":22039,"corpo":"<p align=justify>onde estiver situada a sede da empresa de dan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3788,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","oab":true,"nome":"Pessoas (Art. 1\u00ba ao 78)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405867,"slug":"direito-civil-pessoas-art-1o-ao-78"}],"slug":"direito-civil\/4466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida pelas leis trabalhistas pressup\u00f5e","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4468,"hashId":"abd048b7a268b2e1aebe22b51cb66b74","enunciado":"<p align=justify>A rela\u00e7\u00e3o de emprego protegida pelas leis trabalhistas\r\npressup\u00f5e<\/p>","resposta":22048,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, contrato escrito e onerosidade.","id":22045,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, contrato escrito e onerosidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a t\u00edtulo oneroso ou gratuito, por pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.","id":22046,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os a t\u00edtulo oneroso ou gratuito,\r\npor pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, onerosidade e pessoalidade.","id":22047,"corpo":"<p align=justify>subordina\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica, onerosidade e pessoalidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, pessoalidade, onerosidade e n\u00e3o-eventualidade.","id":22048,"corpo":"<p align=justify>subordina\u00e7\u00e3o jur\u00eddica, pessoalidade, onerosidade e\r\nn\u00e3o-eventualidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"impessoalidade, eventualidade e formalidade na contrata\u00e7\u00e3o.","id":22049,"corpo":"<p align=justify>impessoalidade, eventualidade e formalidade na\r\ncontrata\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3790,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Do Contrato de Trabalho","oab":true,"nome":"Do Contrato de Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406755,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-do-contrato-de-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/4468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sob o aspecto trabalhista, o empregado \u00e9 considerado menor e s\u00f3 pode apresentar reclama\u00e7\u00e3o trabalhista devidamente assistido, at\u00e9 que tenha completado","provas":[{"id":204,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados","id":525},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-execucao-de-mandados","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Execu\u00e7\u00e3o de Mandados - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4476,"hashId":"3a7ac52e9665c6646142963742531dba","enunciado":"<p align=justify>Sob o aspecto trabalhista, o empregado \u00e9 considerado\r\nmenor e s\u00f3 pode apresentar reclama\u00e7\u00e3o trabalhista\r\ndevidamente assistido, at\u00e9 que tenha completado<\/p>","resposta":22087,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"16 anos.","id":22085,"corpo":"16 anos.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"17 anos.","id":22086,"corpo":"17 anos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"18 anos.","id":22087,"corpo":"18 anos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20 anos.","id":22088,"corpo":"20 anos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"21 anos.","id":22089,"corpo":"21 anos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3798,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Trabalho do menor","oab":true,"nome":"Trabalho do menor","pai":406768,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406770,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-trabalho-do-menor"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/4476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No interesse da Administra\u00e7\u00e3o, o servidor poder\u00e1 afastarse do cargo efetivo para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o profissional,","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4594,"hashId":"a6a2c127ab203afac22710146e077acd","enunciado":"<p align=justify>No interesse da Administra\u00e7\u00e3o, o servidor poder\u00e1 afastarse\r\ndo cargo efetivo para participar de curso de capacita\u00e7\u00e3o\r\nprofissional,<\/p>","resposta":22675,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ap\u00f3s cada quinq\u00fc\u00eanio, por at\u00e9 tr\u00eas meses, com a respectiva remunera\u00e7\u00e3o.","id":22675,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s cada quinq\u00fc\u00eanio, por at\u00e9 tr\u00eas meses, com a\r\nrespectiva remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s cumprido o per\u00edodo de dois anos do est\u00e1gio probat\u00f3rio, com preju\u00edzo de 50% da respectiva remunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 seis meses.","id":22676,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s cumprido o per\u00edodo de dois anos do est\u00e1gio\r\nprobat\u00f3rio, com preju\u00edzo de 50% da respectiva\r\nremunera\u00e7\u00e3o, por at\u00e9 seis meses.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por at\u00e9 seis meses, sem preju\u00edzo do respectivo vencimento.","id":22677,"corpo":"<p align=justify>por at\u00e9 seis meses, sem preju\u00edzo do respectivo\r\nvencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ap\u00f3s doze meses de efetivo exerc\u00edcio, com preju\u00edzo da remunera\u00e7\u00e3o, pelo per\u00edodo de at\u00e9 noventa dias.","id":22678,"corpo":"<p align=justify>ap\u00f3s doze meses de efetivo exerc\u00edcio, com preju\u00edzo\r\nda remunera\u00e7\u00e3o, pelo per\u00edodo de at\u00e9 noventa dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"observado o per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio, com preju\u00edzo do vencimento.","id":22679,"corpo":"<p align=justify>observado o per\u00edodo do est\u00e1gio probat\u00f3rio, com\r\npreju\u00edzo do vencimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3906,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo IV - Das Licen\u00e7as","pai":404504,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404508,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iv-das-licencas"}],"slug":"direito-administrativo\/4594","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Estabilidade dos servidores p\u00fablicos:","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4599,"hashId":"4b07576a3e46878bbb028ce9e5373ad1","enunciado":"<p align=justify>Estabilidade dos servidores p\u00fablicos:<\/p>","resposta":22700,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo, dentre outras hip\u00f3teses, ap\u00f3s processo administrativo em que lhe seja assegurada ampla defesa.","id":22700,"corpo":"<p align=justify>O servidor est\u00e1vel poder\u00e1 perder o cargo, dentre\r\noutras hip\u00f3teses, ap\u00f3s processo administrativo em\r\nque lhe seja assegurada ampla defesa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, requisito necess\u00e1rio para adquirir estabilidade, pode ser preterida desde que n\u00e3o prevista nas Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais.","id":22701,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o peri\u00f3dica de desempenho, requisito necess\u00e1rio\r\npara adquirir estabilidade, pode ser preterida\r\ndesde que n\u00e3o prevista nas Constitui\u00e7\u00f5es Estaduais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os servidores nomeados para cargo de provimento efetivo mediante regular concurso p\u00fablico, adquirem a estabilidade ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio.","id":22702,"corpo":"<p align=justify>Os servidores nomeados para cargo de provimento\r\nefetivo mediante regular concurso p\u00fablico, adquirem\r\na estabilidade ap\u00f3s dois anos de efetivo exerc\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel, quando invalidada por senten\u00e7a judicial, culmina com sua recondu\u00e7\u00e3o ao cargo anteriormente ocupado.","id":22703,"corpo":"<p align=justify>A demiss\u00e3o do servidor est\u00e1vel, quando invalidada\r\npor senten\u00e7a judicial, culmina com sua recondu\u00e7\u00e3o\r\nao cargo anteriormente ocupado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O servidor est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo por meio de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.","id":22704,"corpo":"<p align=justify>O servidor est\u00e1vel somente perder\u00e1 o cargo por\r\nmeio de senten\u00e7a judicial transitada em julgado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 30 a 33, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.","id":3909,"enunciado":"<p align=justify><u>Instru\u00e7\u00e3o<\/u>: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 30 a 33, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/4599","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Possibilidade de altera\u00e7\u00e3o das normas constitucionais:","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4600,"hashId":"1585bf9dd157b8a45a77b066f3d0cb52","enunciado":"<p align=justify>Possibilidade de altera\u00e7\u00e3o das normas constitucionais:<\/p>","resposta":22708,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda rejeitada pode ser objeto de nova proposta na mesma sess\u00e3o legislativa.","id":22705,"corpo":"<p align=justify>A mat\u00e9ria constante de proposta de emenda rejeitada\r\npode ser objeto de nova proposta na mesma\r\nsess\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o Federal poder\u00e1 ser emendada mediante proposta de mais da metade dos Governadores das unidades da federa\u00e7\u00e3o.","id":22706,"corpo":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o Federal poder\u00e1 ser emendada mediante\r\nproposta de mais da metade dos Governadores\r\ndas unidades da federa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aprovada a proposta de emenda constitucional, o Presidente da Rep\u00fablica dever\u00e1 promulg\u00e1-la em at\u00e9 quinze dias.","id":22707,"corpo":"<p align=justify>Aprovada a proposta de emenda constitucional, o\r\nPresidente da Rep\u00fablica dever\u00e1 promulg\u00e1-la em at\u00e9\r\nquinze dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A proposta de emenda constitucional ser\u00e1 discutida e votada em cada Casa do Congresso Nacional, em dois turnos.","id":22708,"corpo":"<p align=justify>A proposta de emenda constitucional ser\u00e1 discutida\r\ne votada em cada Casa do Congresso Nacional, em\r\ndois turnos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas as cl\u00e1usulas p\u00e9treas impl\u00edcitas podem ser pass\u00edveis de proposta de emenda tendente a modificar dispositivo constitucional.","id":22709,"corpo":"<p align=justify>Apenas as cl\u00e1usulas p\u00e9treas impl\u00edcitas podem ser\r\npass\u00edveis de proposta de emenda tendente a\r\nmodificar dispositivo constitucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 30 a 33, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.","id":3909,"enunciado":"<p align=justify><u>Instru\u00e7\u00e3o<\/u>: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 30 a 33, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 30 a 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"nome_clean":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","oab":true,"nome":"Emendas \u00e0 Constitui\u00e7\u00e3o ou Poder constituinte derivado reformador (artigo 60 da CF)","pai":405253,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405255,"slug":"direito-constitucional-emendas-a-constituicao-ou-poder-constituinte-derivado-reformador-artigo-60-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/4600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Solidariedade passiva nas obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias:","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4606,"hashId":"c2cf87c492771bfeebe8c8764845b75c","enunciado":"<p align=justify>Solidariedade passiva nas obriga\u00e7\u00f5es solid\u00e1rias:<\/p>","resposta":22739,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Impossibilitando-se a presta\u00e7\u00e3o por culpa de um dos devedores solid\u00e1rios, subsiste para todos o encargo de pagar o equivalente, inclusive pelas perdas e danos.","id":22735,"corpo":"<p align=justify>Impossibilitando-se a presta\u00e7\u00e3o por culpa de um dos\r\ndevedores solid\u00e1rios, subsiste para todos o encargo\r\nde pagar o equivalente, inclusive pelas perdas e\r\ndanos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se ocorrer o pagamento parcial de d\u00edvida comum, os demais devedores s\u00f3 ficar\u00e3o obrigados ao pagamento da quota parte de cada um.","id":22736,"corpo":"<p align=justify>Se ocorrer o pagamento parcial de d\u00edvida comum, os\r\ndemais devedores s\u00f3 ficar\u00e3o obrigados ao pagamento\r\nda quota parte de cada um.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A propositura de a\u00e7\u00e3o pelo credor contra um ou alguns dos devedores importar\u00e1 na ren\u00fancia da solidariedade.","id":22737,"corpo":"<p align=justify>A propositura de a\u00e7\u00e3o pelo credor contra um ou\r\nalguns dos devedores importar\u00e1 na ren\u00fancia da\r\nsolidariedade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer cl\u00e1usula, condi\u00e7\u00e3o ou obriga\u00e7\u00e3o adicional, estipulada entre um dos devedores solid\u00e1rios e o credor, poder\u00e1 agravar a posi\u00e7\u00e3o dos outros sem consentimento destes.","id":22738,"corpo":"<p align=justify>Qualquer cl\u00e1usula, condi\u00e7\u00e3o ou obriga\u00e7\u00e3o adicional,\r\nestipulada entre um dos devedores solid\u00e1rios e o\r\ncredor, poder\u00e1 agravar a posi\u00e7\u00e3o dos outros sem\r\nconsentimento destes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todos os devedores respondem pelos juros da mora, ainda que a a\u00e7\u00e3o tenha sido proposta somente contra um; mas o culpado responde aos outros pela obriga\u00e7\u00e3o acrescida.","id":22739,"corpo":"<p align=justify>Todos os devedores respondem pelos juros da\r\nmora, ainda que a a\u00e7\u00e3o tenha sido proposta\r\nsomente contra um; mas o culpado responde aos\r\noutros pela obriga\u00e7\u00e3o acrescida.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 40, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.","id":3914,"enunciado":"<p align=justify><u>Instru\u00e7\u00e3o<\/u>: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 40, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","oab":true,"nome":"Modalidades das Obriga\u00e7\u00f5es \u2013 Art. 233 ao 285","pai":405911,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405915,"slug":"direito-civil-modalidades-das-obrigacoes-art-233-ao-285"}],"slug":"direito-civil\/4606","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de serem concedidas f\u00e9rias coletivas, os trabalhadores admitidos h\u00e1 menos de doze meses","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4609,"hashId":"0762e3c61f9d630be45b5a048da3929d","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de serem concedidas f\u00e9rias coletivas, os trabalhadores\r\nadmitidos h\u00e1 menos de doze meses<\/p>","resposta":22751,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ter\u00e3o suspensos seus contratos de trabalho.","id":22750,"corpo":"<p align=justify>ter\u00e3o suspensos seus contratos de trabalho.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gozar\u00e3o f\u00e9rias proporcionais, iniciando-se ent\u00e3o novo per\u00edodo aquisitivo.","id":22751,"corpo":"<p align=justify>gozar\u00e3o f\u00e9rias proporcionais, iniciando-se ent\u00e3o novo\r\nper\u00edodo aquisitivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"gozar\u00e3o f\u00e9rias proporcionais, que dever\u00e3o ser descontadas do per\u00edodo legal de f\u00e9rias, quando completado o primeiro per\u00edodo aquisitivo.","id":22752,"corpo":"<p align=justify>gozar\u00e3o f\u00e9rias proporcionais, que dever\u00e3o ser descontadas\r\ndo per\u00edodo legal de f\u00e9rias, quando\r\ncompletado o primeiro per\u00edodo aquisitivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"gozar\u00e3o licen\u00e7a-remunerada.","id":22753,"corpo":"<p align=justify>gozar\u00e3o licen\u00e7a-remunerada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gozar\u00e3o f\u00e9rias como os demais empregados, porquanto a lei n\u00e3o faz qualquer distin\u00e7\u00e3o.","id":22754,"corpo":"<p align=justify>gozar\u00e3o f\u00e9rias como os demais empregados, porquanto\r\na lei n\u00e3o faz qualquer distin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das F\u00e9rias","oab":true,"nome":"Das F\u00e9rias","pai":406772,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406783,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-ferias"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/4609","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho noturno, a CLT estabelece o seguinte:","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4614,"hashId":"79a72d4067ebdf703e8f04aa6061b87b","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao trabalho noturno, a CLT estabelece o\r\nseguinte:<\/p>","resposta":909447,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":909444,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/205\/53.gif><\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":909445,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/205\/54.gif><\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":909446,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/205\/56.gif><\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":909447,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/205\/60.gif><\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":909448,"corpo":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/205\/61.gif><\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3921,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","oab":true,"nome":"Da Dura\u00e7\u00e3o do Trabalho","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406772,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-da-duracao-do-trabalho"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/4614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Morre a terceira v\u00edtima de meningite meningoc\u00f3cica este m\u00eas no Cear\u00e1. M.I.M, 43 anos, moradora da Maraponga, morreu quarta-feira no IJF. A Secretaria de Sa\u00fade do Estado (SESA) n\u00e3o considera a proximidade dos casos como uma epidemia (Jornal O POVO, 27\/01\/2006). \u00c9 correto afirmar que uma epidemia de meningite meningoc\u00f3cica corresponde a:","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12825,"hashId":"23ac5ffe1e5da6728e14c5b40702fd2f","enunciado":"<p>Morre a terceira v\u00edtima de meningite meningoc\u00f3cica este m\u00eas no Cear\u00e1. M.I.M, 43 anos, moradora da Maraponga, morreu quarta-feira no IJF. A Secretaria de Sa\u00fade do Estado (SESA) n\u00e3o considera a proximidade dos casos como uma epidemia (Jornal O POVO, 27\/01\/2006).<\/p>\r\n<p>\u00c9 correto afirmar que uma epidemia de meningite meningoc\u00f3cica corresponde a:<\/p>","resposta":63260,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o em grandes propor\u00e7\u00f5es do n\u00famero de casos da doen\u00e7a, que se espalha a v\u00e1rios pa\u00edses e a mais de um continente.","id":63259,"corpo":"<p align=justify>Eleva\u00e7\u00e3o em grandes propor\u00e7\u00f5es do n\u00famero de casos da doen\u00e7a, que se espalha a v\u00e1rios\r\npa\u00edses e a mais de um continente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Eleva\u00e7\u00e3o progressiva, inesperada e descontrolada dos coeficientes de incid\u00eancia da doen\u00e7a, ultrapassando e reiterando valores acima do limiar estabelecido.","id":63260,"corpo":"<p align=justify>Eleva\u00e7\u00e3o progressiva, inesperada e descontrolada dos coeficientes de incid\u00eancia da doen\u00e7a,\r\nultrapassando e reiterando valores acima do limiar estabelecido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estado de perman\u00eancia, por tempo indeterminado e ilimitado, da incid\u00eancia da doen\u00e7a em uma dada localidade ou grupo populacional, em n\u00edveis determinados.","id":63261,"corpo":"<p align=justify>Estado de perman\u00eancia, por tempo indeterminado e ilimitado, da incid\u00eancia da doen\u00e7a em uma\r\ndada localidade ou grupo populacional, em n\u00edveis determinados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de \u00f3bitos causados pela doen\u00e7a e o n\u00famero total de casos da doen\u00e7a.","id":63262,"corpo":"<p align=justify>Propor\u00e7\u00e3o entre o n\u00famero de \u00f3bitos causados pela doen\u00e7a e o n\u00famero total de casos da doen\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Raz\u00e3o entre o n\u00famero de casos da doen\u00e7a e a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, em um per\u00edodo de tempo.","id":63263,"corpo":"<p align=justify><p align=justify>Raz\u00e3o entre o n\u00famero de casos da doen\u00e7a e a popula\u00e7\u00e3o da regi\u00e3o, em um per\u00edodo de tempo.<\/p><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10765,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 14"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"},{"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/12825","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dengue est\u00e1 sob controle em Fortaleza. \u00c9 o que garante a Secretaria Municipal da Sa\u00fade (SMS), citando que a Capital terminou 2005 com \u00edndice de infesta\u00e7\u00e3o geral de 0,6%. Foram 10.039 casos da doen\u00e7a confirmados e 118 de hemorr\u00e1gica, al\u00e9m de 10 \u00f3bitos.\u00c9 um n\u00famero considerado alto, segundo a gerente da C\u00e9lula de Vigil\u00e2ncia Ambiental e de Risco Biol\u00f3gico da SMS.(Jornal O POVO, 06\/01\/2006). Qual dos fatores abaixo \u00e9 o mais associado \u00e0 persist\u00eancia da dengue como problema de sa\u00fade p\u00fablica?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12840,"hashId":"dac9a83e5d44a3aba30e08a496b9045b","enunciado":"<p align=justify>A dengue est\u00e1 sob controle em Fortaleza. \u00c9 o que garante a Secretaria Municipal da Sa\u00fade (SMS), citando que a Capital terminou 2005 com \u00edndice de infesta\u00e7\u00e3o geral de 0,6%. Foram 10.039 casos da doen\u00e7a confirmados e 118 de hemorr\u00e1gica, al\u00e9m de 10 \u00f3bitos.\u00c9 um n\u00famero considerado alto, segundo a gerente da C\u00e9lula de Vigil\u00e2ncia Ambiental e de Risco Biol\u00f3gico da SMS.(Jornal O POVO, 06\/01\/2006).<\/p>\r\n<p align=justify>Qual dos fatores abaixo \u00e9 o mais associado \u00e0 persist\u00eancia da dengue como problema de sa\u00fade p\u00fablica?<\/p>","resposta":63319,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exist\u00eancia no ambiente do agente transmissor, o mosquito Aedes aegypti.","id":63319,"corpo":"Exist\u00eancia no ambiente do agente transmissor, o mosquito Aedes aegypti.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alta virul\u00eancia do v\u00edrus.","id":63320,"corpo":"Alta virul\u00eancia do v\u00edrus.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Baixa imunogenicidade dos pacientes infectados.","id":63321,"corpo":"Baixa imunogenicidade dos pacientes infectados.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ocorr\u00eancia de ciclos de chuvas sazonais.","id":63322,"corpo":"Ocorr\u00eancia de ciclos de chuvas sazonais.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Alta mutagenicidade do v\u00edrus.","id":63323,"corpo":"Alta mutagenicidade do v\u00edrus.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10782,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"nome_clean":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","oab":false,"nome":"Sistema Nacional de Vigil\u00e2ncia Sanit\u00e1ria e ANVISA (Lei 9.782\/99)","pai":403580,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398403,"slug":"direito-sanitario-e-saude-sistema-nacional-de-vigilancia-sanitaria-e-anvisa-lei-9-782-99"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/12840","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La\u00eds tem 10 dias de vida e sua m\u00e3e est\u00e1 muito apreensiva, pois notou uma tumora\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o umbilical da menina. Ao exame f\u00edsico voc\u00ea observa que se trata de um granuloma umbilical. Qual a melhor conduta neste caso?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12866,"hashId":"61f01f351a012f538e5c895efc4d84e7","enunciado":"La\u00eds tem 10 dias de vida e sua m\u00e3e est\u00e1 muito apreensiva, pois notou uma tumora\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o\r\numbilical da menina. Ao exame f\u00edsico voc\u00ea observa que se trata de um granuloma umbilical. Qual a\r\nmelhor conduta neste caso?","resposta":63462,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1lcool a 70 %.","id":63459,"corpo":"\u00c1lcool a 70 %.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neomicina t\u00f3pica.","id":63460,"corpo":"Neomicina t\u00f3pica.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cortic\u00f3ide t\u00f3pico, associado a neomicina.","id":63461,"corpo":"Cortic\u00f3ide t\u00f3pico, associado a neomicina.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nitrato de prata em bast\u00e3o.","id":63462,"corpo":"Nitrato de prata em bast\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Encaminhar ao cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico.","id":63463,"corpo":"Encaminhar ao cirurgi\u00e3o pedi\u00e1trico.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/12866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Jo\u00e3o tem 10 anos de idade e h\u00e1 duas semanas vem apresentando tosse persistente associada \u00e0 otalgia, rouquid\u00e3o e odinofagia. No in\u00edcio do quadro, tinha mal-estar, febre e cefal\u00e9ia. No momento, encontra-se com bom estado geral, sem febre, com ausculta pulmonar com estertores finos no hemi-t\u00f3rax direito. RX de t\u00f3rax revelou padr\u00e3o alveolar, com acometimento do lobo superior direito. Hemograma com leucocitose e neutrofilia. Qual o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel desta pneumonia?","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:49","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":12890,"hashId":"ba4ed551c97be4f03012898e9ffe539e","enunciado":"<p>Jo\u00e3o tem 10 anos de idade e h\u00e1 duas semanas vem apresentando tosse persistente associada \u00e0 otalgia, rouquid\u00e3o e odinofagia. No in\u00edcio do quadro, tinha mal-estar, febre e cefal\u00e9ia. No momento, encontra-se com bom estado geral, sem febre, com ausculta pulmonar com estertores finos no hemi-t\u00f3rax direito. RX de t\u00f3rax revelou padr\u00e3o alveolar, com acometimento do lobo superior direito. Hemograma com leucocitose e neutrofilia.<\/p>\r\n<p>Qual o agente etiol\u00f3gico mais prov\u00e1vel desta pneumonia?<\/p>","resposta":63579,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mycoplasma pneumoniae.","id":63579,"corpo":"Mycoplasma pneumoniae.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Haemophilus influenzae.","id":63580,"corpo":"Haemophilus influenzae.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Clamidia trachomatis.","id":63581,"corpo":"Clamidia trachomatis.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Streptococcus pneumoniae.","id":63582,"corpo":"Streptococcus pneumoniae.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio.","id":63583,"corpo":"V\u00edrus sincicial respirat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10827,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/12890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dona Carlota chega \u00e0 Unidade B\u00e1sica com seu filho V\u00edtor de 36 meses de idade. A queixa \u00e9 que nos \u00faltimos 15 dias ele tem apresentado diarr\u00e9ia semil\u00edquida, 2-3 vezes ao dia, sem sangue. \u00c0s vezes nota que o reto da crian\u00e7a est\u00e1 para fora. O m\u00e9dico o examina e constata tratar-se de prolapso retal. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parasitose mais freq\u00fcentemente associada com esse quadro em crian\u00e7as pequenas:","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":13000,"hashId":"3f6ad902726ace7623dfa15f543ab0f0","enunciado":"<p align=justify>Dona Carlota chega \u00e0 Unidade B\u00e1sica com seu filho V\u00edtor de 36 meses de idade. A queixa \u00e9 que nos \u00faltimos 15 dias ele tem apresentado diarr\u00e9ia semil\u00edquida, 2-3 vezes ao dia, sem sangue. \u00c0s vezes nota que o reto da crian\u00e7a est\u00e1 para fora. O m\u00e9dico o examina e constata tratar-se de prolapso retal.<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 parasitose mais freq\u00fcentemente associada com esse quadro em crian\u00e7as pequenas:<\/p>","resposta":64126,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ameb\u00edase.","id":64124,"corpo":"<p align=justify>Ameb\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Enterob\u00edase.","id":64125,"corpo":"<p align=justify>Enterob\u00edase.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Tricocefal\u00edase.","id":64126,"corpo":"<p align=justify>Tricocefal\u00edase.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrongiloid\u00edase.","id":64127,"corpo":"<p align=justify>Estrongiloid\u00edase.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Giard\u00edase.","id":64128,"corpo":"<p align=justify>Giard\u00edase.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10903,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/13000","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente de 17 anos de idade queixa-se de corrimento vaginal, de in\u00edcio h\u00e1 mais ou menos 15 dias. N\u00e3o faz uso regular de nenhum m\u00e9todo contraceptivo, desejando come\u00e7ar, visto ter iniciado novo relacionamento h\u00e1 cerca de um m\u00eas. Sua menarca foi aos 14 anos e teve in\u00edcio de atividade sexual aos 15 anos. O m\u00e9dico de fam\u00edlia resolve ent\u00e3o examin\u00e1-la, confirmando a presen\u00e7a de corrimento vaginal, sem dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do colo ao toque combinado. Na unidade de sa\u00fade n\u00e3o h\u00e1 microscopia dispon\u00edvel, mas foi poss\u00edvel aferir, com fitas de papel indicador de pH, que o pH vaginal \u00e9 6,0. O tratamento correto para o caso em quest\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":13033,"hashId":"8f174d2e68c45830e613eb8c9c86d951","enunciado":"<p align=justify>Uma paciente de 17 anos de idade queixa-se de corrimento vaginal, de in\u00edcio h\u00e1 mais ou menos 15 dias. N\u00e3o faz uso regular de nenhum m\u00e9todo contraceptivo, desejando come\u00e7ar, visto ter iniciado novo relacionamento h\u00e1 cerca de um m\u00eas. Sua menarca foi aos 14 anos e teve in\u00edcio de atividade sexual aos 15 anos. O m\u00e9dico de fam\u00edlia resolve ent\u00e3o examin\u00e1-la, confirmando a presen\u00e7a de corrimento vaginal, sem dor \u00e0 mobiliza\u00e7\u00e3o do colo ao toque combinado. Na unidade de sa\u00fade n\u00e3o h\u00e1 microscopia dispon\u00edvel, mas foi poss\u00edvel aferir, com fitas de papel indicador de pH, que o pH vaginal \u00e9 6,0.<\/p>\r\n<p align=justify>O tratamento correto para o caso em quest\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":64292,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Metronidazol por 07 dias.","id":64289,"corpo":"<p align=justify>Metronidazol por 07 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluconazol dose \u00fanica + Metronidazol por 07 dias.","id":64290,"corpo":"<p align=justify>Fluconazol dose \u00fanica + Metronidazol por 07 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Metronidazol por 07 dias + tratar parceiro.","id":64291,"corpo":"<p align=justify>Metronidazol por 07 dias + tratar parceiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Azitromicina dose \u00fanica + Ofloxacina dose \u00fanica + Metronidazol por 07 dias + tratar parceiro.","id":64292,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina dose \u00fanica + Ofloxacina dose \u00fanica + Metronidazol por 07 dias + tratar parceiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Azitromicina dose \u00fanica + Ofloxacina dose \u00fanica + tratar parceiro.","id":64293,"corpo":"<p align=justify>Azitromicina dose \u00fanica + Ofloxacina dose \u00fanica + tratar parceiro.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10924,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/13033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40}],"cargos":[{"descricao":"Medicina","id":1506}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ant\u00f4nia tem 44 anos de idade, hist\u00f3ria familiar positiva (irm\u00e3) para c\u00e2ncer de mama, com imagem nodular de contornos regulares medindo 2,1cm X 1,9cm nos maiores di\u00e2metros, em quadrante superior da mama esquerda, aus\u00eancia de microcalcifica\u00e7\u00f5es, detectada \u00e0 mamografia (classifica\u00e7\u00e3o Bi-Rads Zero). Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o mamogr\u00e1fica descrita \u00e9 correto afirmar:","provas":[{"id":625,"cargo":{"descricao":"Medicina","id":1506},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Cear\u00e1","sigla":"SES CE","id":1004,"esfera":"Estadual","uf":"CE"},"banca":{"nome":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento","descricao":"CONESUL Funda\u00e7\u00e3o de Desenvolvimento - CONESUL","sigla":"CONESUL","oab":false,"id":40},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ses-ce-ce-2005-conesul-medicina","tipo":1,"nome":"CONESUL - SES CE - Medicina - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":13090,"hashId":"213e3932874a65ebf24a975d50a93254","enunciado":"<p align=justify>Ant\u00f4nia tem 44 anos de idade, hist\u00f3ria familiar positiva (irm\u00e3) para c\u00e2ncer de mama, com imagem nodular de contornos regulares medindo 2,1cm X 1,9cm nos maiores di\u00e2metros, em quadrante superior da mama esquerda, aus\u00eancia de microcalcifica\u00e7\u00f5es, detectada \u00e0 mamografia (classifica\u00e7\u00e3o Bi-Rads Zero).<\/p>\r\n<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o mamogr\u00e1fica descrita \u00e9 correto afirmar:<\/p>","resposta":64556,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os achados s\u00e3o benignos.","id":64554,"corpo":"<p align=justify>Os achados s\u00e3o benignos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Achado provavelmente benigno (um controle de intervalo curto \u00e9 sugerido).","id":64555,"corpo":"<p align=justify>Achado provavelmente benigno (um controle de intervalo curto \u00e9 sugerido).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Necessita avalia\u00e7\u00e3o adicional por imagem ou mamografias pr\u00e9vias para compara\u00e7\u00e3o.","id":64556,"corpo":"<p align=justify>Necessita avalia\u00e7\u00e3o adicional por imagem ou mamografias pr\u00e9vias para compara\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mamografia negativa.","id":64557,"corpo":"<p align=justify>Mamografia negativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Anormalidade suspeita - bi\u00f3psia deve ser considerada.","id":64558,"corpo":"<p align=justify>Anormalidade suspeita - bi\u00f3psia deve ser considerada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":10969,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Cl\u00ednica Geral","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Geral","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4476,"slug":"medicina-clinica-geral"}],"slug":"medicina\/13090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 INCORRETO afirmar que compete ao Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","provas":[{"id":869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":20354,"hashId":"8381b46a8985f1d3c097fb28733af320","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 INCORRETO afirmar que compete ao Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais<\/p>","resposta":98997,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" eleger seus \u00d3rg\u00e3os Diretivos.","id":98995,"corpo":"<p align=justify> eleger seus \u00d3rg\u00e3os Diretivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" organizar suas Secretarias e Servi\u00e7os Auxiliares.","id":98996,"corpo":"<p align=justify> organizar suas Secretarias e Servi\u00e7os Auxiliares.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" promulgar a Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado.","id":98997,"corpo":"<p align=justify> promulgar a Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" prover os cargos de Juiz de Direito.","id":98998,"corpo":"<p align=justify> prover os cargos de Juiz de Direito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17676,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","oab":true,"nome":"Tribunais e ju\u00edzes dos estados (artigos 125 e 126)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405280,"slug":"direito-constitucional-tribunais-e-juizes-dos-estados-artigos-125-e-126"}],"slug":"direito-constitucional\/20354","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o que determina o C\u00f3digo Civil vigente em rela\u00e7\u00e3o ao transporte de pessoas, \u00e9 CORRETO afirmar que ","provas":[{"id":869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":20395,"hashId":"85bddc935ecd2d06e8e3ef26399800cc","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o que determina o C\u00f3digo Civil vigente em rela\u00e7\u00e3o ao transporte de pessoas, \u00e9 CORRETO afirmar que <\/p>","resposta":99201,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a responsabilidade contratual do transportador por acidente com o passageiro \u00e9 elidida por culpa de terceiro.","id":99198,"corpo":"<p align=justify> a responsabilidade contratual do transportador por acidente com o passageiro \u00e9 elidida por culpa de terceiro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o contrato gratuito, por cortesia ou amizade, quando feito por transportadora, se subordina \u00e0s normas do contrato de transporte.","id":99199,"corpo":"<p align=justify> o contrato gratuito, por cortesia ou amizade, quando feito por transportadora, se subordina \u00e0s normas do contrato de transporte.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o preju\u00edzo sofrido pelo passageiro n\u00e3o propiciar\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o quando for atribu\u00edvel \u00e0 transgress\u00e3o de normas e instru\u00e7\u00f5es regulamentares.","id":99200,"corpo":"<p align=justify> \to preju\u00edzo sofrido pelo passageiro n\u00e3o propiciar\u00e1 indeniza\u00e7\u00e3o quando for atribu\u00edvel \u00e0 transgress\u00e3o de normas e instru\u00e7\u00f5es regulamentares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o transporte gratuito, feito sem remunera\u00e7\u00e3o, se submete \u00e0s regras do contrato de transporte, quando o transportador aufere vantagem indireta.","id":99201,"corpo":"<p align=justify> o transporte gratuito, feito sem remunera\u00e7\u00e3o, se submete \u00e0s regras do contrato de transporte, quando o transportador aufere vantagem indireta.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17713,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","oab":true,"nome":"Contratos em Geral - Teoria Geral (Art. 421 ao 480)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405912,"slug":"direito-civil-contratos-em-geral-teoria-geral-art-421-ao-480"}],"slug":"direito-civil\/20395","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marialva, com 22 anos, e Ant\u00f4nio, com 26 anos, casaram-se sob o regime consensual de separa\u00e7\u00e3o de bens e tiveram um filho. Quando este estava com dois meses de vida, Ma-rialva engravidou novamente. Estando ela com seis meses de gravidez, seu marido veio a falecer em acidente de tr\u00e2nsito. Ao receber a not\u00edcia, Marialva, passou mal e o filho nas-ceu, deu um suspiro e morreu. Considerando-se o que determina o C\u00f3digo Civil vigente, \u00e9 CORRETO afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o ao \u00fanico im\u00f3vel adquirido pelo marido na const\u00e2ncia do casamento, Marialva","provas":[{"id":869,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":20419,"hashId":"85da0949b4fc32d4909b083601c6e235","enunciado":"<p align=justify>Marialva, com 22 anos, e Ant\u00f4nio, com 26 anos, casaram-se sob o regime consensual de separa\u00e7\u00e3o de bens e tiveram um filho.<\/p>\r\n<p align=justify>Quando este estava com dois meses de vida, Ma-rialva engravidou novamente.<\/p>\r\n<p align=justify>Estando ela com seis meses de gravidez, seu marido veio a falecer em acidente de tr\u00e2nsito. Ao receber a not\u00edcia, Marialva, passou mal e o filho nas-ceu, deu um suspiro e morreu.<\/p>\r\n<p align=justify>Considerando-se o que determina o C\u00f3digo Civil vigente, \u00e9 CORRETO afirmar que, em rela\u00e7\u00e3o ao \u00fanico im\u00f3vel adquirido pelo marido na const\u00e2ncia do casamento, Marialva<\/p>","resposta":99294,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" receber\u00e1 um ter\u00e7o da heran\u00e7a que couber aos descendentes.","id":99291,"corpo":"<p align=justify> receber\u00e1 um ter\u00e7o da heran\u00e7a que couber aos descendentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" n\u00e3o ser\u00e1 sucessora leg\u00edtima, pois n\u00e3o pode concorrer com o filho.","id":99292,"corpo":"<p align=justify> n\u00e3o ser\u00e1 sucessora leg\u00edtima, pois n\u00e3o pode concorrer com  o filho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" n\u00e3o ser\u00e1 sucessora leg\u00edtima, porque era casada com separa\u00e7\u00e3o de bens.","id":99293,"corpo":"<p align=justify> n\u00e3o ser\u00e1 sucessora leg\u00edtima, porque era casada com separa\u00e7\u00e3o de bens.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" n\u00e3o ser\u00e1 sucessora por direito de representa\u00e7\u00e3o.","id":99294,"corpo":"<p align=justify> n\u00e3o ser\u00e1 sucessora por direito de representa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17733,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","oab":true,"nome":"Teoria Geral da Sucess\u00e3o - Sucess\u00e3o em geral (Art. 1.784 ao 1.828)","pai":406160,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406168,"slug":"direito-civil-teoria-geral-da-sucessao-sucessao-em-geral-art-1-784-ao-1-828"}],"slug":"direito-civil\/20419","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O criador do termo \"Arte Concreta\" foi o artista holand\u00eas Theo Van Doesburg. Repetindo suas palavras: \"pintura concreta e n\u00e3o abstrata, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 mais concreto, mais real, que uma linha, uma cor, uma superf\u00edcie... uma mulher, uma \u00e1rvore, uma vaca s\u00e3o concretos no estado natural, mas no estado de pintura s\u00e3o ilus\u00f3rios, vagos, especulativos...\" Assinale a vanguarda que, no Brasil, seguiu essa diretriz.","provas":[{"id":1026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":23972,"hashId":"dbf0388e8c46d0f01a08027f94c2c7be","enunciado":"<P align=justify>O criador do termo \"Arte Concreta\" foi o artista holand\u00eas Theo Van Doesburg. Repetindo suas palavras: \"pintura concreta e n\u00e3o abstrata, j\u00e1 que n\u00e3o \u00e9 mais concreto, mais real, que uma linha, uma cor, uma superf\u00edcie... uma mulher, uma \u00e1rvore, uma vaca s\u00e3o concretos no estado natural, mas no estado de pintura s\u00e3o ilus\u00f3rios, vagos, especulativos...\" <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a vanguarda que, no Brasil, seguiu essa diretriz.<\/P>","resposta":115706,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transvanguarda","id":115703,"corpo":"<p align=justify>Transvanguarda<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Neoplasticismo","id":115704,"corpo":"<p align=justify>Neoplasticismo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Novo Realismo","id":115705,"corpo":"<p align=justify>Novo Realismo<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Grupo Ruptura","id":115706,"corpo":"<p align=justify>Grupo Ruptura<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Grupo Minimalista","id":115707,"corpo":"<p align=justify>Grupo Minimalista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20959,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte no Brasil","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398954,"slug":"artes-historia-da-arte-no-brasil"},{"nome_clean":"Modernismo","oab":false,"nome":"Modernismo","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398961,"slug":"artes-modernismo"}],"slug":"artes\/23972","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os gregos da Antiguidade foram os primeiros a criar espa\u00e7os pl\u00e1sticos caracterizados por propriedades l\u00f3gicas e perspectivas. Em rela\u00e7\u00e3o a elas, assinale a afirmativa correta.","provas":[{"id":1026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":23983,"hashId":"b875400c847082e76b2e7bd658c88f17","enunciado":"<P align=justify>Os gregos da Antiguidade foram os primeiros a criar espa\u00e7os pl\u00e1sticos caracterizados por propriedades l\u00f3gicas e perspectivas. <\/P>\r\n<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o a elas, assinale a afirmativa correta.<\/P>","resposta":115751,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O uso pr\u00e1tico da perspectiva linear foi formulado pelo arquiteto Bruneleschi.","id":115751,"corpo":"<p align=justify>O uso pr\u00e1tico da perspectiva linear foi formulado pelo arquiteto\r\nBruneleschi.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Encontramos exemplos de espa\u00e7os pl\u00e1sticos perceptivos nas pinturas murais de F\u00eddias, no Partenon.","id":115752,"corpo":"<p align=justify>Encontramos exemplos de espa\u00e7os pl\u00e1sticos perceptivos nas\r\npinturas murais de F\u00eddias, no Partenon.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O espa\u00e7o projetivo da Idade M\u00e9dia utilizou as leis de Euclides.","id":115753,"corpo":"<p align=justify>O espa\u00e7o projetivo da Idade M\u00e9dia utilizou as leis de Euclides.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se conceber um espa\u00e7o pl\u00e1stico fora das leis de Euclides.","id":115754,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 possibilidade de se conceber um espa\u00e7o pl\u00e1stico fora\r\ndas leis de Euclides.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pintura perspectiva da Renascen\u00e7a \u00e9 uma materializa\u00e7\u00e3o da vis\u00e3o natural do Homem.","id":115755,"corpo":"A pintura perspectiva da Renascen\u00e7a \u00e9 uma materializa\u00e7\u00e3o da\r\nvis\u00e3o natural do Homem.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria da Arte","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria da Arte","pai":1157,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398946,"slug":"artes-historia-da-arte"},{"nome_clean":"Arte Antiga","oab":false,"nome":"Arte Antiga","pai":398946,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398949,"slug":"artes-arte-antiga"}],"slug":"artes\/23983","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o agente, voluntariamente, impede que o resultado do crime se produza, respondendo apenas pelos atos j\u00e1 praticados, verifica-se a hip\u00f3tese de:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":23999,"hashId":"6ac133d696cc7bad2a241ebf083fda4c","enunciado":"<p align=justify>Quando o agente, voluntariamente, impede que o resultado do crime se produza,\r\nrespondendo apenas pelos atos j\u00e1 praticados, verifica-se a hip\u00f3tese de:<\/p>","resposta":115826,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"desist\u00eancia involunt\u00e1ria.","id":115824,"corpo":"<p align=justify>desist\u00eancia involunt\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.","id":115825,"corpo":"<p align=justify>extin\u00e7\u00e3o da punibilidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arrependimento eficaz.","id":115826,"corpo":"<p align=justify>arrependimento eficaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"crime imposs\u00edvel.","id":115827,"corpo":"<p align=justify>crime imposs\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crime culposo.","id":115828,"corpo":"<p align=justify>crime culposo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20989,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/23999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Constitui esp\u00e9cie de pena privativa de liberdade:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24011,"hashId":"9917e1a2d2cabc2a2129263cec0dfd30","enunciado":"<p align=justify>Constitui esp\u00e9cie de pena privativa de liberdade:<\/p>","resposta":115908,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"multa.","id":115904,"corpo":"<p align=justify>multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos.","id":115905,"corpo":"<p align=justify>interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.","id":115906,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.","id":115907,"corpo":"<p align=justify>presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e0 comunidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"deten\u00e7\u00e3o.","id":115908,"corpo":"<p align=justify>deten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20998,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/24011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito do delito de corrup\u00e7\u00e3o passiva, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24037,"hashId":"38a88caa229184d82f712e288703c638","enunciado":"<p align=justify>A respeito do delito de corrup\u00e7\u00e3o passiva, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":115998,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o bem jur\u00eddico tutelado \u00e9 a incolumidade p\u00fablica.","id":115992,"corpo":"<p align=justify>o bem jur\u00eddico tutelado \u00e9 a incolumidade p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"para a configura\u00e7\u00e3o do delito de corrup\u00e7\u00e3o passiva, \u00e9 imprescind\u00edvel a ocorr\u00eancia concomitante de corrup\u00e7\u00e3o ativa.","id":115995,"corpo":"<p align=justify>para a configura\u00e7\u00e3o do delito de corrup\u00e7\u00e3o passiva, \u00e9 imprescind\u00edvel a ocorr\u00eancia\r\nconcomitante de corrup\u00e7\u00e3o ativa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o detentor de cargo p\u00fablico pode ser sujeito ativo, bem como quem exerce cargo em comiss\u00e3o.","id":115998,"corpo":"<p align=justify>o detentor de cargo p\u00fablico pode ser sujeito ativo, bem como quem exerce cargo\r\nem comiss\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a conduta alternativamente prevista no tipo consiste em oferecer ou prometer vantagem indevida a funcion\u00e1rio p\u00fablico, para determin\u00e1-lo a praticar, omitir ou retardar ato de of\u00edcio.","id":116000,"corpo":"<p align=justify>a conduta alternativamente prevista no tipo consiste em oferecer ou prometer\r\nvantagem indevida a funcion\u00e1rio p\u00fablico, para determin\u00e1-lo a praticar, omitir\r\nou retardar ato de of\u00edcio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido.","id":116003,"corpo":"<p align=justify>a a\u00e7\u00e3o penal \u00e9 p\u00fablica condicionada \u00e0 representa\u00e7\u00e3o do ofendido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21021,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"}],"slug":"direito-penal\/24037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a natureza e as diversas modalidades de penas previstas no ordenamento jur\u00eddico p\u00e1trio, assinale a assertiva correta.","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24107,"hashId":"8292731410e51242a501e09e15686b87","enunciado":"<p align=justify>Considerando a natureza e as diversas modalidades de penas previstas no ordenamento\r\njur\u00eddico p\u00e1trio, assinale a assertiva correta.<\/p>","resposta":116316,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As penas de morte, pris\u00e3o perp\u00e9tua, de trabalhos for\u00e7ados, de banimento e cru\u00e9is, foram terminantemente proibidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em qualquer hip\u00f3tese.","id":116312,"corpo":"<p align=justify>As penas de morte, pris\u00e3o perp\u00e9tua, de trabalhos for\u00e7ados, de banimento e\r\ncru\u00e9is, foram terminantemente proibidas pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal, em qualquer\r\nhip\u00f3tese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nosso C\u00f3digo Penal adota o sistema de penas fixas, n\u00e3o outorgando ao juiz nenhuma faculdade individualizadora.","id":116313,"corpo":"<p align=justify>Nosso C\u00f3digo Penal adota o sistema de penas fixas, n\u00e3o outorgando ao juiz\r\nnenhuma faculdade individualizadora.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As esp\u00e9cies de pena privativas de liberdade s\u00e3o a reclus\u00e3o e a deten\u00e7\u00e3o, indicada a \u00faltima para os crimes mais graves.","id":116314,"corpo":"<p align=justify>As esp\u00e9cies de pena privativas de liberdade s\u00e3o a reclus\u00e3o e a deten\u00e7\u00e3o, indicada\r\na \u00faltima para os crimes mais graves.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A reincid\u00eancia em crime culposo obsta a aplica\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direitos.","id":116315,"corpo":"<p align=justify>A reincid\u00eancia em crime culposo obsta a aplica\u00e7\u00e3o da pena restritiva de direitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A pena de multa \u00e9 uma san\u00e7\u00e3o de natureza penal, embora seja considerada d\u00edvida de valor, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.","id":116316,"corpo":"<p align=justify>A pena de multa \u00e9 uma san\u00e7\u00e3o de natureza penal, embora seja considerada d\u00edvida\r\nde valor, ap\u00f3s o tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a condenat\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21080,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral das Penas","oab":true,"nome":"Teoria Geral das Penas","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406284,"slug":"direito-penal-teoria-geral-das-penas"}],"slug":"direito-penal\/24107","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do interrogat\u00f3rio no curso do processo penal, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24126,"hashId":"16606da6cec220f97bb14ca7466a317b","enunciado":"<p align=justify>Acerca do interrogat\u00f3rio no curso do processo penal, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":116406,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 ato privativo da autoridade judici\u00e1ria, vedada a presen\u00e7a de defensor constitu\u00eddo ou nomeado durante o ato.","id":116405,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 ato privativo da autoridade judici\u00e1ria, vedada a presen\u00e7a de defensor constitu\u00eddo\r\nou nomeado durante o ato.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e9m de ostentar valor probat\u00f3rio, apresenta-se como um meio de defesa do r\u00e9u.","id":116406,"corpo":"<p align=justify>al\u00e9m de ostentar valor probat\u00f3rio, apresenta-se como um meio de defesa do\r\nr\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"antes de iniciar o interrogat\u00f3rio, o juiz comunicar\u00e1 ao r\u00e9u que, embora n\u00e3o seja obrigado a responder \u00e0s perguntas que lhe forem formuladas, o seu sil\u00eancio pode ser interpretado em preju\u00edzo de sua pr\u00f3pria defesa.","id":116407,"corpo":"<p align=justify>antes de iniciar o interrogat\u00f3rio, o juiz comunicar\u00e1 ao r\u00e9u que, embora n\u00e3o seja\r\nobrigado a responder \u00e0s perguntas que lhe forem formuladas, o seu sil\u00eancio\r\npode ser interpretado em preju\u00edzo de sua pr\u00f3pria defesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"caracteriza simples irregularidade a aus\u00eancia de cita\u00e7\u00e3o do acusado para ser interrogado, n\u00e3o acarretando conseq\u00fc\u00eancias graves para o processo.","id":116408,"corpo":"<p align=justify>caracteriza simples irregularidade a aus\u00eancia de cita\u00e7\u00e3o do acusado para ser\r\ninterrogado, n\u00e3o acarretando conseq\u00fc\u00eancias graves para o processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibida a participa\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o e da defesa no interrogat\u00f3rio.","id":116409,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proibida a participa\u00e7\u00e3o da acusa\u00e7\u00e3o e da defesa no interrogat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Das Provas","oab":true,"nome":"Das Provas","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406643,"slug":"direito-processual-penal-das-provas"},{"nome_clean":"Interrogat\u00f3rio judicial","oab":true,"nome":"Interrogat\u00f3rio judicial","pai":414452,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406648,"slug":"direito-processual-penal-interrogatorio-judicial"}],"slug":"direito-processual-penal\/24126","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos tempos atuais, ganha import\u00e2ncia entre os procedimentos de higiene bucal o uso da CLORE-XIDINE (digluconato de clorexidine) como agente antimicrobiano. Dentre os itens abaixo, quais os que s\u00e3o indica\u00e7\u00f5es de uso cl\u00ednico da clorexidine? I - Pacientes que apresentam alta atividade de c\u00e1rie. II - Durante a terapia de ulcera\u00e7\u00f5es aftosas (aftas). III - Portadores de aparelho ortod\u00f4ntico. IV - Durante a fase de cicatriza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica bucal. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":877,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":20969,"hashId":"9c9d5d59b39e5896e4f8c9642b65506d","enunciado":"<P align=justify>Nos tempos atuais, ganha import\u00e2ncia entre os procedimentos de higiene bucal o uso da <STRONG>CLORE-XIDINE<\/STRONG> (digluconato de clorexidine) como agente antimicrobiano. Dentre os itens abaixo, quais os que s\u00e3o<STRONG> indica\u00e7\u00f5es de uso cl\u00ednico<\/STRONG> da clorexidine?<\/P>\r\n<P align=justify>I - Pacientes que apresentam alta atividade de c\u00e1rie.<\/P>\r\n<P align=justify>II - Durante a terapia de ulcera\u00e7\u00f5es aftosas (aftas).<\/P>\r\n<P align=justify>III - Portadores de aparelho ortod\u00f4ntico.<\/P>\r\n<P align=justify>IV - Durante a fase de cicatriza\u00e7\u00e3o, ap\u00f3s interven\u00e7\u00e3o cir\u00fargica bucal.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":101890,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todos os itens est\u00e3o corretos.","id":101890,"corpo":"<p align=justify>Todos os itens est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente est\u00e3o corretos os itens I, III e IV.","id":101891,"corpo":"<p align=justify>Somente est\u00e3o corretos os itens I, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente est\u00e3o corretos os itens II e III.","id":101892,"corpo":"<p align=justify>Somente est\u00e3o corretos os itens II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum dos itens est\u00e1 correto.","id":101893,"corpo":"<p align=justify>Nenhum dos itens est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18246,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Terap\u00eautica e Farmacologia Odontol\u00f3gica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399341,"slug":"odontologia-terapeutica-e-farmacologia-odontologica"}],"slug":"odontologia\/20969","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Am\u00e1lgama Odontol\u00f3gico, identifique com V a(s) afirmativa(s) verdadeira(s) e com F, a(s) afirmativa(s) falsa(s). ( ) S\u00e3o elementos qu\u00edmicos met\u00e1licos presentes nas ligas para am\u00e1lgama: prata, cobre, zinco e estanho. ( ) O zinco tem fun\u00e7\u00e3o desoxidante, todavia pode provocar expans\u00e3o no am\u00e1lgama quando este \u00e9 condensado em presen\u00e7a de umidade. ( ) Em um am\u00e1lgama odontol\u00f3gico convencional ou com baixo teor de cobre, a fase gama 1 apresenta maior dureza do que a fase gama 2, que por sua vez apresenta maior dureza do que a fase gama. ( ) S\u00e3o algumas das recomenda\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o ao merc\u00fario: utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, luvas e \u00f3culos protetores pela equipe odontol\u00f3gica; utiliza\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgamas pr\u00e9-encapsulados; armazenagem dos restos de am\u00e1lgama em recipientes contendo fixador para filmes radiogr\u00e1ficos; reciclagem dos restos de am\u00e1lgama pela ind\u00fastria. ( ) A fase eta \u00e9 indesej\u00e1vel em um am\u00e1lgama odontol\u00f3gico, pois aumenta o escoamento ou \"creep\" do mesmo. Assinale a alternativa que contiver a seq\u00fc\u00eancia CORRETA das afirmativas, de cima para baixo.","provas":[{"id":877,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":21038,"hashId":"fd4af304f97c65265fbffdfe6ba608fd","enunciado":"<P align=justify>Sobre o Am\u00e1lgama Odontol\u00f3gico, identifique com <STRONG>V<\/STRONG> a(s) afirmativa(s) <STRONG>verdadeira<\/STRONG>(s) e com <STRONG>F<\/STRONG>, a(s) afirmativa(s)<STRONG> falsa<\/STRONG>(s).<\/P>\r\n<P align=justify>( ) S\u00e3o elementos qu\u00edmicos met\u00e1licos presentes nas ligas para am\u00e1lgama: prata, cobre, zinco e estanho.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) O zinco tem fun\u00e7\u00e3o desoxidante, todavia pode provocar expans\u00e3o no am\u00e1lgama quando este \u00e9 condensado em presen\u00e7a de umidade.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) Em um am\u00e1lgama odontol\u00f3gico convencional ou com baixo teor de cobre, a fase gama 1 apresenta maior dureza do que a fase gama 2, que por sua vez apresenta maior dureza do que a fase gama.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) S\u00e3o algumas das recomenda\u00e7\u00f5es para limitar a exposi\u00e7\u00e3o ao merc\u00fario: utiliza\u00e7\u00e3o de m\u00e1scaras, luvas e \u00f3culos protetores pela equipe odontol\u00f3gica; utiliza\u00e7\u00e3o de am\u00e1lgamas pr\u00e9-encapsulados; armazenagem dos restos de am\u00e1lgama em recipientes contendo fixador para filmes radiogr\u00e1ficos; reciclagem dos restos de am\u00e1lgama pela ind\u00fastria.<\/P>\r\n<P align=justify>( ) A fase eta \u00e9 indesej\u00e1vel em um am\u00e1lgama odontol\u00f3gico, pois aumenta o escoamento ou \"creep\" do mesmo.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa que contiver a seq\u00fc\u00eancia <STRONG>CORRETA <\/STRONG>das afirmativas, de cima para baixo.<\/P>","resposta":102232,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F\u00a0- V\u00a0- F- V -V","id":102231,"corpo":"<p>F\u00a0- V\u00a0- F- V -V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V- V- F- V\u00a0- F","id":102232,"corpo":"<p align=justify>V- V- F- V\u00a0- F<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00a0- F -V\u00a0- F\u00a0- V","id":102233,"corpo":"<p align=justify>V\u00a0- F -V\u00a0- F\u00a0- V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\u00a0- F\u00a0- V- V\u00a0- V","id":102234,"corpo":"<p align=justify>F\u00a0- F\u00a0- V- V\u00a0- V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/21038","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o \/ Operador de Reprografia \/ Motorista","id":1000}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A palavra que deve ser acentuada do mesmo modo que a palavra por\u00e9m \u00e9:","provas":[{"id":902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o \/ Operador de Reprografia \/ Motorista","id":1000},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-area-manutencao-e-conservacao-operador-de-reprografia-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o \/ Operador de Reprografia \/ Motorista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":21174,"hashId":"0c1b918e8747d345cda06ea9db94a811","enunciado":"<p align=justify>A palavra que deve ser acentuada do mesmo modo que a palavra <strong>por\u00e9m<\/strong> \u00e9:<\/p>","resposta":102900,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"aceso.","id":102899,"corpo":"aceso.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"alguem.","id":102900,"corpo":"alguem.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pavao.","id":102901,"corpo":"pavao.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pessego.","id":102902,"corpo":"pessego.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"voce.","id":102903,"corpo":"voce.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18459,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o das palavras quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o da s\u00edlaba t\u00f4nica","pai":409029,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403611,"slug":"lingua-portuguesa-classificacao-das-palavras-quanto-a-posicao-da-silaba-tonica"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/21174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico, no cargo para o qual foi nomeado, ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00e3o dos","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:08","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13407,"hashId":"676cfab26bf1076a5597392a7cc9fef1","enunciado":"<p align=justify>A posse e o exerc\u00edcio de agente p\u00fablico, no cargo para o\r\nqual foi nomeado, ficam condicionados \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o de\r\ndeclara\u00e7\u00e3o dos<\/p>","resposta":66131,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"bens im\u00f3veis que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado, n\u00e3o precisando declarar-se qualquer bem m\u00f3vel.","id":66130,"corpo":"<p align=justify>bens im\u00f3veis que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado,\r\nn\u00e3o precisando declarar-se qualquer bem m\u00f3vel.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado a fim de ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal competente.","id":66131,"corpo":"<p align=justify>bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio\r\nprivado a fim de ser arquivada no servi\u00e7o de pessoal\r\ncompetente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"bens e valores que comp\u00f5em seu patrim\u00f4nio privado, e ser\u00e1 sempre p\u00fablica.","id":66132,"corpo":"<p align=justify>bens e valores que comp\u00f5em seu patrim\u00f4nio privado,\r\ne ser\u00e1 sempre p\u00fablica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado e sempre incluir\u00e1 os do c\u00f4njuge e de pessoas que viverem sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica at\u00e9 a data da posse.","id":66133,"corpo":"<p align=justify>bens e valores que comp\u00f5em o seu patrim\u00f4nio privado\r\ne sempre incluir\u00e1 os do c\u00f4njuge e de pessoas\r\nque viverem sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica at\u00e9 a\r\ndata da posse.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bens im\u00f3veis, dinheiro e m\u00f3veis, incluindo os objetos e utens\u00edlios dom\u00e9sticos, mesmo que pertencentes ao c\u00f4njuge ou a pessoas que vivem sob sua depend\u00eancia econ\u00f4mica.","id":66134,"corpo":"<p align=justify>bens im\u00f3veis, dinheiro e m\u00f3veis, incluindo os objetos\r\ne utens\u00edlios dom\u00e9sticos, mesmo que pertencentes\r\nao c\u00f4njuge ou a pessoas que vivem sob sua depend\u00eancia\r\necon\u00f4mica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11260,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Agentes P\u00fablicos","oab":true,"nome":"Agentes P\u00fablicos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404354,"slug":"direito-administrativo-agentes-publicos"}],"slug":"direito-administrativo\/13407","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ser\u00e1 cassada a aposentadoria do funcion\u00e1rio p\u00fablico estadual","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13410,"hashId":"93c6469533548e3e162d00d03e72b8ff","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 cassada a aposentadoria do funcion\u00e1rio p\u00fablico\r\nestadual<\/p>","resposta":66148,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"por decis\u00e3o do Tribunal de Contas, se, quando em atividade, aceitou ilegalmente cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.","id":66145,"corpo":"<p align=justify>por decis\u00e3o do Tribunal de Contas, se, quando em atividade,\r\naceitou ilegalmente cargo ou fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"por decreto do Presidente da Rep\u00fablica, se aceitou representa\u00e7\u00e3o de Estado estrangeiro, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Governador do Estado.","id":66146,"corpo":"<p align=justify>por decreto do Presidente da Rep\u00fablica, se aceitou\r\nrepresenta\u00e7\u00e3o de Estado estrangeiro, sem pr\u00e9via\r\nautoriza\u00e7\u00e3o do Governador do Estado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"por senten\u00e7a do Juiz, em processo em que ficou provada a pr\u00e1tica de usura.","id":66147,"corpo":"<p align=justify>por senten\u00e7a do Juiz, em processo em que ficou\r\nprovada a pr\u00e1tica de usura.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"por ato do Governador, se ficar provado que praticou, quando em atividade, qualquer infra\u00e7\u00e3o para a qual \u00e9 cominada no Estatuto a pena de demiss\u00e3o.","id":66148,"corpo":"<p align=justify>por ato do Governador, se ficar provado que praticou,\r\nquando em atividade, qualquer infra\u00e7\u00e3o para a\r\nqual \u00e9 cominada no Estatuto a pena de demiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"somente se ficar provado que praticou, quando em atividade, ato a que o sujeitasse \u00e0 pena de demiss\u00e3o a bem do servi\u00e7o p\u00fablico.","id":66149,"corpo":"<p align=justify>somente se ficar provado que praticou, quando em\r\natividade, ato a que o sujeitasse \u00e0 pena de demiss\u00e3o\r\na bem do servi\u00e7o p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11264,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TCE MG","pai":395452,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395068,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-tce-mg"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/13410","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O n\u00famero de inteiros estritamente positivos n tais que n2 + 1 \u00e9 m\u00faltiplo de n + 1 \u00e9 igual a:","provas":[{"id":1012,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":23524,"hashId":"82af345188dd1543755130a4b33003ac","enunciado":"<P align=justify>O n\u00famero de inteiros estritamente positivos n tais que n<SUP>2<\/SUP> + 1 \u00e9 m\u00faltiplo de n + 1 \u00e9 igual a:<\/P>","resposta":113665,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":113664,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":113665,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":113666,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":113667,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"infinito","id":113668,"corpo":"<p align=justify>infinito<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20568,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/23524","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No conjunto Z dos inteiros, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es: O n\u00famero de afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras \u00e9:","provas":[{"id":1012,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:29","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":23573,"hashId":"897b6563815e93dbe000aad496a53cb5","enunciado":"<P align=justify>No conjunto Z dos inteiros, considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1012\/ScreenHunter_32.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O n\u00famero de afirma\u00e7\u00f5es verdadeiras \u00e9:<\/P>","resposta":113886,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0","id":113885,"corpo":"<p align=justify>0<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1","id":113886,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2","id":113887,"corpo":"<p align=justify>2<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3","id":113888,"corpo":"<p align=justify>3<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4","id":113889,"corpo":"<p align=justify>4<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20599,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","oab":false,"nome":"Sinal das raz\u00f5es trigonom\u00e9tricas","pai":403862,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403892,"slug":"matematica-sinal-das-razoes-trigonometricas"}],"slug":"matematica\/23573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas jarras iguais est\u00e3o cheias de caf\u00e9 com leite. Na primeira, a raz\u00e3o entre os volumes de caf\u00e9 e leite \u00e9 de 1 para 4; na segunda, \u00e9 de 1 para 2. Reunindo os conte\u00fados das jarras, obteremos uma bebida em que a raz\u00e3o entre os volumes de caf\u00e9 e leite \u00e9 de:","provas":[{"id":1012,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica","id":1920},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-matematica","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Matem\u00e1tica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:33","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":23604,"hashId":"484bd836529cef41124d579dff0b3b5e","enunciado":"<p align=justify>Duas jarras iguais est\u00e3o cheias de caf\u00e9 com leite. Na primeira, a\r\nraz\u00e3o entre os volumes de caf\u00e9 e leite \u00e9 de 1 para 4; na segunda, \u00e9\r\nde 1 para 2. Reunindo os conte\u00fados das jarras, obteremos uma\r\nbebida em que a raz\u00e3o entre os volumes de caf\u00e9 e leite \u00e9 de:<\/p>","resposta":114042,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 para 3","id":114040,"corpo":"<p align=justify>1 para 3<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 para 5","id":114041,"corpo":"<p align=justify>2 para 5<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4 para 11","id":114042,"corpo":"<p align=justify>4 para 11<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"5 para 12","id":114043,"corpo":"<p align=justify>5 para 12<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 para 13","id":114044,"corpo":"<p align=justify>5 para 13<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20630,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Raz\u00e3o","oab":false,"nome":"Raz\u00e3o","pai":403831,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408568,"slug":"matematica-razao"}],"slug":"matematica\/23604","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria","provas":[{"id":291,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":10202,"hashId":"e7352ff6f6fbed8b65ca0b9f1c2e8c05","enunciado":"<p align=justify>A despesa extra-or\u00e7ament\u00e1ria<\/p>","resposta":50477,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e9 paga \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria e, portanto, dependente de autoriza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.","id":50473,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 paga \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria e, portanto,\r\ndependente de autoriza\u00e7\u00e3o judici\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"est\u00e1 prevista \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.","id":50474,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 prevista \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria, de\r\nacordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"deve ser paga fora da determina\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria e depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":50475,"corpo":"<p align=justify>deve ser paga fora da determina\u00e7\u00e3o da lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 aquela a ser paga, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia, fora da determina\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria e, depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":50476,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 aquela a ser paga, de acordo com o princ\u00edpio da\r\ncompet\u00eancia, fora da determina\u00e7\u00e3o da lei or\u00e7ament\u00e1ria\r\ne, depende de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 paga \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria e, independente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.","id":50477,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 paga \u00e0 margem da lei or\u00e7ament\u00e1ria e,\r\nindependente de autoriza\u00e7\u00e3o legislativa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/10202","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As categorias econ\u00f4micas de despesa de acordo com a natureza do gasto p\u00fablico s\u00e3o:","provas":[{"id":291,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade","id":510},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Rio Grande do Norte","sigla":"TRE RN","id":1202,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-rn-2005-fcc-analista-judiciario-area-contabilidade","tipo":1,"nome":"FCC - TRE RN - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":10208,"hashId":"872f85a5aa43a9f44db6729e5ea14b34","enunciado":"<p align=justify>As categorias econ\u00f4micas de despesa de acordo com a\r\nnatureza do gasto p\u00fablico s\u00e3o:<\/p>","resposta":50505,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Operacional; Administrativa; Extra-or\u00e7ament\u00e1ria; Invers\u00f5es Financeiras.","id":50503,"corpo":"<p align=justify>Operacional; Administrativa; Extra-or\u00e7ament\u00e1ria;\r\nInvers\u00f5es Financeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Financeira; Operacional; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es Financeiras.","id":50504,"corpo":"<p align=justify>Financeira; Operacional; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es\r\nFinanceiras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Custeio; Investimento; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es Financeiras.","id":50505,"corpo":"<p align=justify>Custeio; Investimento; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es\r\nFinanceiras.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Operacional; Administrativa; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es Financeiras.","id":50506,"corpo":"<p align=justify>Operacional; Administrativa; Transfer\u00eancias;\r\nInvers\u00f5es Financeiras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Custeio; Operacional; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es Financeiras.","id":50507,"corpo":"<p align=justify>Custeio; Operacional; Transfer\u00eancias; Invers\u00f5es\r\nFinanceiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":8740,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/10208","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir das reformas radicais do final da d\u00e9cada de 1970, a China iniciou um per\u00edodo de crescimento econ\u00f4mico acelerado, aumentando sua participa\u00e7\u00e3o no PIB mundial de 1% em 1980 para 4% em 2000. Nesse per\u00edodo, entre as diretrizes da economia chinesa, n\u00e3o encontramos:","provas":[{"id":1005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:19","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23268,"hashId":"17bc9863f548841dc3f188c67fd89d2e","enunciado":"<P align=justify>A partir das reformas radicais do final da d\u00e9cada de 1970, a China iniciou um per\u00edodo de crescimento econ\u00f4mico acelerado, aumentando sua participa\u00e7\u00e3o no PIB mundial de 1% em 1980 para 4% em 2000. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse per\u00edodo, entre as diretrizes da economia chinesa, n\u00e3o encontramos:<\/P>","resposta":112508,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a aceita\u00e7\u00e3o da \"revolu\u00e7\u00e3o cultural\", que aumenta a participa\u00e7\u00e3o do capital externo nas empresas estatais.","id":112508,"corpo":"<p align=justify>a aceita\u00e7\u00e3o da \"revolu\u00e7\u00e3o cultural\", que aumenta a participa\u00e7\u00e3o\r\ndo capital externo nas empresas estatais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a cria\u00e7\u00e3o de \"zonas econ\u00f4micas especiais\", que possibilitam o investimento de capitais externos.","id":112509,"corpo":"<p align=justify>a cria\u00e7\u00e3o de \"zonas econ\u00f4micas especiais\", que possibilitam o\r\ninvestimento de capitais externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a ado\u00e7\u00e3o do \"modelo econ\u00f4mico extrovertido\", que cria uma oferta de m\u00e3o-de-obra competitiva.","id":112510,"corpo":"<p align=justify>a ado\u00e7\u00e3o do \"modelo econ\u00f4mico extrovertido\", que cria uma\r\noferta de m\u00e3o-de-obra competitiva.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o estabelecimento da \"pol\u00edtica de reformas e abertura\", que diversifica os agentes econ\u00f4micos com o recuo do Estado.","id":112511,"corpo":"<p align=justify>o estabelecimento da \"pol\u00edtica de reformas e abertura\", que\r\ndiversifica os agentes econ\u00f4micos com o recuo do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a aplica\u00e7\u00e3o de uma \"economia socialista de mercado\", que permite sua integra\u00e7\u00e3o na economia mundial.","id":112512,"corpo":"<p align=justify>a aplica\u00e7\u00e3o de uma \"economia socialista de mercado\", que\r\npermite sua integra\u00e7\u00e3o na economia mundial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20337,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397277,"slug":"geografia-economia"}],"slug":"geografia\/23268","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A reestrutura\u00e7\u00e3o do capitalismo, associada \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico- -cient\u00edfica informacional, vem transformando a din\u00e2mica das empresas transnacionais e, conseq\u00fcentemente, a divis\u00e3o internacional do trabalho. Assinale a afirmativa que apresenta um aspecto da atual tend\u00eancia da divis\u00e3o internacional do trabalho.","provas":[{"id":1005,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Geografia","id":1910},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-geografia","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Geografia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:23","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":68,"descricao":"Geografia"}],"id":23310,"hashId":"3abdac3930e9b205d25ba6c1d03c9673","enunciado":"<P align=justify>A reestrutura\u00e7\u00e3o do capitalismo, associada \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnico- -cient\u00edfica informacional, vem transformando a din\u00e2mica das empresas transnacionais e, conseq\u00fcentemente, a divis\u00e3o internacional do trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a afirmativa que apresenta um aspecto da atual tend\u00eancia da divis\u00e3o internacional do trabalho.<\/P>","resposta":112698,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os pa\u00edses mais pobres exportam produtos agr\u00edcolas e mat\u00e9rias-primas industriais e importam produtos industrializados.","id":112697,"corpo":"<p align=justify>Os pa\u00edses mais pobres exportam produtos agr\u00edcolas e\r\nmat\u00e9rias-primas industriais e importam produtos\r\nindustrializados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As transnacionais distribuem unidades produtivas em v\u00e1rios pa\u00edses, que, em conjunto, formam a cadeia produtiva de um mesmo produto final.","id":112698,"corpo":"<p align=justify>As transnacionais distribuem unidades produtivas em v\u00e1rios\r\npa\u00edses, que, em conjunto, formam a cadeia produtiva de um\r\nmesmo produto final.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As transacionais transferem suas filiais para os pa\u00edses que lhes oferecem maiores vantagens locacionais, como m\u00e3o-de-obra barata e sem qualifica\u00e7\u00e3o.","id":112699,"corpo":"<p align=justify>As transacionais transferem suas filiais para os pa\u00edses que lhes\r\noferecem maiores vantagens locacionais, como m\u00e3o-de-obra\r\nbarata e sem qualifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses subdesenvolvidos industrializados exportam bens de consumo dur\u00e1veis para os pa\u00edses de industrializa\u00e7\u00e3o avan\u00e7ada.","id":112700,"corpo":"<p align=justify>Os pa\u00edses subdesenvolvidos industrializados exportam bens de\r\nconsumo dur\u00e1veis para os pa\u00edses de industrializa\u00e7\u00e3o\r\navan\u00e7ada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os pa\u00edses em desenvolvimento recebem as filiais das transnacionais, que produzem produtos de tecnologia menos avan\u00e7ada.","id":112701,"corpo":"<p align=justify>Os pa\u00edses em desenvolvimento recebem as filiais das\r\ntransnacionais, que produzem produtos de tecnologia menos\r\navan\u00e7ada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20372,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":397267,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397307,"slug":"geografia-globalizacao"}],"slug":"geografia\/23310","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que, entre os sintomas que caracterizam a s\u00edndrome de delirium, N\u00c3O se inclui(em)","provas":[{"id":928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-medicina-psiquiatria-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":21707,"hashId":"6c40799b043899cb5859a7353a1437e1","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que, entre os sintomas que caracterizam a s\u00edndrome de delirium, N\u00c3O se inclui(em)<\/p>","resposta":105292,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a desaten\u00e7\u00e3o.","id":105289,"corpo":"<p align=justify> a desaten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a desorienta\u00e7\u00e3o e a obnubila\u00e7\u00e3o.","id":105290,"corpo":"<p align=justify> a desorienta\u00e7\u00e3o e a obnubila\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" as altera\u00e7\u00f5es cognitivas globais.","id":105291,"corpo":"<p align=justify> as altera\u00e7\u00f5es cognitivas globais.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o afeto deprimido.","id":105292,"corpo":"<p align=justify> o afeto deprimido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18936,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/21707","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a hidrocefalia de press\u00e3o normal est\u00e1, geralmente, associada a dem\u00eancia, a dist\u00farbios da marcha e a","provas":[{"id":928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-medicina-psiquiatria-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":21717,"hashId":"8f841e791587538bbad27dfebc7bd09a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 CORRETO afirmar que a hidrocefalia de press\u00e3o normal est\u00e1, geralmente, associada a dem\u00eancia, a dist\u00farbios da marcha e a<\/p>","resposta":105342,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" afasia.","id":105339,"corpo":"<p align=justify> afasia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" alucina\u00e7\u00e3o visual.","id":105340,"corpo":"<p align=justify> alucina\u00e7\u00e3o visual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" convuls\u00e3o.","id":105341,"corpo":"<p align=justify> convuls\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" incontin\u00eancia urin\u00e1ria.","id":105342,"corpo":"<p align=justify> incontin\u00eancia urin\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18948,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/21717","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o transtorno delirante, \u00e9 INCORRETO afirmar que a manifesta\u00e7\u00e3o des-se dist\u00farbio","provas":[{"id":928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-medicina-psiquiatria-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":21734,"hashId":"b4c6dd892b9a99d0f3e10b1fcb08411d","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o transtorno delirante, \u00e9 INCORRETO afirmar que a manifesta\u00e7\u00e3o des-se dist\u00farbio<\/p>","resposta":105422,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" est\u00e1 comumente associado, no in\u00edcio da idade adulta, \u00e0 cren\u00e7a de se ter o corpo dis-forme.","id":105421,"corpo":"<p align=justify> est\u00e1 comumente associado, no in\u00edcio da idade adulta, \u00e0 cren\u00e7a de se ter o corpo dis-forme.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" est\u00e1 significativamente relacionado ao transtorno esquizofr\u00eanico.","id":105422,"corpo":"<p align=justify> est\u00e1 significativamente relacionado ao transtorno esquizofr\u00eanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" independe da ocorr\u00eancia de transtorno depressivo.","id":105423,"corpo":"<p align=justify> independe da ocorr\u00eancia de transtorno depressivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" se caracteriza por del\u00edrios bem sistematizados e n\u00e3o-bizarros.","id":105424,"corpo":"<p align=justify> se caracteriza por del\u00edrios bem sistematizados e n\u00e3o-bizarros.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18963,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Psiquiatria","oab":false,"nome":"Psiquiatria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4501,"slug":"medicina-psiquiatria"}],"slug":"medicina\/21734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo o C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":903,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":21735,"hashId":"3b91587ac4ca91c78b194c60692ffb21","enunciado":"<P align=justify>Segundo o C\u00f3digo Civil, assinale a alternativa <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":105425,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, a escritura p\u00fablica \u00e9 essencial \u00e0 validade dos neg\u00f3cios jur\u00eddi-cos que visem \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o ou ren\u00fancia de direitos reais sobre i-m\u00f3veis de valor superior a 30 (trinta) vezes o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo no Pa\u00eds.","id":105425,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o dispondo a lei em contr\u00e1rio, a escritura p\u00fablica \u00e9 essencial \u00e0 validade dos neg\u00f3cios jur\u00eddi-cos que visem \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o, transfer\u00eancia, modifica\u00e7\u00e3o ou ren\u00fancia de direitos reais sobre i-m\u00f3veis de valor superior a 30 (trinta) vezes o maior sal\u00e1rio m\u00ednimo no Pa\u00eds.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei o permita, ficar\u00e1 obrigado a pagar a este o dobro do valor pleiteado.","id":105426,"corpo":"<p align=justify>O credor que demandar o devedor antes de vencida a d\u00edvida, fora dos casos em que a lei o permita, ficar\u00e1 obrigado a pagar a este o dobro do valor pleiteado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos Estados estrangeiros, a obrigatoriedade da lei brasileira, quando admitida, se inicia 6 (seis) meses depois de oficialmente publicada.","id":105427,"corpo":"<p align=justify>Nos Estados estrangeiros, a obrigatoriedade da lei brasileira, quando admitida, se inicia 6 (seis) meses depois de oficialmente publicada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo \u00e9 suscet\u00edvel de confirma\u00e7\u00e3o e convalesce pelo decurso do tempo.","id":105428,"corpo":"<p align=justify>O neg\u00f3cio jur\u00eddico nulo \u00e9 suscet\u00edvel de confirma\u00e7\u00e3o e convalesce pelo decurso do tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18964,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"},{"nome_clean":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","oab":true,"nome":"Fatos Jur\u00eddicos (Art. 104 a 232)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405890,"slug":"direito-civil-fatos-juridicos-art-104-a-232"}],"slug":"direito-civil\/21735","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia com aten\u00e7\u00e3o as afirmativas abaixo: I - No inqu\u00e9rito administrativo, \u00e9 assegurado ao servidor o direito de acompanhar o processo pessoalmente ou por interm\u00e9dio de procurador, arrolar e reinquirir testemunhas, produzir provas e contraprovas e formular quesitos, quando se tratar de prova pericial. II - O servidor que responder a processo disciplinar poder\u00e1 ser exonerado a pedido, ou aposen-tado voluntariamente, antes da conclus\u00e3o do processo e do cumprimento da penalidade, caso aplicada. III - O procurador do acusado poder\u00e1 assistir ao interrogat\u00f3rio, bem como \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das teste-munhas, sendo-lhe vedado interferir nas perguntas e respostas, facultando-se-lhe, por\u00e9m, re-inquiri-las, por interm\u00e9dio do presidente da comiss\u00e3o. IV - O prazo para a conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 30 (trinta) dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem. Assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":903,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":21830,"hashId":"04c55cc850ff1c7428d754b81ebd3017","enunciado":"<P align=justify>Leia com aten\u00e7\u00e3o as afirmativas abaixo:<\/P>\r\n<P align=justify>I - No inqu\u00e9rito administrativo, \u00e9 assegurado ao servidor o direito de acompanhar o processo pessoalmente ou por interm\u00e9dio de procurador, arrolar e reinquirir testemunhas, produzir provas e contraprovas e formular quesitos, quando se tratar de prova pericial.<\/P>\r\n<P align=justify>II - O servidor que responder a processo disciplinar poder\u00e1 ser exonerado a pedido, ou aposen-tado voluntariamente, antes da conclus\u00e3o do processo e do cumprimento da penalidade, caso aplicada.<\/P>\r\n<P align=justify>III - O procurador do acusado poder\u00e1 assistir ao interrogat\u00f3rio, bem como \u00e0 inquiri\u00e7\u00e3o das teste-munhas, sendo-lhe vedado interferir nas perguntas e respostas, facultando-se-lhe, por\u00e9m, re-inquiri-las, por interm\u00e9dio do presidente da comiss\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=justify>IV - O prazo para a conclus\u00e3o do processo disciplinar n\u00e3o exceder\u00e1 30 (trinta) dias, contados da data de publica\u00e7\u00e3o do ato que constituir a comiss\u00e3o, admitida a sua prorroga\u00e7\u00e3o por igual per\u00edodo, quando as circunst\u00e2ncias o exigirem.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>","resposta":105872,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.","id":105870,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.","id":105871,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas II, III e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":105872,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.","id":105873,"corpo":"<p align=justify>Somente as afirmativas I, II e IV est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"}],"slug":"direito-administrativo\/21830","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o conceito de responsabilidade civil, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":928,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial","id":2653},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-medicina-psiquiatria-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Medicina \/ Psiquiatria Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":21861,"hashId":"a6d0f719c541e1554e20ce18d26bc2a9","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o conceito de responsabilidade civil, \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":106002,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a culpa subjetiva deve ser admitida.","id":106002,"corpo":"<p align=justify> a culpa subjetiva deve ser admitida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o preju\u00edzo deve ser indenizado.","id":106003,"corpo":"<p align=justify> o preju\u00edzo deve ser indenizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o risco \u00e9 socializado.","id":106004,"corpo":"<p align=justify> o risco \u00e9 socializado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" seus pressupostos s\u00e3o diferentes dos que s\u00e3o pr\u00f3prios \u00e0 responsabilidade penal.","id":106005,"corpo":"<p align=justify> seus pressupostos s\u00e3o diferentes dos que s\u00e3o pr\u00f3prios \u00e0 responsabilidade penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19079,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"}],"slug":"direito-civil\/21861","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Com base no caso descrito, \u00e9 INCORRETO afirmar que, \u00e0 luz das determina\u00e7\u00f5es do Estatuto do Idoso,","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":21960,"hashId":"8653b73e99ebf0acff12bab8b90e8468","enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/945\/texo_42.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no caso descrito, \u00e9 <EM><B>INCORRETO<\/B><\/EM> afirmar que, \u00e0 luz das determina\u00e7\u00f5es do Estatuto do Idoso,<\/P>","resposta":106495,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a instaura\u00e7\u00e3o de processo criminal para apura\u00e7\u00e3o de maus-tratos assegura, legalmen-te, prioridade \u00e0 sua tramita\u00e7\u00e3o.","id":106494,"corpo":"<p align=justify> a instaura\u00e7\u00e3o de processo criminal para apura\u00e7\u00e3o de maus-tratos assegura, legalmen-te, prioridade \u00e0 sua tramita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a institui\u00e7\u00e3o observou todas as obriga\u00e7\u00f5es legais determinadas pelo Estatuto do Idoso.","id":106495,"corpo":"<p align=justify> a institui\u00e7\u00e3o observou todas as obriga\u00e7\u00f5es legais determinadas pelo Estatuto do Idoso.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a Psic\u00f3loga \u00e9 obrigada a comunicar sua suspeita de maus-tratos a uma autoridade po-licial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou ao Conselho do Idoso municipal, estadual ou nacio-nal.","id":106496,"corpo":"<p align=justify> a Psic\u00f3loga \u00e9 obrigada a comunicar sua suspeita de maus-tratos a uma autoridade po-licial, ao Minist\u00e9rio P\u00fablico ou ao Conselho do Idoso municipal, estadual ou nacio-nal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Dona Maria tem assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que acredita ser-lhe mais favor\u00e1vel.","id":106497,"corpo":"<p align=justify> Dona Maria tem assegurado o direito de optar pelo tratamento de sa\u00fade que acredita ser-lhe mais favor\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19166,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/21960","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o dos anormais, com base no estudo de FOUCAULT (2001), \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":21971,"hashId":"fc3e6e2771e319bcf131a06de2eda347","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a situa\u00e7\u00e3o dos anormais, com base no estudo de FOUCAULT (2001), \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":106540,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a an\u00e1lise sociol\u00f3gica dos casos de puni\u00e7\u00e3o dos anormais afirma que o exerc\u00edcio do poder de punir em rela\u00e7\u00e3o a estes indiv\u00edduos implica a necessidade de duas compro-va\u00e7\u00f5es: primeiro, a de que \u00e9 preciso tornar o ato criminoso intelig\u00edvel &#8212; ou seja, \u00e9 preciso conhecer as raz\u00f5es que o sujeito tinha para cometer o ato; segundo, a de que \u00e9 preciso saber se o sujeito que cometeu o crime \u00e9 dotado de raz\u00e3o.","id":106539,"corpo":"<p align=justify> a an\u00e1lise sociol\u00f3gica dos casos de puni\u00e7\u00e3o dos anormais afirma que o exerc\u00edcio do poder de punir em rela\u00e7\u00e3o a estes indiv\u00edduos implica a necessidade de duas compro-va\u00e7\u00f5es: primeiro, a de que \u00e9 preciso tornar o ato criminoso intelig\u00edvel &#8212; ou seja, \u00e9 preciso conhecer as raz\u00f5es que o sujeito tinha para cometer o ato; segundo, a de que \u00e9 preciso saber se o sujeito que cometeu o crime \u00e9 dotado de raz\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a parceria estabelecida entre Direito e Psiquiatria possibilitou a cria\u00e7\u00e3o de duplos su-cessivos nos processos criminais, que envolvem poss\u00edveis anormais, e, entre eles, destacam-se: um duplo psicol\u00f3gico-\u00e9tico do delito, que substitui a infra\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo por uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0 moral; um dobrar o autor do crime em sujeito delinq\u00fcente, a fim de se poder trat\u00e1-lo como objeto de uma tecnologia de repara\u00e7\u00e3o, de readapta\u00e7\u00e3o, de reinser\u00e7\u00e3o e de corre\u00e7\u00e3o; um dobrar o psiquiatra em um juiz, na medida em que o e-xame psiqui\u00e1trico possibilita, efetivamente, instruir o processo no sentido de verificar a culpa real; e um dobrar o juiz em m\u00e9dico, pois, a partir do laudo psi-qui\u00e1trico, aque-le n\u00e3o exercer\u00e1 o of\u00edcio de julgar, mas poder\u00e1 impor medidas corretivas, de readapta-\u00e7\u00e3o ou de reinser\u00e7\u00e3o.","id":106540,"corpo":"<p align=justify> a parceria estabelecida entre Direito e Psiquiatria possibilitou a cria\u00e7\u00e3o de duplos su-cessivos nos processos criminais, que envolvem poss\u00edveis anormais, e, entre eles, destacam-se: um duplo psicol\u00f3gico-\u00e9tico do delito, que substitui a infra\u00e7\u00e3o ao c\u00f3digo por uma infra\u00e7\u00e3o \u00e0 moral; um dobrar o autor do crime em sujeito delinq\u00fcente, a fim de se poder trat\u00e1-lo como objeto de uma tecnologia de repara\u00e7\u00e3o, de readapta\u00e7\u00e3o, de reinser\u00e7\u00e3o e de corre\u00e7\u00e3o; um dobrar o psiquiatra em um juiz, na medida em que o e-xame psiqui\u00e1trico possibilita, efetivamente, instruir o processo no sentido de verificar a culpa real; e um dobrar o juiz em m\u00e9dico, pois, a partir do laudo psi-qui\u00e1trico, aque-le n\u00e3o exercer\u00e1 o of\u00edcio de julgar, mas poder\u00e1 impor medidas corretivas, de readapta-\u00e7\u00e3o ou de reinser\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a Psiquiatria, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, era um ramo especializado mais da higiene p\u00fablica que da teoria m\u00e9dica e, para constituir-se como um poder e um saber no inte-rior da sociedade, codificou a loucura como doen\u00e7a, tornando patol\u00f3gicos os dist\u00far-bios, os erros e as ilus\u00f5es da loucura, assim como lhe descreveu sintomatologia, progn\u00f3sticos, nosografia e outros itens; e, ainda, aliado a esse fato, codificou a loucu-ra como perigo; desse modo, interessou-se pelo louco que comete crimes, porque, por interm\u00e9dio dele, lhe seria poss\u00edvel demonstrar seu pr\u00f3prio poder de antever o perigo para a sociedade, o que nenhum saber podia fazer, bem como sua pr\u00f3pria capacidade cient\u00edfica, pelo rigor e corre\u00e7\u00e3o de seus m\u00e9todos de conhecimento.","id":106541,"corpo":"<p align=justify> a Psiquiatria, no in\u00edcio do s\u00e9culo XIX, era um ramo especializado mais da higiene p\u00fablica que da teoria m\u00e9dica e, para constituir-se como um poder e um saber no inte-rior da sociedade, codificou a loucura como doen\u00e7a, tornando patol\u00f3gicos os dist\u00far-bios, os erros e as ilus\u00f5es da loucura, assim como lhe descreveu sintomatologia, progn\u00f3sticos, nosografia e outros itens; e, ainda, aliado a esse fato, codificou a loucu-ra como perigo; desse modo, interessou-se pelo louco que comete crimes, porque, por interm\u00e9dio dele, lhe seria poss\u00edvel demonstrar seu pr\u00f3prio poder de antever o perigo para a sociedade, o que nenhum saber podia fazer, bem como sua pr\u00f3pria capacidade cient\u00edfica, pelo rigor e corre\u00e7\u00e3o de seus m\u00e9todos de conhecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o estudo do caso de Henriette Cornier levou \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de que o Judici\u00e1rio, ao soli-citar a interven\u00e7\u00e3o da Psiquiatria para o esclarecimento de crimes sem raz\u00e3o, possibi-litou a constru\u00e7\u00e3o de um campo absolutamente novo para a interven\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1tri- ca &#8212; at\u00e9 ent\u00e3o, a an\u00e1lise da loucura estava adstrita ao del\u00edrio e \u00e0 dem\u00eancia, mas os crimes sem raz\u00e3o trouxeram consigo um elemento ainda desconhecido, identificado como o instinto, a partir do qual se desenvolveram duas tecnologias: a Eugenia e a Psican\u00e1lise, que viabilizaram a expans\u00e3o do campo da Psiquiatria para al\u00e9m do cam-po intramanicomial e para al\u00e9m da loucura.","id":106542,"corpo":"<p align=justify> o estudo do caso de Henriette Cornier levou \u00e0 percep\u00e7\u00e3o de que o Judici\u00e1rio, ao soli-citar a interven\u00e7\u00e3o da Psiquiatria para o esclarecimento de crimes sem raz\u00e3o, possibi-litou a constru\u00e7\u00e3o de um campo absolutamente novo para a interven\u00e7\u00e3o psiqui\u00e1tri-   ca &#8212; at\u00e9 ent\u00e3o, a an\u00e1lise da loucura estava adstrita ao del\u00edrio e \u00e0 dem\u00eancia, mas os crimes sem raz\u00e3o trouxeram consigo um elemento ainda desconhecido, identificado como o instinto, a partir do qual se desenvolveram duas tecnologias: a Eugenia e a Psican\u00e1lise, que viabilizaram a expans\u00e3o do campo da Psiquiatria para al\u00e9m do cam-po intramanicomial e para al\u00e9m da loucura.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19185,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Psicologia Social e Comunit\u00e1ria","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398629,"slug":"psicologia-psicologia-social-e-comunitaria"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/21971","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o posicionamento de Fernanda Otoni de Barros, em \"Do direito ao PAI: a paternidade no tribunal e na vida\" (2005), analise estas afirmativas: I. Considerando-se os textos de alguns juristas, \u00e9 poss\u00edvel constatar que o Direito e a Psican\u00e1lise t\u00eam em comum a id\u00e9ia de que toda lei t\u00eam seu fundamento \u00faltimo na autoridade paterna. II. Contemporaneamente, verifica-se uma certa fal\u00eancia do pai - do nome e da lei -, o que implica o esvaziamento do ideal social e o surgimento de ideais particulares, que refor\u00e7am uma raz\u00e3o c\u00ednica. III. A despeito da igualdade de direitos de pais e m\u00e3es, a pr\u00e1tica da Psicologia Judici\u00e1ria tem testemunhado que, em termos jur\u00eddicos, a paternidade se vem restringido a um fato biol\u00f3gico e econ\u00f4mico. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":21993,"hashId":"7ed37c71ae89c08187c5f8d9a8c2cf03","enunciado":"<p align=justify>Considerando o posicionamento de Fernanda Otoni de Barros, em <EM><B>\"Do direito ao PAI: a paternidade no tribunal e na vida\"<\/B><\/EM> (2005), analise estas afirmativas:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Considerando-se os textos de alguns juristas, \u00e9 poss\u00edvel constatar que o Direito e a Psican\u00e1lise t\u00eam em comum a id\u00e9ia de que toda lei t\u00eam seu fundamento \u00faltimo na autoridade paterna.<\/p>\r\n<p align=justify>II. Contemporaneamente, verifica-se uma certa fal\u00eancia do pai - do nome e da lei -, o que implica o esvaziamento do ideal social e o surgimento de ideais particulares, que refor\u00e7am uma raz\u00e3o c\u00ednica.<\/p>\r\n<p align=justify>III. A despeito da igualdade de direitos de pais e m\u00e3es, a pr\u00e1tica da Psicologia Judici\u00e1ria tem testemunhado que, em termos jur\u00eddicos, a paternidade se vem restringido a um fato biol\u00f3gico e econ\u00f4mico.<\/p>\r\n<p align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/p>","resposta":106628,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":106625,"corpo":"<p align=justify> apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":106626,"corpo":"<p align=justify> apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":106627,"corpo":"<p align=justify> apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":106628,"corpo":"<p align=justify> as tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19203,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/21993","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o que Sigmund Freud informa nos textos Psicopatologia da vida cotidiana, An\u00e1lise de uma fobia em um menino de cinco anos e Neurose e psicose, \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":22040,"hashId":"ab53a2bd97717720aef944036f04e0e1","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o que Sigmund Freud informa nos textos Psicopatologia da vida cotidiana, An\u00e1lise de uma fobia em um menino de cinco anos e Neurose e psicose, \u00e9 <EM><B>INCORRETO<\/B><\/EM> afirmar que<\/p>","resposta":106842,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a express\u00e3o histeria de ang\u00fastia \u00e9 usada, pelo autor, como sin\u00f4nimo de fobia, pois essa estrutura psicol\u00f3gica \u00e9 muito semelhante \u00e0 da histeria, distinguindo-se dela por, apenas, um ponto &#8212; o fato de que, na histeria de ang\u00fastia, a libido, que \u00e9 liberada do material patog\u00eanico pela repress\u00e3o, n\u00e3o se converte, ou seja, n\u00e3o se desvia da esfera mental para uma somatiza\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 posta em liberdade na forma de ansiedade.","id":106840,"corpo":"<p align=justify> a express\u00e3o histeria de ang\u00fastia \u00e9 usada, pelo autor, como sin\u00f4nimo de fobia, pois essa estrutura psicol\u00f3gica \u00e9 muito semelhante \u00e0 da histeria, distinguindo-se dela por, apenas, um ponto &#8212; o fato de que, na histeria de ang\u00fastia, a libido, que \u00e9 liberada do material patog\u00eanico pela repress\u00e3o, n\u00e3o se converte, ou seja, n\u00e3o se desvia da esfera mental para uma somatiza\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 posta em liberdade na forma de ansiedade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" a forma\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00f5es e contamina\u00e7\u00f5es ocorrentes nos lapsos da fala \u00e9 um co-me\u00e7o do trabalho de deslocamento e pode ser encontrada em atividade, de forma se-melhante, quando da constru\u00e7\u00e3o de chistes.","id":106842,"corpo":"<p align=justify> a forma\u00e7\u00e3o de substitui\u00e7\u00f5es e contamina\u00e7\u00f5es ocorrentes nos lapsos da fala \u00e9 um co-me\u00e7o do trabalho de deslocamento e pode ser encontrada em atividade, de forma se-melhante, quando da constru\u00e7\u00e3o de chistes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" a neurose \u00e9 o resultado de um conflito entre o ego e o id, ao passo que a psicose \u00e9 o desfecho an\u00e1logo de um dist\u00farbio semelhante entre o ego e o mundo externo, embora os del\u00edrios psic\u00f3ticos funcionem como um remendo exatamente no lugar em que apa-rece uma fenda na rela\u00e7\u00e3o do ego com o mundo externo.","id":106844,"corpo":"<p align=justify> a neurose \u00e9 o resultado de um conflito entre o ego e o id, ao passo que a psicose \u00e9 o desfecho an\u00e1logo de um dist\u00farbio semelhante entre o ego e o mundo externo, embora os del\u00edrios psic\u00f3ticos funcionem como um remendo exatamente no lugar em que apa-rece uma fenda na rela\u00e7\u00e3o do ego com o mundo externo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias para o esquecimento de um nome acompanhado de uma ilus\u00e3o de mem\u00f3ria: certa predisposi\u00e7\u00e3o para esquecer o nome; um processo de supress\u00e3o realizado um pouco antes; e a possibilidade de se estabelecer uma associa-\u00e7\u00e3o externa entre o nome em quest\u00e3o e o elemento previamente recalcado.","id":106846,"corpo":"<p align=justify> tr\u00eas condi\u00e7\u00f5es s\u00e3o necess\u00e1rias para o esquecimento de um nome acompanhado de uma ilus\u00e3o de mem\u00f3ria: certa predisposi\u00e7\u00e3o para esquecer o nome; um processo de supress\u00e3o realizado um pouco antes; e a possibilidade de se estabelecer uma associa-\u00e7\u00e3o externa entre o nome em quest\u00e3o e o elemento previamente recalcado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19218,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/22040","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o descrito em Direito de fam\u00edlia e ci\u00eancias humanas (NAZARETH, 1998), \u00e9 INCORRETO afirmar que","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":22080,"hashId":"fb9cbe845e8753f953d2b292d1a1fe34","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o descrito em Direito de fam\u00edlia e ci\u00eancias humanas (NAZARETH, 1998), \u00e9 INCORRETO afirmar que<\/p>","resposta":107022,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" o pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia pode remeter uma das partes ao imagin\u00e1rio de ressarcimento ou repara\u00e7\u00e3o por sofrimentos ocorridos na rela\u00e7\u00e3o conjugal que est\u00e1 em vias de extin\u00e7\u00e3o.","id":107017,"corpo":"<p align=justify> o pagamento de pens\u00e3o aliment\u00edcia pode remeter uma das partes ao imagin\u00e1rio de ressarcimento ou repara\u00e7\u00e3o por sofrimentos ocorridos na rela\u00e7\u00e3o conjugal que est\u00e1 em vias de extin\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" os fatores fundamentais para o processo de adapta\u00e7\u00e3o, na ado\u00e7\u00e3o tardia, dependem da prepara\u00e7\u00e3o dos adotantes.","id":107018,"corpo":"<p align=justify> os fatores fundamentais para o processo de adapta\u00e7\u00e3o, na ado\u00e7\u00e3o tardia, dependem da prepara\u00e7\u00e3o dos adotantes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" os mesmos direitos b\u00e1sicos garantidos \u00e0s pessoas casadas, nos aspectos pessoais e patrimoniais, s\u00e3o assegurados pelo Estado \u00e0queles cuja uni\u00e3o \u00e9 est\u00e1vel.","id":107020,"corpo":"<p align=justify> os mesmos direitos b\u00e1sicos garantidos \u00e0s pessoas casadas, nos aspectos pessoais e patrimoniais, s\u00e3o assegurados pelo Estado \u00e0queles cuja uni\u00e3o \u00e9 est\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" um dos casos em que a guarda compartilhada \u00e9 contra-indicada \u00e9 aquele em que o lit\u00edgio entre as partes se refere, exclusivamente, \u00e0 guarda.","id":107022,"corpo":"<p align=justify> um dos casos em que a guarda compartilhada \u00e9 contra-indicada \u00e9 aquele em que o lit\u00edgio entre as partes se refere, exclusivamente, \u00e0 guarda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/22080","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas das fun\u00e7\u00f5es de Perito e de Assistente T\u00e9cnico, como descritas por BRAND\u00c3O e GON\u00c7ALVES, em Psicologia jur\u00eddica no Brasil, e \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo de 1987, \u00e9 CORRETO afirmar que","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":22104,"hashId":"3ab1c566efbb9e3e43e9be1c6a9dfe47","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se as implica\u00e7\u00f5es \u00e9ticas das fun\u00e7\u00f5es de Perito e de Assistente T\u00e9cnico, como descritas por BRAND\u00c3O e GON\u00c7ALVES, em Psicologia jur\u00eddica no Brasil, e \u00e0 luz do C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo de 1987, \u00e9 CORRETO afirmar que<\/p>","resposta":107267,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" a falsa per\u00edcia \u00e9 um il\u00edcito penal condicionado \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da falta \u00e9tica; assim sen-do, o Psic\u00f3logo responder\u00e1 criminalmente se for condenado em julgamento \u00e9tico rea-lizado pelo Conselho de Psicologia em que est\u00e1 inscrito.","id":107265,"corpo":"<p align=justify> a falsa per\u00edcia \u00e9 um il\u00edcito penal condicionado \u00e0 verifica\u00e7\u00e3o da falta \u00e9tica; assim sen-do, o Psic\u00f3logo responder\u00e1 criminalmente se for condenado em julgamento \u00e9tico rea-lizado pelo Conselho de Psicologia em que est\u00e1 inscrito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" o desrespeito aos prazos processuais para a entrega de laudos periciais, previsto no C\u00f3digo de Processo Civil, constitui falta \u00e9tica pun\u00edvel com advert\u00eancia, censura ou censura p\u00fablica.","id":107266,"corpo":"<p align=justify> o desrespeito aos prazos processuais para a entrega de laudos periciais, previsto no C\u00f3digo de Processo Civil, constitui falta \u00e9tica pun\u00edvel com advert\u00eancia, censura ou censura p\u00fablica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o Psic\u00f3logo, em algumas situa\u00e7\u00f5es, toma conhecimento de fatos, que, por sua atua\u00e7\u00e3o profissional, ele deve denunciar &#8212; nesse caso, o C\u00f3digo de \u00c9tica prev\u00ea a admissibili-dade da quebra do sigilo profissional.","id":107267,"corpo":"<p align=justify> o Psic\u00f3logo, em algumas situa\u00e7\u00f5es, toma conhecimento de fatos, que, por sua atua\u00e7\u00e3o profissional, ele deve denunciar &#8212; nesse caso, o C\u00f3digo de \u00c9tica prev\u00ea a admissibili-dade da quebra do sigilo profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" o Psic\u00f3logo, Perito ou Assistente T\u00e9cnico, tem autonomia e liberdade para utilizar todos testes psicol\u00f3gicos que est\u00e3o dispon\u00edveis no mercado, desde que, se solicitado, comprove embasamento te\u00f3rico e metodol\u00f3gico pessoal que o habilita a tanto.","id":107268,"corpo":"<p align=justify> o Psic\u00f3logo, Perito ou Assistente T\u00e9cnico, tem autonomia e liberdade para utilizar todos testes psicol\u00f3gicos que est\u00e3o dispon\u00edveis no mercado, desde que, se solicitado, comprove embasamento te\u00f3rico e metodol\u00f3gico pessoal que o habilita a tanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19298,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"},{"nome_clean":"\u00c9tica em Psicologia","oab":false,"nome":"\u00c9tica em Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398634,"slug":"psicologia-etica-em-psicologia"}],"slug":"psicologia\/22104","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise estas afirmativas concernentes \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Psic\u00f3logo nas verifica\u00e7\u00f5es de ato infracional e seus desdobramentos: I. Mesmo que verificado o ato infracional, o destinat\u00e1rio de medida socioeducativa po-de ser alvo de medidas protetivas que pugnem por sua efetiva ressocializa\u00e7\u00e3o e pela garantia de todos os direitos e responsabilidades dispostos nas leis tutelares e consti-tucionais. II. A id\u00e9ia de responsabiliza\u00e7\u00e3o, no bojo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, im-plica a constru\u00e7\u00e3o, juntamente com o infrator, da id\u00e9ia de que ele \u00e9 participante ativo da sociedade e de que, uma vez desrespeitadas as regras institu\u00eddas legalmente, ser\u00e1 responsabilizado socialmente por isso, o que n\u00e3o significa responsabiliza\u00e7\u00e3o penal ou criminal. III. De forma geral, a interven\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com o infrator possui dois momentos b\u00e1sicos: um anterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia judicial, objetivando a confec\u00e7\u00e3o de estudos e laudos que auxiliem o Juiz na tomada de decis\u00e3o; e outro posterior \u00e0 decis\u00e3o judicial, para acompanhamento das medidas aplicadas, assim como para encaminhamento a institui\u00e7\u00f5es da rede de prote\u00e7\u00e3o. A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que","provas":[{"id":945,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial","id":2500},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-psicologo-judicial","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psic\u00f3logo Judicial - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":22144,"hashId":"a9d224658067d2e9d5dd084237f7406c","enunciado":"<p align=justify>Analise estas afirmativas concernentes \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do Psic\u00f3logo nas verifica\u00e7\u00f5es de ato infracional e seus desdobramentos:<\/p>\r\n<p align=justify>I. Mesmo que verificado o ato infracional, o destinat\u00e1rio de medida socioeducativa po-de ser alvo de medidas protetivas que pugnem por sua efetiva ressocializa\u00e7\u00e3o e pela garantia de todos os direitos e responsabilidades dispostos nas leis tutelares e consti-tucionais.<\/p>\r\n<p align=justify>II. A id\u00e9ia de responsabiliza\u00e7\u00e3o, no bojo do Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente, im-plica a constru\u00e7\u00e3o, juntamente com o infrator, da id\u00e9ia de que ele \u00e9 participante ativo da sociedade e de que, uma vez desrespeitadas as regras institu\u00eddas legalmente, ser\u00e1 responsabilizado socialmente por isso, o que n\u00e3o significa responsabiliza\u00e7\u00e3o penal ou criminal.<\/p>\r\n<p align=justify>III. De forma geral, a interven\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica com o infrator possui dois momentos b\u00e1sicos: um anterior \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia judicial, objetivando a confec\u00e7\u00e3o de estudos e laudos que auxiliem o Juiz na tomada de decis\u00e3o; e outro posterior \u00e0 decis\u00e3o judicial, para acompanhamento das medidas aplicadas, assim como para encaminhamento a institui\u00e7\u00f5es da rede de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>\r\n<p align=justify>A partir dessa an\u00e1lise, pode-se concluir que<\/p>","resposta":107296,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.","id":107293,"corpo":"<p align=justify> apenas as afirmativas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.","id":107294,"corpo":"<p align=justify> apenas as afirmativas I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.","id":107295,"corpo":"<p align=justify> apenas as afirmativas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" as tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":107296,"corpo":"<p align=justify>  as tr\u00eas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":19329,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","oab":false,"nome":"Psicologia Jur\u00eddica\/Forense","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398630,"slug":"psicologia-psicologia-juridica-forense"}],"slug":"psicologia\/22144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta relacionada \u00e0 obra de Ant\u00f4nio Francisco Lisboa.","provas":[{"id":1026,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica","id":1884},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-educacao-artistica","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Educa\u00e7\u00e3o Art\u00edstica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"}],"id":23758,"hashId":"a97a36a86db995a82ffba32c58cf0776","enunciado":"<p align=justify>Assinale a afirma\u00e7\u00e3o correta relacionada \u00e0 obra de Ant\u00f4nio\r\nFrancisco Lisboa.<\/p>","resposta":114721,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A obra do artista sofreu influ\u00eancia das ordens franciscana e carmelita, que ganharam espa\u00e7o com a proibi\u00e7\u00e3o da entrada da Ordem Jesu\u00edta em Minas Gerais.","id":114720,"corpo":"<p align=justify>A obra do artista sofreu influ\u00eancia das ordens franciscana e\r\ncarmelita, que ganharam espa\u00e7o com a proibi\u00e7\u00e3o da entrada\r\nda Ordem Jesu\u00edta em Minas Gerais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sua forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica sofreu influ\u00eancia da escola informal de seu pai, Manoel Francisco Lisboa, e do Estilo Brito.","id":114721,"corpo":"<p align=justify>Sua forma\u00e7\u00e3o art\u00edstica sofreu influ\u00eancia da escola informal de\r\nseu pai, Manoel Francisco Lisboa, e do Estilo Brito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Com a expuls\u00e3o das ordens religiosas da col\u00f4nia pelo Marqu\u00eas de Pombal, em 1759, o trabalho de Aleijadinho liberou-se da influ\u00eancia da ideologia crist\u00e3.","id":114722,"corpo":"<p align=justify>Com a expuls\u00e3o das ordens religiosas da col\u00f4nia pelo Marqu\u00eas\r\nde Pombal, em 1759, o trabalho de Aleijadinho liberou-se da\r\ninflu\u00eancia da ideologia crist\u00e3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Ant\u00f4nio Francisco Lisboa \u00e9 exemplo do artista autodidata, cuja genialidade compensou sua prec\u00e1ria forma\u00e7\u00e3o.","id":114723,"corpo":"<p align=justify> Ant\u00f4nio Francisco Lisboa \u00e9 exemplo do artista autodidata, cuja\r\ngenialidade compensou sua prec\u00e1ria forma\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A obra do artista revela grande conhecimento de arquitetura e escultura humana, adquirido nos seus estudos realizados na Europa.","id":114724,"corpo":"<p align=justify>A obra do artista revela grande conhecimento de arquitetura e\r\nescultura humana, adquirido nos seus estudos realizados na\r\nEuropa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20775,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 22"},"assuntos":[{"nome_clean":"Artes","oab":false,"nome":"Artes","pai":null,"assunto_raiz":143,"materia":true,"id":143,"slug":"artes"},{"nome_clean":"Barroco","oab":false,"nome":"Barroco","pai":398954,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398957,"slug":"artes-barroco"},{"nome_clean":"Escultura","oab":false,"nome":"Escultura","pai":398965,"assunto_raiz":143,"materia":false,"id":398969,"slug":"artes-escultura"}],"slug":"artes\/23758","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao direito constitucional que permite a todos a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:38","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":23770,"hashId":"f24341eb879e230232d0010a5c4fd4ab","enunciado":"<p align=justify>Quanto ao direito constitucional que permite a todos a obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es,\r\n\u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":114788,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tal direito ainda n\u00e3o pode ser exercido, pois, n\u00e3o possuindo aplicabilidade imediata, carece de regulamenta\u00e7\u00e3o.","id":114786,"corpo":"<p align=justify>tal direito ainda n\u00e3o pode ser exercido, pois, n\u00e3o possuindo aplicabilidade\r\nimediata, carece de regulamenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"mediante pagamento de taxas, qualquer pessoa possui o direito de obter certid\u00f5es sobre qualquer pessoa.","id":114787,"corpo":"<p align=justify>mediante pagamento de taxas, qualquer pessoa possui o direito de obter certid\u00f5es\r\nsobre qualquer pessoa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"independentemente do pagamento de taxas, h\u00e1 direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a defesa de direitos e esclarecimentos de situa\u00e7\u00f5es de interesse pessoal.","id":114788,"corpo":"<p align=justify>independentemente do pagamento de taxas, h\u00e1 direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es\r\nem reparti\u00e7\u00f5es p\u00fablicas para a defesa de direitos e esclarecimentos de situa\u00e7\u00f5es\r\nde interesse pessoal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"independentemente do pagamento de taxas, h\u00e1 direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es em entidade de qualquer natureza, por se tratar de direito indispon\u00edvel.","id":114789,"corpo":"<p align=justify>independentemente do pagamento de taxas, h\u00e1 direito \u00e0 obten\u00e7\u00e3o de certid\u00f5es\r\nem entidade de qualquer natureza, por se tratar de direito indispon\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o mandado de injun\u00e7\u00e3o \u00e9 o rem\u00e9dio que assegura \u00e0s pessoas f\u00edsicas o direito de obter certid\u00f5es sobre empresas perante as juntas comerciais.","id":114790,"corpo":"<p align=justify>o mandado de injun\u00e7\u00e3o \u00e9 o rem\u00e9dio que assegura \u00e0s pessoas f\u00edsicas o direito\r\nde obter certid\u00f5es sobre empresas perante as juntas comerciais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20787,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 02"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Art. 39 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e, em seu par\u00e1grafo 3\u00ba, que aos servidores ocupantes de cargo p\u00fablico aplicam-se alguns dos direitos dos trabalhadores urbanos e rurais descritos no Art. 7\u00ba da mesma Carta Magna. Dentre estes direitos devidos aos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto citar:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":23801,"hashId":"0d3e587b161340b2ede2f5315f61fe12","enunciado":"<p align=justify>O Art. 39 da Constitui\u00e7\u00e3o Federal disp\u00f5e, em seu par\u00e1grafo 3\u00ba, que aos servidores\r\nocupantes de cargo p\u00fablico aplicam-se alguns dos direitos dos trabalhadores urbanos\r\ne rurais descritos no Art. 7\u00ba da mesma Carta Magna. Dentre estes direitos devidos\r\naos servidores p\u00fablicos, \u00e9 correto citar:<\/p>","resposta":114930,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio","id":114928,"corpo":"<p align=justify>seguro-desemprego, em caso de desemprego involunt\u00e1rio<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo no m\u00ednimo de trinta dias, nos termos da lei.","id":114929,"corpo":"<p align=justify>aviso pr\u00e9vio proporcional ao tempo de servi\u00e7o, sendo no m\u00ednimo de trinta dias,\r\nnos termos da lei.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher, mediante incentivos espec\u00edficos nos termos da lei.","id":114930,"corpo":"<p align=justify>prote\u00e7\u00e3o do mercado de trabalho da mulher, mediante incentivos espec\u00edficos\r\nnos termos da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"proibi\u00e7\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o entre trabalho manual, t\u00e9cnico e intelectual ou entre os profissionais respectivos.","id":114931,"corpo":"<p align=justify>proibi\u00e7\u00e3o de distin\u00e7\u00e3o entre trabalho manual, t\u00e9cnico e intelectual ou entre os\r\nprofissionais respectivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o.","id":114932,"corpo":"<p align=justify>fundo de garantia por tempo de servi\u00e7o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20815,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica (artigos 37 a 43 da CF)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405240,"slug":"direito-constitucional-administracao-publica-artigos-37-a-43-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/23801","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca do penhor, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":23868,"hashId":"3dc72754fd2797368b9b8b294f54b050","enunciado":"<p align=justify>Acerca do penhor, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":115236,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sempre implica em transfer\u00eancia da posse do bem penhorado ao credor.","id":115235,"corpo":"<p align=justify>sempre implica em transfer\u00eancia da posse do bem penhorado ao credor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o credor pignorat\u00edcio tem direito ao ressarcimento do preju\u00edzo que houver sofrido por v\u00edcio da coisa empenhada.","id":115236,"corpo":"<p align=justify>o credor pignorat\u00edcio tem direito ao ressarcimento do preju\u00edzo que houver sofrido\r\npor v\u00edcio da coisa empenhada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se extingue pela extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o principal.","id":115238,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o se extingue pela extin\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o principal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"existe apenas na modalidade convencional.","id":115240,"corpo":"<p align=justify>existe apenas na modalidade convencional.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00e9 imposs\u00edvel haver penhor de direitos.","id":115242,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 imposs\u00edvel haver penhor de direitos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":20870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"nome_clean":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","oab":true,"nome":"Direito das Coisas (Art. 1.196 ao 1.510)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406018,"slug":"direito-civil-direito-das-coisas-art-1-196-ao-1-510"}],"slug":"direito-civil\/23868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dadas somente duas rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no Windows NT, uma do dom\u00ednio A para o dom\u00ednio B e outra do dom\u00ednio B para o dom\u00ednio C. \u00c9 correto afirmar que os usu\u00e1rios de","provas":[{"id":224,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":5019,"hashId":"f03735760684d774cf5c58964949a96c","enunciado":"<p align=justify>Dadas somente duas rela\u00e7\u00f5es de confian\u00e7a no Windows\r\nNT, uma do dom\u00ednio A para o dom\u00ednio B e outra do dom\u00ednio\r\nB para o dom\u00ednio C. \u00c9 correto afirmar que os usu\u00e1rios\r\nde<\/p>","resposta":24780,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A acessam apenas os recursos de A.","id":24780,"corpo":"<p align=justify>A acessam apenas os recursos de A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"B acessam apenas os recursos de B.","id":24781,"corpo":"<p align=justify>B acessam apenas os recursos de B.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C acessam apenas os recursos de C.","id":24782,"corpo":"<p align=justify>C acessam apenas os recursos de C.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A e B acessam os recursos de C.","id":24783,"corpo":"<p align=justify>A e B acessam os recursos de C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"B e C acessam os recursos de A.","id":24784,"corpo":"<p align=justify>B e C acessam os recursos de A.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4280,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8146,"slug":"tecnologia-da-informacao-windows"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Windows NT","oab":false,"nome":"Windows NT","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420691,"slug":"informatica-windows-nt"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows NT foi inclu\u00eddo o servidor DHCP para fornecer, a cada m\u00e1quina conectada na rede TCP\/IP,","provas":[{"id":224,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:00:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":5022,"hashId":"b291ed88b2d02c075d5bf42d3cc4cad4","enunciado":"<p align=justify>No Windows NT foi inclu\u00eddo o servidor DHCP para fornecer,\r\na cada m\u00e1quina conectada na rede TCP\/IP,<\/p>","resposta":24791,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o nome do computador, em lugar de seu endere\u00e7o.","id":24790,"corpo":"<p align=justify>o nome do computador, em lugar de seu endere\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o endere\u00e7o IP do computador.","id":24791,"corpo":"<p align=justify>o endere\u00e7o IP do computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um nome ao servidor de dom\u00ednio da rede local.","id":24792,"corpo":"<p align=justify>um nome ao servidor de dom\u00ednio da rede local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um nome ao servidor de dom\u00ednio da Internet.","id":24793,"corpo":"<p align=justify>um nome ao servidor de dom\u00ednio da Internet.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"um servidor Web, implementando uma Intranet.","id":24794,"corpo":"<p align=justify>um servidor Web, implementando uma Intranet.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4282,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405080,"slug":"informatica-sistemas-operacionais"},{"nome_clean":"Windows","oab":false,"nome":"Windows","pai":405080,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405082,"slug":"informatica-windows"},{"nome_clean":"Vers\u00f5es do Windows","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Windows","pai":405082,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405084,"slug":"informatica-versoes-do-windows"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura TCP\/IP","oab":false,"nome":"Arquitetura TCP\/IP","pai":405134,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419950,"slug":"informatica-arquitetura-tcp-ip"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":419977,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419981,"slug":"informatica-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"},{"nome_clean":"Windows NT","oab":false,"nome":"Windows NT","pai":405084,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420691,"slug":"informatica-windows-nt"},{"nome_clean":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","oab":false,"nome":"DHCP (DYNAMIC HOST CONFIGURATION PROTOCOL)","pai":429359,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429363,"slug":"tecnologia-da-informacao-dhcp-dynamic-host-configuration-protocol"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5022","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante a elabora\u00e7\u00e3o de um programa, um analista cuidou de utilizar um conceito pertinente \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos que trata da separa\u00e7\u00e3o dos aspectos externos de um objeto (&quot;vis\u00edveis&quot; a outros objetos) dos detalhes internos de implementa\u00e7\u00e3o (escondidos dos outros objetos), ou seja, ele observou o conceito que recomenda o tratamento da manipula\u00e7\u00e3o dos dados e dos m\u00e9todos para acesso dentro do pr\u00f3prio objeto. O conceito observado foi","provas":[{"id":224,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":5065,"hashId":"1e9555b61c37150c62c94adbecbe64a6","enunciado":"<p align=justify>Durante a elabora\u00e7\u00e3o de um programa, um analista cuidou de utilizar um conceito pertinente \u00e0 orienta\u00e7\u00e3o a objetos que trata da separa\u00e7\u00e3o dos aspectos externos de um objeto (&quot;vis\u00edveis&quot; a outros objetos) dos detalhes internos de implementa\u00e7\u00e3o (escondidos dos outros objetos), ou seja, ele observou o conceito que recomenda o tratamento da manipula\u00e7\u00e3o dos dados e dos m\u00e9todos para acesso dentro do pr\u00f3prio objeto.<\/p>\r\n<p align=justify>O conceito observado foi<\/p>","resposta":25010,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"encapsula\u00e7\u00e3o ou encapsulamento.","id":25010,"corpo":"<p align=justify>encapsula\u00e7\u00e3o ou encapsulamento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"polimorfismo.","id":25011,"corpo":"polimorfismo.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":25012,"corpo":"heran\u00e7a.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"agrega\u00e7\u00e3o.","id":25013,"corpo":"agrega\u00e7\u00e3o.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o.","id":25014,"corpo":"sele\u00e7\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5065","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Java \u00e9, tipicamente, uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":224,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":5072,"hashId":"49c3379dd94f990eedc00d6eb69e6fe8","enunciado":"<p align=justify>Java \u00e9, tipicamente, uma linguagem de programa\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":25048,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"orientada a fun\u00e7\u00e3o.","id":25045,"corpo":"<p align=justify>orientada a fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"execut\u00e1vel somente sob ambiente xml.","id":25046,"corpo":"<p align=justify>execut\u00e1vel somente sob ambiente xml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"orientada a evento.","id":25047,"corpo":"<p align=justify>orientada a evento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"orientada a objeto.","id":25048,"corpo":"<p align=justify>orientada a objeto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"execut\u00e1vel somente ap\u00f3s a tag declarativa de Javascript.","id":25049,"corpo":"<p align=justify>execut\u00e1vel somente ap\u00f3s a <em>tag<\/em> declarativa de <em>Javascript<\/em>.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4328,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as duas amostras de listas apresentadas abaixo (uma de dias da semana e outra de meses) e considere que em HTML a tag precede cada texto das listas: Segunda Ter\u00e7a Quarta Quinta Sexta 1. Janeiro 2. Fevereiro 3. Mar\u00e7o Essas listas podem ser produzidas em HTML pelo uso respectivo de","provas":[{"id":224,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":5086,"hashId":"69ef08c19699d2d3d739fc0b36927c26","enunciado":"<p align=justify>Observe as duas amostras de listas apresentadas abaixo (uma de dias da semana e outra de meses) e considere que em HTML a tag <li> precede cada texto das listas:<\/p>\r\n<ul>\r\n    <li>\r\n    <div align=justify>Segunda<\/div>\r\n    <\/li>\r\n    <li>\r\n    <div align=justify>Ter\u00e7a<\/div>\r\n    <\/li>\r\n    <li>\r\n    <div align=justify>Quarta<\/div>\r\n    <\/li>\r\n    <li>\r\n    <div align=justify>Quinta<\/div>\r\n    <\/li>\r\n    <li>\r\n    <div align=justify>Sexta<\/div>\r\n    <\/li>\r\n<\/ul>\r\n<p>1. Janeiro<\/p>\r\n<p>2. Fevereiro<\/p>\r\n<p>3. Mar\u00e7o<\/p>\r\n<p>Essas listas podem ser produzidas em HTML pelo uso respectivo de<\/p>","resposta":909420,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":909419,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/224\/5.GIF\">","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":909420,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/224\/6.GIF\">","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":909421,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/224\/7.GIF\">","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":909422,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/224\/8.GIF\">","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":909423,"corpo":"<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/224\/9.GIF\">","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4340,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"nome_clean":"HTML","oab":false,"nome":"HTML","pai":428716,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397223,"slug":"tecnologia-da-informacao-html"},{"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/5086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vicente de Paula Faleiros, em seus ensaios de an\u00e1lise sobre a profiss\u00e3o, d\u00e1 relevo ao Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o, marcando sua contribui\u00e7\u00e3o fundamental para a","provas":[{"id":257,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Assistente Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social (Assist\u00eancia Social)"}],"id":5135,"hashId":"c30dcf4195b138e8ad88011070aa4a32","enunciado":"<p align=justify>Vicente de Paula Faleiros, em seus ensaios de an\u00e1lise\r\nsobre a profiss\u00e3o, d\u00e1 relevo ao Movimento de Reconceitua\u00e7\u00e3o,\r\nmarcando sua contribui\u00e7\u00e3o fundamental para a<\/p>","resposta":25364,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ruptura com uma vis\u00e3o generalista da clientela.","id":25360,"corpo":"<p align=justify>ruptura com uma vis\u00e3o generalista da clientela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"preserva\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o particular dos usu\u00e1rios.","id":25361,"corpo":"<p align=justify>preserva\u00e7\u00e3o da situa\u00e7\u00e3o particular dos usu\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"apropria\u00e7\u00e3o da perspectiva psicologizante do sistema- cliente.","id":25362,"corpo":"<p align=justify>apropria\u00e7\u00e3o da perspectiva psicologizante do sistema-\r\ncliente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ado\u00e7\u00e3o da \u00f3tica das rela\u00e7\u00f5es interpessoais na profiss\u00e3o.","id":25363,"corpo":"<p align=justify>ado\u00e7\u00e3o da \u00f3tica das rela\u00e7\u00f5es interpessoais na\r\nprofiss\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preocupa\u00e7\u00e3o com a vis\u00e3o pol\u00edtica de intera\u00e7\u00e3o e interven\u00e7\u00e3o profissional.","id":25364,"corpo":"<p align=justify>preocupa\u00e7\u00e3o com a vis\u00e3o pol\u00edtica de intera\u00e7\u00e3o e\r\ninterven\u00e7\u00e3o profissional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":4389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"nome_clean":"Democracia e cidadania na sociedade contempor\u00e2nea","oab":false,"nome":"Democracia e cidadania na sociedade contempor\u00e2nea","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398176,"slug":"servico-social-democracia-e-cidadania-na-sociedade-contemporanea"},{"nome_clean":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Supervis\u00e3o e assessoria t\u00e9cnica no Servi\u00e7o Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398180,"slug":"servico-social-supervisao-e-assessoria-tecnica-no-servico-social"}],"slug":"servico-social\/5135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"&quot;A subluxa\u00e7\u00e3o dental \u00e9 um trauma que, embora n\u00e3o tenha intensidade suficiente para provocar deslocamento do elemento dental, provoca estiramento e rompimento de algumas fibras do liga-mento periodontal e mobilidade horizontal moderada.&quot;(SOARES, I.; GOLDBERG, F. Endodontia, T\u00e9cnica e Fundamentos. S\u00e3o Paulo: Artmed, 2001.) Assinale a alternativa que N\u00c3O significa poss\u00edvel repercuss\u00e3o futura da subluxa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":877,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":21216,"hashId":"d527594da1b8301a4c64008bfeeb4983","enunciado":"<p align=justify>&quot;<em>A <strong>subluxa\u00e7\u00e3o dental<\/strong> \u00e9 um trauma que, embora n\u00e3o tenha intensidade suficiente para provocar deslocamento do elemento dental, provoca estiramento e rompimento de algumas fibras do liga-mento periodontal e mobilidade horizontal moderada<\/em>.&quot;(SOARES, I.; GOLDBERG, F. Endodontia, T\u00e9cnica e Fundamentos. S\u00e3o Paulo: Artmed, 2001.)<\/p>\r\n<p align=justify>Assinale a alternativa que <strong>N\u00c3O<\/strong> significa poss\u00edvel repercuss\u00e3o futura da subluxa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":103099,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Forma\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria com conseq\u00fcente atresia da cavidade pulpar.","id":103098,"corpo":"<p align=justify>Forma\u00e7\u00e3o dentin\u00e1ria com conseq\u00fcente atresia da cavidade pulpar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Extrus\u00e3o cont\u00ednua do elemento dental.","id":103099,"corpo":"<p align=justify>Extrus\u00e3o cont\u00ednua do elemento dental.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reabsor\u00e7\u00e3o interna.","id":103100,"corpo":"<p align=justify>Reabsor\u00e7\u00e3o interna.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Necrose pulpar.","id":103101,"corpo":"<p align=justify>Necrose pulpar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18503,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Trauma","oab":false,"nome":"Trauma","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399391,"slug":"odontologia-trauma"},{"nome_clean":"Traumatismo Dentoalveolar","oab":false,"nome":"Traumatismo Dentoalveolar","pai":399391,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399392,"slug":"odontologia-traumatismo-dentoalveolar"}],"slug":"odontologia\/21216","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA. Um dos mecanismos b\u00e1sicos de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, utilizadas em restaura\u00e7\u00f5es de dentes posteriores, corresponde ao sistema fotoativado, o qual necessita de uma unidade de luz vis\u00edvel. Como a polimeriza\u00e7\u00e3o tem forte rela\u00e7\u00e3o com o sucesso da restaura\u00e7\u00e3o, se ela for inadequa-da, poderemos ter conseq\u00fc\u00eancias na restaura\u00e7\u00e3o, como:","provas":[{"id":877,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia","id":546},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-sc-2005-fapeu-analista-judiciario-area-odontologia","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Odontologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":21217,"hashId":"6e31942e8290788a2c038b6ec26a945a","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>CORRETA.<\/STRONG><\/P>\r\n<P align=justify>Um dos mecanismos b\u00e1sicos de polimeriza\u00e7\u00e3o das resinas compostas, utilizadas em restaura\u00e7\u00f5es de dentes posteriores, corresponde ao sistema fotoativado, o qual necessita de uma unidade de luz vis\u00edvel. Como a polimeriza\u00e7\u00e3o tem forte rela\u00e7\u00e3o com o sucesso da restaura\u00e7\u00e3o, se ela for inadequa-da, poderemos ter conseq\u00fc\u00eancias na restaura\u00e7\u00e3o, como:<\/P>","resposta":103102,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"defici\u00eancia nas propriedades mec\u00e2nicas, evidenciada principalmente pela pouca resist\u00eancia ao desgaste.","id":103102,"corpo":"<p align=justify>defici\u00eancia nas propriedades mec\u00e2nicas, evidenciada principalmente pela pouca resist\u00eancia ao desgaste.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"menor probabilidade de agress\u00e3o fisiol\u00f3gica devido aos componentes monom\u00e9ricos que n\u00e3o se converteram.","id":103103,"corpo":"<p align=justify>menor probabilidade de agress\u00e3o fisiol\u00f3gica devido aos componentes monom\u00e9ricos que n\u00e3o se converteram.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menor probabilidade de mudan\u00e7a de cor do material devido \u00e0 insuficiente rea\u00e7\u00e3o do componente acelerador.","id":103104,"corpo":"<p align=justify>menor probabilidade de mudan\u00e7a de cor do material devido \u00e0 insuficiente rea\u00e7\u00e3o do componente acelerador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior pigmenta\u00e7\u00e3o do material devido \u00e0 menor absor\u00e7\u00e3o de fluidos orais.","id":103105,"corpo":"<p align=justify>maior pigmenta\u00e7\u00e3o do material devido \u00e0 menor absor\u00e7\u00e3o de fluidos orais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18504,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"nome_clean":"Dent\u00edstica","oab":false,"nome":"Dent\u00edstica","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399343,"slug":"odontologia-dentistica"}],"slug":"odontologia\/21217","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A principal fonte de receita de um banco deve ser a intermedia\u00e7\u00e3o financeira. Para tanto, se faz necess\u00e1rio criar uma estrutura capaz de responder com rapidez \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos e financiamentos. A al\u00e7ada de decis\u00e3o \u00e9 uma forma de delega\u00e7\u00e3o de poder. Assinale a alternativa que representa uma forma de decis\u00e3o t\u00edpica dos chamados Comit\u00eas de Cr\u00e9dito:","provas":[{"id":1719,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:44","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42339,"hashId":"33825f9dc5e0d937addee815ac8283ac","enunciado":"<p align=justify>A principal fonte de receita de um banco deve ser\r\na intermedia\u00e7\u00e3o financeira. Para tanto, se faz necess\u00e1rio\r\ncriar uma estrutura capaz de responder com rapidez \u00e0s\r\nsolicita\u00e7\u00f5es de empr\u00e9stimos e financiamentos. A al\u00e7ada\r\nde decis\u00e3o \u00e9 uma forma de delega\u00e7\u00e3o de poder. Assinale\r\na alternativa que representa uma forma de decis\u00e3o t\u00edpica\r\ndos chamados Comit\u00eas de Cr\u00e9dito:<\/p>","resposta":201228,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"al\u00e7ada colegiada.","id":201228,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7ada colegiada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"al\u00e7ada comercial.","id":201229,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7ada comercial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"al\u00e7ada individual.","id":201230,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7ada individual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"al\u00e7ada patronal.","id":201231,"corpo":"<p align=justify>al\u00e7ada patronal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36919,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/42339","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pol\u00edtica de cr\u00e9dito fixa os par\u00e2metros da empresa\nem termos de vendas a prazo. Na pol\u00edtica de cr\u00e9dito,\nestar\u00e3o os elementos fundamentais para a concess\u00e3o,\nmonitoria e a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito. Dentre as op\u00e7\u00f5es\nabaixo, assinale aquela que apresenta as principais medidas\nfinanceiras de uma pol\u00edtica de cr\u00e9dito:","provas":[{"id":1719,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:47","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42378,"hashId":"3129d379aa3757a0ec2b5aa7a7717ee7","enunciado":"<p align=justify>A pol\u00edtica de cr\u00e9dito fixa os par\u00e2metros da empresa\nem termos de vendas a prazo. Na pol\u00edtica de cr\u00e9dito,\nestar\u00e3o os elementos fundamentais para a concess\u00e3o,\nmonitoria e a cobran\u00e7a do cr\u00e9dito. Dentre as op\u00e7\u00f5es\nabaixo, assinale aquela que apresenta as principais medidas\nfinanceiras de uma pol\u00edtica de cr\u00e9dito:<\/p>","resposta":201414,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o investimento de capital, o investimento em estoques, as despesas de cobran\u00e7a e as despesas com devedores duvidosos.","id":201414,"corpo":"<p align=justify>o investimento de capital, o investimento em\r\nestoques, as despesas de cobran\u00e7a e as despesas\r\ncom devedores duvidosos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o investimento imobilizado, o investimento em\naplica\u00e7\u00f5es financeiras, as despesas de cobran\u00e7a\ne as despesas de vendas.","id":201415,"corpo":"<p align=justify>o investimento imobilizado, o investimento em\naplica\u00e7\u00f5es financeiras, as despesas de cobran\u00e7a\ne as despesas de vendas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o investimento de capital, o investimento em estoques, as despesas de cr\u00e9dito e as despesas com cobran\u00e7a.","id":201416,"corpo":"<p align=justify>o investimento de capital, o investimento em\r\nestoques, as despesas de cr\u00e9dito e as despesas\r\ncom cobran\u00e7a.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o investimento imobilizado, o investimento em capital de giro, as despesas de cr\u00e9dito e as despesas com devedores duvidosos.","id":201417,"corpo":"<p align=justify>o investimento imobilizado, o investimento em\r\ncapital de giro, as despesas de cr\u00e9dito e as despesas\r\ncom devedores duvidosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36946,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/42378","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Calcule a taxa de juros global ( ig ) ao ano a ser cobrada por um banco que almeja 1% ao semestre de juros, al\u00e9m da infl a\u00e7\u00e3o prevista de 2% ao ano.","provas":[{"id":1719,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:49","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":42419,"hashId":"a963f0b590284af1260e06364b553d82","enunciado":"<p align=justify>Calcule a taxa de juros global ( ig ) ao ano a ser\r\ncobrada por um banco que almeja 1% ao semestre de\r\njuros, al\u00e9m da infl a\u00e7\u00e3o prevista de 2% ao ano.<\/p>","resposta":201655,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"ig = 4% ao ano.","id":201652,"corpo":"<p align=justify>i<sub>g<\/sub> = 4% ao ano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ig &gt; 4,10% ao ano. ","id":201653,"corpo":"<y>i<sub>g<\/sub> &gt; 4,10% ao ano.<\/p>\r\n","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4,00% ao ano &lt; ig &lt; 4,05% ao ano.","id":201654,"corpo":"<p align=justify>4,00% ao ano &lt; i<sub>g<\/sub> &lt; 4,05% ao ano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4,05% ao ano &lt; ig &lt; 4,10% ao ano.","id":201655,"corpo":"<p align=justify>4,05% ao ano &lt; i<sub>g<\/sub> &lt; 4,10% ao ano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":36981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Infla\u00e7\u00e3o Acumulada","oab":false,"nome":"Infla\u00e7\u00e3o Acumulada","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408951,"slug":"matematica-financeira-inflacao-acumulada"}],"slug":"matematica-financeira\/42419","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443}],"cargos":[{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723},{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":2647}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O C\u00f3digo de Processo Penal estabelece, expressamente, alguns procedimentos que de-vem ser observados pelo Oficial de Justi\u00e7a, na cita\u00e7\u00e3o por mandado. \u00c9 INCORRETO afirmar que, entre esses procedimentos, se inclui a ","provas":[{"id":855,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":1742},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":861,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador","id":1723},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-de-justica-area-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial de Justi\u00e7a - \u00c1rea Avaliador - 2005"},{"id":868,"cargo":{"descricao":"Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador","id":2647},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-oficial-judiciario-area-oficial-de-justica-avaliador","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - Oficial Judici\u00e1rio - \u00c1rea Oficial de Justi\u00e7a Avaliador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":19771,"hashId":"35ebf867209604075b5ed814db206b9c","enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo de Processo Penal estabelece, expressamente, alguns procedimentos que de-vem ser observados pelo Oficial de Justi\u00e7a, na cita\u00e7\u00e3o por mandado.\r\n\r\n\u00c9 INCORRETO afirmar que, entre esses procedimentos, se inclui a\r\n<\/p>","resposta":96301,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" declara\u00e7\u00e3o do Oficial, na certid\u00e3o, de entrega da contraf\u00e9 e de sua aceita\u00e7\u00e3o ou recusa.","id":96300,"corpo":"<p align=justify> declara\u00e7\u00e3o do Oficial, na certid\u00e3o, de entrega da contraf\u00e9 e de sua aceita\u00e7\u00e3o ou recusa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" declara\u00e7\u00e3o do Oficial, na contraf\u00e9, de que esta confere com o original.","id":96301,"corpo":"<p align=justify> declara\u00e7\u00e3o do Oficial, na contraf\u00e9, de que esta confere com o original.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" entrega ao citando da contraf\u00e9, em que se mencionar\u00e3o o dia e a hora da cita\u00e7\u00e3o.","id":96302,"corpo":"<p align=justify> entrega ao citando da contraf\u00e9, em que se mencionar\u00e3o o dia e a hora da cita\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" leitura do mandado ao citando pelo Oficial.","id":96303,"corpo":"<p align=justify> leitura do mandado ao citando pelo Oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":17126,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","oab":true,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o dos atos processuais","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406668,"slug":"direito-processual-penal-comunicacao-dos-atos-processuais"},{"nome_clean":"Cita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Cita\u00e7\u00e3o","pai":406668,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406669,"slug":"direito-processual-penal-citacao"}],"slug":"direito-processual-penal\/19771","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos t\u00edtulos negociados no mercado de capitais:","provas":[{"id":1179,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"codern-rn-2005-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - CODERN - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":26928,"hashId":"945f91d2a77d8196a73a347e5becd19e","enunciado":"S\u00e3o caracter\u00edsticas dos t\u00edtulos negociados no mercado de capitais:","resposta":129162,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"maiores riscos e menores prazos","id":129161,"corpo":"maiores riscos e menores prazos","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"maiores riscos e maiores prazos","id":129162,"corpo":"maiores riscos e maiores prazos","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"menores riscos e menores prazos","id":129163,"corpo":"menores riscos e menores prazos","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"menores riscos e maiores prazos","id":129164,"corpo":"menores riscos e maiores prazos","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23557,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 17"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/26928","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do ambiente de controle existente, o auditor deve considerar","provas":[{"id":1179,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Companhia Docas do Rio Grande do Norte","sigla":"CODERN","id":171,"esfera":"Estadual","uf":"RN"},"banca":{"nome":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte","descricao":"Comiss\u00e3o Permanente do Vestibular da Universidade Federal do Rio Grande do Norte - COMPERVE-UFRN","sigla":"COMPERVE UFRN","oab":false,"id":35},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"codern-rn-2005-comperve-ufrn-contador","tipo":1,"nome":"COMPERVE-UFRN - CODERN - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:02:01","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":27025,"hashId":"8d056e11b7cddee499db9066b5228ae6","enunciado":"Quanto \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o do ambiente de controle existente, o auditor deve considerar","resposta":129582,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a revis\u00e3o sistem\u00e1tica da exatid\u00e3o aritm\u00e9tica dos registros.","id":129580,"corpo":"a revis\u00e3o sistem\u00e1tica da exatid\u00e3o aritm\u00e9tica dos registros.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o acesso a arquivos e a gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios.","id":129581,"corpo":"o acesso a arquivos e a gera\u00e7\u00e3o de relat\u00f3rios.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o processo decis\u00f3rio adotado na entidade.","id":129582,"corpo":"o processo decis\u00f3rio adotado na entidade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a elabora\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de concilia\u00e7\u00f5es de contas.","id":129583,"corpo":"a elabora\u00e7\u00e3o, a revis\u00e3o e a aprova\u00e7\u00e3o de concilia\u00e7\u00f5es de contas.","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":23651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Auditoria","oab":false,"nome":"Auditoria","pai":null,"assunto_raiz":10,"materia":true,"id":10,"slug":"auditoria"},{"nome_clean":"Auditoria Independente","oab":false,"nome":"Auditoria Independente","pai":4649,"assunto_raiz":10,"materia":false,"id":4581,"slug":"auditoria-auditoria-independente"}],"slug":"auditoria\/27025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo de Processo Penal (arts. 791 a 809).","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:01:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24151,"hashId":"62713ffbe95b9147e7a182e553838cbe","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa correta, de acordo com as disposi\u00e7\u00f5es gerais do C\u00f3digo\r\nde Processo Penal (arts. 791 a 809).<\/p>","resposta":116518,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As audi\u00eancias ser\u00e3o, em regra, realizadas em segredo de justi\u00e7a.","id":116516,"corpo":"<p align=justify>As audi\u00eancias ser\u00e3o, em regra, realizadas em segredo de justi\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 dispens\u00e1vel a presen\u00e7a de defensor durante os atos do processo, ainda que assim solicite o r\u00e9u.","id":116517,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 dispens\u00e1vel a presen\u00e7a de defensor durante os atos do processo, ainda que\r\nassim solicite o r\u00e9u.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em norma de natureza processual penal, n\u00e3o se computa no prazo o dia do come\u00e7o, incluindo-se o do vencimento.","id":116518,"corpo":"<p align=justify>Em norma de natureza processual penal, n\u00e3o se computa no prazo o dia do\r\ncome\u00e7o, incluindo-se o do vencimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nenhum ato processual poder\u00e1 ser praticado aos domingos e feriados.","id":116519,"corpo":"<p align=justify>Nenhum ato processual poder\u00e1 ser praticado aos domingos e feriados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ainda que por motivo justo, o magistrado n\u00e3o pode exceder os prazos que lhe s\u00e3o fixados na lei, sob pena de preclus\u00e3o","id":116520,"corpo":"<p align=justify>Ainda que por motivo justo, o magistrado n\u00e3o pode exceder os prazos que lhe\r\ns\u00e3o fixados na lei, sob pena de preclus\u00e3o<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","oab":true,"nome":"Da Pris\u00e3o e da Liberdade Provis\u00f3ria","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406671,"slug":"direito-processual-penal-da-prisao-e-da-liberdade-provisoria"},{"nome_clean":"Direito de Audi\u00eancia","oab":false,"nome":"Direito de Audi\u00eancia","pai":414087,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414088,"slug":"direito-processual-penal-direito-de-audiencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/24151","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Argumentava-se que a dispers\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por um territ\u00f3rio t\u00e3o vasto, combinada com o livre acesso \u00e0 terra, encarecia a m\u00e3o-de- -obra, dificultava a obten\u00e7\u00e3o de bra\u00e7os para a agricultura, al\u00e9m de entravar a civiliza\u00e7\u00e3o. (Ilmar R. Mattos) Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes, sobre as leis de protecionismo, propriedade e m\u00e3o-de-obra. I. O protecionismo de 1844 viabilizou a amplia\u00e7\u00e3o da receita do Estado imperial, gerando, todavia, controv\u00e9rsias com o governo brit\u00e2nico ao elevar tarifas aduaneiras. II. As press\u00f5es brit\u00e2nicas contra o tr\u00e1fico intercontinental de escravos visavam \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de um mercado consumidor formado de ex-escravos e a encarecer, pela alta dos pre\u00e7os dos cativos no tr\u00e1fico interno, o a\u00e7\u00facar brasileiro concorrente do a\u00e7\u00facar brit\u00e2nico antilhano. III. A vincula\u00e7\u00e3o da Lei Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s \u00e0 Lei de Terras n\u00e3o era somente temporal, pois visava \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma reserva de trabalhadores livres, mais sujeitos aos interesses dominantes das fazendas, ap\u00f3s o fim do tr\u00e1fico atl\u00e2ntico. Assinale:","provas":[{"id":1042,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria","id":1912},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Teres\u00f3polis","sigla":"","id":867,"esfera":"Municipal","uf":"RJ"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS - ACCESS","sigla":"ACCESS","oab":false,"id":5},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-teresopolis-rj-2005-access-professor-area-historia","tipo":1,"nome":"ACCESS - Prefeitura de Teres\u00f3polis - Professor - \u00c1rea: Hist\u00f3ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:45","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"}],"id":24179,"hashId":"656954618adc1553436eec9fb3a784f8","enunciado":"<P align=justify><EM>Argumentava-se que a dispers\u00e3o da popula\u00e7\u00e3o por um territ\u00f3rio t\u00e3o vasto, combinada com o livre acesso \u00e0 terra, encarecia a m\u00e3o-de- -obra, dificultava a obten\u00e7\u00e3o de bra\u00e7os para a agricultura, al\u00e9m de entravar a civiliza\u00e7\u00e3o.<\/EM> <\/P>\r\n<P align=right>(<STRONG>Ilmar R. Mattos)<\/STRONG> <\/P>\r\n<P align=justify>Analise as afirma\u00e7\u00f5es seguintes, sobre as leis de protecionismo, propriedade e m\u00e3o-de-obra.<\/P>\r\n<P align=justify>I. O protecionismo de 1844 viabilizou a amplia\u00e7\u00e3o da receita do Estado imperial, gerando, todavia, controv\u00e9rsias com o governo brit\u00e2nico ao elevar tarifas aduaneiras.<\/P>\r\n<P align=justify>II. As press\u00f5es brit\u00e2nicas contra o tr\u00e1fico intercontinental de escravos visavam \u00e0 constitui\u00e7\u00e3o de um mercado consumidor formado de ex-escravos e a encarecer, pela alta dos pre\u00e7os dos cativos no tr\u00e1fico interno, o a\u00e7\u00facar brasileiro concorrente do a\u00e7\u00facar brit\u00e2nico antilhano.<\/P>\r\n<P align=justify>III. A vincula\u00e7\u00e3o da Lei Eus\u00e9bio de Queir\u00f3s \u00e0 Lei de Terras n\u00e3o era somente temporal, pois visava \u00e0 cria\u00e7\u00e3o de uma reserva de trabalhadores livres, mais sujeitos aos interesses dominantes das fazendas, ap\u00f3s o fim do tr\u00e1fico atl\u00e2ntico.<\/P>\r\n<P align=justify>Assinale:<\/P>","resposta":116661,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"se somente a afirma\u00e7\u00e3o I estiver correta.","id":116658,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirma\u00e7\u00e3o I estiver correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"se somente a afirma\u00e7\u00e3o II estiver correta.","id":116659,"corpo":"<p align=justify>se somente a afirma\u00e7\u00e3o II estiver correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"se somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II estiverem corretas.","id":116660,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirma\u00e7\u00f5es I e II estiverem corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"se somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III estiverem corretas.","id":116661,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirma\u00e7\u00f5es I e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"se somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III estiverem corretas.","id":116662,"corpo":"<p align=justify>se somente as afirma\u00e7\u00f5es II e III estiverem corretas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21147,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"nome_clean":"Hist\u00f3ria Geral","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria Geral","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397242,"slug":"historia-historia-geral"}],"slug":"historia\/24179","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante \u00e0 Lei no 9099, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24193,"hashId":"ad6cc1673140f56f3adc9134c065d0d7","enunciado":"<p align=justify>Consoante \u00e0 Lei no 9099, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":116717,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto aos atos processuais nos juizados especiais, a peti\u00e7\u00e3o escrita e a formalidade s\u00e3o crit\u00e9rios essenciais, devendo obrigatoriamente ser praticados na Comarca.","id":116715,"corpo":"<p align=justify>Quanto aos atos processuais nos juizados especiais, a peti\u00e7\u00e3o escrita e a formalidade\r\ns\u00e3o crit\u00e9rios essenciais, devendo obrigatoriamente ser praticados na\r\nComarca.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerando que o C\u00f3digo de Processo Civil \u00e9 de aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria nas causas perante o juizado especial c\u00edvel, a parte pode utilizar todos os recursos nele previstos.","id":116716,"corpo":"<p align=justify>Considerando que o C\u00f3digo de Processo Civil \u00e9 de aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria nas\r\ncausas perante o juizado especial c\u00edvel, a parte pode utilizar todos os recursos\r\nnele previstos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Sempre que poss\u00edvel, os juizados dever\u00e3o promover a concilia\u00e7\u00e3o.","id":116717,"corpo":"<p align=justify>Sempre que poss\u00edvel, os juizados dever\u00e3o promover a concilia\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As causas quanto ao estado ou \u00e0 capacidade da pessoa podem ser levadas ao juizado especial c\u00edvel, desde que o valor da a\u00e7\u00e3o se limite a quarenta vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo.","id":116718,"corpo":"<p align=justify>As causas quanto ao estado ou \u00e0 capacidade da pessoa podem ser levadas ao\r\njuizado especial c\u00edvel, desde que o valor da a\u00e7\u00e3o se limite a quarenta vezes o\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 da compet\u00eancia do juizado especial o julgamento das causas de natureza alimentar.","id":116719,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 da compet\u00eancia do juizado especial o julgamento das causas de natureza alimentar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/24193","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante a Lei no 9099, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24247,"hashId":"82adde5c2eff57839dacd4d627d0c79e","enunciado":"<p align=justify>Consoante a Lei no 9099, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":116982,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A compet\u00eancia do juizado \u00e9 determinada pelo lugar em que foi praticada a infra\u00e7\u00e3o penal, n\u00e3o importando o domic\u00edlio do r\u00e9u.","id":116982,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia do juizado \u00e9 determinada pelo lugar em que foi praticada a infra\u00e7\u00e3o\r\npenal, n\u00e3o importando o domic\u00edlio do r\u00e9u.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nos processos de compet\u00eancia do juizado especial criminal a pena privativa de liberdade prevalece sobre qualquer outra; eventual repara\u00e7\u00e3o de danos deve ser proposta pela v\u00edtima no foro competente.","id":116983,"corpo":"<p align=justify>Nos processos de compet\u00eancia do juizado especial criminal a pena privativa de\r\nliberdade prevalece sobre qualquer outra; eventual repara\u00e7\u00e3o de danos deve\r\nser proposta pela v\u00edtima no foro competente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A compet\u00eancia do juizado \u00e9 determinada pelo local do domic\u00edlio do r\u00e9u e n\u00e3o pelo lugar em que a infra\u00e7\u00e3o penal foi praticada.","id":116984,"corpo":"<p align=justify>A compet\u00eancia do juizado \u00e9 determinada pelo local do domic\u00edlio do r\u00e9u e n\u00e3o\r\npelo lugar em que a infra\u00e7\u00e3o penal foi praticada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os atos processuais s\u00e3o solenes, sendo ineficazes quando n\u00e3o revestidos de suas formalidades.","id":116985,"corpo":"<p align=justify>Os atos processuais s\u00e3o solenes, sendo ineficazes quando n\u00e3o revestidos de\r\nsuas formalidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre pessoal, por mandado; do mesmo modo a intima\u00e7\u00e3o.","id":116986,"corpo":"<p align=justify>A cita\u00e7\u00e3o ser\u00e1 sempre pessoal, por mandado; do mesmo modo a intima\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21219,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.099\/1995 - Lei dos Juizados Especiais C\u00edveis e Criminais","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394617,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-099-1995-lei-dos-juizados-especiais-civeis-e-criminais"}],"slug":"legislacao-federal\/24247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vac\u00e2ncia \u00e9 o ato administrativo pelo qual o servidor \u00e9 destitu\u00eddo do cargo, emprego ou fun\u00e7\u00e3o. Isto posto, assinale a alternativa onde constam formas de vac\u00e2ncia vigentes no ordenamento jur\u00eddico.","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:02:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24316,"hashId":"6a2e7415997651ad1e899f742a8a2aef","enunciado":"<p align=justify>Vac\u00e2ncia \u00e9 o ato administrativo pelo qual o servidor \u00e9 destitu\u00eddo do cargo,\r\nemprego ou fun\u00e7\u00e3o. Isto posto, assinale a alternativa onde constam formas de vac\u00e2ncia\r\nvigentes no ordenamento jur\u00eddico.<\/p>","resposta":117270,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o, aposentadoria e falecimento.","id":117270,"corpo":"<p align=justify>Exonera\u00e7\u00e3o, demiss\u00e3o, aposentadoria e falecimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promo\u00e7\u00e3o, ascens\u00e3o, aposentadoria e falecimento.","id":117271,"corpo":"<p align=justify>Promo\u00e7\u00e3o, ascens\u00e3o, aposentadoria e falecimento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia, exonera\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e falecimento.","id":117272,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia, exonera\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o e falecimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ascens\u00e3o, transfer\u00eancia, demiss\u00e3o e falecimento.","id":117273,"corpo":"Ascens\u00e3o, transfer\u00eancia, demiss\u00e3o e falecimento.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transfer\u00eancia, ascens\u00e3o, aposentadoria e falecimento.","id":117274,"corpo":"<p align=justify>Transfer\u00eancia, ascens\u00e3o, aposentadoria e falecimento.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Lei no 8.112\/1990","oab":true,"nome":"Lei no 8.112\/1990","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404430,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-112-1990"}],"slug":"direito-administrativo\/24316","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Lei de Registros P\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24459,"hashId":"cff0a1008e487d0367084836b7e744b5","enunciado":"<p align=justify>Considerando a Lei de Registros P\u00fablicos, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":117949,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Considerando que um dos requisitos do usucapi\u00e3o \u00e9 o chamado \u00e2nimo de dono, n\u00e3o ser\u00e1 deferido usucapi\u00e3o de im\u00f3vel com registro anterior.","id":117949,"corpo":"<p align=justify>Considerando que um dos requisitos do usucapi\u00e3o \u00e9 o chamado \u00e2nimo de dono,\r\nn\u00e3o ser\u00e1 deferido usucapi\u00e3o de im\u00f3vel com registro anterior.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Deferido o usucapi\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o a constar na matr\u00edcula ser\u00e1 aquela reconhecida pela senten\u00e7a.","id":117950,"corpo":"<p align=justify>Deferido o usucapi\u00e3o, a descri\u00e7\u00e3o a constar na matr\u00edcula ser\u00e1 aquela reconhecida\r\npela senten\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Se a parte que requereu o usucapi\u00e3o, em ju\u00edzo, for benefici\u00e1ria da assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita, o registro do im\u00f3vel tamb\u00e9m ser\u00e1 realizado com isen\u00e7\u00e3o de custas, devendo a senten\u00e7a mencionar tal circunst\u00e2ncia.","id":117951,"corpo":"<p align=justify>Se a parte que requereu o usucapi\u00e3o, em ju\u00edzo, for benefici\u00e1ria da assist\u00eancia\r\njudici\u00e1ria gratuita, o registro do im\u00f3vel tamb\u00e9m ser\u00e1 realizado com isen\u00e7\u00e3o de\r\ncustas, devendo a senten\u00e7a mencionar tal circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os bens p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.","id":117952,"corpo":"<p align=justify>Os bens p\u00fablicos n\u00e3o est\u00e3o sujeitos a usucapi\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A senten\u00e7a transitada em julgado, que declarar o usucapi\u00e3o, servir\u00e1 de t\u00edtulo para registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.","id":117953,"corpo":"<p align=justify>A senten\u00e7a transitada em julgado, que declarar o usucapi\u00e3o, servir\u00e1 de t\u00edtulo\r\npara registro no Cart\u00f3rio de Registro de Im\u00f3veis.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21390,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Notarial e Registral","oab":true,"nome":"Direito Notarial e Registral","pai":null,"assunto_raiz":407226,"materia":true,"id":407226,"slug":"direito-notarial-e-registral"},{"nome_clean":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","oab":true,"nome":"Lei dos Registros P\u00fablicos - Lei no 6.015\/1973","pai":407234,"assunto_raiz":407226,"materia":false,"id":407280,"slug":"direito-notarial-e-registral-lei-dos-registros-publicos-lei-no-6-015-1973"}],"slug":"direito-notarial-e-registral\/24459","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355}],"cargos":[{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari, \u00e9 correto afirmar que compete a esse \u00f3rg\u00e3o:","provas":[{"id":1028,"cargo":{"descricao":"Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil","id":1172},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-contador-e-avaliador-dos-juizados-especiais-area-contabil","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Contador e Avaliador dos Juizados Especiais - \u00c1rea Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":24510,"hashId":"264625b90cf635047b01aa47b273c9ce","enunciado":"<p align=justify>Sobre a compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari, \u00e9 correto afirmar que compete a esse\r\n\u00f3rg\u00e3o:<\/p>","resposta":118197,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o julgamento dos crimes dolosos e culposos contra a vida.","id":118193,"corpo":"<p align=justify>o julgamento dos crimes dolosos e culposos contra a vida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o julgamento dos crimes dolosos contra a vida, apenas na forma consumada. ","id":118194,"corpo":"<p align=justify>o julgamento dos crimes dolosos contra a vida, apenas na forma consumada.\r\n<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o julgamento dos crimes dolosos contra a vida e dos crimes hediondos, em sua forma dolosa ou culposa","id":118195,"corpo":"<p align=justify>o julgamento dos crimes dolosos contra a vida e dos crimes hediondos, em sua forma dolosa ou culposa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o julgamento dos crimes dolosos contra a vida, consumados ou tentados, e dos crimes culposos contra a vida apenas na forma consumada.","id":118196,"corpo":"<p align=justify>o julgamento dos crimes dolosos contra a vida, consumados ou tentados, e dos\r\ncrimes culposos contra a vida apenas na forma consumada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o julgamento dos crimes dolosos contra a vida, tentados ou consumados.","id":118197,"corpo":"<p align=justify>o julgamento dos crimes dolosos contra a vida, tentados ou consumados.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":21436,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ PR","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ PR","pai":395451,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395924,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-pr"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/24510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que caso n\u00e3o se possa determinar o montante exato da despesa,","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:24","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13656,"hashId":"1d0efab19df466759af6c0a0f0503df3","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto afirmar que caso n\u00e3o se possa determinar o\r\nmontante exato da despesa,<\/p>","resposta":67367,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado.","id":67365,"corpo":"<p align=justify>o empenho da despesa n\u00e3o poder\u00e1 ser realizado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o empenho da despesa ser\u00e1 feito sem estabelecer o valor.","id":67366,"corpo":"<p align=justify>o empenho da despesa ser\u00e1 feito sem estabelecer o\r\nvalor.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o empenho da despesa ser\u00e1 feito por estimativa.","id":67367,"corpo":"<p align=justify>o empenho da despesa ser\u00e1 feito por estimativa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o valor da despesa constar\u00e1 como sendo um limite m\u00e1ximo.","id":67368,"corpo":"<p align=justify>o valor da despesa constar\u00e1 como sendo um limite\r\nm\u00e1ximo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o empenho da despesa ser\u00e1 feito com o valor real da despesa.","id":67369,"corpo":"<p align=justify>o empenho da despesa ser\u00e1 feito com o valor real\r\nda despesa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11492,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"}],"slug":"contabilidade-publica\/13656","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Auditor","id":2640}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias da administra\u00e7\u00e3o de empresas:","provas":[{"id":203,"cargo":{"descricao":"Auditor","id":2640},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas de Minas Gerais","sigla":"TCE MG","id":1106,"esfera":"Estadual","uf":"MG"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tce-mg-mg-2005-fcc-auditor","tipo":1,"nome":"FCC - TCE MG - Auditor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:01:25","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":13660,"hashId":"64ac364cef645afd595f4fef19691560","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es pr\u00f3prias da administra\u00e7\u00e3o de empresas:<\/p>","resposta":67386,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"atestar e coordenar.","id":67385,"corpo":"<p align=justify>atestar e coordenar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"planejar e dirigir.","id":67386,"corpo":"<p align=justify>planejar e dirigir.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"registrar e controlar.","id":67387,"corpo":"<p align=justify>registrar e controlar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"organizar e conferir.","id":67388,"corpo":"<p align=justify>organizar e conferir.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"demonstrar e divulgar.","id":67389,"corpo":"<p align=justify>demonstrar e divulgar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":11496,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404675,"slug":"administracao-geral-planejamento"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404677,"slug":"administracao-geral-direcao"}],"slug":"administracao-geral\/13660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}