{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165160,"perPage":"100","pages":21652,"page":20219,"rows":[{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00e9 vari\u00e1vel ao longo do dia.","provas":[{"id":4144,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35993,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35992,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":162555,"hashId":"cca5375a147a162083010d910e2cfcfe","enunciado":"<p align=justify>\u00e9 vari\u00e1vel ao longo do dia.<\/p>","resposta":709764,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":709764,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":709763,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quando se analisa a possibilidade de fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a demanda total dom\u00e9stica \u00e9 estimada em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de habitantes e do consumo per capita. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que o consumo per capita","id":128951,"enunciado":"<P align=justify>Quando se analisa a possibilidade de fornecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel \u00e0 popula\u00e7\u00e3o, a demanda total dom\u00e9stica \u00e9 estimada em fun\u00e7\u00e3o do n\u00famero de habitantes e do consumo <EM>per capita<\/EM>. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar que o consumo <EM>per capita<\/EM><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 83","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162555","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"utiliza\u00e7\u00e3o do lago do reservat\u00f3rio para fomentar a piscicultura.","provas":[{"id":4144,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35992,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35993,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":162569,"hashId":"d831e5b58035025c797cbe3469aba3e7","enunciado":"<p align=justify>utiliza\u00e7\u00e3o do lago do reservat\u00f3rio para fomentar a\r\npiscicultura.<\/p>","resposta":709797,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":709797,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":709796,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A companhia respons\u00e1vel pelo abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel de determinada cidade construiu uma barragem em um rio a fim de formar um reservat\u00f3rio para armazenar \u00e1gua. Nesse sentido, as recomenda\u00e7\u00f5es para garantir a boa qualidade da \u00e1gua armazenada no reservat\u00f3rio devem incluir a","id":128956,"enunciado":"<p align=justify>A companhia respons\u00e1vel pelo abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel de\r\ndeterminada cidade construiu uma barragem em um rio a fim de\r\nformar um reservat\u00f3rio para armazenar \u00e1gua. Nesse sentido, as\r\nrecomenda\u00e7\u00f5es para garantir a boa qualidade da \u00e1gua armazenada\r\nno reservat\u00f3rio devem incluir a<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 92","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162569","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma pessoa ande sobre um tapete espesso e, ao tocar em seguida a ma\u00e7aneta met\u00e1lica de uma porta pr\u00f3xima ao tapete, leve um choque. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a causa do choque, provavelmente, \u00e9 a eletricidade est\u00e1tica, que envolve a transfer\u00eancia de el\u00e9trons de um corpo ou objeto para outro.","provas":[{"id":4144,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35993,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35992,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66}],"areas":[],"id":162619,"hashId":"1d686c4eaa073beb6497be89936d7d97","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma pessoa ande sobre um tapete espesso e,\r\nao tocar em seguida a ma\u00e7aneta met\u00e1lica de uma porta\r\npr\u00f3xima ao tapete, leve um choque. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a causa\r\ndo choque, provavelmente, \u00e9 a eletricidade est\u00e1tica, que\r\nenvolve a transfer\u00eancia de el\u00e9trons de um corpo ou objeto\r\npara outro.<\/p>","resposta":709931,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":709932,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":709931,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A eletricidade est\u00e1tica \u00e9 um fen\u00f4meno presente no dia-a-dia das pessoas e que pode ser observada em diversas aplica\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia \u00e0 eletricidade est\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":128980,"enunciado":"<p align=justify>A eletricidade est\u00e1tica \u00e9 um fen\u00f4meno presente no dia-a-dia das\r\npessoas e que pode ser observada em diversas aplica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrefer\u00eancia \u00e0 eletricidade est\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 e 118","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162619","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As leis de Kirchhoff de tens\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis a esse circuito.","provas":[{"id":35992,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35993,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":4144,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:23","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162622,"hashId":"4ddb1a6a3674fe040ea5f3c148dbf909","enunciado":"<p align=justify>As leis de Kirchhoff de tens\u00e3o s\u00e3o aplic\u00e1veis a esse circuito.<\/p>","resposta":709939,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":709939,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":709940,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de tens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto a fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.","id":128982,"enunciado":"<p align=justify>Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de\r\ntens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto\r\na fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120","ordem":119},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","oab":false,"nome":"Leis de Kirchhoff, An\u00e1lise Nodal e por Malha","pai":399202,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399201,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-leis-de-kirchhoff-analise-nodal-e-por-malha"},{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/162622","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas da \u00e1gua dependem dos terrenos por onde ela escoa.","provas":[{"id":4166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":26776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":36581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163880,"hashId":"b0d6c61d6a958d23a8157b1360dfb397","enunciado":"<p align=justify>As caracter\u00edsticas f\u00edsico-qu\u00edmicas e biol\u00f3gicas da \u00e1gua\r\ndependem dos terrenos por onde ela escoa.<\/p>","resposta":714256,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":714257,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":714256,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":129619,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76","ordem":74},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Biologia"],"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"}],"slug":"meio-ambiente\/163880","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um ambiente multiprogram\u00e1vel com particionamento din\u00e2mico de mem\u00f3ria, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":4316,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual ATIFE - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:00:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":176981,"hashId":"414ec66bb18cf3da2b3613f42af956b0","enunciado":"<p align=justify>Em um ambiente multiprogram\u00e1vel com particionamento\r\ndin\u00e2mico de mem\u00f3ria, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":759627,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um processo pode ocupar endere\u00e7o absoluto distinto cada vez em que for carregado para mem\u00f3ria;","id":759626,"corpo":"<p align=justify>um processo pode ocupar endere\u00e7o absoluto distinto cada\r\nvez em que for carregado para mem\u00f3ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"um processo pode ser carregado e ocupar endere\u00e7os n\u00e3o cont\u00edguos de mem\u00f3ria;","id":759627,"corpo":"<p align=justify>um processo pode ser carregado e ocupar endere\u00e7os n\u00e3o\r\ncont\u00edguos de mem\u00f3ria;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"dois ou mais processos podem residir simultaneamente em mem\u00f3ria e concorrerem pela UCP;","id":759628,"corpo":"<p align=justify>dois ou mais processos podem residir simultaneamente\r\nem mem\u00f3ria e concorrerem pela UCP;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"podem ser executados tanto programas em batch como transa\u00e7\u00f5es em time-sharing;","id":759629,"corpo":"<p align=justify>podem ser executados tanto programas em batch como\r\ntransa\u00e7\u00f5es em time-sharing;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os diversos processos podem se intercomunicar atrav\u00e9s do compartilhamento da mem\u00f3ria.","id":759630,"corpo":"<p align=justify>os diversos processos podem se intercomunicar atrav\u00e9s do\r\ncompartilhamento da mem\u00f3ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136476,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos","oab":false,"nome":"Conceitos","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8121,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","oab":false,"nome":"Gerenciamento de Mem\u00f3ria","pai":8118,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8128,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerenciamento-de-memoria"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/176981","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A necessidade de Capital de Giro \u00e9 de:","provas":[{"id":1719,"cargo":{"descricao":"Analista Financeiro","id":480,"slug":"analista-financeiro"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"badesc-sc-2005-fepese-analista-financeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Analista Financeiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:02","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":42560,"hashId":"69822b6515c8a8de5b8abf529c5c7601","enunciado":"<p align=justify>A necessidade de Capital de Giro \u00e9 de:<\/p>","resposta":202275,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"9.750,00","id":202272,"corpo":"<p align=justify>9.750,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"20.250,00","id":202273,"corpo":"<p align=justify>20.250,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"57.750,00","id":202274,"corpo":"<p align=justify>57.750,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"N\u00e3o h\u00e1 necessidade de capital de giro.","id":202275,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 necessidade de capital de giro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De posse do Balan\u00e7o Patrimonial e das informa\u00e7\u00f5es complementares, responder as quest\u00f5es 51 a 59. ","id":37075,"enunciado":"<P align=justify>De posse do Balan\u00e7o Patrimonial e das informa\u00e7\u00f5es complementares, responder as quest\u00f5es 51 a 59. <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1719\/Imagens114.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00cdndices de liquidez","oab":false,"nome":"\u00cdndices de liquidez","pai":402062,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402059,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-indices-de-liquidez"},{"palavrasChave":["Administra\u00e7\u00e3o Financeira"],"nome_clean":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","oab":false,"nome":"An\u00e1lise das Demonstra\u00e7\u00f5es Cont\u00e1beis","pai":null,"assunto_raiz":402044,"materia":true,"id":402044,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","oab":false,"nome":"An\u00e1lise do fluxo de caixa","pai":402044,"assunto_raiz":402044,"materia":false,"id":402060,"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis-analise-do-fluxo-de-caixa"}],"slug":"analise-das-demonstracoes-contabeis\/42560","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o \/ Operador de Reprografia \/ Motorista","id":1000,"slug":"auxiliar-legislativo-area-manutencao-e-conservacao-operador-de-reprografia-motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"ale-to-to"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cidade de Palmas, atual capital, foi instalada pouco mais de um ano ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do Estado do Tocantins, com a finalidade espec\u00edfica de ser a sede da nova unidade da federa\u00e7\u00e3o. Durante o primeiro ano de vida do novo Estado, a capital tinha sido instalada em:","provas":[{"id":902,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Legislativo - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o \/ Operador de Reprografia \/ Motorista","id":1000,"slug":"auxiliar-legislativo-area-manutencao-e-conservacao-operador-de-reprografia-motorista"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de Tocantins","sigla":"ALE TO","id":39,"esfera":"Estadual","uf":"TO","slug":"ale-to-to"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"ale-to-to-2005-cesgranrio-auxiliar-legislativo-area-manutencao-e-conservacao-operador-de-reprografia-motorista","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ALE TO - Auxiliar Legislativo - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o e Conserva\u00e7\u00e3o \/ Operador de Reprografia \/ Motorista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":55699,"hashId":"ffed8f7ba784a85f2a7bd3b3e9c1a74c","enunciado":"<p align=justify>A cidade de Palmas, atual capital, foi instalada\r\npouco mais de um ano ap\u00f3s a cria\u00e7\u00e3o do Estado\r\ndo Tocantins, com a finalidade espec\u00edfica de ser a\r\nsede da nova unidade da federa\u00e7\u00e3o. Durante o\r\nprimeiro ano de vida do novo Estado, a capital tinha\r\nsido instalada em:<\/p>","resposta":264069,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gurupi","id":264066,"corpo":"<p align=justify>Gurupi<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Tocantin\u00f3polis.","id":264067,"corpo":"<p align=justify>Tocantin\u00f3polis.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Porto Nacional.","id":264068,"corpo":"<p align=justify>Porto Nacional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Miracema do Tocantins.","id":264069,"corpo":"<p align=justify>Miracema do Tocantins.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Para\u00edso do Tocantins.","id":264070,"corpo":"<p align=justify>Para\u00edso do Tocantins.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\u00a0 ","id":48330,"enunciado":"<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/902\/ScreenHunter_25.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 e 39","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Legisla\u00e7\u00e3o aplicada aos servidores do Distrito Federal","Geografia geral e do Brasil","Conhecimentos Espec\u00edficos","Conhecimentos do Distrito Federal e Pol\u00edtica para Mulheres","atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o","Realidade pol\u00edtica, social e econ\u00f4mica de Santa Catarina"],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tocantins - TO","oab":false,"nome":"Tocantins - TO","pai":397331,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397340,"slug":"geografia-tocantins-to"}],"slug":"geografia\/55699","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226,"slug":"tecnico-area-planejamento"},{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A catarinense Ana Maria de Jesus Ribeiro ou Anita Garibaldi tomou parte em um dos mais conhecidos epis\u00f3dios da Hist\u00f3ria de Santa Catarina. Qual?","provas":[{"id":3558,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento","id":2226,"slug":"tecnico-area-planejamento"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-area-planejamento","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico - \u00c1rea Planejamento - 2005"},{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098,"slug":"tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"badesc-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:00:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":121586,"hashId":"2d9c2b029be4bfb8ff677c82ffc7867e","enunciado":"<p align=justify>A catarinense Ana Maria de Jesus Ribeiro ou Anita\r\nGaribaldi tomou parte em um dos mais conhecidos\r\nepis\u00f3dios da Hist\u00f3ria de Santa Catarina. Qual?<\/p>","resposta":566126,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A luta dos colonos contra os \u00edndios em Brusque.","id":566125,"corpo":"<p align=justify>A luta dos colonos contra os \u00edndios em Brusque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A luta dos revolucion\u00e1rios contra as for\u00e7as imperiais em Laguna.","id":566126,"corpo":"<p align=justify>A luta dos revolucion\u00e1rios contra as for\u00e7as imperiais\r\nem Laguna.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A defesa da Ilha de Santa Catarina contra os espanh\u00f3is.","id":566127,"corpo":"<p align=justify>A defesa da Ilha de Santa Catarina contra os\r\nespanh\u00f3is.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A tomada de Monte Castelo.","id":566128,"corpo":"<p align=justify>A tomada de Monte Castelo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":105164,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23","ordem":23},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina","oab":false,"nome":"Santa Catarina","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407453,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-santa-catarina"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/121586","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Constitui\u00e7\u00e3o protege a vida de uma forma geral, inclusive a uterina.","provas":[{"id":17508,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-gafanhoto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608391,"hashId":"1defd9fffa0feca8831909932d5c719b","enunciado":"<p align=justify>A Constitui\u00e7\u00e3o protege a vida de uma forma geral, inclusive\r\na uterina.<\/p>","resposta":2132877,"anulada":false,"rotulo":120,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2132878,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2132877,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que diz respeito \u00e0 previs\u00e3o constitucional do direito \u00e0 vida, julgue os itens que se seguem.","id":294279,"enunciado":"<p align=justify>No que diz respeito \u00e0 previs\u00e3o constitucional do direito \u00e0 vida,\r\njulgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":118,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 118 a 122","ordem":118},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/608391","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida restri\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional porque ofende a igualdade constitucionalmente fixada entre brasileiros e estrangeiros.","provas":[{"id":17509,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-cavalo-de-troia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608467,"hashId":"0301d157ab7feba23e47861e4f42c164","enunciado":"<p align=justify>A referida restri\u00e7\u00e3o \u00e9 inconstitucional porque ofende a\r\nigualdade constitucionalmente fixada entre brasileiros e\r\nestrangeiros.<\/p>","resposta":2133030,"anulada":false,"rotulo":124,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2133030,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2133029,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No ordenamento jur\u00eddico nacional, h\u00e1 regra que determina que os ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) devem ser escolhidos entre brasileiros natos. De acordo com a interpreta\u00e7\u00e3o que se pode extrair dessa veda\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":294292,"enunciado":"<p align=justify>No ordenamento jur\u00eddico nacional, h\u00e1 regra que determina que os\r\nministros do Supremo Tribunal Federal (STF) devem ser\r\nescolhidos entre brasileiros natos. De acordo com a interpreta\u00e7\u00e3o\r\nque se pode extrair dessa veda\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 128","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos de nacionalidade ou da nacionalidade (artigos 12 e 13 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405228,"slug":"direito-constitucional-direitos-de-nacionalidade-ou-da-nacionalidade-artigos-12-e-13-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasileiros natos e naturalizados","oab":true,"nome":"Brasileiros natos e naturalizados","pai":405228,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407579,"slug":"direito-constitucional-brasileiros-natos-e-naturalizados"}],"slug":"direito-constitucional\/608467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 expressamente proibida a pena de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria de direitos, pois isso representaria um retrocesso frente ao princ\u00edpio da responsabiliza\u00e7\u00e3o penal da pessoa jur\u00eddica.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:04:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204890,"hashId":"30cb191c23c234a3792cb7397fb11706","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 expressamente proibida a pena de interdi\u00e7\u00e3o tempor\u00e1ria\r\nde direitos, pois isso representaria um retrocesso frente ao\r\nprinc\u00edpio da responsabiliza\u00e7\u00e3o penal da pessoa jur\u00eddica.<\/p>","resposta":847528,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":847527,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":847528,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":150954,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1089\/49.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>No referente ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69 a 80","ordem":69},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/204890","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Jur\u00eddica (Contencioso)","id":13521,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-ii-area-juridica-contencioso"},{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Jur\u00eddica (Consultoria)","id":13522,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-ii-area-juridica-consultoria"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CFL deve reter 12% sobre o valor da nota fiscal de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de limpeza da empresa VFL, e recolher ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) at\u00e9 o dia 2 do m\u00eas subseq\u00fcente ao da emiss\u00e3o da nota fiscal, em nome da VFL.","provas":[{"id":26760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Jur\u00eddica (Contencioso)","id":13521,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-ii-area-juridica-contencioso"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-ii-area-juridica-contencioso","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Jur\u00eddica (Contencioso) - 2005"},{"id":26761,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Jur\u00eddica (Consultoria)","id":13522,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-ii-area-juridica-consultoria"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-ii-area-juridica-consultoria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior II - \u00c1rea Jur\u00eddica (Consultoria) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:04:24","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":896893,"hashId":"9a65c8950ca8a1ba10f7420f186d34ca","enunciado":"<p>A CFL deve reter 12% sobre o valor da nota fiscal de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de limpeza da empresa VFL, e recolher ao Instituto Nacional do Seguro Social (INSS) at\u00e9 o dia 2 do m\u00eas subseq\u00fcente ao da emiss\u00e3o da nota fiscal, em nome da VFL.<\/p>","resposta":3139188,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3139187,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3139188,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A empresa Cimento Frio Ltda. (CFL), classificada como de m\u00e9dio porte, tem atividade preponderante de grau de risco de acidentes de trabalho considerado m\u00e9dio. Os servi\u00e7os de vigil\u00e2ncia e de limpeza da CFL s\u00e3o terceirizados para a empresa Vigil\u00e2ncia Forte Ltda. (VFL), mediante cess\u00e3o de m\u00e3o de obra. Com base nas Leis n.\u00bas 8.212 e 8.213\/1991 e na situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350501,"enunciado":"<p>A empresa Cimento Frio Ltda. (CFL), classificada como\r\nde m\u00e9dio porte, tem atividade preponderante de grau de risco de\r\nacidentes de trabalho considerado m\u00e9dio. Os servi\u00e7os de\r\nvigil\u00e2ncia e de limpeza da CFL s\u00e3o terceirizados para a empresa\r\nVigil\u00e2ncia Forte Ltda. (VFL), mediante cess\u00e3o de m\u00e3o de obra.\r\n<\/p><p>Com base nas Leis n.\u00bas 8.212 e 8.213\/1991 e na situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica acima, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":90,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 90 a 92","ordem":90},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","oab":true,"nome":"Lei no 8.212\/1991 - Organiza\u00e7\u00e3o da Seguridade Social","pai":407037,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407065,"slug":"direito-previdenciario-lei-no-8-212-1991-organizacao-da-seguridade-social"},{"palavrasChave":["Lei 8213\/91 atualizada 2021","lei 8213\/91 atualizada 2021 pdf"],"nome_clean":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","oab":true,"nome":"Lei 8.213\/91 - Lei de Benef\u00edcios da Previd\u00eancia Social","pai":406992,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407066,"slug":"direito-previdenciario-lei-8-213-91-lei-de-beneficios-da-previdencia-social"}],"slug":"direito-previdenciario\/896893","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista"},{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De muitas ilus\u00f5es fui ao emp\u00f3s. Mant\u00e9m-se tal e qual a express\u00e3o sublinhada caso se substitua fui ao emp\u00f3s por","provas":[{"id":191,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-administrador","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Administrador - 2005"},{"id":199,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-advogado","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Advogado - 2005"},{"id":172,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Contador - 2005"},{"id":101,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Nutricionista - 2005"},{"id":257,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Assistente Social - 2005"},{"id":170,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Enfermeiro - 2005"},{"id":100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967,"slug":"tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"},{"id":173,"cargo":{"descricao":"Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista","id":1085,"slug":"dentista-area-cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-dentista-area-cirurgiao-dentista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Dentista - \u00c1rea Cirurgi\u00e3o Dentista - 2005"},{"id":139,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro do Trabalho","id":1241,"slug":"enfermeiro-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-enfermeiro-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Enfermeiro do Trabalho - 2005"},{"id":99,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Soci\u00f3logo - 2005"},{"id":102,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fisioterapeuta - 2005"},{"id":171,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-economista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Economista - 2005"},{"id":224,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-analista-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Analista de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 05:34:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":331,"descricao":"Enfermagem (Enfermagem Do Trabalho)"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":3907,"hashId":"a78a85ca03f31e020ce89370b5ac2697","enunciado":"<p align=justify><u>De muitas ilus\u00f5es<\/u> fui ao emp\u00f3s.<\/p>\r\n<p align=justify>Mant\u00e9m-se tal e qual a express\u00e3o sublinhada caso se substitua <em>fui ao emp\u00f3s<\/em> por<\/p>","resposta":19285,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estive no encal\u00e7o.","id":19285,"corpo":"<p align=justify>estive no encal\u00e7o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"estive \u00e0s voltas.","id":19286,"corpo":"<p align=justify>estive \u00e0s voltas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"pus-me a perseguir.","id":19287,"corpo":"<p align=justify>pus-me a perseguir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"vi-me imerso.","id":19288,"corpo":"<p align=justify>vi-me imerso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"sempre me confrontei.","id":19289,"corpo":"<p align=justify>sempre me confrontei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os olhos de Isabel Instalou-se ontem, no Rio, um banco de olhos. Ali ser\u00e1 conservada na geladeira uma parte dos olhos tirados de pessoas que acabam de morrer, de acidentados e natimortos. Os cegos que s\u00e3o capazes de distinguir a claridade poder\u00e3o, em muitos casos, ter vista perfeita, recebendo nos olhos a c\u00f3rnea da pessoa morta. J\u00e1 houve muitos casos dessa opera\u00e7\u00e3o no Brasil, como o da jovem Isabel, de 18 anos, cega desde nascen\u00e7a, que passou a ver bem. N\u00e3o a conhe\u00e7o; e estimo que seja feliz em suas vis\u00f5es, e veja sempre coisas que a fa\u00e7am alegre. \u00c9 pelos olhos que entra em n\u00f3s a maior parte das alegrias e tristezas. Os meus, ainda que bastante usados, enxergam bem, e mesmo, em certas circunst\u00e2ncias, demais. S\u00e3o, \u00e9 natural, sujeitos a muitas ilus\u00f5es; de muitas j\u00e1 fui ao emp\u00f3s, e eram miragens que me levaram ao meio de um deserto onde me alimentei de gafanhotos e l\u00e1grimas, tomando sopa de vento, comendo pir\u00e3o de areia, como diz a can\u00e7\u00e3o. A fina membrana dos olhos n\u00e3o guarda a lembran\u00e7a das vis\u00f5es; mas que sabemos? A mat\u00e9ria viva \u00e9 uma coisa sutil e sens\u00edvel que ningu\u00e9m entende. O jornal n\u00e3o diz de quem eram os olhos com que hoje v\u00ea a mo\u00e7a Isabel; e ela, nunca tendo visto antes, n\u00e3o sabe se as vis\u00f5es de hoje s\u00e3o verdade ou fantasia; talvez esteja a ver este mundo atrav\u00e9s do filtro emocional de uma criatura j\u00e1 morta; (...) mas tenham visto o que tiverem antes, que ora vejam tudo em suave e belo azul, a cor dos sonhos e descobrimentos nas navega\u00e7\u00f5es dos 18 anos. Que s\u00e3o tontas, mas belas navega\u00e7\u00f5es. (Rubem Braga, O homem rouco. Rio: Editora do Autor, 1963)","id":3288,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Os olhos de Isabel <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>Instalou-se ontem, no Rio, um banco de olhos. Ali ser\u00e1 conservada na geladeira uma parte dos olhos tirados de pessoas que acabam de morrer, de acidentados e natimortos. Os cegos que s\u00e3o capazes de distinguir a claridade poder\u00e3o, em muitos casos, ter vista perfeita, recebendo nos olhos a c\u00f3rnea da pessoa morta. J\u00e1 houve muitos casos dessa opera\u00e7\u00e3o no Brasil, como o da jovem Isabel, de 18 anos, cega desde nascen\u00e7a, que passou a ver bem. N\u00e3o a conhe\u00e7o; e estimo que seja feliz em suas vis\u00f5es, e veja sempre coisas que a fa\u00e7am alegre. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>\u00c9 pelos olhos que entra em n\u00f3s a maior parte das alegrias e tristezas. Os meus, ainda que bastante usados, enxergam bem, e mesmo, em certas circunst\u00e2ncias, demais. S\u00e3o, \u00e9 natural, sujeitos a muitas ilus\u00f5es; de muitas j\u00e1 fui ao emp\u00f3s, e eram miragens que me levaram ao meio de um deserto onde me alimentei de gafanhotos e l\u00e1grimas, tomando sopa de vento, comendo pir\u00e3o de areia, como diz a can\u00e7\u00e3o. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em>A fina membrana dos olhos n\u00e3o guarda a lembran\u00e7a das vis\u00f5es; mas que sabemos? A mat\u00e9ria viva \u00e9 uma coisa sutil e sens\u00edvel que ningu\u00e9m entende. O jornal n\u00e3o diz de quem eram os olhos com que hoje v\u00ea a mo\u00e7a Isabel; e ela, nunca tendo visto antes, n\u00e3o sabe se as vis\u00f5es de hoje s\u00e3o verdade ou fantasia; talvez esteja a ver este mundo atrav\u00e9s do filtro emocional de uma criatura j\u00e1 morta; (...) mas tenham visto o que tiverem antes, que ora vejam tudo em suave e belo azul, a cor dos sonhos e descobrimentos nas navega\u00e7\u00f5es dos 18 anos. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><em><span class=\"ql-cursor\"><\/span>Que s\u00e3o tontas, mas belas navega\u00e7\u00f5es. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Rubem Braga, <strong>O homem rouco<\/strong>. Rio: Editora do Autor, 1963)<\/p>","rotulo":null,"texto":"txtGrupoQuestao\/TXT_3288.gif","descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/3907","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Responsabilidade civil:","provas":[{"id":205,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":530,"slug":"analista-judiciario-area-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 11\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 11","id":1155,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-11"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"trt-11-2005-fcc-analista-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 11 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:34:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":4607,"hashId":"86158a66225b75ec0366aa81015fb69d","enunciado":"<p align=justify>Responsabilidade civil:<\/p>","resposta":22743,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aquele que habitar pr\u00e9dio, ou parte dele, s\u00f3 responde pelo dano proveniente das coisas que dele ca\u00edrem, se tiver agido com culpa.","id":22740,"corpo":"<p align=justify>Aquele que habitar pr\u00e9dio, ou parte dele, s\u00f3\r\nresponde pelo dano proveniente das coisas que dele\r\nca\u00edrem, se tiver agido com culpa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O direito de exigir a repara\u00e7\u00e3o do dano sofrido por pessoa falecida \u00e9 personal\u00edssimo e n\u00e3o se transmite com a heran\u00e7a.","id":22741,"corpo":"<p align=justify>O direito de exigir a repara\u00e7\u00e3o do dano sofrido por\r\npessoa falecida \u00e9 personal\u00edssimo e n\u00e3o se transmite\r\ncom a heran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Aquele que ressarcir o dano causado por outrem pode reaver o que houver pago daquele por quem pagou, mesmo que seja descendente seu relativamente incapaz.","id":22742,"corpo":"<p align=justify>Aquele que ressarcir o dano causado por outrem\r\npode reaver o que houver pago daquele por quem\r\npagou, mesmo que seja descendente seu\r\nrelativamente incapaz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Todos os autores responder\u00e3o solidariamente perante a v\u00edtima pela repara\u00e7\u00e3o do dano causado, se a ofensa a direito de outrem tiver mais de um autor.","id":22743,"corpo":"<p align=justify>Todos os autores responder\u00e3o solidariamente\r\nperante a v\u00edtima pela repara\u00e7\u00e3o do dano causado,\r\nse a ofensa a direito de outrem tiver mais de um\r\nautor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"A indeniza\u00e7\u00e3o por inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania consistir\u00e1 numa quantia fixa correspondente a um sal\u00e1rio m\u00ednimo por palavra ofensiva.","id":22744,"corpo":"<p align=justify>A indeniza\u00e7\u00e3o por inj\u00faria, difama\u00e7\u00e3o ou cal\u00fania\r\nconsistir\u00e1 numa quantia fixa correspondente a um\r\nsal\u00e1rio m\u00ednimo por palavra ofensiva.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 40, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.","id":3914,"enunciado":"<p align=justify><u>Instru\u00e7\u00e3o<\/u>: Nas quest\u00f5es de n\u00fameros 38 a 40, assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 proposi\u00e7\u00e3o apresentada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 38 a 40","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","oab":true,"nome":"Responsabilidade Civil (Art. 927 ao 954)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":406161,"slug":"direito-civil-responsabilidade-civil-art-927-ao-954"},{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"}],"slug":"direito-civil\/4607","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":14320,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":14321,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - Especialidade: Recursos Humanos","id":14350,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-humanas-especialidade-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Suporte","id":14317,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-suporte"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte","id":14313,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-suporte"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-economicas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Banco de Dados","id":14324,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":14314,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-redes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":14322,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-banco-de-dados"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":14323,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais Aplicadas - Especialidade: Recursos Humanos","id":14351,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-sociais-aplicadas-especialidade-recursos-humanos"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte","id":14315,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-suporte"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Pedagogia","id":8632,"slug":"analista-administrativo-area-pedagogia"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Redes","id":14316,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-redes"},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":14312,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-redes"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A argumenta\u00e7\u00e3o do texto op\u00f5e uma \u201ccosmovis\u00e3o\u201d (l.2) a \u201cconcep\u00e7\u00f5es de vida\u201d (l.3), justificando a origem da primeira.","provas":[{"id":17291,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552,"slug":"analista-administrativo-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":28586,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":14320,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados - 2005"},{"id":28587,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":14321,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":28623,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - Especialidade: Recursos Humanos","id":14350,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-humanas-especialidade-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-humanas-especialidade-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Humanas - Especialidade: Recursos Humanos - 2005"},{"id":28584,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Suporte","id":14317,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-suporte"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Suporte - 2005"},{"id":28583,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte","id":14313,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-suporte"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-suporte","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte - 2005"},{"id":17290,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o","id":3494,"slug":"analista-administrativo-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-administracao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Administra\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":17292,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":17320,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas","id":8626,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-economicas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-economicas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Econ\u00f4micas - 2005"},{"id":17323,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":7974,"slug":"analista-administrativo-area-comunicacao-social"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-comunicacao-social","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":17324,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Direito","id":3556,"slug":"analista-administrativo-area-direito"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-direito","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Direito - 2005"},{"id":17329,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Banco de Dados","id":14324,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-banco-de-dados-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Banco de Dados - 2005"},{"id":28585,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":14318,"slug":"analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":17325,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":14314,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-redes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2005"},{"id":28588,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados","id":14322,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-banco-de-dados"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-banco-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Banco de Dados - 2005"},{"id":17327,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o","id":9595,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":17328,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas","id":14323,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":28624,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais Aplicadas - Especialidade: Recursos Humanos","id":14351,"slug":"analista-administrativo-area-ciencias-sociais-aplicadas-especialidade-recursos-humanos"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-sociais-aplicadas-especialidade-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Sociais Aplicadas - Especialidade: Recursos Humanos - 2005"},{"id":17347,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte","id":14315,"slug":"analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-suporte"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-engenharia-da-computacao-especialidade-suporte-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Suporte - 2005"},{"id":17361,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Pedagogia","id":8632,"slug":"analista-administrativo-area-pedagogia"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-pedagogia-desenvolvimento-de-recursos-humanos","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Pedagogia - 2005"},{"id":17349,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Redes","id":14316,"slug":"analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-processamento-de-dados-especialidade-redes-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Processamento de Dados - Especialidade: Redes - 2005"},{"id":17348,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes","id":14312,"slug":"analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-redes"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Sa\u00fade Suplementar","sigla":"ANS","id":23,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ans"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ans-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencia-da-computacao-especialidade-redes-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANS - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - Especialidade: Redes - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 05:38:23","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":197,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Banco De Dados)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":141,"descricao":"Ci\u00eancias Humanas"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":46,"descricao":"Engenharia de redes"},{"id":226,"descricao":"Recursos Humanos"},{"id":41,"descricao":"Engenharia da Computa\u00e7\u00e3o"},{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":246,"descricao":"Processamento De Dados"},{"id":192,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Redes E Suporte)"}],"id":603405,"hashId":"d6760c481d0f2f1f9c22fafbbebd7480","enunciado":"<p align=justify>A argumenta\u00e7\u00e3o do texto op\u00f5e uma \u201ccosmovis\u00e3o\u201d (l.2) a\r\n\u201cconcep\u00e7\u00f5es de vida\u201d (l.3), justificando a origem da\r\nprimeira.<\/p>","resposta":2118579,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2118579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2118580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.","id":293315,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17290\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, a respeito das id\u00e9ias e das estruturas ling\u00fc\u00edsticas do texto acima.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/603405","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As quest\u00f5es 11 e 12 baseiam-se em um modelo de regulamento de uma associa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia. Marque o segmento gramaticalmente correto.","provas":[{"id":74,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2005-esaf-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"ESAF - SET - Auditor Fiscal do Tesouro Estadual AFTE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:32:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1632,"hashId":"d6a049788cce85c333cad151129c4126","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es 11 e 12 baseiam-se em um modelo de regulamento de uma associa\u00e7\u00e3o fict\u00edcia. Marque o segmento gramaticalmente correto.<\/p>","resposta":8083,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Art. 4\u00ba - Estar\u00e1 dispensada da pesquisa de pre\u00e7os as despesas mi\u00fadas e de pronto pagamento, entendidas como tal as que envolverem compras ou servi\u00e7os de pequena monta, cujo valor seja igual ou inferior a 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos.","id":8080,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 4\u00ba - Estar\u00e1 dispensada da pesquisa de pre\u00e7os as despesas mi\u00fadas e de pronto pagamento, entendidas como tal as que envolverem compras ou servi\u00e7os de pequena monta, cujo valor seja igual ou inferior a 20 (vinte) sal\u00e1rios m\u00ednimos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Par\u00e1grafo \u00danico - Estar\u00e1 dispensada do procedimento acima, as despesas consideradas urgentes ou atender situa\u00e7\u00f5es emergenciais e aquelas que n\u00e3o houve cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o em pesquisa anteriormente realizada, bem como para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais ou produtos de fabrica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria ou de representante exclusivo.","id":8081,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Par\u00e1grafo \u00danico - Estar\u00e1 dispensada do procedimento acima, as despesas consideradas urgentes ou atender situa\u00e7\u00f5es emergenciais e aquelas que n\u00e3o houve cota\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o em pesquisa anteriormente realizada, bem como para aquisi\u00e7\u00e3o de materiais ou produtos de fabrica\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria ou de representante exclusivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Art. 5\u00ba - Recebidas as propostas de Cota\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os, ser\u00e1 elaborada uma planilha onde se demonstrar\u00e3o os pre\u00e7os ofertados, decidindo- se pela proposta mais vantajosa, devendo tais documentos serem anexados ao processo de despesa.","id":8082,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 5\u00ba - Recebidas as propostas de Cota\u00e7\u00e3o de Pre\u00e7os, ser\u00e1 elaborada uma planilha onde se demonstrar\u00e3o os pre\u00e7os ofertados, decidindo- se pela proposta mais vantajosa, devendo tais documentos serem anexados ao processo de despesa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Art. 6\u00ba - Quando o vencedor da licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o retirar o pedido ou ordem de fornecimento no prazo estabelecido, \u00e9 facultado \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o deferir o objeto da licita\u00e7\u00e3o aos demais licitantes, observada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.","id":8083,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Art. 6\u00ba - Quando o vencedor da licita\u00e7\u00e3o n\u00e3o retirar o pedido ou ordem de fornecimento no prazo estabelecido, \u00e9 facultado \u00e0 Associa\u00e7\u00e3o deferir o objeto da licita\u00e7\u00e3o aos demais licitantes, observada a ordem de classifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"\u00a7 1\u00ba - Na contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de que se tratam neste Regulamento, fica o contratado obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem necess\u00e1rios, at\u00e9 o limite de 30% (trinta por cento) do valor inicialmente cotado.","id":8084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00a7 1\u00ba - Na contrata\u00e7\u00e3o de bens e servi\u00e7os de que se tratam neste Regulamento, fica o contratado obrigado a aceitar, nas mesmas condi\u00e7\u00f5es contratuais, os acr\u00e9scimos ou supress\u00f5es que se fizerem necess\u00e1rios, at\u00e9 o limite de 30% (trinta por cento) do valor inicialmente cotado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 11 e 12","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1632","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-tributaria"},{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No mesmo texto da quest\u00e3o 3, o segmento \"ai, meu joelho\" representa, no contexto em que se encontra:","provas":[{"id":3760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142,"slug":"tecnico-de-arrecadacao-tributaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-de-arrecadacao-tributaria","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2005"},{"id":3751,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico da Fazenda Estadual","id":4833,"slug":"tecnico-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico da Fazenda Estadual - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:33:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":134039,"hashId":"f2cb8355c6fb319cd470a47e8afa0206","enunciado":"<p align=justify>No mesmo texto da quest\u00e3o 3, o segmento \"ai, meu joelho\"\r\nrepresenta, no contexto em que se encontra:<\/p>","resposta":611348,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a fala de um idoso freq\u00fcentador da referida ag\u00eancia banc\u00e1ria;","id":611347,"corpo":"<p align=justify>a fala de um idoso freq\u00fcentador da referida ag\u00eancia\r\nbanc\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma queixa generalizada de idosos na subida da escada;","id":611348,"corpo":"<p align=justify>uma queixa generalizada de idosos na subida da escada;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"um segmento humor\u00edstico relativo \u00e0 terceira idade;","id":611349,"corpo":"<p align=justify>um segmento humor\u00edstico relativo \u00e0 terceira idade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"um segmento de uma fala bem mais extensa;","id":611350,"corpo":"<p align=justify>um segmento de uma fala bem mais extensa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a inclus\u00e3o do jornalista entre os vov\u00f4s e vov\u00f3s.","id":611351,"corpo":"<p align=justify>a inclus\u00e3o do jornalista entre os vov\u00f4s e vov\u00f3s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112686,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/134039","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a LDB (Lei no 9394\/96), os curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio devem ter uma base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e estabelecimento escolar, por uma parte","provas":[{"id":141,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de Teresina","sigla":"SEMEC","id":1074,"esfera":"Municipal","uf":"PI","slug":"semec-pi"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"semec-pi-2005-fcc-professor-classe-a-e-classe-d","tipo":1,"nome":"FCC - SEMEC - Professor - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:11:14","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":3858,"hashId":"db47348831c49fc8c724db4d35fcc947","enunciado":"<p align=justify>Segundo a LDB (Lei n<sup>o <\/sup>9394\/96), os curr\u00edculos do ensino fundamental e m\u00e9dio devem ter uma base nacional comum, a ser complementada, em cada sistema de ensino e estabelecimento escolar, por uma parte<\/p>","resposta":19040,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais e locais da sociedade, da cultura, da economia e da clientela.","id":19040,"corpo":"<p align=justify>diversificada, exigida pelas caracter\u00edsticas regionais\r\ne locais da sociedade, da cultura, da economia e da\r\nclientela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"obrigat\u00f3ria, desenvolvida pelo estudo da l\u00edngua portuguesa e da matem\u00e1tica.","id":19041,"corpo":"<p align=justify>obrigat\u00f3ria, desenvolvida pelo estudo da l\u00edngua\r\nportuguesa e da matem\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"espec\u00edfica, oferecida pelo conhecimento do mundo f\u00edsico e natural e da realidade social e pol\u00edtica da popula\u00e7\u00e3o brasileira.","id":19042,"corpo":"<p align=justify>espec\u00edfica, oferecida pelo conhecimento do mundo\r\nf\u00edsico e natural e da realidade social e pol\u00edtica da\r\npopula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"transversal, demandada pela integra\u00e7\u00e3o das disciplinas da base comum do curr\u00edculo e as diversidades s\u00f3cio-culturais das comunidades.","id":19043,"corpo":"<p align=justify>transversal, demandada pela integra\u00e7\u00e3o das\r\ndisciplinas da base comum do curr\u00edculo e as\r\ndiversidades s\u00f3cio-culturais das comunidades.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"facultativa, assegurada pelo ensino religioso, visando a forma\u00e7\u00e3o espiritual do educando.","id":19044,"corpo":"<p align=justify>facultativa, assegurada pelo ensino religioso, visando\r\na forma\u00e7\u00e3o espiritual do educando.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":3263,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Educacional","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405600,"slug":"pedagogia-legislacao-educacional"}],"slug":"pedagogia\/3858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Maria, ao ofender a integridade f\u00edsica de Jo\u00e3o, agiu em estado de necessidade.","provas":[{"id":17509,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-cavalo-de-troia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 08:27:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608433,"hashId":"da2a166d7892481b1be3fa5f95de0a27","enunciado":"<p align=justify>Maria, ao ofender a integridade f\u00edsica de Jo\u00e3o, agiu em\r\nestado de necessidade.<\/p>","resposta":2132962,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2132962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2132961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.","id":294288,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/17509\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":79,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 105","ordem":79},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ilicitude (antijuridicidade)","oab":false,"nome":"Ilicitude (antijuridicidade)","pai":406256,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418539,"slug":"direito-penal-ilicitude-antijuridicidade"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"}],"slug":"direito-penal\/608433","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420,"slug":"analista-ambiental-area-regulacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421,"slug":"analista-ambiental-area-controle"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424,"slug":"analista-ambiental-area-auditoria-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423,"slug":"analista-ambiental-area-licenciamento"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422,"slug":"analista-ambiental-area-fiscalizacao"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A captura, na \u00e1rea F1, de animais silvestres que n\u00e3o s\u00e3o considerados raros ou amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o, \u00e9 crime ambiental com agravante, sendo a pena aumentada em metade da imputada.","provas":[{"id":18401,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420,"slug":"analista-ambiental-area-regulacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18402,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421,"slug":"analista-ambiental-area-controle"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2005"},{"id":18405,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424,"slug":"analista-ambiental-area-auditoria-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2005"},{"id":18404,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423,"slug":"analista-ambiental-area-licenciamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2005"},{"id":18403,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422,"slug":"analista-ambiental-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-24 06:12:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":637384,"hashId":"efb27ac34d8aeaf0ee7ffccdb1c1e5b5","enunciado":"<p align=justify>A captura, na \u00e1rea F1, de animais silvestres que n\u00e3o s\u00e3o\r\nconsiderados raros ou amea\u00e7ados de extin\u00e7\u00e3o, \u00e9 crime\r\nambiental com agravante, sendo a pena aumentada em\r\nmetade da imputada.<\/p>","resposta":2210082,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2210082,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2210083,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na condi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico que analisa o projeto, julgue os itens que se seguem.","id":300336,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18401\/93.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e na condi\u00e7\u00e3o de t\u00e9cnico que analisa o projeto, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 120","ordem":106},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal e Direito Processual Penal","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante","Legisla\u00e7\u00e3o Complementar","Direito Administrativo; Direito Constitucional","Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o Especial","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","Direito Penal","Engenharia Ambiental"],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":1193,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403115,"slug":"direito-ambiental-legislacao-ambiental"}],"slug":"direito-ambiental\/637384","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na hip\u00f3tese de haver necessidade de altera\u00e7\u00e3o do valor do contrato firmado entre a prefeitura e a Construir S.A., a fim de fazer face aos reajustes de pre\u00e7os e atualiza\u00e7\u00e3o nele previsto, \u00e9 imprescind\u00edvel a celebra\u00e7\u00e3o de aditamento contratual.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 07:19:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204916,"hashId":"df79b4285b148412ec350a9452471ca3","enunciado":"<p align=justify>Na hip\u00f3tese de haver necessidade de altera\u00e7\u00e3o do valor do\r\ncontrato firmado entre a prefeitura e a Construir S.A., a fim\r\nde fazer face aos reajustes de pre\u00e7os e atualiza\u00e7\u00e3o nele\r\nprevisto, \u00e9 imprescind\u00edvel a celebra\u00e7\u00e3o de aditamento\r\ncontratual.<\/p>","resposta":847580,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":847580,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":847579,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Determinada prefeitura municipal, por meio de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contratou a empresa Construir S.A. para a realiza\u00e7\u00e3o de algumas obras. Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e das normas que regem os contratos administrativos, julgue os seguintes itens.","id":150964,"enunciado":"<p align=justify><P>Determinada prefeitura municipal, por meio de licita\u00e7\u00e3o p\u00fablica, contratou a empresa Construir S.A. para a realiza\u00e7\u00e3o de algumas obras. <\/P>\r\n<P>Em face dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e das normas que regem os contratos administrativos, julgue os seguintes itens.<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 102 a 104","ordem":102},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","oab":true,"nome":"Da Altera\u00e7\u00e3o dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404495,"slug":"direito-administrativo-da-alteracao-dos-contratos"}],"slug":"direito-administrativo\/204916","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A cada 1200m rodados em viagem, o autom\u00f3vel de Pascoal gasta 0,09 litro de combust\u00edvel. Numa viagem, Pascoal gastou 54,9 litros de combust\u00edvel. O percurso teve ent\u00e3o a seguinte quantidade de quil\u00f4metros:","provas":[{"id":3769,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte","id":2421,"slug":"tecnico-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"antt-2005-nce-tecnico-area-transporte","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - T\u00e9cnico - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:01:01","carreiras":[{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59}],"areas":[],"id":135961,"hashId":"3a107ecff9174a6af8274c1978609429","enunciado":"<p align=justify>A cada 1200m rodados em viagem, o autom\u00f3vel de Pascoal gasta 0,09 litro de combust\u00edvel. Numa viagem, Pascoal gastou 54,9 litros de combust\u00edvel. O percurso teve ent\u00e3o a seguinte quantidade de quil\u00f4metros:<\/p>","resposta":618491,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"776;","id":618490,"corpo":"<p align=justify>776;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"732;","id":618491,"corpo":"<p align=justify>732;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"688;","id":618492,"corpo":"<p align=justify>688;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"654;","id":618493,"corpo":"<p align=justify>654;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"586.","id":618494,"corpo":"<p align=justify>586.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113865,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Matem\u00e1tica Financeira","Racioc\u00ednio L\u00f3gico","No\u00e7\u00f5es de Matem\u00e1tica Financeira"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":["Teste"],"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/135961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As palavras do primeiro par\u00e1grafo: utopias, heterogeneidade e males poderiam ser substitu\u00eddas, sem preju\u00edzo de sentido, respectivamente, por","provas":[{"id":21736,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia","id":6575,"slug":"delegado-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil de Minas Gerais","sigla":"PC MG","id":522,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"pc-mg-mg"},"banca":{"nome":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares","descricao":"Coordenadoria de Concurso e Exames Vestibulares - CEV \/ UFMT","sigla":"CEV UFMT","oab":false,"id":347,"slug":"cev-ufmt"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pc-mg-mg-2005-cev-ufmt-delegado-de-policia","tipo":1,"nome":"CEV \/ UFMT - PC MG - Delegado de Pol\u00edcia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:06:06","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":738198,"hashId":"b2cfa95ec0c2460cb1b2381810845cf8","enunciado":"As palavras do primeiro par\u00e1grafo: utopias, heterogeneidade e males poderiam ser substitu\u00eddas, sem preju\u00edzo de sentido,\r\nrespectivamente, por","resposta":2531735,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"projetos, diversidade e mazelas.","id":2531735,"corpo":"projetos, diversidade e mazelas.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"deslumbramentos, distin\u00e7\u00e3o e viroses.","id":2531736,"corpo":"deslumbramentos, distin\u00e7\u00e3o e viroses.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ilus\u00f5es, hegemonia e achaques.","id":2531737,"corpo":"ilus\u00f5es, hegemonia e achaques.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"enganos, igualdade e problemas.","id":2531738,"corpo":"enganos, igualdade e problemas.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"planejamentos, variedade e doen\u00e7as.","id":2531739,"corpo":"planejamentos, variedade e doen\u00e7as.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":321421,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/21736\/02.gif>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 4","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/738198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil s\u00e3o pautadas pelos princ\u00edpios da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o e do direito de resist\u00eancia, da igualdade formal dos Estados, da n\u00e3o prolifera\u00e7\u00e3o de armas nucleares, da autodetermina\u00e7\u00e3o econ\u00f4mica e da livre iniciativa.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 04:03:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204874,"hashId":"3f0defc71b58039e27a1280c578d51a5","enunciado":"<p align=justify>As rela\u00e7\u00f5es internacionais da Rep\u00fablica Federativa do Brasil\r\ns\u00e3o pautadas pelos princ\u00edpios da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o e do direito\r\nde resist\u00eancia, da igualdade formal dos Estados, da n\u00e3o\r\nprolifera\u00e7\u00e3o de armas nucleares, da autodetermina\u00e7\u00e3o\r\necon\u00f4mica e da livre iniciativa.<\/p>","resposta":847496,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":847495,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":847496,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos direitos, garantias e princ\u00edpios fundamentais.","id":150952,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1089\/47.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os pr\u00f3ximos itens, acerca dos direitos, garantias e princ\u00edpios fundamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60 a 64","ordem":60},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","oab":true,"nome":"Princ\u00edpios fundamentais - T\u00edtulo I - Artigos 1\u00ba a 4\u00ba da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405212,"slug":"direito-constitucional-principios-fundamentais-titulo-i-artigos-1o-a-4o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/204874","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da emerg\u00eancia, o hospital poder\u00e1 dispensar a licita\u00e7\u00e3o e comprar os anest\u00e9sicos sem processo licitat\u00f3rio, por prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 180 dias, sendo vedada a sua prorroga\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 04:04:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204914,"hashId":"6300f1591b361fb4f8fe1304f26e4539","enunciado":"<p align=justify>Em raz\u00e3o da emerg\u00eancia, o hospital poder\u00e1 dispensar a\r\nlicita\u00e7\u00e3o e comprar os anest\u00e9sicos sem processo licitat\u00f3rio,\r\npor prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 180 dias, sendo vedada a sua\r\nprorroga\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":847575,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":847575,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":847576,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O diretor-geral do hospital de um munic\u00edpio foi comunicado por um de seus subordinados que teria acabado o estoque de anest\u00e9sico utilizado nas interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, sem contudo haver contrato em andamento para suprir a falta desse medicamento. Esse hospital \u00e9 uma entidade da administra\u00e7\u00e3o indireta, criado sob a forma de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com personalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com autonomias administrativa e financeira. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue o item abaixo.","id":150963,"enunciado":"<p align=justify>O diretor-geral do hospital de um munic\u00edpio foi\r\ncomunicado por um de seus subordinados que teria acabado o\r\nestoque de anest\u00e9sico utilizado nas interven\u00e7\u00f5es cir\u00fargicas, sem\r\ncontudo haver contrato em andamento para suprir a falta desse\r\nmedicamento. Esse hospital \u00e9 uma entidade da administra\u00e7\u00e3o\r\nindireta, criado sob a forma de funda\u00e7\u00e3o p\u00fablica, com\r\npersonalidade jur\u00eddica de direito p\u00fablico, com autonomias\r\nadministrativa e financeira. A respeito dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica,\r\njulgue o item abaixo.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"}],"slug":"direito-administrativo\/204914","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"ceal-al"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 456, de 29 de novembro de 2000, da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL), em seu artigo 2\u00ba, h\u00e1 duas defini\u00e7\u00f5es: I. Soma das pot\u00eancias nominais dos equipamentos el\u00e9tricos instalados na unidade consumidora, em condi\u00e7\u00f5es de entrar em funcionamento, expressa em quilowatts (kW). II. M\u00e9dia das pot\u00eancias el\u00e9tricas ativas ou reativas, solicitadas ao sistema el\u00e9trico pela parcela da carga instalada em opera\u00e7\u00e3o na unidade consumidora, durante um intervalo de tempo especificado. Essas defini\u00e7\u00f5es referem-se a","provas":[{"id":63490,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Eletricista","id":8902,"slug":"engenheiro-eletricista"},"orgao":{"nome":"Companhia Energ\u00e9tica de Alagoas","sigla":"CEAL","id":1468,"esfera":"Estadual","uf":"AL","slug":"ceal-al"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceal-al-2005-fcc-engenheiro-eletricista-gabarito-oficial-somente-definitivo-das-provas-objetivas-nao-foi-localizado-gabarito-preliminar","tipo":1,"nome":"FCC - CEAL - Engenheiro Eletricista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-28 19:49:45","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias El\u00e9tricas","descricao":"Cargos administrativos de Companhias el\u00e9tricas","id":60}],"areas":[{"id":465,"descricao":"Engenharia Eletr\u00f4nica"},{"id":35,"descricao":"Eletricista (T\u00e9cnico)"}],"id":1941895,"hashId":"b75bd59cf284bb7f720b147ac47c120c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 456, de 29 de novembro de 2000, da Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica (ANEEL), em seu artigo 2\u00ba, h\u00e1 duas defini\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Soma das pot\u00eancias nominais dos equipamentos el\u00e9tricos instalados na unidade consumidora, em condi\u00e7\u00f5es de entrar em funcionamento, expressa em quilowatts (kW). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. M\u00e9dia das pot\u00eancias el\u00e9tricas ativas ou reativas, solicitadas ao sistema el\u00e9trico pela parcela da carga instalada em opera\u00e7\u00e3o na unidade consumidora, durante um intervalo de tempo especificado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Essas defini\u00e7\u00f5es referem-se a<\/p>","resposta":7511603,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"IIIenergia el\u00e9trica reativademanda","id":7511599,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 318px;\"><colgroup><col width=\"169\"><col width=\"149\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-j0cb\"><td data-row=\"row-j0cb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j0cb\" data-cell=\"cell-njcx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-j0cb\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-j0cb\" data-cell=\"cell-d2b4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-zdvu\"><td data-row=\"row-zdvu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zdvu\" data-cell=\"cell-puqv\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">energia el\u00e9trica reativa<\/p><\/td><td data-row=\"row-zdvu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-zdvu\" data-cell=\"cell-cd3k\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">demanda<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"IIIfator de pot\u00eanciafator de demanda","id":7511600,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 340px;\"><colgroup><col width=\"173\"><col width=\"167\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-kgq8\"><td data-row=\"row-kgq8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kgq8\" data-cell=\"cell-092m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-kgq8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kgq8\" data-cell=\"cell-lqlx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-l0h2\"><td data-row=\"row-l0h2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l0h2\" data-cell=\"cell-n9wt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fator de pot\u00eancia<\/p><\/td><td data-row=\"row-l0h2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-l0h2\" data-cell=\"cell-0jyl\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fator de demanda<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"IIIfator de pot\u00eanciaenergia el\u00e9trica reativa","id":7511601,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 367px;\"><colgroup><col width=\"185\"><col width=\"182\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-tmhg\"><td data-row=\"row-tmhg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tmhg\" data-cell=\"cell-2ajf\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-tmhg\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-tmhg\" data-cell=\"cell-anmb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-euky\"><td data-row=\"row-euky\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-euky\" data-cell=\"cell-hebb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fator de pot\u00eancia<\/p><\/td><td data-row=\"row-euky\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-euky\" data-cell=\"cell-00wh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">energia el\u00e9trica reativa<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"IIIcarga instaladafator de pot\u00eancia ","id":7511602,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 403px;\"><colgroup><col width=\"195\"><col width=\"208\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-wgbi\"><td data-row=\"row-wgbi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wgbi\" data-cell=\"cell-z485\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-wgbi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wgbi\" data-cell=\"cell-7j2g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-nyo6\"><td data-row=\"row-nyo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nyo6\" data-cell=\"cell-hogy\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">carga instalada<\/p><\/td><td data-row=\"row-nyo6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-nyo6\" data-cell=\"cell-ho7e\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">fator de pot\u00eancia <\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"IIIcarga instaladademanda","id":7511603,"corpo":"<p><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 412px;\"><colgroup><col width=\"204\"><col width=\"208\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-76b9\"><td data-row=\"row-76b9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76b9\" data-cell=\"cell-inrb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">I<\/p><\/td><td data-row=\"row-76b9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-76b9\" data-cell=\"cell-2wmw\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">II<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-ggpu\"><td data-row=\"row-ggpu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ggpu\" data-cell=\"cell-vrdh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">carga instalada<\/p><\/td><td data-row=\"row-ggpu\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ggpu\" data-cell=\"cell-ljno\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">demanda<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":480486,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":["Obras, Edifica\u00e7\u00f5es e Urbanismo","F\u00edsica","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS FEDERAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395361,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","oab":true,"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica - ANEEL","pai":396350,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395373,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencia-nacional-de-energia-eletrica-aneel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ag\u00eancias Federais","oab":true,"nome":"Ag\u00eancias Federais","pai":395361,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396350,"slug":"legislacao-dos-orgaos-agencias-federais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de Medi\u00e7\u00e3o El\u00e9trica e Instrumentos de medidas de corrente, tens\u00e3o, pot\u00eancia, energia e fator de pot\u00eancia","pai":399029,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399030,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-tecnicas-de-medicao-eletrica-e-instrumentos-de-medidas-de-corrente-tensao-potencia-energia-e-fator-de-potencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","oab":false,"nome":"Instala\u00e7\u00f5es El\u00e9tricas e Projetos El\u00e9tricos","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399254,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-instalacoes-eletricas-e-projetos-eletricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","oab":false,"nome":"Corre\u00e7\u00e3o do fator de pot\u00eancia","pai":399254,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":418485,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-correcao-do-fator-de-potencia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Concorrem aos cargos de dire\u00e7\u00e3o","provas":[{"id":4601,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-3"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 07:18:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":195549,"hashId":"f5eeb10ea11378127b1ddaf2d66d5628","enunciado":"<p align=justify>Concorrem aos cargos de dire\u00e7\u00e3o<\/p>","resposta":818192,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os Ju\u00edzes que se inscreverem previamente.","id":818188,"corpo":"<p align=justify>todos os Ju\u00edzes que se inscreverem previamente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"todos os Ju\u00edzes do Tribunal.","id":818189,"corpo":"<p align=justify>todos os Ju\u00edzes do Tribunal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os Ju\u00edzes do \u00d3rg\u00e3o Especial.","id":818190,"corpo":"<p align=justify>os Ju\u00edzes do \u00d3rg\u00e3o Especial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"os 6 Ju\u00edzes mais antigos do Tribunal.","id":818191,"corpo":"<p align=justify>os 6 Ju\u00edzes mais antigos do Tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"os 4 Ju\u00edzes mais antigos, dentre os que se inscreverem no pleito.","id":818192,"corpo":"<p align=justify>os 4 Ju\u00edzes mais antigos, dentre os que se inscreverem\r\nno pleito.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 referem-se ao Regimento Interno do TRT 3a Regi\u00e3o.","id":146342,"enunciado":"<p align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 56 a 60 referem-se ao\r\nRegimento Interno do TRT 3a Regi\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - TRT 3\u00aa Regi\u00e3o","pai":395396,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":394863,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-trt-3a-regiao"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/195549","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Do ponto de vista org\u00e2nico, o conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica diz respeito aos entes e \u00f3rg\u00e3os que exercem a atividade administrativa, abrangendo tamb\u00e9m os agentes p\u00fablicos que a executam; sob uma perspectiva material, esse conceito se refere \u00e0 natureza da atividade que esses entes e \u00f3rg\u00e3os exercem, a qual inclui planejamento, dire\u00e7\u00e3o e comando e execu\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es administrativas.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-02-25 09:22:28","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":895071,"hashId":"05effff83e30eb3f06b5567379c43037","enunciado":"Do ponto de vista org\u00e2nico, o conceito de administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica diz respeito aos entes e \u00f3rg\u00e3os que exercem a atividade\r\nadministrativa, abrangendo tamb\u00e9m os agentes p\u00fablicos que a\r\nexecutam; sob uma perspectiva material, esse conceito se\r\nrefere \u00e0 natureza da atividade que esses entes e \u00f3rg\u00e3os\r\nexercem, a qual inclui planejamento, dire\u00e7\u00e3o e comando e\r\nexecu\u00e7\u00e3o das fun\u00e7\u00f5es administrativas.","resposta":3133392,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3133393,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3133392,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, no que diz respeito ao conceito de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a atos e contratos administrativos.","id":350116,"enunciado":"Julgue os itens a seguir, no que diz respeito ao conceito de\r\nadministra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e a atos e contratos administrativos.","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 72","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es gerais sobre a organiza\u00e7\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404342,"slug":"direito-administrativo-organizacao-administrativa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/895071","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se tratamento completo a tecnologia cuja seq\u00fc\u00eancia \u00e9 a coagula\u00e7\u00e3o, a flocula\u00e7\u00e3o e a filtra\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4144,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35992,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35993,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-02-25 09:27:52","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":162520,"hashId":"26424549d6e9414fb97ee0c384df58bf","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se tratamento completo a tecnologia cuja\r\nseq\u00fc\u00eancia \u00e9 a coagula\u00e7\u00e3o, a flocula\u00e7\u00e3o e a filtra\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":709641,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":709640,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":709641,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua, julgue os itens que se sucedem.","id":128929,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s esta\u00e7\u00f5es de tratamento de \u00e1gua, julgue os itens\r\nque se sucedem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 e 65","ordem":64},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162520","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Procedimento legislativo \u00e9 o conjunto de atos pr\u00e9-ordenados que objetivam a forma\u00e7\u00e3o das leis mediante a colabora\u00e7\u00e3o entre os poderes do DF.","provas":[{"id":26599,"cargo":{"descricao":"Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado","id":13419,"slug":"consultor-tecnico-legislativo-advogado"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-tecnico-legislativo-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor T\u00e9cnico Legislativo - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":891793,"hashId":"3ea4ca753c1d0417bb67de5a5b1701cf","enunciado":"Procedimento legislativo \u00e9 o conjunto de atos pr\u00e9-ordenados\r\nque objetivam a forma\u00e7\u00e3o das leis mediante a colabora\u00e7\u00e3o\r\nentre os poderes do DF.","resposta":3122620,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3122620,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3122619,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis do DF, julgue os seguintes itens.","id":349479,"enunciado":"Acerca da elabora\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, altera\u00e7\u00e3o e consolida\u00e7\u00e3o das leis do\r\nDF, julgue os seguintes itens.","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 36","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","pai":399397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399398,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cldf"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/891793","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485,"slug":"tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473,"slug":"tecnico-legislativo-area-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472,"slug":"tecnico-legislativo-area-auxiliar-de-biblioteca"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico","id":13474,"slug":"tecnico-legislativo-area-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico I ilustra a parte do primeiro par\u00e1grafo do texto que apresenta os \u201cDados do Censo Escolar do MEC tabulados pela Folha\u201d.","provas":[{"id":26695,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais","id":13485,"slug":"tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-operacao-de-equipamentos-audiovisuais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Equipamentos Audiovisuais - 2005"},{"id":26677,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo","id":13473,"slug":"tecnico-legislativo-area-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Arquivo - 2005"},{"id":26676,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca","id":13472,"slug":"tecnico-legislativo-area-auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Auxiliar de Biblioteca - 2005"},{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"},{"id":26697,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade","id":13487,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Contabilidade - 2005"},{"id":26694,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o","id":13484,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-em-manutencao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico em Manuten\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":26678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico","id":13474,"slug":"tecnico-legislativo-area-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":894267,"hashId":"1768812d23a9f636ef08582b73482cb2","enunciado":"O gr\u00e1fico I ilustra a parte do primeiro par\u00e1grafo do texto que\r\napresenta os \u201cDados do Censo Escolar do MEC tabulados pela\r\nFolha\u201d.","resposta":3130692,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3130691,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3130692,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A partir da leitura do texto acima e dos gr\u00e1ficos nele apresentados, julgue os itens abaixo quanto \u00e0 pertin\u00eancia das id\u00e9ias e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita padr\u00e3o culta.","id":349969,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26676\/06.gif\"><\/p><p>A partir da leitura do texto acima e dos gr\u00e1ficos nele apresentados, julgue\r\nos itens abaixo quanto \u00e0 pertin\u00eancia das id\u00e9ias e adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 escrita\r\npadr\u00e3o culta.<\/p>","rotulo":12,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12 a 15","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/894267","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico","id":13474,"slug":"tecnico-legislativo-area-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia, pode agir em car\u00e1ter tanto preventivo quanto repressivo.","provas":[{"id":26678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico","id":13474,"slug":"tecnico-legislativo-area-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":894396,"hashId":"3fd64fb54a34c9063e5c7685d0d126a0","enunciado":"A administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, no exerc\u00edcio do poder de pol\u00edcia,\r\npode agir em car\u00e1ter tanto preventivo quanto repressivo.","resposta":3130949,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3130950,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3130949,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350005,"enunciado":"Com refer\u00eancia aos poderes da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, julgue os\r\nitens seguintes.","rotulo":73,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 75","ordem":73},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Poder de Pol\u00edcia","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404368,"slug":"direito-administrativo-poder-de-policia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","oab":true,"nome":"Manifesta\u00e7\u00f5es do Poder de Pol\u00edcia","pai":404368,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407959,"slug":"direito-administrativo-manifestacoes-do-poder-de-policia"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/894396","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico","id":13474,"slug":"tecnico-legislativo-area-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A preserva\u00e7\u00e3o da fauna e da flora do DF \u00e9 uma compet\u00eancia privativa do governo do DF.","provas":[{"id":26678,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico","id":13474,"slug":"tecnico-legislativo-area-grafico"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-grafico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Gr\u00e1fico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":894406,"hashId":"92432beb5db8decef1fb99946542b50e","enunciado":"A preserva\u00e7\u00e3o da fauna e da flora do DF \u00e9 uma compet\u00eancia\r\nprivativa do governo do DF.","resposta":3130970,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3130970,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3130969,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa e legislativa do DF, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":350008,"enunciado":"A respeito da organiza\u00e7\u00e3o administrativa e legislativa do DF,\r\njulgue os pr\u00f3ximos itens.","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 83","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 17","oab":false,"nome":"Art. 17","pai":409623,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409624,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-17"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Organiza\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406423,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-organizacao-do-distrito-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/894406","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483,"slug":"tecnico-legislativo-area-policial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que um indiv\u00edduo pratique crime de rixa, punido com pena de deten\u00e7\u00e3o de acordo com o C\u00f3digo Penal. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a autoridade policial que presidir a lavratura do auto de pris\u00e3o em flagrante poder\u00e1 conceder e arbitrar a fian\u00e7a, n\u00e3o havendo necessidade de pr\u00e9via interven\u00e7\u00e3o judicial.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483,"slug":"tecnico-legislativo-area-policial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-01 10:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":894954,"hashId":"8fc3aec1a26d3aef1b281066a0c5f20d","enunciado":"Considere que um indiv\u00edduo pratique crime de rixa, punido\r\ncom pena de deten\u00e7\u00e3o de acordo com o C\u00f3digo Penal. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a autoridade policial que presidir a lavratura do\r\nauto de pris\u00e3o em flagrante poder\u00e1 conceder e arbitrar a\r\nfian\u00e7a, n\u00e3o havendo necessidade de pr\u00e9via interven\u00e7\u00e3o\r\njudicial.","resposta":3133158,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3133158,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3133159,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, relacionados a fian\u00e7a.","id":350092,"enunciado":"Julgue os itens que se seguem, relacionados a fian\u00e7a.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de direito administrativo","Direito Ambiental","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o P\u00fablica; Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Tribut\u00e1rio","Normatiza\u00e7\u00f5es","Direito Ambiental; Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Direito Tribut\u00e1rio; Direito Ambiental","Direito Administrativo","Direito Administrativo II","Direito Financeiro e Tribut\u00e1rio","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","No\u00e7\u00f5es de direito penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Processual Penal","No\u00e7\u00f5es de Direito Ambiental","Direito e Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria"],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rixa","oab":true,"nome":"Rixa","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406333,"slug":"direito-penal-rixa"}],"slug":"direito-penal\/894954","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um professor de direito afirmou que a Mesa Diretora da CLDF deve ser composta por deputados distritais pertencentes ao mesmo partido ou bloco parlamentar. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a afirma\u00e7\u00e3o do professor foi equivocada.","provas":[{"id":26696,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo","id":13486,"slug":"tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-tecnico-de-arquivo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea T\u00e9cnico de Arquivo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:09","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91}],"areas":[],"id":895094,"hashId":"16af383ebe72ce445038b109cc0eb16f","enunciado":"Um professor de direito afirmou que a Mesa Diretora da\r\nCLDF deve ser composta por deputados distritais\r\npertencentes ao mesmo partido ou bloco parlamentar. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a afirma\u00e7\u00e3o do professor foi equivocada.","resposta":3133438,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3133439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3133438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":350123,"enunciado":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 90","ordem":89},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CLDF","pai":399397,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399398,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cldf"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/895094","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No quarto par\u00e1grafo, o autor critica o fato de as normas reguladoras da pol\u00edtica serem avaliadas segundo um crit\u00e9rio particular de ju\u00edzo que se assemelha ao crit\u00e9rio de julgamento das a\u00e7\u00f5es finais.","provas":[{"id":26778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897225,"hashId":"714b167a7162a6884a934f5efc66b697","enunciado":"No quarto par\u00e1grafo, o autor critica o fato de as normas\r\nreguladoras da pol\u00edtica serem avaliadas segundo um\r\ncrit\u00e9rio particular de ju\u00edzo que se assemelha ao crit\u00e9rio de\r\njulgamento das a\u00e7\u00f5es finais.","resposta":3140597,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3140596,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3140597,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias desenvolvidas no texto e a aspectos gramaticais, julgue os itens a seguir.","id":350546,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26778\/01.gif\"><\/p><p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s id\u00e9ias desenvolvidas no texto e a aspectos\r\ngramaticais, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":4,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 4 a 8 ","ordem":4},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/897225","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao examinar as rela\u00e7\u00f5es brasileiro-argentinas, o texto o faz considerando, implicitamente, o atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico mundial, assinalado pela tend\u00eancia \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de blocos de pa\u00edses com vistas \u00e0 inser\u00e7\u00e3o mais vantajosa em um mercado globalizado e altamente competitivo.","provas":[{"id":26778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897242,"hashId":"972ea31237d902291c12db96c4bf0a9a","enunciado":"Ao examinar as rela\u00e7\u00f5es brasileiro-argentinas, o texto o faz\r\nconsiderando, implicitamente, o atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico\r\nmundial, assinalado pela tend\u00eancia \u00e0 forma\u00e7\u00e3o de blocos\r\nde pa\u00edses com vistas \u00e0 inser\u00e7\u00e3o mais vantajosa em um\r\nmercado globalizado e altamente competitivo.","resposta":3140630,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3140631,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3140630,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e explorando a amplitude que o tema sugere, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350549,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26778\/05.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e explorando a\r\namplitude que o tema sugere, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/897242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um exemplo de como atua a rede de intrigas, mencionada no texto, deu-se na recente c\u00fapula entre pa\u00edses sulamericanos e \u00e1rabes que Bras\u00edlia sediou. A n\u00e3oparticipa\u00e7\u00e3o de Nestor Kirchner, em certa medida, esvaziou a reuni\u00e3o e deu claro sinal de descontentamento do governo de Buenos Aires com a atual pol\u00edtica externa brasileira.","provas":[{"id":26778,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":13528,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Pesquisa Agropecu\u00e1ria","sigla":"EMBRAPA","id":321,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"embrapa"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"embrapa-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-nivel-superior-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - EMBRAPA - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 10:02:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897244,"hashId":"4b4942cf4a94d947037304ca2afe4dc8","enunciado":"Um exemplo de como atua a rede de intrigas, mencionada\r\nno texto, deu-se na recente c\u00fapula entre pa\u00edses sulamericanos\r\ne \u00e1rabes que Bras\u00edlia sediou. A n\u00e3oparticipa\u00e7\u00e3o\r\nde Nestor Kirchner, em certa medida,\r\nesvaziou a reuni\u00e3o e deu claro sinal de descontentamento\r\ndo governo de Buenos Aires com a atual pol\u00edtica externa\r\nbrasileira.","resposta":3140635,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3140634,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":3140635,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e explorando a amplitude que o tema sugere, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350549,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/26778\/05.gif\"><\/p><p>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e explorando a\r\namplitude que o tema sugere, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/897244","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque o conjunto que preenche devidamente as lacunas do texto.Lan\u00e7ando hoje o olhar ao vasto espa\u00e7o varrido pelos furac\u00f5es, _______ dos desertos mexicanos ______ \"poeira de ilhas\" do Caribe, o que se v\u00ea \u00e9 uma placidez c\u00e1lida, ______ por salsas e merengues, calipsos e reggae. O contraste n\u00e3o poderia ser maior com os roncos subterr\u00e2neos, as s\u00fabitas ______ antecipadoras de explos\u00f5es vulc\u00e2nicas, ao longo de todo o arco andino, da Venezuela \u00e0 Col\u00f4mbia, \u00e0 Bol\u00edvia, ao Peru, ao Equador at\u00e9 a Argentina ao sul. Pelo menos at\u00e9 agora, o fim da guerrilha na Am\u00e9rica Central aparentemente inaugurou fase de estabilidade menos prec\u00e1ria do que a partida dos ditadores militares sul-americanos. Ser\u00e1 ilus\u00f3rio, fugaz, um descompasso _________ entre norte e sul no eterno retorno do ciclo de turbul\u00eancia?(Rubens Ricupero)","provas":[{"id":74,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2005-esaf-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"ESAF - SET - Auditor Fiscal do Tesouro Estadual AFTE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":1633,"hashId":"9603d2eb8d93049e9d44078d774f4906","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque o conjunto que preenche devidamente as lacunas do texto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Lan\u00e7ando hoje o olhar ao vasto espa\u00e7o varrido pelos furac\u00f5es, _______ dos desertos mexicanos ______ \"poeira de ilhas\" do Caribe, o que se v\u00ea \u00e9 uma placidez c\u00e1lida, ______ por salsas e merengues, calipsos e reggae. O contraste n\u00e3o poderia ser maior com os roncos subterr\u00e2neos, as s\u00fabitas ______ antecipadoras de explos\u00f5es vulc\u00e2nicas, ao longo de todo o arco andino, da Venezuela \u00e0 Col\u00f4mbia, \u00e0 Bol\u00edvia, ao Peru, ao Equador at\u00e9 a Argentina ao sul. Pelo menos at\u00e9 agora, o fim da guerrilha na Am\u00e9rica Central aparentemente inaugurou fase de estabilidade menos prec\u00e1ria do que a partida dos ditadores militares sul-americanos. Ser\u00e1 ilus\u00f3rio, fugaz, um descompasso _________ entre norte e sul no eterno retorno do ciclo de turbul\u00eancia?<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>(Rubens Ricupero)<\/em><\/p>","resposta":8089,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que se estendemaembaladasirup\u00e7\u00f5essomente","id":8085,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"151\"><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">que se estendem<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">a<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">embaladas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">irup\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">somente<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"que se espalham\u00e0envoltasirrup\u00e7\u00f5est\u00e3o-somente","id":8086,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"151\"><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">que se espalham<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00e0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">envoltas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">irrup\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">t\u00e3o-somente<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"que estendem-seainebriadaserrup\u00e7\u00f5essomente","id":8087,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"151\"><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">que estendem-se<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">a<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">inebriadas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">errup\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">somente<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"que estende-seaentorpecidasirup\u00e7\u00f5ess\u00f3","id":8088,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"151\"><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">que estende-se<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">a<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">entorpecidas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">irup\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">s\u00f3<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"que se estende\u00e0embaladaerup\u00e7\u00f5esapenas","id":8089,"corpo":"<div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 506px;\"><colgroup><col width=\"151\"><col width=\"55\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><col width=\"100\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">que se estende<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">\u00e0<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">embalada<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">erup\u00e7\u00f5es<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">apenas<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":1433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13","ordem":13},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia","oab":false,"nome":"Morfologia","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403617,"slug":"lingua-portuguesa-morfologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/1633","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Aferi\u00e7\u00e3o de Hidr\u00f4metro","id":2090,"slug":"tecnico-administrativo-area-afericao-de-hidrometro"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma junta Gibault \u00e9 composta de uma luva central, uma arruela de borracha e dois flanges especiais.","provas":[{"id":4149,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Aferi\u00e7\u00e3o de Hidr\u00f4metro","id":2090,"slug":"tecnico-administrativo-area-afericao-de-hidrometro"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-administrativo-area-afericao-de-hidrometro-i-cargo-21","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Administrativo - \u00c1rea Aferi\u00e7\u00e3o de Hidr\u00f4metro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":162718,"hashId":"02d952830a4bdc626ea3619fa98abdb6","enunciado":"<p align=justify>Uma junta Gibault \u00e9 composta de uma luva central, uma\r\narruela de borracha e dois flanges especiais.<\/p>","resposta":710226,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":710225,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":710226,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de componentes da rede de \u00e1gua, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":129015,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de componentes da rede de \u00e1gua, julgue os pr\u00f3ximos\r\nitens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58 e 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Leitura de Hidr\u00f4metro","oab":false,"nome":"Leitura de Hidr\u00f4metro","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6582,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-leitura-de-hidrometro"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162718","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O CORRESPONDE ao pensamento do texto:","provas":[{"id":3026,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:20:53","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":88987,"hashId":"5fc2cc23cd5a633786a6f21271b7a01a","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa que N\u00c3O CORRESPONDE ao pensamento do texto:<\/p>","resposta":419924,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Num sistema de competitividade, sofrer parece coisa de fraco.","id":419923,"corpo":"<p align=justify>Num sistema de competitividade, sofrer parece coisa de fraco.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O texto insiste na id\u00e9ia de que, se Todo mundo sofre, n\u00e3o vale a pena fugir do sofrimento.","id":419924,"corpo":"<P align=justify>O texto insiste na id\u00e9ia de que, se <U>Todo mundo sofre<\/U>, n\u00e3o vale a pena fugir do sofrimento.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A tirania da alegria se projeta a partir dos meios de comunica\u00e7\u00e3o social.","id":419925,"corpo":"<P align=justify>A <U>tirania da alegria<\/U> se projeta a partir dos meios de comunica\u00e7\u00e3o social.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A lei do \"seja feliz agora\" requer a busca incessante pela alegria.","id":419926,"corpo":"<P align=justify>A <U>lei do \"seja feliz agora\"<\/U> requer a busca incessante pela alegria.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78801,"enunciado":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3026\/1.JPG>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 6","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/88987","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A entrada em vigor do Protocolo de Kyoto prova que, a despeito das dificuldades consideradas intranspon\u00edveis h\u00e1 alguns anos, venceu a consci\u00eancia de que a prote\u00e7\u00e3o ambiental deve ser tarefa coletiva, raz\u00e3o pela qual o acordo foi referendado pelo conjunto de pa\u00edses que integram a Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.","provas":[{"id":1069,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Infraestrutura","id":11381,"slug":"analista-de-sistemas-area-infraestrutura"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-infraestrutura","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Infra-Estrutura - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:28:45","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":321371,"hashId":"8870fde97eff97112869fd4177d715b2","enunciado":"<p align=justify>A entrada em vigor do Protocolo de Kyoto prova que, a\r\ndespeito das dificuldades consideradas intranspon\u00edveis h\u00e1\r\nalguns anos, venceu a consci\u00eancia de que a prote\u00e7\u00e3o\r\nambiental deve ser tarefa coletiva, raz\u00e3o pela qual o acordo\r\nfoi referendado pelo conjunto de pa\u00edses que integram a\r\nOrganiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas.<\/p>","resposta":1158911,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":1158911,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":1158910,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude e a import\u00e2ncia do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":194027,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1069\/ScreenHunter_08.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude e a import\u00e2ncia do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","oab":false,"nome":"ONU - Organiza\u00e7\u00e3o das Na\u00e7\u00f5es Unidas","pai":407381,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407384,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-onu-organizacao-das-nacoes-unidas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/321371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483,"slug":"tecnico-legislativo-area-policial-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos sociais correspondem a uma presta\u00e7\u00e3o positiva do Estado em prol de setores menos favorecidos da sociedade.","provas":[{"id":26693,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo","id":13483,"slug":"tecnico-legislativo-area-policial-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"cldf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-legislativo-area-policial-legislativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - T\u00e9cnico Legislativo - \u00c1rea Policial Legislativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 06:36:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[],"id":894922,"hashId":"f63bedbfe9f3a9d1134b5f2c69f41934","enunciado":"Os direitos sociais correspondem a uma presta\u00e7\u00e3o positiva\r\ndo Estado em prol de setores menos favorecidos da\r\nsociedade.","resposta":3133094,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3133095,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3133094,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Direitos sociais s\u00e3o direitos dotados de conte\u00fado econ\u00f4mico social que t\u00eam em vista a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e de trabalho para todos. A respeito desses direitos, julgue os itens que se seguem.","id":350080,"enunciado":"Direitos sociais s\u00e3o direitos dotados de conte\u00fado econ\u00f4mico social\r\nque t\u00eam em vista a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de vida e de\r\ntrabalho para todos. A respeito desses direitos, julgue os itens\r\nque se seguem.","rotulo":57,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos sociais (artigos 6\u00ba a 11 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405227,"slug":"direito-constitucional-direitos-sociais-artigos-6o-a-11-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/894922","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Biblioteconomia","id":14604,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-tecnico-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14605,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um dos recursos enf\u00e1ticos utilizado pelo autor \u00e9 a sinon\u00edmia, como se verifica em \u201creificando, coisificando os n\u00fameros\u201d (l.20-21).","provas":[{"id":22161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Biblioteconomia","id":14604,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-tecnico-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2005-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-de-apoio-tecnico-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Biblioteconomia - 2005"},{"id":29645,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14605,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2005-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-de-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 07:31:00","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":746220,"hashId":"a6b2efdee58985cb85477ff84b6d24a3","enunciado":"Um dos recursos enf\u00e1ticos utilizado pelo autor \u00e9 a sinon\u00edmia,\r\ncomo se verifica em \u201creificando, coisificando os n\u00fameros\u201d\r\n(l.20-21).","resposta":2564061,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2564061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2564062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Acerca das id\u00e9ias desenvolvidas no texto I e de aspectos gramaticais, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":322673,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22161\/1.gif><\/P>\r\n<P>Acerca das id\u00e9ias desenvolvidas no texto I e de aspectos gramaticais, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":5,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5 a 8","ordem":5},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es de sinon\u00edmia e anton\u00edmia (sin\u00f4nimos e ant\u00f4nimos)","pai":409318,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403704,"slug":"lingua-portuguesa-relacoes-de-sinonimia-e-antonimia-sinonimos-e-antonimos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/746220","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":4600,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fiscalizacao-economica"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10535,"slug":"especialista-em-regulacao-area-financeira-das-outorgas"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento licitat\u00f3rio, analise as afirmativas a seguir: I - A dispensa de licita\u00e7\u00e3o, prevista na legisla\u00e7\u00e3o, decorre da impossibilidade de competi\u00e7\u00e3o. II - A aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis considerados inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia. III - A escolha de projetos t\u00e9cnicos, art\u00edsticos e cient\u00edficos, mediante institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de concurso. A(s) afirmativa(s) verdadeira(s) \u00e9\/s\u00e3o somente: ","provas":[{"id":4391,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":4600,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fiscalizacao-economica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antt-2005-nce-especialista-em-regulacao-area-fiscalizacao-economica","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2005"},{"id":19635,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10535,"slug":"especialista-em-regulacao-area-financeira-das-outorgas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antt-2005-nce-especialista-em-regulacao-area-financeira-das-outorgas","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Financeira das Outorgas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:30:54","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":179975,"hashId":"6fb240802250fb881896aad3985d6663","enunciado":"<P align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o ao procedimento licitat\u00f3rio, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P align=justify>I - A dispensa de licita\u00e7\u00e3o, prevista na legisla\u00e7\u00e3o, decorre da impossibilidade de competi\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>II - A aliena\u00e7\u00e3o de bens m\u00f3veis considerados inserv\u00edveis para a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de licita\u00e7\u00e3o na modalidade de concorr\u00eancia. <\/P>\r\n<P align=justify>III - A escolha de projetos t\u00e9cnicos, art\u00edsticos e cient\u00edficos, mediante institui\u00e7\u00e3o de pr\u00eamio ser\u00e1 feita atrav\u00e9s de concurso. <\/P>\r\n<P align=justify>A(s) afirmativa(s) verdadeira(s) \u00e9\/s\u00e3o somente: <\/P>","resposta":773316,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":773314,"corpo":"I","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II","id":773315,"corpo":"II","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III","id":773316,"corpo":"III","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II","id":773317,"corpo":"I e II","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"II e III","id":773318,"corpo":"II e III","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Dispensa de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408242,"slug":"direito-administrativo-dispensa-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Julgamento das propostas","oab":true,"nome":"Julgamento das propostas","pai":408257,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408264,"slug":"direito-administrativo-julgamento-das-propostas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Procedimento de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404475,"slug":"direito-administrativo-procedimento-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fase externa","oab":true,"nome":"Fase externa","pai":404475,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408257,"slug":"direito-administrativo-fase-externa"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/179975","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223,"slug":"tecnico-de-operacao-area-projetista"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-projetista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O limite de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do material do corpo de prova corresponde a 520 MPa.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223,"slug":"tecnico-de-operacao-area-projetista"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-projetista"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 07:31:48","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164128,"hashId":"2ce68a4396eee25f0d5c1ebdd9efe06c","enunciado":"<p align=justify>O limite de resist\u00eancia \u00e0 tra\u00e7\u00e3o do material do corpo de\r\nprova corresponde a 520 MPa.<\/p>","resposta":714953,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":714954,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":714953,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra a curva tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o obtida por meio do ensaio de tra\u00e7\u00e3o do corpo de prova mostrado no detalhe. Julgue os itens que se seguem, relativos a esse ensaio de tra\u00e7\u00e3o do corpo de prova.","id":129722,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4168\/136.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra a curva tens\u00e3o-deforma\u00e7\u00e3o obtida por meio do ensaio de tra\u00e7\u00e3o do corpo de prova mostrado no detalhe. Julgue os itens que se seguem, relativos a esse ensaio de tra\u00e7\u00e3o do corpo de prova.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120","ordem":117},"assuntos":[{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, a autoridade policial poder\u00e1 determinar o arquivamento de inqu\u00e9rito policial.","provas":[{"id":17508,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-gafanhoto-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:44","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608375,"hashId":"4281adf53449e5304a9f10d1d915e9b9","enunciado":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese, a autoridade policial poder\u00e1\r\ndeterminar o arquivamento de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","resposta":2132845,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2132845,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2132846,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":294277,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 112","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/608375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em nenhuma hip\u00f3tese, a autoridade policial poder\u00e1 determinar o arquivamento de inqu\u00e9rito policial.","provas":[{"id":17509,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-cavalo-de-troia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:45","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608455,"hashId":"bf8c47a2a00f102b8df5254a9ad92bc0","enunciado":"<p align=justify>Em nenhuma hip\u00f3tese, a autoridade policial poder\u00e1\r\ndeterminar o arquivamento de inqu\u00e9rito policial.<\/p>","resposta":2133005,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2133006,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2133005,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem.","id":294290,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":112,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 112 a 120","ordem":112},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Processual Civil","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia","Direito Processual do Trabalho","No\u00e7\u00f5es de direito processual penal","No\u00e7\u00f5es de per\u00edcia","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","oab":false,"nome":"Arquivamento do inqu\u00e9rito policial","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421099,"slug":"direito-processual-penal-arquivamento-do-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"}],"slug":"direito-processual-penal\/608455","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A mencionada restri\u00e7\u00e3o guarda pertin\u00eancia com a linha sucess\u00f3ria de substitui\u00e7\u00e3o presidencial e com a seguran\u00e7a nacional.","provas":[{"id":17509,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal)","id":10580,"slug":"agente-penitenciario-federal-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria Nacional de Justi\u00e7a","sigla":"SNJ","id":3098,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"snj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"snj-2005-cespe-cebraspe-agente-penitenciario-federal-policia-penal-caderno-cavalo-de-troia-3","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SNJ - Agente Penitenci\u00e1rio Federal (pol\u00edcia penal) - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":608469,"hashId":"40ddc295dfb6bebfc1e8686e94b41328","enunciado":"<p align=justify>A mencionada restri\u00e7\u00e3o guarda pertin\u00eancia com a linha\r\nsucess\u00f3ria de substitui\u00e7\u00e3o presidencial e com a seguran\u00e7a\r\nnacional.<\/p>","resposta":2133033,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2133033,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2133034,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No ordenamento jur\u00eddico nacional, h\u00e1 regra que determina que os ministros do Supremo Tribunal Federal (STF) devem ser escolhidos entre brasileiros natos. De acordo com a interpreta\u00e7\u00e3o que se pode extrair dessa veda\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":294292,"enunciado":"<p align=justify>No ordenamento jur\u00eddico nacional, h\u00e1 regra que determina que os\r\nministros do Supremo Tribunal Federal (STF) devem ser\r\nescolhidos entre brasileiros natos. De acordo com a interpreta\u00e7\u00e3o\r\nque se pode extrair dessa veda\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 128","ordem":124},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","oab":true,"nome":"Do Supremo Tribunal Federal (artigos 101 a 103 da CF)","pai":407639,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405273,"slug":"direito-constitucional-do-supremo-tribunal-federal-artigos-101-a-103-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","oab":true,"nome":"Formas de governo, sistemas de governo, chefia de Estado e chefia de governo","pai":405260,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405261,"slug":"direito-constitucional-formas-de-governo-sistemas-de-governo-chefia-de-estado-e-chefia-de-governo"}],"slug":"direito-constitucional\/608469","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Geografia","id":2321,"slug":"tecnico-area-geografia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":2309,"slug":"tecnico-area-educacao-de-transito"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377,"slug":"tecnico-area-psicologia"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":2290,"slug":"tecnico-area-assistencia-judiciaria"},{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008,"slug":"sanitario"},{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479,"slug":"analista-fazendario"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A met\u00e1fora da \"bola na marca do p\u00eanalti\" pode ser entendida como uma refer\u00eancia:","provas":[{"id":2425,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal","id":821,"slug":"auditor-fiscal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-auditor-fiscal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Auditor Fiscal - 2005"},{"id":2439,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245,"slug":"engenheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - 2005"},{"id":2421,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-assistente-social","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Assistente Social - 2005"},{"id":2428,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio","id":1032,"slug":"bibliotecario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-bibliotecario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Bibliotec\u00e1rio - 2005"},{"id":2433,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-economista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Economista - 2005"},{"id":2406,"cargo":{"descricao":"Arquiteto","id":657,"slug":"arquiteto"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-arquiteto","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Arquiteto - 2005"},{"id":2545,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Geografia","id":2321,"slug":"tecnico-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-tecnico-area-geografia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea Geografia - 2005"},{"id":2549,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica","id":2339,"slug":"tecnico-area-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-tecnico-area-informatica","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea: Inform\u00e1tica - 2005"},{"id":2466,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Alimentos","id":1264,"slug":"engenheiro-area-alimentos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-alimentos","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea Alimentos - 2005"},{"id":2442,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental","id":1253,"slug":"engenheiro-area-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-ambiental","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea: Ambiental - 2005"},{"id":2540,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito","id":2309,"slug":"tecnico-area-educacao-de-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-tecnico-area-educacao-de-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito - 2005"},{"id":2551,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia","id":2377,"slug":"tecnico-area-psicologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-tecnico-area-psicologia","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea Psicologia - 2005"},{"id":2535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":2290,"slug":"tecnico-area-assistencia-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-tecnico-area-assistencia-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - 2005"},{"id":2528,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sociologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Soci\u00f3logo - 2005"},{"id":2522,"cargo":{"descricao":"Sanit\u00e1rio","id":2008,"slug":"sanitario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-sanitario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Sanit\u00e1rio - 2005"},{"id":2510,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Nutricionista - 2005"},{"id":2555,"cargo":{"descricao":"Veterin\u00e1rio","id":1669,"slug":"veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-veterinario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Veterin\u00e1rio - 2005"},{"id":2488,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-jornalista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Jornalista - 2005"},{"id":2482,"cargo":{"descricao":"Ge\u00f3logo","id":1441,"slug":"geologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-geologo","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Ge\u00f3logo - 2005"},{"id":2476,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria","id":1318,"slug":"engenheiro-area-sanitaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-sanitaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea Sanit\u00e1ria - 2005"},{"id":3061,"cargo":{"descricao":"Analista Fazend\u00e1rio","id":479,"slug":"analista-fazendario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-analista-fazendario","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Analista Fazend\u00e1rio - 2005"},{"id":2473,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito","id":1282,"slug":"engenheiro-area-transito"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-transito","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea Tr\u00e2nsito - 2005"},{"id":2447,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Civil","id":1256,"slug":"engenheiro-area-civil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-engenheiro-area-civil","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Engenheiro - \u00c1rea: Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:11","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"},{"id":42,"descricao":"Engenharia de Alimentos"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"},{"id":51,"descricao":"Engenharia de Tr\u00e2nsito"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":62482,"hashId":"0860ad0a072d17d77218d8d7062c5209","enunciado":"<p align=justify>A met\u00e1fora da \"bola na marca do p\u00eanalti\" pode ser entendida como uma refer\u00eancia:<\/p>","resposta":295199,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a uma falta grave cometida por Mendon\u00e7a.","id":295197,"corpo":"<p align=justify>a uma falta grave cometida por Mendon\u00e7a.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"ao momento final da campanha eleitoral.","id":295198,"corpo":"<p align=justify>ao momento final da campanha eleitoral.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"ao sucesso da campanha desenvolvida por Santos.","id":295199,"corpo":"<p align=justify>ao sucesso da campanha desenvolvida por Santos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a uma antevis\u00e3o do fracasso do candidato petista.","id":295200,"corpo":"<p align=justify>a uma antevis\u00e3o do fracasso do candidato petista.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto a seguir. Leia-o atentamente antes de responder a elas. ","id":54294,"enunciado":"<P align=justify>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de 01 a 04 referem-se ao texto a seguir. Leia-o atentamente antes de responder a elas.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/2406\/1.GIF><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 04","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/62482","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A caracter\u00edstica do lan\u00e7amento cont\u00e1bil de 3\u00aa f\u00f3rmula \u00e9:","provas":[{"id":2433,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-economista","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Economista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:00:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":63522,"hashId":"d8ac67c7d225bb4f67f1eb3785edd3a3","enunciado":"<p align=justify>A caracter\u00edstica do lan\u00e7amento cont\u00e1bil de 3\u00aa f\u00f3rmula \u00e9:<\/p>","resposta":299942,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"uma conta debitada e uma conta creditada.","id":299939,"corpo":"<p align=justify>uma conta debitada e uma conta creditada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"uma conta debitada e mais de uma conta creditada.","id":299940,"corpo":"<p align=justify>uma conta debitada e mais de uma conta creditada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"duas contas debitadas e duas contas creditadas.","id":299941,"corpo":"<p align=justify>duas contas debitadas e duas contas creditadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"mais de uma conta debitada e apenas uma conta creditada.","id":299942,"corpo":"<p align=justify>mais de uma conta debitada e apenas uma conta creditada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":55269,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lan\u00e7amentos","oab":false,"nome":"Lan\u00e7amentos","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4334,"slug":"contabilidade-geral-lancamentos"}],"slug":"contabilidade-geral\/63522","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655,"slug":"medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"famuc-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo em conta o emprego do acento indicador de crase, a alternativa CORRETA \u00e9:","provas":[{"id":2502,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655,"slug":"medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Assist\u00eancia M\u00e9dica e de Urg\u00eancia de Contagem","sigla":"FAMUC","id":360,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"famuc-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"famuc-mg-2005-fumarc-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUMARC - FAMUC - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:12","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":64448,"hashId":"ee3fc3fe285f415accad7108f1ffa3d2","enunciado":"<p align=justify>Tendo em conta o emprego do acento indicador de crase, a alternativa CORRETA \u00e9:<\/p>","resposta":304280,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio responder as quest\u00f5es na mesma ordem em que foram propostas.","id":304279,"corpo":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio responder as quest\u00f5es na mesma ordem em que foram propostas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Agrade\u00e7o a Silvina, minha principal colaboradora nesses dois meses, a ajuda prestada.","id":304280,"corpo":"<p align=justify>Agrade\u00e7o a Silvina, minha principal colaboradora nesses dois meses, a ajuda prestada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Em primeiro lugar, procedeu-se a leitura da ata da reuni\u00e3o anterior, ocorrida em mar\u00e7o.","id":304281,"corpo":"<p align=justify>Em primeiro lugar, procedeu-se a leitura da ata da reuni\u00e3o anterior, ocorrida em mar\u00e7o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O digitador informou \u00e0 gerente do setor de que n\u00e3o compareceria ao trabalho no dia seguinte.","id":304282,"corpo":"<p align=justify>O digitador informou \u00e0 gerente do setor de que n\u00e3o compareceria ao trabalho no dia seguinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":56124,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Emprego do sinal indicativo de crase","oab":false,"nome":"Emprego do sinal indicativo de crase","pai":403651,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403682,"slug":"lingua-portuguesa-emprego-do-sinal-indicativo-de-crase"}],"slug":"lingua-portuguesa\/64448","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":2290,"slug":"tecnico-area-assistencia-judiciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere aos direitos e garantias fundamentais, na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":2535,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria","id":2290,"slug":"tecnico-area-assistencia-judiciaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-tecnico-area-assistencia-judiciaria","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico - \u00c1rea Assist\u00eancia Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:13","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":66356,"hashId":"e98c2dbba555e2a15cea6b40ccc0653c","enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos direitos e garantias fundamentais, na Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:<\/p>","resposta":313281,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.","id":313280,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 livre a locomo\u00e7\u00e3o no territ\u00f3rio nacional em tempo de paz, podendo qualquer pessoa, nos termos da lei, nele entrar, permanecer ou dele sair com seus bens.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que autorizados e que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.","id":313281,"corpo":"<p align=justify>Todos podem reunir-se pacificamente, sem armas, em locais abertos ao p\u00fablico, desde que autorizados e que n\u00e3o frustrem outra reuni\u00e3o anteriormente convocada para o mesmo local.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.","id":313282,"corpo":"<p align=justify>S\u00e3o inviol\u00e1veis a intimidade, a vida privada, a honra e a imagem das pessoas, assegurado o direito a indeniza\u00e7\u00e3o pelo dano material ou moral decorrente de sua viola\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"\u00c9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.","id":313283,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 inviol\u00e1vel o sigilo da correspond\u00eancia e das comunica\u00e7\u00f5es telegr\u00e1ficas, de dados e das comunica\u00e7\u00f5es telef\u00f4nicas, salvo, no \u00faltimo caso, por ordem judicial, nas hip\u00f3teses e na forma que a lei estabelecer para fins de investiga\u00e7\u00e3o criminal ou instru\u00e7\u00e3o processual penal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":57937,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 28","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/66356","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, referente ao texto 3.","provas":[{"id":2590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Auxiliar Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":68510,"hashId":"833b409b5f3d72647374058772eb6711","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta, referente ao texto 3.<\/p>","resposta":323344,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, talvez esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.","id":323343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, <strong>talvez <\/strong> esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, porque esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.","id":323344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, <strong>porque <\/strong>esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, ou esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.","id":323345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, <strong>ou <\/strong>esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso e esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.","id":323346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso <strong>e <\/strong>esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, embora esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.","id":323357,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Perdoem-nos os que forem exclu\u00eddos, mas cabe o aviso, <strong>embora <\/strong>esta reportagem \u00e9 para quem tem no m\u00ednimo 30 e no m\u00e1ximo 45 anos \u2013 um pouco mais, um pouco menos. Gente que entrou em 1980 entre 5 e 20 anos e terminou a d\u00e9cada com 15 ou 30. Estabelecida a observa\u00e7\u00e3o, o an\u00fancio: a d\u00e9cada de 80 est\u00e1 na moda.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":60003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 06","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao texto (13) dado.","provas":[{"id":2590,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo","id":905,"slug":"auxiliar-administrativo"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1\u00a0","sigla":"TJ PR","id":1131,"esfera":"Estadual","uf":"PR","slug":"tj-pr-pr"},"banca":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR","descricao":"Tribunal de Justi\u00e7a do Paran\u00e1 - TJPR - TJ - PR","sigla":"TJ PR","oab":false,"id":355,"slug":"tj-pr"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-pr-pr-2005-tj-pr-auxiliar-administrativo","tipo":1,"nome":"TJ - PR - TJ PR - Auxiliar Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:00:15","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":68722,"hashId":"a06bb485d0a1c14ed3331838ada5ab41","enunciado":"<p align=justify>Marque a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao texto (13) dado.<\/p>","resposta":324342,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A ora\u00e7\u00e3o \"sob o pretexto de alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a\" pode ser escrita do seguinte modo \"sobre o pretexto de alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a\", uma vez que n\u00e3o se altera o significado.","id":324340,"corpo":"<p align=justify>A ora\u00e7\u00e3o \"sob o pretexto de alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a\" pode ser escrita do seguinte \r\nmodo \"sobre o pretexto de alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a\", uma vez que n\u00e3o se altera o \r\nsignificado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O voc\u00e1bulo \"conson\u00e2ncia\" significa, no texto, \"conjunto agrad\u00e1vel de sons.\"","id":324341,"corpo":"<p align=justify>O voc\u00e1bulo \"conson\u00e2ncia\" significa, no texto, \"conjunto agrad\u00e1vel de sons.\"<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"A frase \"elaborou-se a teoria do fisco, em conson\u00e2ncia com a qual\" pode ser al- terada para \"elaborou-se a teoria do fisco em que \"sem preju\u00edzo gramatical, permanecendo correta de acordo com a gram\u00e1tica tradicional.","id":324342,"corpo":"<p align=justify>A frase \"elaborou-se a teoria do fisco, em conson\u00e2ncia com a qual\" pode ser al-\r\nterada para \"elaborou-se a teoria do fisco em que \"sem preju\u00edzo gramatical, \r\npermanecendo correta de acordo com a gram\u00e1tica tradicional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O fisco, na Idade M\u00e9dia, acha-se completamente ausente, visto que nessa \u00e9poca, segundo o texto, o povo n\u00e3o paga tributos e impostos. ","id":324343,"corpo":"<p align=justify>O fisco, na Idade M\u00e9dia, acha-se completamente ausente, visto que nessa \u00e9poca, \r\nsegundo o texto, o povo n\u00e3o paga tributos e impostos. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"No per\u00edodo p\u00f3s-reforma protestante, o fisco incide, sobretudo, na propriedade privada uma vez que essa tamb\u00e9m passa a ser propriedade da Igreja Cat\u00f3lica. ","id":324344,"corpo":"<p align=justify>No per\u00edodo p\u00f3s-reforma protestante, o fisco incide, sobretudo, na propriedade \r\nprivada uma vez que essa tamb\u00e9m passa a ser propriedade da Igreja Cat\u00f3lica.   <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"TEXTO 13. Refer\u00eancia para as quest\u00f5es 25, 26 e 27. \"Na Idade M\u00e9dia, a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica para a autoridade e para o particular era a mesma, sujeitando-se, um e outro, \u00e0s inst\u00e2ncias jurisdicionais dos tribunais, caben- do, no entanto, ao pr\u00edncipe um direito eminente, composto por uma s\u00e9rie de prerro- gativas e poderes que ele devia exercer no interesse da coletividade. Em uma segunda fase, ap\u00f3s a Reforma, ampliou-se o poder do pr\u00edncipe; constitui-se o chamado Jus poli- tiae (direito de pol\u00edcia) que, partindo da id\u00e9ia de poder sobre a vida religiosa e espiri- tual do povo, concentrou em m\u00e3os dos pr\u00edncipes poderes de interferir na vida privada dos cidad\u00e3os, sob o pretexto de alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a e o bem-estar coletivo. Para combater esse poder absoluto do pr\u00edncipe, elaborou-se a teoria do fisco, em conson\u00e2ncia com a qual o patrim\u00f4nio p\u00fablico n\u00e3o pertence ao pr\u00edncipe nem ao Es- tado, mas ao fisco.\" (In: Maria Sylvia Zanella Di Pietro, Direito Administrativo, p. 26, 10 ed.)","id":60189,"enunciado":"<P><STRONG>TEXTO 13.<\/STRONG> <\/P>\r\n<P>Refer\u00eancia para as quest\u00f5es 25, 26 e 27. <\/P>\r\n<P>\"Na Idade M\u00e9dia, a prote\u00e7\u00e3o jur\u00eddica para a autoridade e para o particular era a mesma, sujeitando-se, um e outro, \u00e0s inst\u00e2ncias jurisdicionais dos tribunais, caben- do, no entanto, ao pr\u00edncipe um direito eminente, composto por uma s\u00e9rie de prerro- gativas e poderes que ele devia exercer no interesse da coletividade. Em uma segunda fase, ap\u00f3s a Reforma, ampliou-se o poder do pr\u00edncipe; constitui-se o chamado Jus poli- tiae (direito de pol\u00edcia) que, partindo da id\u00e9ia de poder sobre a vida religiosa e espiri- tual do povo, concentrou em m\u00e3os dos pr\u00edncipes poderes de interferir na vida privada dos cidad\u00e3os, sob o pretexto de alcan\u00e7ar a seguran\u00e7a e o bem-estar coletivo. Para combater esse poder absoluto do pr\u00edncipe, elaborou-se a teoria do fisco, em conson\u00e2ncia com a qual o patrim\u00f4nio p\u00fablico n\u00e3o pertence ao pr\u00edncipe nem ao Es- tado, mas ao fisco.\"<\/P>\r\n<P align=right> (In: Maria Sylvia Zanella Di Pietro, Direito Administrativo, p. 26, 10 ed.)<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 25 a 27","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/68722","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423,"slug":"analista-ambiental-area-licenciamento"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441,"slug":"analista-ambiental-area-informacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Prote\u00e7\u00e3o","id":10034,"slug":"analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-protecao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Manejo","id":10033,"slug":"analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-manejo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":10031,"slug":"analista-ambiental-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Florestais","id":10030,"slug":"analista-ambiental-area-ordenamento-de-recursos-florestais"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas","id":10032,"slug":"analista-ambiental-area-conservacao-dos-ecossistemas"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421,"slug":"analista-ambiental-area-controle"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487,"slug":"analista-ambiental-area-estimulo"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420,"slug":"analista-ambiental-area-regulacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440,"slug":"analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental","id":10027,"slug":"analista-ambiental-area-qualidade-ambiental"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425,"slug":"analista-ambiental-area-protecao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488,"slug":"analista-ambiental-area-gestao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422,"slug":"analista-ambiental-area-fiscalizacao"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424,"slug":"analista-ambiental-area-auditoria-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Agenda 21, resultante da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es Unidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento, realizada no Rio de Janeiro, em 1992, pode ser definida como uma esp\u00e9cie de cartilha elaborada pela comunidade internacional ante a imperiosa necessidade de fazer frente \u00e0 tensa rela\u00e7\u00e3o entre a esp\u00e9cie humana e a natureza.","provas":[{"id":18404,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento","id":8423,"slug":"analista-ambiental-area-licenciamento"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-licenciamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Licenciamento - 2005"},{"id":18446,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o","id":8441,"slug":"analista-ambiental-area-informacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Informa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18434,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Prote\u00e7\u00e3o","id":10034,"slug":"analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-protecao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Prote\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18433,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Manejo","id":10033,"slug":"analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-manejo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao-das-especies-incluido-manejo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o das Esp\u00e9cies incluido Manejo - 2005"},{"id":18431,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros","id":10031,"slug":"analista-ambiental-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-ordenamento-de-recursos-pesqueiros","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Pesqueiros - 2005"},{"id":18430,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Florestais","id":10030,"slug":"analista-ambiental-area-ordenamento-de-recursos-florestais"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-ordenamento-de-recursos-florestais","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Ordenamento de Recursos Florestais - 2005"},{"id":18432,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas","id":10032,"slug":"analista-ambiental-area-conservacao-dos-ecossistemas"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-conservacao-dos-ecossistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Conserva\u00e7\u00e3o dos Ecossistemas - 2005"},{"id":18402,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Controle","id":8421,"slug":"analista-ambiental-area-controle"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-controle","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Controle - 2005"},{"id":18444,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo","id":3487,"slug":"analista-ambiental-area-estimulo"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-estimulo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Est\u00edmulo - 2005"},{"id":18401,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o","id":8420,"slug":"analista-ambiental-area-regulacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18447,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","id":8442,"slug":"analista-ambiental-area-educacao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-educacao-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Educa\u00e7\u00e3o Ambiental - 2005"},{"id":18445,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias","id":8440,"slug":"analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-difusao-de-tecnologias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Difus\u00e3o de Tecnologias - 2005"},{"id":18413,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental","id":10027,"slug":"analista-ambiental-area-qualidade-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-qualidade-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Qualidade Ambiental - 2005"},{"id":18412,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o","id":8425,"slug":"analista-ambiental-area-protecao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-protecao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Prote\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18411,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o","id":3488,"slug":"analista-ambiental-area-gestao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-gestao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Gest\u00e3o - 2005"},{"id":18403,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o","id":8422,"slug":"analista-ambiental-area-fiscalizacao"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-fiscalizacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18405,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental","id":8424,"slug":"analista-ambiental-area-auditoria-ambiental"},"orgao":{"nome":"Instituto Brasileiro do Meio Ambiente e dos Recursos Naturais Renov\u00e1veis","sigla":"IBAMA","id":408,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ibama"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ibama-2005-cespe-cebraspe-analista-ambiental-area-auditoria-ambiental","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - IBAMA - Analista Ambiental - \u00c1rea Auditoria Ambiental - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":158,"descricao":"Controle Ambiental (T\u00e9cnico)"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":449,"descricao":"Engenharia De Pesca E Aquicultura"},{"id":474,"descricao":"Florestal (T\u00e9cnico)"},{"id":33,"descricao":"Educa\u00e7\u00e3o"},{"id":6,"descricao":"Meio Ambiente (T\u00e9cnico)"},{"id":70,"descricao":"Gest\u00e3o (Geral)"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":18,"descricao":"Auditoria"}],"id":637278,"hashId":"166755de43c6f4054b887f7aa9cd40ea","enunciado":"<p align=justify>A Agenda 21, resultante da Confer\u00eancia das Na\u00e7\u00f5es\r\nUnidas sobre Meio Ambiente e Desenvolvimento,\r\nrealizada no Rio de Janeiro, em 1992, pode ser definida\r\ncomo uma esp\u00e9cie de cartilha elaborada pela\r\ncomunidade internacional ante a imperiosa necessidade\r\nde fazer frente \u00e0 tensa rela\u00e7\u00e3o entre a esp\u00e9cie humana e\r\na natureza.<\/p>","resposta":2209870,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2209871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2209870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele aborda, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300323,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18401\/59.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele aborda, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":1,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","oab":false,"nome":"Meio Ambiente, Sustentabilidade e Aquecimento Global","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407349,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-meio-ambiente-sustentabilidade-e-aquecimento-global"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/637278","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funag"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Jo\u00e3o, vendedor h\u00e1 mais de 6 anos, acredita que atua na \u00e1rea certa. Julga que a sua remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada, possui seguran\u00e7a e seu grupo de trabalho \u00e9 profissional e altamente amig\u00e1vel. Sua chefia possibilita liberdade de trabalho e reconhece o seu sucesso. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que todos os n\u00edveis da hierarquia das necessidades proposta por Maslow est\u00e3o sendo contemplados.","provas":[{"id":18459,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funag"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"funag-2005-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNAG - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:02:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":639673,"hashId":"33fbdbd5982efe599641054b824da851","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Jo\u00e3o, vendedor h\u00e1 mais de 6 anos, acredita que atua na \u00e1rea certa. Julga que a sua remunera\u00e7\u00e3o \u00e9 adequada, possui seguran\u00e7a e seu grupo de trabalho \u00e9 profissional e altamente amig\u00e1vel. Sua chefia possibilita liberdade de trabalho e reconhece o seu sucesso. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que todos os n\u00edveis da hierarquia das necessidades proposta por Maslow est\u00e3o sendo contemplados.<\/P>","resposta":2215569,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2215570,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2215569,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca do comportamento organizacional.","id":300844,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca do comportamento\r\norganizacional.<\/p>","rotulo":88,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 88 a 93","ordem":88},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teoria das Necessidades de Maslow","oab":false,"nome":"Teoria das Necessidades de Maslow","pai":425448,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":425449,"slug":"administracao-geral-teoria-das-necessidades-de-maslow"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/639673","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funag"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A limpeza e a ordem do local de trabalho s\u00e3o de responsabilidade da empresa contratada para a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, isentando de qualquer obriga\u00e7\u00e3o o servidor p\u00fablico que utiliza aquele local.","provas":[{"id":18477,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funag"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funag-2005-cespe-cebraspe-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNAG - Agente Administrativo - 2005"},{"id":33301,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funag"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"funag-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNAG - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:02:31","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":640731,"hashId":"20db0660ba54826884a1982c278cf383","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A limpeza e a ordem do local de trabalho s\u00e3o de responsabilidade da empresa contratada para a presta\u00e7\u00e3o desses servi\u00e7os, isentando de qualquer obriga\u00e7\u00e3o o servidor p\u00fablico que utiliza aquele local.<\/p>","resposta":2217699,"anulada":false,"rotulo":67,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2217698,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":2217699,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos principais deveres do servidor p\u00fablico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":301101,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos principais deveres do servidor p\u00fablico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00f5es 66 a 68","ordem":66},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","oab":true,"nome":"T\u00edtulo IV - Do Regime Disciplinar","pai":404430,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404513,"slug":"direito-administrativo-titulo-iv-do-regime-disciplinar"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Dos Deveres","pai":404513,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404514,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-dos-deveres"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"}],"slug":"direito-administrativo\/640731","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10535,"slug":"especialista-em-regulacao-area-financeira-das-outorgas"},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":4600,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fiscalizacao-economica"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Numa opera\u00e7\u00e3o de financiamento de curto prazo, a CIA BETA tomou R$ 150.000, comprometendo-se a pagar um montante de R$ 160.000 em 30 dias. O custo desse capital foi de: ","provas":[{"id":19635,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Financeira das Outorgas","id":10535,"slug":"especialista-em-regulacao-area-financeira-das-outorgas"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antt-2005-nce-especialista-em-regulacao-area-financeira-das-outorgas","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Financeira das Outorgas - 2005"},{"id":4391,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica","id":4600,"slug":"especialista-em-regulacao-area-fiscalizacao-economica"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres","sigla":"ANTT","id":26,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"antt"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antt-2005-nce-especialista-em-regulacao-area-fiscalizacao-economica","tipo":1,"nome":"NCE - ANTT - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o Econ\u00f4mica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"}],"id":179955,"hashId":"a258fc47c56c0ddfabcc4b0526898525","enunciado":"<p align=justify>Numa opera\u00e7\u00e3o de financiamento de curto prazo, a CIA BETA tomou R$ 150.000, comprometendo-se a pagar um montante de R$ 160.000 em 30 dias. O custo desse capital foi de: <\/p>","resposta":773216,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"5,0%","id":773214,"corpo":"5,0%","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"5,5%","id":773215,"corpo":"5,5%","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"6,7%","id":773216,"corpo":"6,7%","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"7,0%","id":773217,"corpo":"7,0%","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"10,0%","id":773218,"corpo":"10,0%","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138950,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es Financeiras","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4371,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-financeiras"}],"slug":"contabilidade-geral\/179955","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma das principais finalidades dos reservat\u00f3rios de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 promover o tempo de contato do agente desinfetante.","provas":[{"id":35992,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":35993,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"},{"id":4144,"cargo":{"descricao":"Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte","id":1750,"slug":"operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-operador-de-eta-iii-area-eta-de-medio-porte-curso-tecnico-de-nivel-medio-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Operador de ETA III - \u00c1rea ETA de M\u00e9dio Porte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:20","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162517,"hashId":"3fe8710f11af1d4e27aa73de54e301dc","enunciado":"<p align=justify>Uma das principais finalidades dos reservat\u00f3rios de\r\ndistribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua \u00e9 promover o tempo de contato do\r\nagente desinfetante.<\/p>","resposta":709624,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":709624,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":709623,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0s exig\u00eancias sanit\u00e1rias para fornecimento de \u00e1gua.","id":128927,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes \u00e0s exig\u00eancias sanit\u00e1rias para\r\nfornecimento de \u00e1gua.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162517","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo Colonial, as C\u00e2maras Municipais representaram:","provas":[{"id":3026,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Santa Catarina","sigla":"TJ SC","id":1132,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"tj-sc-sc"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Paran\u00e1","descricao":"Universidade Federal do Paran\u00e1 - FUNPAR NC\/UFPR","sigla":"FUNPAR NC UFPR","oab":false,"id":238,"slug":"funpar-nc-ufpr"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-sc-sc-2005-funpar-nc-ufpr-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"FUNPAR NC\/UFPR - TJ SC - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":89140,"hashId":"c5084713428df0b1eb16ddcd0f66e2e0","enunciado":"<p align=justify>No per\u00edodo Colonial, as C\u00e2maras Municipais representaram:<\/p>","resposta":420656,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O poder dos governos Gerais","id":420655,"corpo":"<p align=justify>O poder dos governos Gerais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"O poder da Aristocracia Agr\u00e1ria dominante","id":420656,"corpo":"<p align=justify>O poder da Aristocracia Agr\u00e1ria dominante<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"O poder do povo atrav\u00e9s do voto direto e secreto","id":420657,"corpo":"<p align=justify>O poder do povo atrav\u00e9s do voto direto e secreto<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"O poder da Coroa Portuguesa","id":420658,"corpo":"<p align=justify>O poder da Coroa Portuguesa<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":78972,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 12","ordem":12},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hist\u00f3ria do Brasil","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria do Brasil","pai":77,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":397241,"slug":"historia-historia-do-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","oab":false,"nome":"Per\u00edodo Colonial: produ\u00e7\u00e3o de riqueza e escravismo","pai":397254,"assunto_raiz":77,"materia":false,"id":416813,"slug":"historia-periodo-colonial-producao-de-riqueza-e-escravismo"},{"palavrasChave":["Conhecimentos Gerais","Conhecimentos Gerais\/Atualidades","Hist\u00f3ria geral e do Brasil","Atualidades","Conhecimentos Gerais e Legisla\u00e7\u00e3o"],"nome_clean":"Hist\u00f3ria","oab":false,"nome":"Hist\u00f3ria","pai":null,"assunto_raiz":77,"materia":true,"id":77,"slug":"historia"}],"slug":"historia\/89140","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"}],"orgaos":[{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-sc"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o no cotidiano escolar requer um trabalho de coopera\u00e7\u00e3o entre professores e alunos. Sobre avalia\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica alternativa que n\u00e3o apresenta um princ\u00edpio que a traduz.","provas":[{"id":3103,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027,"slug":"sociologo"},"orgao":{"nome":"Centro Federal de Educa\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica Celso Suckow da Fonseca","sigla":"CEFET SC","id":123,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"cefet-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos Superiores de administra\u00e7\u00e3o e Ger\u00eancia - ESAG","sigla":"ESAG","oab":false,"id":62,"slug":"esag"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cefet-sc-2005-esag-sociologo","tipo":1,"nome":"ESAG - CEFET SC - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":93945,"hashId":"3dee3d209ad3091ca8b5e56b87cc95ef","enunciado":"<p align=justify>A pr\u00e1tica da avalia\u00e7\u00e3o no cotidiano escolar requer um trabalho de\r\ncoopera\u00e7\u00e3o entre professores e alunos. Sobre avalia\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica\r\nalternativa que n\u00e3o apresenta um princ\u00edpio que a traduz.<\/p>","resposta":443750,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o, a prova nada prova caso n\u00e3o seja utilizada para consolidar os pontos positivos e superar os pontos fracos de toda e qualquer etapa do processo ensino-aprendizagem.","id":443748,"corpo":"<p align=justify>Como instrumento de avalia\u00e7\u00e3o, a prova nada prova caso n\u00e3o seja\r\nutilizada para consolidar os pontos positivos e superar os pontos\r\nfracos de toda e qualquer etapa do processo ensino-aprendizagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser considerada um ato pedag\u00f3gico isolado, mas sim um ato integrado com todas as outras atividades pedag\u00f3gicas: enquanto se ensina se avalia ou enquanto se avalia se ensina","id":443749,"corpo":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o n\u00e3o pode ser considerada um ato pedag\u00f3gico isolado,\r\nmas sim um ato integrado com todas as outras atividades\r\npedag\u00f3gicas: enquanto se ensina se avalia ou enquanto se avalia se\r\nensina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Avaliar \u00e9 a fase final do processo de ensino-aprendizagem em que se deve constatar, diagnosticar, analisar, interpretar, tomar decis\u00f5es e reorganizar a maneira de trabalhar o conte\u00fado, j\u00e1 que ele \u00e9 elemento substancial dos recursos cognitivos a serem mobilizados para a constru\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia.","id":443750,"corpo":"<p align=justify>Avaliar \u00e9 a fase final do processo de ensino-aprendizagem em que\r\nse deve constatar, diagnosticar, analisar, interpretar, tomar decis\u00f5es\r\ne reorganizar a maneira de trabalhar o conte\u00fado, j\u00e1 que ele \u00e9\r\nelemento substancial dos recursos cognitivos a serem mobilizados\r\npara a constru\u00e7\u00e3o de uma compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A abordagem por compet\u00eancia inscreve as duas fun\u00e7\u00f5es da avalia\u00e7\u00e3o: uma que exige a confian\u00e7a e outra que op\u00f5e avaliador e avaliado em situa\u00e7\u00f5es cooperativas, o que sugere outro clima de trabalho","id":443751,"corpo":"<p align=justify>A abordagem por compet\u00eancia inscreve as duas fun\u00e7\u00f5es da\r\navalia\u00e7\u00e3o: uma que exige a confian\u00e7a e outra que op\u00f5e avaliador e\r\navaliado em situa\u00e7\u00f5es cooperativas, o que sugere outro clima de\r\ntrabalho<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":83335,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie e Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente;","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 9.394 de 1996 - Lei de Diretrizes e Bases da Educa\u00e7\u00e3o Nacional (LDBEN) e suas altera\u00e7\u00f5es","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405602,"slug":"pedagogia-lei-no-9-394-de-1996-lei-de-diretrizes-e-bases-da-educacao-nacional-ldben-e-suas-alteracoes"},{"palavrasChave":["Direito Administrativo","conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o sobre educa\u00e7\u00e3o e ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o","Conte\u00fados Espec\u00edficos","Direito Municipal","Controle na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":"pedagogia\/93945","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99,"slug":"fesmp-rn"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118,"slug":"agente-ministerial-area-portaria"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico:","provas":[{"id":3123,"cargo":{"descricao":"Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria","id":118,"slug":"agente-ministerial-area-portaria"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Rio Grande do Norte","sigla":"MPE RN","id":490,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"mpe-rn-rn"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","descricao":"FESMP - RN - Funda\u00e7\u00e3o Escola Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico do RS","sigla":"FESMP RN","oab":false,"id":99,"slug":"fesmp-rn"},"ano":2005,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-rn-rn-2005-fesmp-rn-agente-ministerial-area-portaria","tipo":1,"nome":"FESMP - RN - MPE RN - Agente Ministerial - \u00c1rea Portaria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:06","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100}],"areas":[],"id":94961,"hashId":"ce53559bd391f5c5fdd93e8faf179976","enunciado":"<p align=justify>S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os da Administra\u00e7\u00e3o Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico:<\/p>","resposta":448756,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a; Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Promotorias de Justi\u00e7a e Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":448748,"corpo":"<p align=justify>Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a; Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Promotorias de Justi\u00e7a e Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Procuradorias de Justi\u00e7a e Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":448750,"corpo":"<p align=justify>Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Procuradorias de Justi\u00e7a e Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Procuradorias de Justi\u00e7a e Promotorias de Justi\u00e7a","id":448752,"corpo":"<p align=justify>Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Procuradorias de Justi\u00e7a e Promotorias de Justi\u00e7a<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a e Promotorias de Justi\u00e7a ","id":448754,"corpo":"<p align=justify>Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico; Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a e Promotorias de Justi\u00e7a <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a; Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico","id":448756,"corpo":"<p align=justify>Procuradoria-Geral de Justi\u00e7a; Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a; Conselho Superior do Minist\u00e9rio P\u00fablico e Corregedoria-Geral do Minist\u00e9rio P\u00fablico<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":84205,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Regimento Interno - MPE RN","oab":true,"nome":"Regimento Interno - MPE RN","pai":395469,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395920,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-mpe-rn"},{"palavrasChave":["Conhecimentos banc\u00e1rios"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/94961","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Avaliar efici\u00eancia, efic\u00e1cia e a efetividade das a\u00e7\u00f5es governamentais no processo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nas fases ex ante, concomitante e ex post, \u00e9 o objetivo","provas":[{"id":172,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-contador","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:07:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":6144,"hashId":"428d7ece162f4312e595cae426fd4beb","enunciado":"<p align=justify>Avaliar efici\u00eancia, efic\u00e1cia e a efetividade das a\u00e7\u00f5es governamentais no processo de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, nas fases <em>ex ante<\/em>, concomitante e <em>ex post<\/em>, \u00e9 o objetivo<\/p>","resposta":30378,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do planejamento.","id":30375,"corpo":"do planejamento.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"da coordena\u00e7\u00e3o.","id":30376,"corpo":"da coordena\u00e7\u00e3o.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"da dire\u00e7\u00e3o.","id":30377,"corpo":"da dire\u00e7\u00e3o.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"do controle.","id":30378,"corpo":"do controle.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"da supervis\u00e3o.","id":30379,"corpo":"da supervis\u00e3o.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":5276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Controle","oab":false,"nome":"Controle","pai":404674,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404676,"slug":"administracao-geral-controle"}],"slug":"administracao-geral\/6144","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que as duas frases est\u00e3o corretas quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.","provas":[{"id":3750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-12-2005-fepese-tecnico-judiciario-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TRT 12 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:08:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":134090,"hashId":"0bfef89a3e38a9c55c65ceb101ecf2f4","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa em que as duas frases est\u00e3o\r\ncorretas quanto \u00e0 reg\u00eancia verbal.<\/p>","resposta":611542,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. Os amigos assistiram ao concerto de que voc\u00ea tanto gostou. 2. Esta \u00e9 a foto a que me referi dias atr\u00e1s.","id":611542,"corpo":"<P align=justify>1. Os amigos assistiram ao concerto de que voc\u00ea tanto gostou. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Esta \u00e9 a foto a que me referi dias atr\u00e1s.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"1. Por ser orgulhoso, preferiu declarar falida a firma do que aceitar qualquer ajuda. 2. Ele agia discretamente sempre visando lucros imediatos.","id":611543,"corpo":"<P align=justify>1. Por ser orgulhoso, preferiu declarar falida a firma do que aceitar qualquer ajuda. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Ele agia discretamente sempre visando lucros imediatos.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"1. Assiste ao trabalhador o direito de f\u00e9rias. 2. Eles lhe proibiram de participar da passeata.","id":611544,"corpo":"<P align=justify>1. Assiste ao trabalhador o direito de f\u00e9rias. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Eles lhe proibiram de participar da passeata.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"1. Naquele ambiente, aspirava-se a um ar carregado. 2. Perdoei-lhe as ofensas dirigidas contra a minha integridade moral e \u00e9tica. ","id":611545,"corpo":"<P align=justify>1. Naquele ambiente, aspirava-se a um ar carregado. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Perdoei-lhe as ofensas dirigidas contra a minha integridade moral e \u00e9tica.<\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"1. Paguei todos os valores devidos. 2. Esperava, ansioso, que se procedesse o sorteio.","id":611546,"corpo":"<P align=justify>1. Paguei todos os valores devidos. <\/P>\r\n<P align=justify>2. Esperava, ansioso, que se procedesse o sorteio.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112720,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reg\u00eancia verbal","oab":false,"nome":"Reg\u00eancia verbal","pai":409479,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403657,"slug":"lingua-portuguesa-regencia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/134090","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pc-mt-mt"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A interna\u00e7\u00e3o de adolescentes, que cometem ato infracional, constitui medida privativa da liberdade, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima de","provas":[{"id":35680,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia","id":6702,"slug":"escrivao-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pc-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pc-mt-mt-2005-ufmt-escrivao-de-policia","tipo":1,"nome":"UFMT - PC MT - Escriv\u00e3o de Pol\u00edcia Civil - 2005"},{"id":35682,"cargo":{"descricao":"Investigador de Pol\u00edcia","id":9920,"slug":"investigador-de-policia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Mato Grosso","sigla":"PC MT","id":520,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pc-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pc-mt-mt-2005-ufmt-investigador-de-policia","tipo":1,"nome":"UFMT - PC MT - Investigador de Pol\u00edcia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:08:17","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":1042030,"hashId":"22293e5df36da03c5df9666ef742383b","enunciado":"A interna\u00e7\u00e3o de adolescentes, que cometem ato infracional, constitui medida privativa da liberdade, com dura\u00e7\u00e3o m\u00e1xima\r\nde","resposta":3645421,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"dois anos e seis meses.","id":3645420,"corpo":"dois anos e seis meses.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos.","id":3645421,"corpo":"tr\u00eas anos.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"quatro anos.","id":3645422,"corpo":"quatro anos.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"dois anos.","id":3645423,"corpo":"dois anos.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"tr\u00eas anos e seis meses.","id":3645424,"corpo":"tr\u00eas anos e seis meses.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":376811,"enunciado":"","rotulo":33,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33 a 44","ordem":33},"assuntos":[{"palavrasChave":["Lei 8069\/90 resumo","leis do eca","Lei 8069\/90","No\u00e7\u00f5es de Direito Penal"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/1042030","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no Decreto n\u00ba 2.243\/97, todas as afirmativas est\u00e3o corretas, EXCETO:","provas":[{"id":2300,"cargo":{"descricao":"Guarda Municipal","id":1458,"slug":"guarda-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Mariana Resende Costa - FUMARC","sigla":"FUMARC","oab":false,"id":111,"slug":"fumarc"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2005-fumarc-guarda-municipal","tipo":1,"nome":"FUMARC - Prefeitura de Contagem - Guarda Municipal - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:22","carreiras":[{"nome":"Policial \/Guardas Civis","descricao":"Guardas Civis","id":31},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":59770,"hashId":"6f93f3221d36fe0882d16d7d4def21ea","enunciado":"<p align=justify>Com base no Decreto n\u00ba 2.243\/97, todas as afirmativas est\u00e3o corretas,     EXCETO:<\/p>","resposta":282498,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No mesmo posto ou gradua\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser empregado o tratamento &quot;voc\u00ea&quot;, respeitadas as tradi\u00e7\u00f5es e peculiaridades de cada For\u00e7a Armada","id":282495,"corpo":"<p align=justify>No mesmo posto ou gradua\u00e7\u00e3o, poder\u00e1 ser empregado o tratamento &quot;voc\u00ea&quot;, respeitadas as tradi\u00e7\u00f5es e peculiaridades de cada For\u00e7a Armada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"Todo militar, quando for chamado por um superior, deve atend\u00ea-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, inclusive apressando o passo, quando em deslocamento","id":282496,"corpo":"<p align=justify>Todo militar, quando for chamado por um superior, deve atend\u00ea-lo o mais r\u00e1pido poss\u00edvel, inclusive apressando o passo, quando em deslocamento<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"Nos refeit\u00f3rios, os oficiais aguardam, para se sentarem \u00e0 mesa, a chegada do Comandante, Diretor ou Chefe, ou da mais alta autoridade prevista para a refei\u00e7\u00e3o","id":282497,"corpo":"<p align=justify>Nos refeit\u00f3rios, os oficiais aguardam, para se sentarem \u00e0 mesa, a chegada do Comandante, Diretor ou Chefe, ou da mais alta autoridade prevista para a refei\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"S\u00f3 se admite, para falar com Comandante, Diretor ou Chefe de Organiza\u00e7\u00e3o Militar, o tratamento &quot;Senhor Comandante&quot;, &quot;Senhor Diretor&quot; ou &quot;Senhor Chefe&quot;, conforme o caso","id":282498,"corpo":"<p align=justify>S\u00f3 se admite, para falar com Comandante, Diretor ou Chefe de Organiza\u00e7\u00e3o Militar, o tratamento &quot;Senhor Comandante&quot;, &quot;Senhor Diretor&quot; ou &quot;Senhor Chefe&quot;, conforme o caso<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":51907,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 19","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Decreto n\u00ba 2.243\/1997 - Regulamento de Contin\u00eancias, Honras, Sinais e Respeito e Cerimonial das For\u00e7as Armadas","oab":false,"nome":"Decreto n\u00ba 2.243\/1997 - Regulamento de Contin\u00eancias, Honras, Sinais e Respeito e Cerimonial das For\u00e7as Armadas","pai":418540,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":418598,"slug":"legislacao-federal-decreto-no-2-243-1997-regulamento-de-continencias-honras-sinais-e-respeito-e-cerimonial-das-forcas-armadas"}],"slug":"legislacao-federal\/59770","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista do Tesouro Nacional ATE","id":2924,"slug":"analista-do-tesouro-nacional-ate"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico - DASP, criado em 1936 no Brasil, representou:","provas":[{"id":4333,"cargo":{"descricao":"Analista do Tesouro Nacional ATE","id":2924,"slug":"analista-do-tesouro-nacional-ate"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-analista-do-tesouro-nacional-ate","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Analista do Tesouro Nacional ATE - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Financeira \/ STN (Tesouro Nacional)","descricao":"Cargos do STN","id":80}],"areas":[{"id":63,"descricao":"Finan\u00e7as"}],"id":177050,"hashId":"bb4bdacf6d9b3ac6d07dce05763a151e","enunciado":"<p align=justify>O Departamento Administrativo do Servi\u00e7o P\u00fablico -\r\nDASP, criado em 1936 no Brasil, representou:<\/p>","resposta":759963,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o fortalecimento da burocracia patrimonialista;","id":759961,"corpo":"<p align=justify>o fortalecimento da burocracia patrimonialista;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o enfraquecimento da burocracia gerencial na administra\u00e7\u00e3o dos recursos humanos no setor p\u00fablico;","id":759962,"corpo":"<p align=justify>o enfraquecimento da burocracia gerencial na\r\nadministra\u00e7\u00e3o dos recursos humanos no setor p\u00fablico;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"a tentativa de forma\u00e7\u00e3o da burocracia nos moldes weberianos, baseada no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional;","id":759963,"corpo":"a tentativa de forma\u00e7\u00e3o da burocracia nos moldes\r\nweberianos, baseada no princ\u00edpio do m\u00e9rito profissional;","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o enfraquecimento da burocracia gerencial na administra\u00e7\u00e3o de materiais no setor p\u00fablico;","id":759964,"corpo":"<p align=justify>o enfraquecimento da burocracia gerencial na\r\nadministra\u00e7\u00e3o de materiais no setor p\u00fablico;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"o abandono da id\u00e9ia do cidad\u00e3o-cliente, at\u00e9 ent\u00e3o em voga.","id":759965,"corpo":"<p align=justify>o abandono da id\u00e9ia do cidad\u00e3o-cliente, at\u00e9 ent\u00e3o em\r\nvoga.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":136536,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57","ordem":57},"assuntos":[{"palavrasChave":["no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Or\u00e7amento p\u00fablico","\u00c9tica no Servi\u00e7o P\u00fablico","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Direito Administrativo","No\u00e7\u00f5es de Gest\u00e3o de Pessoas","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controle interno\/externo","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de Direito Administrativo","Legisla\u00e7\u00e3o","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":403716,"materia":true,"id":403716,"slug":"administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Get\u00falio Vargas e a cria\u00e7\u00e3o do DASP","oab":false,"nome":"Get\u00falio Vargas e a cria\u00e7\u00e3o do DASP","pai":426176,"assunto_raiz":403716,"materia":false,"id":404561,"slug":"administracao-publica-getulio-vargas-e-a-criacao-do-dasp"}],"slug":"administracao-publica\/177050","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para fornecer confiabilidade, o protocolo de rede UDP n\u00e3o usa janelamento ou confirma\u00e7\u00f5es e para isso confia nos protocolos da seguinte camada: ","provas":[{"id":4316,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual ATIFE - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:01:18","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":179259,"hashId":"8dbe7391167681add9b63ccc2bddbb74","enunciado":"<p align=justify>Para fornecer confiabilidade, o protocolo de rede UDP n\u00e3o\r\nusa janelamento ou confirma\u00e7\u00f5es e para isso confia nos\r\nprotocolos da seguinte camada: <\/p>","resposta":770807,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sess\u00e3o;","id":770806,"corpo":"<p align=justify>sess\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"aplica\u00e7\u00e3o;","id":770807,"corpo":"<p align=justify>aplica\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresenta\u00e7\u00e3o;","id":770808,"corpo":"<p align=justify>apresenta\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"rede;","id":770809,"corpo":"<p align=justify>rede;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"f\u00edsica.","id":770810,"corpo":"<p align=justify>f\u00edsica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":138534,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 84","ordem":84},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/179259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se a mistura para a obten\u00e7\u00e3o do concreto for manual, \u00e9 adequado que se adicione 10% a mais de cimento.","provas":[{"id":36584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":4166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":26775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524,"slug":"tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517,"slug":"tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:01:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":163850,"hashId":"8caa96653da009016a0cbfe7d1d9ca74","enunciado":"<p align=justify>Se a mistura para a obten\u00e7\u00e3o do concreto for manual, \u00e9\r\nadequado que se adicione 10% a mais de cimento.<\/p>","resposta":714153,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714153,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":714154,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O concreto \u00e9 o produto de uma mistura adequada de cimento, areia, brita e \u00e1gua. Com rela\u00e7\u00e3o ao concreto, julgue os itens que se sucedem.","id":129597,"enunciado":"<p align=justify>O concreto \u00e9 o produto de uma mistura adequada de cimento, areia,\r\nbrita e \u00e1gua. Com rela\u00e7\u00e3o ao concreto, julgue os itens que se\r\nsucedem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 58","ordem":53},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Edifica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Edifica\u00e7\u00f5es","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6606,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-edificacoes"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO"],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Compete privativamente ao Juiz do Trabalho:","provas":[{"id":3368,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte","id":2522,"slug":"tecnico-judiciario-area-transporte"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 15\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 15","id":1159,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-15"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-15-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-transporte","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 15 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Transporte - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:07:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":109574,"hashId":"447f84fa0764f43d513a59605750367a","enunciado":"<p align=justify>Compete privativamente ao Juiz do Trabalho:<\/p>","resposta":518538,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"conceder medida liminar, at\u00e9 decis\u00e3o final em todos os processos, que visem tornar sem efeito a dispensa de portador do v\u00edrus HIV.","id":518536,"corpo":"<p align=justify>conceder medida liminar, at\u00e9 decis\u00e3o final em todos\r\nos processos, que visem tornar sem efeito a\r\ndispensa de portador do v\u00edrus HIV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"representar ao Presidente do Tribunal Superior do Trabalho contra os Presidentes dos Tribunais Regionais.","id":518537,"corpo":"<p align=justify>representar ao Presidente do Tribunal Superior do\r\nTrabalho contra os Presidentes dos Tribunais Regionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"apresentar ao Presidente do Tribunal Regional, at\u00e9 15 de fevereiro de cada ano, o relat\u00f3rio dos trabalhos do ano anterior.","id":518538,"corpo":"<p align=justify>apresentar ao Presidente do Tribunal Regional, at\u00e9\r\n15 de fevereiro de cada ano, o relat\u00f3rio dos trabalhos\r\ndo ano anterior.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"despachar os recursos interpostos pelas partes.","id":518539,"corpo":"<p align=justify>despachar os recursos interpostos pelas partes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"requisitar \u00e0s autoridades competentes, nos casos de diss\u00eddio coletivo, a for\u00e7a necess\u00e1ria.","id":518540,"corpo":"<p align=justify>requisitar \u00e0s autoridades competentes, nos casos de\r\ndiss\u00eddio coletivo, a for\u00e7a necess\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96892,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","oab":true,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o da Justi\u00e7a do Trabalho","pai":431450,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406813,"slug":"direito-processual-do-trabalho-organizacao-da-justica-do-trabalho"},{"palavrasChave":["Direito do Trabalho"],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/109574","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ceee-gt-rs"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em se tratando de juros compostos, uma taxa mensal de 1% \u00e9 equivalente a uma taxa bimestral de 2,01%.","provas":[{"id":28916,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211,"slug":"economista"},"orgao":{"nome":"Companhia Estadual de Gera\u00e7\u00e3o e Transmiss\u00e3o de Energia El\u00e9trica do Rio Grande do Sul - CEEE-GT","sigla":"CEEE GT","id":3360,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ceee-gt-rs"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"ceee-gt-rs-2005-cespe-cebraspe-economista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CEEE - GT - Economista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:39:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":942187,"hashId":"6feb56a0a80b8ab559f7e9f794c949a8","enunciado":"Em se tratando de juros compostos, uma taxa mensal de 1% \u00e9\r\nequivalente a uma taxa bimestral de 2,01%.","resposta":3300597,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":3300598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":3300597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a taxas de juros, julgue os itens seguintes.","id":358646,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o a taxas de juros, julgue os itens seguintes.","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106","ordem":104},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxa Efetiva","oab":false,"nome":"Taxa Efetiva","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403804,"slug":"matematica-financeira-taxa-efetiva"}],"slug":"matematica-financeira\/942187","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Perito","id":4847,"slug":"tecnico-judiciario-area-medico-perito"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se o que determina o Regulamento da Previd\u00eancia Social, \u00e9 CORRETO afirmar que, entre as situa\u00e7\u00f5es em que o aposentado por invalidez tem direito \u00e0 majora-\u00e7\u00e3o de abono de 25%, N\u00c3O se inclui a que se caracteriza por","provas":[{"id":892,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Perito","id":4847,"slug":"tecnico-judiciario-area-medico-perito"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a de Minas Gerais","sigla":"TJ MG","id":1130,"esfera":"Estadual","uf":"MG","slug":"tj-mg-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de desenvolvimento da pesquisa - FUNDEP \/ UFMG","sigla":"FUNDEP UFMG","oab":false,"id":443,"slug":"fundep-ufmg"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-mg-mg-2005-fundep-ufmg-tecnico-judiciario-area-medico-perito","tipo":1,"nome":"FUNDEP \/ UFMG - TJ MG - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea M\u00e9dico Perito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:21:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":21428,"hashId":"a3ee9f4fa49d3a0151f848f52461f5f0","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se o que determina o Regulamento da Previd\u00eancia Social, \u00e9 CORRETO afirmar que, entre as situa\u00e7\u00f5es em que o aposentado por invalidez tem direito \u00e0 majora-\u00e7\u00e3o de abono de 25%, N\u00c3O se inclui a que se caracteriza por<\/p>","resposta":104095,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" baixa visual de mais de 85% em ambos os olhos.","id":104093,"corpo":"<p align=justify> baixa visual de mais de 85% em ambos os olhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":" doen\u00e7a que exija perman\u00eancia cont\u00ednua no leito.","id":104094,"corpo":"<p align=justify> doen\u00e7a que exija perman\u00eancia cont\u00ednua no leito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":" paralisia dos dois membros superiores ou inferiores.","id":104095,"corpo":"<p align=justify> paralisia dos dois membros superiores ou inferiores.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":" perda de uma das m\u00e3os e de dois p\u00e9s, ainda que a pr\u00f3tese seja poss\u00edvel.","id":104096,"corpo":"<p align=justify> perda de uma das m\u00e3os e de dois p\u00e9s, ainda que a pr\u00f3tese seja poss\u00edvel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":18682,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 55","ordem":55},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Aposentadoria por incapacidade permanente","oab":true,"nome":"Aposentadoria por incapacidade permanente","pai":407002,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407023,"slug":"direito-previdenciario-aposentadoria-por-incapacidade-permanente"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Benef\u00edcios do RGPS","oab":true,"nome":"Benef\u00edcios do RGPS","pai":407000,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407002,"slug":"direito-previdenciario-beneficios-do-rgps"},{"palavrasChave":["Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie","Tutela Coletiva em Esp\u00e9cie; Direito da Crian\u00e7a e do Adolescente","Conhecimentos Espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o atu\u00e1ria","Direito Constitucional","M\u00f3dulo II","Direito da seguridade social","Conte\u00fados Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"}],"slug":"direito-previdenciario\/21428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pge-se-se"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Prev\u00ea o art. 54 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe que \u201ca revis\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o estadual ser\u00e1 realizada pelo voto da maioria absoluta dos membros da Assembl\u00e9ia Legislativa, imediatamente ap\u00f3s a revis\u00e3o de que trata o art. 3\u00b0 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d. A revis\u00e3o, na Constitui\u00e7\u00e3o federal, est\u00e1 prevista, nos termos deste dispositivo, para ocorrer 5 anos ap\u00f3s sua promulga\u00e7\u00e3o.A revis\u00e3o prevista n\u00b0 art. 54 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o estadual \u00e9","provas":[{"id":52977,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pge-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2005-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE SE - Procurador do Estado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 06:37:41","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602618,"hashId":"1de291992379fde329ebf80d9fe322b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Prev\u00ea o art. 54 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias (ADCT) da Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de Sergipe que \u201ca revis\u00e3o da Constitui\u00e7\u00e3o estadual ser\u00e1 realizada pelo voto da maioria absoluta dos membros da Assembl\u00e9ia Legislativa, imediatamente ap\u00f3s a revis\u00e3o de que trata o art. 3\u00b0 do Ato das Disposi\u00e7\u00f5es Constitucionais Transit\u00f3rias da Constitui\u00e7\u00e3o Federal\u201d. A revis\u00e3o, na Constitui\u00e7\u00e3o federal, est\u00e1 prevista, nos termos deste dispositivo, para ocorrer 5 anos ap\u00f3s sua promulga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A revis\u00e3o prevista n\u00b0 art. 54 do ADCT da Constitui\u00e7\u00e3o estadual \u00e9<\/p>","resposta":6017304,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, pois esta veda expressamente ao Estado proceder \u00e0 revis\u00e3o constitucional, sendo autorizada apenas sua reforma.","id":6017302,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, pois esta veda expressamente ao Estado proceder \u00e0 revis\u00e3o constitucional, sendo autorizada apenas sua reforma.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"express\u00e3o do poder constituinte decorrente, que imp\u00f5e os limites \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do poder de reforma da Constitui\u00e7\u00e3o, por ser inicial, ilimitado e incondicionado.","id":6017303,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">express\u00e3o do poder constituinte decorrente, que imp\u00f5e os limites \u00e0 atua\u00e7\u00e3o do poder de reforma da Constitui\u00e7\u00e3o, por ser inicial, ilimitado e incondicionado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o especial do poder de reforma da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual se imp\u00f5e condi\u00e7\u00e3o temporal inexistente para o procedimento usual de reforma.","id":6017304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hip\u00f3tese de manifesta\u00e7\u00e3o especial do poder de reforma da Constitui\u00e7\u00e3o, \u00e0 qual se imp\u00f5e condi\u00e7\u00e3o temporal inexistente para o procedimento usual de reforma.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, pois a revis\u00e3o constitucional nesta exige maioria qualificada de tr\u00eas quintos, mais ampla do que a maioria simples.","id":6017305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, pois a revis\u00e3o constitucional nesta exige maioria qualificada de tr\u00eas quintos, mais ampla do que a maioria simples.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, por se tratar de regra relativa ao exerc\u00edcio do poder constituinte derivado n\u00e3o cab\u00edvel na Constitui\u00e7\u00e3o estadual.","id":6017306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">incompat\u00edvel com a Constitui\u00e7\u00e3o federal, por se tratar de regra relativa ao exerc\u00edcio do poder constituinte derivado n\u00e3o cab\u00edvel na Constitui\u00e7\u00e3o estadual.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443414,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 28","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":["Direito Financeiro"],"nome_clean":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","oab":true,"nome":"Ato das disposi\u00e7\u00f5es constitucionais transit\u00f3rias ou ADCT","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405332,"slug":"direito-constitucional-ato-das-disposicoes-constitucionais-transitorias-ou-adct"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/1602618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pge-se-se"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 INCORRETO afirmar:","provas":[{"id":52977,"cargo":{"descricao":"Procurador do Estado","id":5048,"slug":"procurador-do-estado"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Estado","sigla":"PGE SE","id":3331,"esfera":"Estadual","uf":"SE","slug":"pge-se-se"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"pge-se-se-2005-fcc-procurador-do-estado","tipo":1,"nome":"FCC - PGE SE - Procurador do Estado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:15:34","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":1602788,"hashId":"f50a760f0472c03470f7730ea0011358","enunciado":"<p>Sobre a a\u00e7\u00e3o popular, \u00e9 INCORRETO afirmar:<\/p>","resposta":6018115,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a senten\u00e7a ter\u00e1 efeitos erga omnes, exceto a que julgar improcedente o pedido por insufici\u00eancia de provas.","id":6018112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a ter\u00e1 efeitos <em>erga omnes<\/em>, exceto a que julgar improcedente o pedido por insufici\u00eancia de provas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"qualquer cidad\u00e3o est\u00e1 legitimado a propor a a\u00e7\u00e3o popular.","id":6018113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">qualquer cidad\u00e3o est\u00e1 legitimado a propor a a\u00e7\u00e3o popular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"os integrantes do ato impugnado s\u00e3o litisconsortes necess\u00e1rios e o prazo para contestar ser\u00e1 comum de 20 dias, podendo ser prorrog\u00e1veis por mais 20 dias.","id":6018114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os integrantes do ato impugnado s\u00e3o litisconsortes necess\u00e1rios e o prazo para contestar ser\u00e1 comum de 20 dias, podendo ser prorrog\u00e1veis por mais 20 dias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos se confirmada pelo tribunal.","id":6018115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a senten\u00e7a de proced\u00eancia do pedido est\u00e1 sujeita ao duplo grau de jurisdi\u00e7\u00e3o e s\u00f3 produzir\u00e1 efeitos se confirmada pelo tribunal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a propositura da a\u00e7\u00e3o popular previne a compet\u00eancia do ju\u00edzo para todas as a\u00e7\u00f5es posteriores que tiverem os mesmos fundamentos.","id":6018116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a propositura da a\u00e7\u00e3o popular previne a compet\u00eancia do ju\u00edzo para todas as a\u00e7\u00f5es posteriores que tiverem os mesmos fundamentos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":443433,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 100","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peti\u00e7\u00e3o inicial","oab":true,"nome":"Peti\u00e7\u00e3o inicial","pai":3731,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3732,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-peticao-inicial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Civil - CPC 1973","oab":true,"nome":"Direito Processual Civil - CPC 1973","pai":null,"assunto_raiz":32,"materia":true,"id":32,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo de Conhecimento","oab":true,"nome":"Processo de Conhecimento","pai":32,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3678,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-de-conhecimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo e procedimento","oab":true,"nome":"Processo e procedimento","pai":3678,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3728,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-processo-e-procedimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Procedimento ordin\u00e1rio","oab":true,"nome":"Procedimento ordin\u00e1rio","pai":3728,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3731,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-procedimento-ordinario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedido","oab":true,"nome":"Pedido","pai":3732,"assunto_raiz":32,"materia":false,"id":3734,"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973-pedido"}],"slug":"direito-processual-civil-cpc-1973\/1602788","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655,"slug":"medicina-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Transparece da leitura do texto que o fim da rivalidade entre Washington e Moscou, a qual, por tanto tempo, marcou as rela\u00e7\u00f5es internacionais, trouxe, entre outros benef\u00edcios para a humanidade, a relativa redu\u00e7\u00e3o dos arsenais de guerra, com a conseq\u00fcente libera\u00e7\u00e3o de recursos para projetos de desenvolvimento econ\u00f4mico especialmente voltados para as regi\u00f5es mais pobres do planeta, como a \u00c1frica.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655,"slug":"medicina-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:22:44","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197162,"hashId":"fb6d69f2101d36f51cf71b6d78261dd0","enunciado":"<p align=justify>Transparece da leitura do texto que o fim da rivalidade\r\nentre Washington e Moscou, a qual, por tanto tempo,\r\nmarcou as rela\u00e7\u00f5es internacionais, trouxe, entre outros\r\nbenef\u00edcios para a humanidade, a relativa redu\u00e7\u00e3o dos\r\narsenais de guerra, com a conseq\u00fcente libera\u00e7\u00e3o de\r\nrecursos para projetos de desenvolvimento econ\u00f4mico\r\nespecialmente voltados para as regi\u00f5es mais pobres do\r\nplaneta, como a \u00c1frica.<\/p>","resposta":823499,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823498,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":823499,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema nele abordado, julgue os itens seguintes.","id":147151,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/63.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema nele abordado, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 70","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/197162","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crescente demanda por petr\u00f3leo tamb\u00e9m se explica pela arrancada desenvolvimentista protagonizada por alguns pa\u00edses na atualidade, entre os quais \u00cdndia e, especialmente, China seriam exemplos marcantes.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"},{"id":1050,"cargo":{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-administrador-de-forum","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Administrador de F\u00f3rum - 2005"},{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":198026,"hashId":"df469f12fc5638c6d6a17f918157e1cf","enunciado":"<p align=justify>A crescente demanda por petr\u00f3leo tamb\u00e9m se explica pela\r\narrancada desenvolvimentista protagonizada por alguns\r\npa\u00edses na atualidade, entre os quais \u00cdndia e, especialmente,\r\nChina seriam exemplos marcantes.<\/p>","resposta":826783,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":826783,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":826784,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147707,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1050\/36.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 44","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/198026","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As oscila\u00e7\u00f5es do pre\u00e7o do petr\u00f3leo no mercado internacional s\u00e3o determinadas, como o texto deixa transparecer, pela lei da oferta e da procura, nelas n\u00e3o influindo crises ou eventuais instabilidades pol\u00edticas.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"},{"id":1050,"cargo":{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-administrador-de-forum","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Administrador de F\u00f3rum - 2005"},{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":198029,"hashId":"e895857b651e1031cc72daa4022d491e","enunciado":"<p align=justify>As oscila\u00e7\u00f5es do pre\u00e7o do petr\u00f3leo no mercado internacional\r\ns\u00e3o determinadas, como o texto deixa transparecer, pela lei\r\nda oferta e da procura, nelas n\u00e3o influindo crises ou\r\neventuais instabilidades pol\u00edticas.<\/p>","resposta":826790,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":826790,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":826789,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147707,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1050\/36.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 44","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/198029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Exemplo claro de \"interven\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e militares dos pa\u00edses ocidentais\" no Oriente M\u00e9dio, classificadas de \"nefastas\" pelo texto, foi a invas\u00e3o do Iraque pela coaliz\u00e3o comandada pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica, que culminou na deposi\u00e7\u00e3o e posterior pris\u00e3o de Saddam Hussein.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"},{"id":1050,"cargo":{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-administrador-de-forum","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Administrador de F\u00f3rum - 2005"},{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":198032,"hashId":"df03b785664062a63f4d4487b29f2a89","enunciado":"<p align=justify>Exemplo claro de \"interven\u00e7\u00f5es pol\u00edticas e militares dos\r\npa\u00edses ocidentais\" no Oriente M\u00e9dio, classificadas de\r\n\"nefastas\" pelo texto, foi a invas\u00e3o do Iraque pela coaliz\u00e3o\r\ncomandada pelos Estados Unidos da Am\u00e9rica, que culminou\r\nna deposi\u00e7\u00e3o e posterior pris\u00e3o de Saddam Hussein.<\/p>","resposta":826795,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":826796,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":826795,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":147707,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1050\/36.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 44","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","oab":false,"nome":"Guerras, Terrorismo, Seguran\u00e7a, Viol\u00eancia e Narcotr\u00e1fico","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407363,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-guerras-terrorismo-seguranca-violencia-e-narcotrafico"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/198032","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"},{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar das transforma\u00e7\u00f5es em curso, identificadas no texto, ainda hoje verifica-se um adensamento populacional em \u00e1reas pr\u00f3ximas ao litoral, reflexo do processo hist\u00f3rico de ocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro desde o in\u00edcio da coloniza\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1050,"cargo":{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-administrador-de-forum","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Administrador de F\u00f3rum - 2005"},{"id":1045,"cargo":{"descricao":"Oficial de Registro de Im\u00f3veis","id":1734,"slug":"oficial-de-registro-de-imoveis"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-registro-de-imoveis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Registro de Im\u00f3veis - 2005"},{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198037,"hashId":"8770d658cdf051e2aaf26f7590779b19","enunciado":"<p align=justify>Apesar das transforma\u00e7\u00f5es em curso, identificadas no texto,\r\nainda hoje verifica-se um adensamento populacional em\r\n\u00e1reas pr\u00f3ximas ao litoral, reflexo do processo hist\u00f3rico de\r\nocupa\u00e7\u00e3o do territ\u00f3rio brasileiro desde o in\u00edcio da\r\ncoloniza\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":826808,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":826808,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":826809,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Tendo o texto acima como ponto de partida para a an\u00e1lise do atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico e social brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147708,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1050\/Imagem_22.gif><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como ponto de partida para a an\u00e1lise do atual cen\u00e1rio econ\u00f4mico e social brasileiro, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 50","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407420,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-geografia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/198037","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A locomo\u00e7\u00e3o do corregedor-geral da justi\u00e7a para comarca ou distrito, seja para apura\u00e7\u00e3o de fatos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o da justi\u00e7a, seja para regulariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os judici\u00e1rios, depender\u00e1 sempre de autoriza\u00e7\u00e3o do tribunal ou do Conselho da Magistratura.","provas":[{"id":1050,"cargo":{"descricao":"Administrador de F\u00f3rum","id":14,"slug":"administrador-de-forum"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-administrador-de-forum","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Administrador de F\u00f3rum - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:22:45","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":198108,"hashId":"1119d8be2dc33e0ed5e8bcf1d176a479","enunciado":"<p align=justify>A locomo\u00e7\u00e3o do corregedor-geral da justi\u00e7a para comarca ou\r\ndistrito, seja para apura\u00e7\u00e3o de fatos relativos \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nda justi\u00e7a, seja para regulariza\u00e7\u00e3o dos servi\u00e7os judici\u00e1rios,\r\ndepender\u00e1 sempre de autoriza\u00e7\u00e3o do tribunal ou do Conselho\r\nda Magistratura.<\/p>","resposta":826980,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":826980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":826979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que seguem, acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB).","id":147725,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que seguem, acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o\r\nJudici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB).<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/198108","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O corregedor-geral da justi\u00e7a \u00e9 competente para receber, processar e julgar as representa\u00e7\u00f5es contra serventu\u00e1rios da justi\u00e7a. Tanto a instru\u00e7\u00e3o quanto o julgamento de tais processos s\u00e3o compet\u00eancias privativas, que n\u00e3o podem ser delegadas a ju\u00edzes de direito.","provas":[{"id":1047,"cargo":{"descricao":"Oficial de Justi\u00e7a","id":1721,"slug":"oficial-de-justica"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA","slug":"tj-ba-ba"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-oficial-de-justica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Oficial de Justi\u00e7a - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:23:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198398,"hashId":"e31830d30fb58e711e953cb727b3972c","enunciado":"<p align=justify>O corregedor-geral da justi\u00e7a \u00e9 competente para receber,\r\nprocessar e julgar as representa\u00e7\u00f5es contra serventu\u00e1rios da\r\njusti\u00e7a. Tanto a instru\u00e7\u00e3o quanto o julgamento de tais\r\nprocessos s\u00e3o compet\u00eancias privativas, que n\u00e3o podem ser\r\ndelegadas a ju\u00edzes de direito.<\/p>","resposta":827707,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827706,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":827707,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os itens que seguem.","id":147825,"enunciado":"<p align=justify>Considerando a Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da\r\nBahia (LOJEB), julgue os itens que seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 120","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"},{"palavrasChave":["3.1. DECRETO n\u00ba 58.052\/12 \u2013 Regulamenta a Lei n\u00ba 12.527\/11, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, e d\u00e1 provid\u00eancias correlatas.","Legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel ao Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado da Bahia"],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/198398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de afirma\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais de segunda gera\u00e7\u00e3o iniciou-se no s\u00e9culo XIX e intensificou-se no s\u00e9culo XX por meio da positiva\u00e7\u00e3o dos direitos coletivos e sociais. O papel do Estado, agora, \u00e9 o de garantir e implementar esses direitos, interferindo, se necess\u00e1rio, no dom\u00ednio econ\u00f4mico.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:23:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204866,"hashId":"1436ff67c005ec8035bf9370387fa4fb","enunciado":"<p align=justify>O processo de afirma\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais de\r\nsegunda gera\u00e7\u00e3o iniciou-se no s\u00e9culo XIX e intensificou-se\r\nno s\u00e9culo XX por meio da positiva\u00e7\u00e3o dos direitos\r\ncoletivos e sociais. O papel do Estado, agora, \u00e9 o de\r\ngarantir e implementar esses direitos, interferindo, se\r\nnecess\u00e1rio, no dom\u00ednio econ\u00f4mico.<\/p>","resposta":847479,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":847479,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":847480,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":150951,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1089\/46.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/204866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cabe \u00e0s normas constitucionais de organiza\u00e7\u00e3o tratar as tem\u00e1ticas pertinentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma do Estado e do governo, impondo limites ao exerc\u00edcio dos direitos pol\u00edticos dos cidad\u00e3os.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:23:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204868,"hashId":"9372fc3e2b0f1a3c0997f8cb6f1eecff","enunciado":"<p align=justify>Cabe \u00e0s normas constitucionais de organiza\u00e7\u00e3o tratar as\r\ntem\u00e1ticas pertinentes \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 forma do Estado e\r\ndo governo, impondo limites ao exerc\u00edcio dos direitos\r\npol\u00edticos dos cidad\u00e3os.<\/p>","resposta":847484,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":847484,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":847483,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":150951,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1089\/46.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","oab":true,"nome":"Direitos Pol\u00edticos (artigos 14 a 16 da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405229,"slug":"direito-constitucional-direitos-politicos-artigos-14-a-16-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/204868","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os direitos individuais homog\u00eaneos podem ser identificados como decorrentes de uma cadeia abstrata de pessoas unidas por conex\u00f5es f\u00e1tico-axiol\u00f3gicas determinadas por um quadro alargado de conflituosidade.","provas":[{"id":1089,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-advogado","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:23:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":204872,"hashId":"ee55e5786b54350b11065635a67ec48e","enunciado":"<p align=justify>Os direitos individuais homog\u00eaneos podem ser\r\nidentificados como decorrentes de uma cadeia abstrata de\r\npessoas unidas por conex\u00f5es f\u00e1tico-axiol\u00f3gicas\r\ndeterminadas por um quadro alargado de conflituosidade.<\/p>","resposta":847492,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":847492,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":847491,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.","id":150951,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1089\/46.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima, julgue os itens a seguir, que se referem aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 59","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","oab":true,"nome":"Direitos e garantias fundamentais - T\u00edtulo II - Artigos 5\u00ba a 17 da CF","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405217,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-garantias-fundamentais-titulo-ii-artigos-5o-a-17-da-cf"},{"palavrasChave":["Or\u00e7amento p\u00fablico","Pol\u00edticas P\u00fablicas de Sa\u00fade","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Contabilidade Tribut\u00e1ria","Cidadania e direitos humanos","Legisla\u00e7\u00e3o","Conhecimentos espec\u00edficos","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO CONSTITUCIONAL E DE DIREITOS HUMANOS"],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"}],"slug":"direito-constitucional\/204872","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor da presta\u00e7\u00e3o mensal para amortiza\u00e7\u00e3o de uma d\u00edvida envolvendo a venda de uma casa, cujo valor \u00e9 R$ 10.000,00, considerados um prazo de 10 anos e juros de 10% pela tabela Price, \u00e9 de R$ 132,15.","provas":[{"id":1081,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Cont\u00e1bil","id":23965,"slug":"analista-area-contabil"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-area-contabil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista Cont\u00e1bil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:23:28","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":205174,"hashId":"df938c831d612a6a37fcdd040c1cd46a","enunciado":"<p align=justify>O valor da presta\u00e7\u00e3o mensal para amortiza\u00e7\u00e3o de uma d\u00edvida\r\nenvolvendo a venda de uma casa, cujo valor \u00e9 R$ 10.000,00,\r\nconsiderados um prazo de 10 anos e juros de 10% pela\r\ntabela Price, \u00e9 de R$ 132,15.<\/p>","resposta":848095,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":848096,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":848095,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o financeira.","id":151015,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120","ordem":111},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"palavrasChave":["No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Gest\u00e3o de pessoas","CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","Pol\u00edticas P\u00fablicas","Gest\u00e3o P\u00fablica; No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablcia","Direito Civil","Direito Civil e Empresarial","Vendas e negocia\u00e7\u00e3o","Legisla\u00e7\u00e3o Esparsa","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","M\u00f3dulo II","Conhecimentos espec\u00edficos","No\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"}],"slug":"administracao-geral\/205174","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Aurialvo S\/A, que tinha lucros acumulados de R$ 25.000,00 apurou lucro l\u00edquido de R$ 200.000,00, e contabilizou a seguinte destina\u00e7\u00e3o proposta \u00e0 Assembl\u00e9ia Geral, em ordem alfab\u00e9tica.DividendosImposto de Renda e CSLLParticipa\u00e7\u00e3o de AdministradoresParticipa\u00e7\u00e3o de EmpregadosReservas de Conting\u00eanciasReservas Estatut\u00e1riasReserva LegalRevers\u00e3o da reserva de conting\u00eanciasRevers\u00e3o da reserva estatut\u00e1riaR$ ???R$75.000,00R$ 8.000,00R$12.000,00R$ 6.000,00R$10.000,00R$ 5.000,00R$ 2.000,00R$ 2.500,00Sabendo-se que os dividendos foram distribu\u00eddos segundo o lucro ajustado para este fim nos termos legais e que os estatutos n\u00e3o estabeleceram o percentual devido, podemos dizer que a demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados vai demonstrar um \"saldo atual\" de","provas":[{"id":74,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2005-esaf-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"ESAF - SET - Auditor Fiscal do Tesouro Estadual AFTE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":79155,"hashId":"31f8d52328dd38dabdeca3572ac71f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Aurialvo S\/A, que tinha lucros acumulados de R$ 25.000,00 apurou lucro l\u00edquido de R$ 200.000,00, e contabilizou a seguinte destina\u00e7\u00e3o proposta \u00e0 Assembl\u00e9ia Geral, em ordem alfab\u00e9tica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 480px;\"><colgroup><col width=\"334.00000762939453\"><col width=\"146.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Dividendos<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Imposto de Renda e CSLL<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00e3o de Administradores<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Participa\u00e7\u00e3o de Empregados<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Conting\u00eancias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas Estatut\u00e1rias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Revers\u00e3o da reserva de conting\u00eancias<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Revers\u00e3o da reserva estatut\u00e1ria<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ ???<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$75.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 8.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$12.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 6.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$10.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 5.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.000,00<\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">R$ 2.500,00<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sabendo-se que os dividendos foram distribu\u00eddos segundo o lucro ajustado para este fim nos termos legais e que os estatutos n\u00e3o estabeleceram o percentual devido, podemos dizer que a demonstra\u00e7\u00e3o de lucros ou preju\u00edzos acumulados vai demonstrar um \"saldo atual\" de<\/p>","resposta":374206,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 56.750,00. ","id":374205,"corpo":"<p>R$ 56.750,00. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 65.500,00. ","id":374206,"corpo":"<p>R$ 65.500,00. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 70.500,00. ","id":374207,"corpo":"<p>R$ 70.500,00. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 89.500,00. ","id":374208,"corpo":"<p>R$ 89.500,00. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 92.000,00.","id":374209,"corpo":"<p>R$ 92.000,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","oab":false,"nome":"Demonstra\u00e7\u00e3o dos Lucros ou Prejuizos Acumulados (DLPA)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4413,"slug":"contabilidade-geral-demonstracao-dos-lucros-ou-prejuizos-acumulados-dlpa"}],"slug":"contabilidade-geral\/79155","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira"}],"orgaos":[{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em seu sentido subjetivo, o estudo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica abrange","provas":[{"id":2884,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira","id":4827,"slug":"auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira"},"orgao":{"nome":"Receita Federal do Brasil","sigla":"RFB","id":931,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rfb"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"rfb-2005-esaf-auditor-fiscal-da-receita-federal-afrf-area-tributaria-e-aduaneira-prova-2-especifica-2","tipo":1,"nome":"ESAF - RFB - Auditor Fiscal da Receita Federal AFRF - \u00c1rea Tribut\u00e1ria e Aduaneira - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:30:35","carreiras":[{"nome":"Fiscal \/ Federal (ATRFB, AFRFB, AFT)","descricao":"somente cargos fiscais FEDERAIS","id":11},{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":82025,"hashId":"809be5896f1fa21bf410f7032cc8c019","enunciado":"<p align=justify>Em seu sentido subjetivo, o estudo da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica\r\nabrange<\/p>","resposta":387428,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a atividade administrativa.","id":387426,"corpo":"a atividade administrativa.","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"o poder de pol\u00edcia administrativa.","id":387427,"corpo":"o poder de pol\u00edcia administrativa.","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"as entidades e \u00f3rg\u00e3os que exercem as fun\u00e7\u00f5es administrativas.","id":387428,"corpo":"as entidades e \u00f3rg\u00e3os que exercem as fun\u00e7\u00f5es\r\nadministrativas.","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"o servi\u00e7o p\u00fablico.","id":387429,"corpo":"o servi\u00e7o p\u00fablico.","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"a interven\u00e7\u00e3o do Estado nas atividades privadas.","id":387430,"corpo":"a interven\u00e7\u00e3o do Estado nas atividades privadas.","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":72491,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 3","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Introdu\u00e7\u00e3o ao Direito Administrativo","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404336,"slug":"direito-administrativo-introducao-ao-direito-administrativo"},{"palavrasChave":["CONTE\u00daDO ESPEC\u00cdFICO","No\u00e7\u00f5es de Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o e \u00c9tica na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","Gest\u00e3o de Documentos","LEI FEDERAL N\u00ba 12.527\/11 \u2013 Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","Economia do Setor P\u00fablico","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Conhecimentos espec\u00edficos","Legisla\u00e7\u00e3o","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado","NO\u00c7\u00d5ES DE DIREITO ADMINISTRATIVO","Controle na administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica","Legisla\u00e7\u00e3o Extravagante"],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crit\u00e9rio Subjetivo, Formal ou Org\u00e2nico","oab":true,"nome":"Crit\u00e9rio Subjetivo, Formal ou Org\u00e2nico","pai":404339,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408545,"slug":"direito-administrativo-criterio-subjetivo-formal-ou-organico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404337,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404339,"slug":"direito-administrativo-administracao-publica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":true,"nome":"Estado, Governo e Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":404336,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404337,"slug":"direito-administrativo-estado-governo-e-administracao-publica"}],"slug":"direito-administrativo\/82025","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seguintes fen\u00f4menos ocorreram no mesmo per\u00edodo cont\u00e1bil.Surgimento de um passivo, sem o correspondente ativo 100Surgimento de um passivo, pelo acr\u00e9scimo de ativo 200Redu\u00e7\u00e3o de um passivo, sem desaparecimento de ativo 300Redu\u00e7\u00e3o do valor econ\u00f4mico de um ativo 400Acr\u00e9scimo de ativo sem a interven\u00e7\u00e3o de terceiros 500Recebimento efetivo de subven\u00e7\u00f5es 600Pagamento de despesas antecipadas 700Ao contabilizar os fatos citados, de acordo com os princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, vamos encontrar um lucro de","provas":[{"id":74,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2005-esaf-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"ESAF - SET - Auditor Fiscal do Tesouro Estadual AFTE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":79059,"hashId":"5de0a9f253413abe8c681d22b6cb73cd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seguintes fen\u00f4menos ocorreram no mesmo per\u00edodo cont\u00e1bil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p>Surgimento de um passivo, sem o correspondente ativo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 100<\/p><p>Surgimento de um passivo, pelo acr\u00e9scimo de ativo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 200<\/p><p>Redu\u00e7\u00e3o de um passivo, sem desaparecimento de ativo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 300<\/p><p>Redu\u00e7\u00e3o do valor econ\u00f4mico de um ativo <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 400<\/p><p>Acr\u00e9scimo de ativo sem a interven\u00e7\u00e3o de terceiros <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  500<\/p><p>Recebimento efetivo de subven\u00e7\u00f5es <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  600<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pagamento de despesas antecipadas<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\qquad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 2em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> 700<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ao contabilizar os fatos citados, de acordo com os princ\u00edpios fundamentais de contabilidade, vamos encontrar um lucro de<\/p>","resposta":373735,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 300,00, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.","id":373733,"corpo":"<p>R$ 300,00, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"R$ 400,00, de acordo com o princ\u00edpio do regime de caixa.","id":373734,"corpo":"<p>R$ 400,00, de acordo com o princ\u00edpio do regime de caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"R$ 900,00, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.","id":373735,"corpo":"<p>R$ 900,00, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"R$ 200,00, de acordo com o princ\u00edpio da prud\u00eancia.","id":373736,"corpo":"<p>R$ 200,00, de acordo com o princ\u00edpio da prud\u00eancia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"R$ 200,00, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.","id":373737,"corpo":"<p>R$ 200,00, de acordo com o princ\u00edpio da compet\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42","ordem":42},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Princ\u00edpios de Contabilidade","oab":false,"nome":"Princ\u00edpios de Contabilidade","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4312,"slug":"contabilidade-geral-principios-de-contabilidade"}],"slug":"contabilidade-geral\/79059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A empresa Com\u00e9rcio &amp; Servi\u00e7os Generais S\/A, apresenta as seguintes contas e respectivos saldos, em 31 de dezembro de 2004.ContassaldosContassaldosA\u00e7\u00f5es de Coligadas260Lucros Acumulados90Alugu\u00e9is Ativos52M\u00e1quinas e Equipamentos300Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada35Materiais160Bancos c\/Movimento140Mercadorias240Caixa215M\u00f3veis e Utens\u00edlios280Capital a Integralizar75Produtos Acabados180Capital Social700Prov. p\/Cr\u00e9ditos Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa90Clientes210Provis\u00e3o para F\u00e9rias45Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada110Provis\u00e3o para Imposto de Renda80Despesas a Pagar55Provis\u00e3o p\/Perdas Investimentos70Despesas a Vencer60Receitas a Receber95Despesas Gerais176Receitas a Vencer140Despesas Pr\u00e9-Operacionais105Receitas de Vendas500Devedores Duvidosos65Reservas de Capital130Duplicatas Descontadas70Reservas Estatut\u00e1rias25Duplicatas a Pagar230Reserva Legal95Duplicatas a Receber220Sal\u00e1rios e Ordenados102Encargos de Deprecia\u00e7\u00e3o124T\u00edtulos a Pagar490Financiamentos Banc\u00e1rios250T\u00edtulos a Receber200Fornecedores110Ve\u00edculos200ICMS a Recuperar10ICMS sobre Vendas50Elaborando-se o balancete geral de verifica\u00e7\u00e3o com os saldos supra indicados, certamente, encontraremos","provas":[{"id":74,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal do Tesouro Municipal","id":2699,"slug":"auditor-fiscal-do-tesouro-municipal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Tributa\u00e7\u00e3o do Rio Grande do Norte","sigla":"SET","id":1339,"esfera":"Estadual","uf":"RN","slug":"set-rn"},"banca":{"nome":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria","descricao":"Escola de Administra\u00e7\u00e3o Fazend\u00e1ria - ESAF","sigla":"ESAF","oab":false,"id":61,"slug":"esaf"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"set-rn-2005-esaf-auditor-fiscal-do-tesouro-municipal","tipo":1,"nome":"ESAF - SET - Auditor Fiscal do Tesouro Estadual AFTE - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-04 04:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":79070,"hashId":"5cdd82cad8dbd71837378bdb4a27fbe6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A empresa Com\u00e9rcio &amp; Servi\u00e7os Generais S\/A, apresenta as seguintes contas e respectivos saldos, em 31 de dezembro de 2004.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 597px;\"><colgroup><col width=\"215\"><col width=\"54.989585876464844\"><col width=\"259.9861145019531\"><col width=\"69.00000762939453\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">saldos<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Contas<\/p><\/td><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\" style=\"background-color: rgb(255, 255, 255);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"rgb(255, 255, 255)\">saldos<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">A\u00e7\u00f5es de Coligadas<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">260<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Lucros Acumulados<\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Alugu\u00e9is Ativos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">52<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00e1quinas e Equipamentos<\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">300<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"4\"><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Amortiza\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">35<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Materiais<\/p><\/td><td data-row=\"4\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"4\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">160<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"5\"><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Bancos c\/Movimento<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">140<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Mercadorias<\/p><\/td><td data-row=\"5\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"5\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">240<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"6\"><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Caixa<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">215<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">M\u00f3veis e Utens\u00edlios<\/p><\/td><td data-row=\"6\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"6\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">280<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"7\"><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital a Integralizar<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">75<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Produtos Acabados<\/p><\/td><td data-row=\"7\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"7\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">180<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"8\"><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Capital Social<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">700<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Prov. p\/Cr\u00e9ditos Liquida\u00e7\u00e3o Duvidosa<\/p><\/td><td data-row=\"8\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"8\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">90<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"9\"><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Clientes<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">210<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o para F\u00e9rias<\/p><\/td><td data-row=\"9\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"9\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">45<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"10\"><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Deprecia\u00e7\u00e3o Acumulada<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">110<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o para Imposto de Renda<\/p><\/td><td data-row=\"10\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"10\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">80<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"11\"><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">55<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Provis\u00e3o p\/Perdas Investimentos<\/p><\/td><td data-row=\"11\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"11\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"12\"><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas a Vencer<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">60<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"12\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"12\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">95<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"13\"><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Gerais<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">176<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas a Vencer<\/p><\/td><td data-row=\"13\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"13\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">140<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"14\"><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Despesas Pr\u00e9-Operacionais<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">105<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Receitas de Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"14\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"14\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">500<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"15\"><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Devedores Duvidosos<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">65<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas de Capital<\/p><\/td><td data-row=\"15\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"15\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">130<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"16\"><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas Descontadas<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">70<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reservas Estatut\u00e1rias<\/p><\/td><td data-row=\"16\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"16\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">25<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"17\"><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">230<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Reserva Legal<\/p><\/td><td data-row=\"17\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"17\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">95<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"18\"><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Duplicatas a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">220<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Sal\u00e1rios e Ordenados<\/p><\/td><td data-row=\"18\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"18\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">102<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"19\"><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Encargos de Deprecia\u00e7\u00e3o<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">124<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos a Pagar<\/p><\/td><td data-row=\"19\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"19\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">490<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"20\"><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Financiamentos Banc\u00e1rios<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">250<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">T\u00edtulos a Receber<\/p><\/td><td data-row=\"20\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"20\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"21\"><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Fornecedores<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">110<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">Ve\u00edculos<\/p><\/td><td data-row=\"21\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"21\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">200<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"22\"><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ICMS a Recuperar<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">10<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\">ICMS sobre Vendas<\/p><\/td><td data-row=\"22\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"22\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: right;\">50<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Elaborando-se o balancete geral de verifica\u00e7\u00e3o com os saldos supra indicados, certamente, encontraremos<\/p>","resposta":373790,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"contas patrimoniais com saldos credores, somando R$ 2.465,00.","id":373786,"corpo":"<p>contas patrimoniais com saldos credores, somando R$ 2.465,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"contas patrimoniais com saldos devedores, somando R$ 2.500,00.","id":373787,"corpo":"<p>contas patrimoniais com saldos devedores, somando R$ 2.500,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"contas de natureza devedora, com saldos no valor de R$ 3.017,00.","id":373788,"corpo":"<p>contas de natureza devedora, com saldos no valor de R$ 3.017,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"contas de natureza credora, com saldos no valor de R$ 3.392,00.","id":373789,"corpo":"<p>contas de natureza credora, com saldos no valor de R$ 3.392,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"saldos devedores e credores, igualmente, no valor de R$ 3.467,00.","id":373790,"corpo":"<p>saldos devedores e credores, igualmente, no valor de R$ 3.467,00.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":69734,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44","ordem":44},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Balancete de Verifica\u00e7\u00e3o","pai":4338,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4343,"slug":"contabilidade-geral-balancete-de-verificacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contas","oab":false,"nome":"Contas","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4338,"slug":"contabilidade-geral-contas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"}],"slug":"contabilidade-geral\/79070","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se a constru\u00e7\u00e3o da frase, existe uma grada\u00e7\u00e3o e uma intensifica\u00e7\u00e3o de sentido na sucess\u00e3o dos elementos sublinhados em:","provas":[{"id":103,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-santos-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fiscal de Tributos - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-04 04:25:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":371502,"hashId":"0bb86dee7d2c753bbfbaffca68b5f844","enunciado":"<p align=justify>Considerando-se a constru\u00e7\u00e3o da frase, existe uma\r\ngrada\u00e7\u00e3o e uma intensifica\u00e7\u00e3o de sentido na sucess\u00e3o\r\ndos elementos sublinhados em:<\/p>","resposta":1325940,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Seu pr\u00f3prio ser j\u00e1 n\u00e3o tem mais sentido, ele o passou al\u00e9m.","id":1325936,"corpo":"<p align=justify><EM>Seu pr\u00f3prio <U>ser<\/U> j\u00e1 n\u00e3o tem mais <U>sentido<\/U>, ele o\r\npassou <U>al\u00e9m.<\/U><\/EM><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"No fundo apenas queremos ficar mais leves at\u00e9 o fim da nossa caminhada.","id":1325937,"corpo":"<p align=justify><EM>No fundo <U>apenas<\/U> queremos ficar mais <U>leves<\/U> at\u00e9 o\r\nfim da nossa <U>caminhada<\/U>.<\/EM><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"(...) isto deve ser necess\u00e1rio, visto que existe.","id":1325938,"corpo":"<p align=justify><EM>(...) isto <U>deve<\/U> ser <U>necess\u00e1rio<\/U>, visto que <U>existe<\/U>.<\/EM><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"A m\u00e3e \u00e9 necess\u00e1ria, sua agonia \u00e9 mais lenta e bela, ela dar\u00e1 seu leite.","id":1325939,"corpo":"<p align=justify><EM>A m\u00e3e <U>\u00e9 necess\u00e1ria<\/U>, sua agonia <U>\u00e9 mais lenta<\/U> e bela,\r\nela dar\u00e1 <U>seu leite<\/U>.<\/EM><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"(...) os deixados \u00e0 margem, os afastados da vida, os disfar\u00e7adamente mortos.","id":1325940,"corpo":"<p align=justify><EM>(...) os <U>deixados \u00e0 margem<\/U>, os <U>afastados<\/U> da vida, os\r\ndisfar\u00e7adamente <U>mortos<\/U>.<\/EM><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue. ","id":218556,"enunciado":"<P align=justify>As quest\u00f5es de n\u00fameros 1 a 15 referem-se ao texto que segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/103\/2.bmp.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["interpreta\u00e7ao","interpretar","Intelec\u00e7\u00e3o textual"],"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/371502","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os tr\u00eas donos de uma ind\u00fastria n\u00e3o possuem partes iguais dessa ind\u00fastria. As partes que eles possuem s\u00e3o diretamente proporcionais aos n\u00fameros 6, 3 e 2. Sabendo que o lucro atingiu 22 milh\u00f5es de reais l\u00edquidos e que esse lucro ser\u00e1 dividido em partes diretamente proporcionais ao que eles possuem na ind\u00fastria, qual a parte do lucro que coube ao s\u00f3cio que tem maior participa\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":3750,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio","id":2449,"slug":"tecnico-judiciario"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 12\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 12","id":1156,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-12"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-12-2005-fepese-tecnico-judiciario-2","tipo":1,"nome":"FEPESE - TRT 12 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:05:28","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":134255,"hashId":"f3ed14bee5d864d0f96523ed0c3f1c2b","enunciado":"<p align=justify>Os tr\u00eas donos de uma ind\u00fastria n\u00e3o possuem partes\r\niguais dessa ind\u00fastria. As partes que eles possuem s\u00e3o\r\ndiretamente proporcionais aos n\u00fameros 6, 3 e 2. Sabendo\r\nque o lucro atingiu 22 milh\u00f5es de reais l\u00edquidos e que\r\nesse lucro ser\u00e1 dividido em partes diretamente proporcionais\r\nao que eles possuem na ind\u00fastria, qual a parte do\r\nlucro que coube ao s\u00f3cio que tem maior participa\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":612183,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 milh\u00f5es","id":612182,"corpo":"15 milh\u00f5es","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"12 milh\u00f5es","id":612183,"corpo":"12 milh\u00f5es","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"8 milh\u00f5es","id":612184,"corpo":"8 milh\u00f5es","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"6 milh\u00f5es","id":612185,"corpo":"6 milh\u00f5es","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"4 milh\u00f5es","id":612186,"corpo":"4 milh\u00f5es","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112826,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38","ordem":38},"assuntos":[{"palavrasChave":["Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","oab":false,"nome":"Grandezas diretamente e inversamente proporcionais","pai":403795,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":425364,"slug":"matematica-financeira-grandezas-diretamente-e-inversamente-proporcionais"}],"slug":"matematica-financeira\/134255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047,"slug":"tecnico-assistente-area-advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos de uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o inalien\u00e1veis.","provas":[{"id":4637,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado","id":3047,"slug":"tecnico-assistente-area-advogado"},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES","slug":"cesan-es"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-area-advogado-cargo-1","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente - \u00c1rea Advogado - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-01 12:42:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":198523,"hashId":"f93bb6452031afc02e6437ce6f29a20b","enunciado":"<p align=justify>Enquanto conservarem a sua qualifica\u00e7\u00e3o, os bens p\u00fablicos\r\nde uso comum do povo e os de uso especial s\u00e3o\r\ninalien\u00e1veis.<\/p>","resposta":827956,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":827956,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":827957,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia a bens p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.","id":147851,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia a bens p\u00fablicos, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110","ordem":108},"assuntos":[{"palavrasChave":["Pol\u00edtica, Democracia e Direitos Humanos","No\u00e7\u00f5es de direito p\u00fablico e privado"],"nome_clean":"Direito Civil","oab":true,"nome":"Direito Civil","pai":null,"assunto_raiz":405864,"materia":true,"id":405864,"slug":"direito-civil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bens (Art. 79 ao 103)","oab":true,"nome":"Bens (Art. 79 ao 103)","pai":405864,"assunto_raiz":405864,"materia":false,"id":405880,"slug":"direito-civil-bens-art-79-ao-103"}],"slug":"direito-civil\/198523","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na pr\u00e1tica, o com\u00e9rcio internacional n\u00e3o mais se subordina a regras, evidenciando-se a\u00e7\u00f5es livres na busca incessante de novos e crescentes mercados.","provas":[{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151189,"hashId":"34ed86eb7c63187cf66d730bda792c9e","enunciado":"<p align=justify>Na pr\u00e1tica, o com\u00e9rcio internacional n\u00e3o mais se subordina\r\na regras, evidenciando-se a\u00e7\u00f5es livres na busca incessante de\r\nnovos e crescentes mercados.<\/p>","resposta":670360,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":670359,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"Errado","id":670360,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, bem como as caracter\u00edsticas marcantes do atual modelo econ\u00f4mico mundial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":122313,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3964\/35.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, bem como as caracter\u00edsticas marcantes do atual modelo econ\u00f4mico mundial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/151189","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas situam-se em primeiro plano no cen\u00e1rio da economia contempor\u00e2nea, sendo decisivas para assegurarem competitividade aos atores que disputam posi\u00e7\u00f5es no ampliado com\u00e9rcio global.","provas":[{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260,"slug":"tecnico-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"brb-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 04:00:55","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":151191,"hashId":"e924f306f1a746293ad9344199e25f44","enunciado":"<p align=justify>As inova\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas situam-se em primeiro plano no\r\ncen\u00e1rio da economia contempor\u00e2nea, sendo decisivas para\r\nassegurarem competitividade aos atores que disputam\r\nposi\u00e7\u00f5es no ampliado com\u00e9rcio global.<\/p>","resposta":670363,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":670364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":670363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, bem como as caracter\u00edsticas marcantes do atual modelo econ\u00f4mico mundial, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":122313,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3964\/35.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando o tema por ele abordado, bem como as caracter\u00edsticas marcantes do atual modelo econ\u00f4mico mundial, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 60","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"palavrasChave":["Atualidades","Conhecimentos Espec\u00edficos"],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/151191","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Biblioteconomia","id":14604,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-tecnico-especialidade-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14605,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O emprego do pronome \u201cesta\u201d (l.2) tem o efeito de marcar a atualidade do texto.","provas":[{"id":22161,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Biblioteconomia","id":14604,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-tecnico-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2005-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-de-apoio-tecnico-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio T\u00e9cnico - Especialidade: Biblioteconomia - 2005"},{"id":29645,"cargo":{"descricao":"Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia","id":14605,"slug":"analista-de-controle-externo-area-de-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Contas da Uni\u00e3o","sigla":"TCU","id":1101,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"tcu"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tcu-2005-cespe-cebraspe-analista-de-controle-externo-area-de-apoio-administrativo-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TCU - Analista de Controle Externo - \u00c1rea de Apoio Administrativo - Especialidade: Biblioteconomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 04:02:09","carreiras":[{"nome":"Controle e Gest\u00e3o","descricao":"Cargos de Controle e de Gest\u00e3o P\u00fablicos","id":57},{"nome":"Controle e Gest\u00e3o \/ Controle (Tribunais de Contas, Controladorias Internas)","descricao":"Cargos de Controle (Tribunais de Contas e Controladorias Internas), pois os TCs fazem o chamado controle externo, sendo os TCEs, \u00e2mbito estadual, e TCU, no federal. J\u00e1 \"controladorias\" seria um termo gen\u00e9rico pra ilustrar todo o controle interno, pois todo \u00f3rg\u00e3o, seja ele do PE, PJ, PL, DP e MP, possui controle interno. A\u00ed os nomes v\u00e3o variar: CGU, CGEs, Analista ou Gestor ou Auditor de Controle Interno da Prefeitura X, da Assembl\u00e9ia Legislativa Z, etc","id":67}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":746235,"hashId":"027cf5306f0b694ea85aeef5b1e9a64a","enunciado":"O emprego do pronome \u201cesta\u201d (l.2) tem o efeito de\r\nmarcar a atualidade do texto.","resposta":2564091,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Errado","id":2564092,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E    "},{"corpo_clean":"Certo","id":2564091,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base nas id\u00e9ias e nos aspectos morfossint\u00e1ticos do texto acima, julgue os seguintes itens.","id":322676,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/22161\/3.gif><\/P>\r\n<P>Com base nas id\u00e9ias e nos aspectos morfossint\u00e1ticos do texto acima, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":18,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 18 a 22","ordem":18},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":["pronome apassivador"],"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/746235","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The first sentence implies that technology:","provas":[{"id":4304,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2023-03-02 05:03:37","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":18,"descricao":"Auditoria"},{"id":64,"descricao":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o"},{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":175224,"hashId":"63edfcbe227ef45ea461b3b0989c7db3","enunciado":"<p align=justify>The first sentence implies that technology:<\/p>","resposta":751717,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"stimulates auditors to work better;","id":751715,"corpo":"<p align=justify>stimulates auditors to work better;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"offers no risk at all to auditors;","id":751716,"corpo":"<p align=justify>offers no risk at all to auditors;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"can produce unwanted results;","id":751717,"corpo":"<p align=justify>can produce unwanted results;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"brings two types of advantages;","id":751718,"corpo":"<p align=justify>brings two types of advantages;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"develops very fast computer tools.","id":751719,"corpo":"<p align=justify>develops very fast computer tools.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 11 TO 14: \u00a0","id":135047,"enunciado":"<p align=justify>READ TEXT I AND ANSWER QUESTIONS 11 TO 14:\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4304\/17.JPG><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P><\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/175224","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe a seguinte defini\u00e7\u00e3o de uma estrutura de dados na linguagem Java: Se Arv \u00e9 um objeto do tipo NoArvore ent\u00e3o: I - Arv representa uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de busca. II - O n\u00famero de n\u00f3s de Arv \u00e9 sempre crescente. III - O n\u00famero m\u00e1ximo de n\u00f3s de Arv a serem pesquisados na execu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo insere \u00e9 igual ao n\u00famero de n\u00f3s de Arv. \u00c9\/s\u00e3o correta(s) somente a(s) afirmativa(s): ","provas":[{"id":4316,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual ATIFE - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":177744,"hashId":"d2d0d7e49fc91c5d2bac235c1a4bd4ed","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>\r\n<P>Observe a seguinte defini\u00e7\u00e3o de uma estrutura de dados na linguagem Java: <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4316\/196.JPG><\/P>\r\n<P>Se Arv \u00e9 um objeto do tipo NoArvore ent\u00e3o: <\/P>\r\n<P>I - Arv representa uma \u00e1rvore bin\u00e1ria de busca. <\/P>\r\n<P>II - O n\u00famero de n\u00f3s de Arv \u00e9 sempre crescente.<\/P>\r\n<P> III - O n\u00famero m\u00e1ximo de n\u00f3s de Arv a serem pesquisados na execu\u00e7\u00e3o do m\u00e9todo insere \u00e9 igual ao n\u00famero de n\u00f3s de Arv.<\/P>\r\n<P> \u00c9\/s\u00e3o correta(s) somente a(s) afirmativa(s):<\/P>\r\n<P><\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":763515,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I","id":763511,"corpo":"<p align=justify>I<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"II","id":763512,"corpo":"<p align=justify>II<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"III","id":763513,"corpo":"<p align=justify>III<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"I e II","id":763514,"corpo":"<p align=justify>I e II<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"I, II e III","id":763515,"corpo":"<p align=justify>I, II e III<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137155,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39","ordem":39},"assuntos":[{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"JAVA*","oab":false,"nome":"JAVA*","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7979,"slug":"tecnologia-da-informacao-java"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/177744","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A tabela abaixo mostra, na parte superior, uma primeira estimativa para a funcionalidade de um sistema de software a ser desenvolvido e na parte inferior a tabela de pesos para o c\u00e1lculo de pontos de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o-ajustados: \u00a0Assumindo-se que a produtividade m\u00e9dia de uma equipe \u00e9 de 12 pontos de fun\u00e7\u00e3o (n\u00e3o%u2013ajustados) por pessoa.m\u00eas, o valor mais pr\u00f3ximo do esfor\u00e7o total estimado (pessoas.m\u00eas) para o desenvolvimento desse sistema \u00e9:\n","provas":[{"id":4316,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual","id":2921,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173,"slug":"nce"},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-analista-de-tecnologia-da-informacao-da-fazenda-estadual","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o da Fazenda Estadual ATIFE - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2023-03-02 05:03:38","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":177754,"hashId":"8f5b7e2eb5011af87b5b5f0c75eeeb2a","enunciado":"A tabela abaixo mostra, na parte superior, uma primeira estimativa para a funcionalidade de um sistema de software a ser desenvolvido e na parte inferior a tabela de pesos para o c\u00e1lculo de pontos de fun\u00e7\u00e3o n\u00e3o-ajustados:<\/P>\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4316\/202.JPG><\/P>\n<P>\u00a0Assumindo-se que a produtividade m\u00e9dia de uma equipe \u00e9 de 12 pontos de fun\u00e7\u00e3o (n\u00e3o%u2013ajustados) por pessoa.m\u00eas, o valor mais pr\u00f3ximo do esfor\u00e7o total estimado (pessoas.m\u00eas) para o desenvolvimento desse sistema \u00e9:<\/P>\n<P><\/P>","resposta":763563,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1","id":763561,"corpo":"<p align=justify>1<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A    "},{"corpo_clean":"17","id":763562,"corpo":"<p align=justify>17<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B    "},{"corpo_clean":"19","id":763563,"corpo":"<p align=justify>19<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C    "},{"corpo_clean":"20","id":763564,"corpo":"<p align=justify>20<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D    "},{"corpo_clean":"21","id":763565,"corpo":"<p align=justify>21<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E    "}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":137165,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":["Gest\u00e3o P\u00fablica","Gest\u00e3o de Pol\u00edticas P\u00fablicas","Direito Administrativo","Conhecimentos de inform\u00e1tica","Conhecimentos espec\u00edficos da \u00e1rea","Controles Internos, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o de Risco","No\u00e7\u00f5es Gerais de Direito e Forma\u00e7\u00e3o Human\u00edstica"],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/177754","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}