{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2022,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o espa\u00e7os culturais pertencentes ao munic\u00edpio de Canoas: I. A Biblioteca P\u00fablica Josu\u00e9 Guimar\u00e3es. II. A Casa das Artes Villa Mimosa. III. O Teatro Percy Vargas de Almeida.IV. O Parque dos Rosa. Quais est\u00e3o corretos?","provas":[{"id":76137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 20:57:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2298545,"hashId":"2c479edf64f4d3740cd37a02d3b81eed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o espa\u00e7os culturais pertencentes ao munic\u00edpio de Canoas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A Biblioteca P\u00fablica Josu\u00e9 Guimar\u00e3es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A Casa das Artes Villa Mimosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. O Teatro Percy Vargas de Almeida.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. O Parque dos Rosa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretos?<\/p>","resposta":9061596,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9061593,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e IV.","id":9061594,"corpo":"<p>Apenas I e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9061595,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e IV.","id":9061596,"corpo":"<p>Apenas II e IV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9061597,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25 ","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos dos Estados","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407431,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407450,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-rio-grande-do-sul"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A regi\u00e3o de Blumenau era habitada por \u00edndios Kaigangs, Xoklengs, tamb\u00e9m denominados: Dispon\u00edvel em https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/blumenau\/historia","provas":[{"id":76098,"cargo":{"descricao":"Servente de Servi\u00e7os Gerais","id":6145,"slug":"servente-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Servente de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 21:18:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2300406,"hashId":"23a5a73d528be67184656c2fa959eb10","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> A regi\u00e3o de Blumenau era habitada por \u00edndios Kaigangs, Xoklengs, tamb\u00e9m denominados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em https:\/\/www.blumenau.sc.gov.br\/blumenau\/historia<\/p>","resposta":9070303,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Guaranis.","id":9070302,"corpo":"<p>Guaranis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Botocudos.","id":9070303,"corpo":"<p>Botocudos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carij\u00f3.","id":9070304,"corpo":"<p>Carij\u00f3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Goitacases.","id":9070305,"corpo":"<p>Goitacases.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tapuias.","id":9070306,"corpo":"<p>Tapuias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos das Cidades e Munic\u00edpios","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407459,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-conhecimentos-especificos-das-cidades-e-municipios"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Blumenau \u2013 SC","oab":false,"nome":"Blumenau \u2013 SC","pai":407459,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":427838,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-blumenau-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades de inova\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os s\u00e3o importantes para a competividade das empresas. Analise as seguintes assertivas sobre a inova\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A inova\u00e7\u00e3o geralmente implica no processo de transformar a ideia inovadora em algo que forne\u00e7a efetivo retorno para o mercado, para a empresa e para os stakeholders envolvidos. ( ) Apesar de tamb\u00e9m ser algo novo ou \u00fanico, uma inven\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica necessariamente em ter potencial econ\u00f4mico ou ser capaz de ser desenvolvido comercialmente para o mercado. ( ) A inova\u00e7\u00e3o radical est\u00e1 associada a mudan\u00e7as descont\u00ednuas e revolucion\u00e1rias que implicam em grandes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que podem exigir recursos ou conhecimento totalmente novos. ( ) A inova\u00e7\u00e3o incremental est\u00e1 associada a mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas menores e cont\u00ednuas ao envolver conhecimentos ou recursos j\u00e1 existentes. ( ) A inova\u00e7\u00e3o arquitetural \u00e9 constru\u00edda a partir do conhecimento arquitetural existente e exige novos conhecimentos para um ou mais componentes relacionados com a inova\u00e7\u00e3o. ( ) A inova\u00e7\u00e3o modular exerce significativos impactos sobre o v\u00ednculo entre os componentes ou sobre a arquitetura e o conhecimento dos componentes isolados permanece inalterado. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75867,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:53:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2290202,"hashId":"3f93d4e9122a7d8b5d0c1712628355f4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As atividades de inova\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os s\u00e3o importantes para a competividade das empresas. Analise as seguintes assertivas sobre a inova\u00e7\u00e3o de produtos e servi\u00e7os e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inova\u00e7\u00e3o geralmente implica no processo de transformar a ideia inovadora em algo que forne\u00e7a efetivo retorno para o mercado, para a empresa e para os stakeholders envolvidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Apesar de tamb\u00e9m ser algo novo ou \u00fanico, uma inven\u00e7\u00e3o n\u00e3o implica necessariamente em ter potencial econ\u00f4mico ou ser capaz de ser desenvolvido comercialmente para o mercado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inova\u00e7\u00e3o radical est\u00e1 associada a mudan\u00e7as descont\u00ednuas e revolucion\u00e1rias que implicam em grandes avan\u00e7os tecnol\u00f3gicos que podem exigir recursos ou conhecimento totalmente novos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inova\u00e7\u00e3o incremental est\u00e1 associada a mudan\u00e7as tecnol\u00f3gicas menores e cont\u00ednuas ao envolver conhecimentos ou recursos j\u00e1 existentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inova\u00e7\u00e3o arquitetural \u00e9 constru\u00edda a partir do conhecimento arquitetural existente e exige novos conhecimentos para um ou mais componentes relacionados com a inova\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A inova\u00e7\u00e3o modular exerce significativos impactos sobre o v\u00ednculo entre os componentes ou sobre a arquitetura e o conhecimento dos componentes isolados permanece inalterado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9025905,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9025902,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9025903,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9025904,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9025905,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9025906,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre alguns dos elementos necess\u00e1rios para realizar estudos de planejamento geral da capacidade produtiva e de balanceamento de opera\u00e7\u00f5es e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Os sistemas de tempos de movimentos predeterminados podem ser considerados uma t\u00e9cnica de medida do trabalho na qual a estimativa de tempo para o trabalho \u00e9 obtida a partir de tempos-padr\u00f5es elementares oriundos de tabelas padronizadas previamente definidas. ( ) O elemento tempo de ciclo \u00e9 o tempo m\u00e9dio entre unidades de produ\u00e7\u00e3o que emergem de um dado processo. ( ) O elemento tempo padronizado indica o tempo despendido na execu\u00e7\u00e3o de um trabalho, incluindo o tempo concedido para descanso dos operadores. ( ) O tempo de atravessamento tamb\u00e9m conhecido como takt time, indica o tempo total para um item mover-se ao longo de um sistema produtivo. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75867,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:51:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2290194,"hashId":"e2fa70834fd973b11881d1dd60d0d90d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre alguns dos elementos necess\u00e1rios para realizar estudos de planejamento geral da capacidade produtiva e de balanceamento de opera\u00e7\u00f5es e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os sistemas de tempos de movimentos predeterminados podem ser considerados uma t\u00e9cnica de medida do trabalho na qual a estimativa de tempo para o trabalho \u00e9 obtida a partir de tempos-padr\u00f5es elementares oriundos de tabelas padronizadas previamente definidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O elemento tempo de ciclo \u00e9 o tempo m\u00e9dio entre unidades de produ\u00e7\u00e3o que emergem de um dado processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O elemento tempo padronizado indica o tempo despendido na execu\u00e7\u00e3o de um trabalho, incluindo o tempo concedido para descanso dos operadores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O tempo de atravessamento tamb\u00e9m conhecido como <em>takt time<\/em>, indica o tempo total para um item mover-se ao longo de um sistema produtivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9025868,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9025867,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9025868,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.","id":9025869,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9025870,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9025871,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pesquisa Operacional","oab":false,"nome":"Pesquisa Operacional","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402650,"slug":"engenharia-de-producao-pesquisa-operacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em sistemas de produ\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o, defeitos podem ser vistos como falhas para atender ao desempenho requerido pelos clientes. Um Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o analisou os relat\u00f3rios do sistema de gest\u00e3o de qualidade de um dado processo. Ap\u00f3s coletar uma amostra aleat\u00f3ria de 350 itens, foi constatado que 41 possu\u00edam um ou mais erros totalizando um total de 94 erros identificados e classificados em quatro tipos de erros. Assinale a alternativa que apresenta valor correto para o valor de Defeito por Oportunidade (DPO) do processo analisado.","provas":[{"id":75867,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:54:08","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2290238,"hashId":"e766de3f9c1ac2186022b51374ba4bd8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em sistemas de produ\u00e7\u00e3o e servi\u00e7o, defeitos podem ser vistos como falhas para atender ao desempenho requerido pelos clientes. Um Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o analisou os relat\u00f3rios do sistema de gest\u00e3o de qualidade de um dado processo. Ap\u00f3s coletar uma amostra aleat\u00f3ria de 350 itens, foi constatado que 41 possu\u00edam um ou mais erros totalizando um total de 94 erros identificados e classificados em quatro tipos de erros. Assinale a alternativa que apresenta valor correto para o valor de Defeito por Oportunidade (DPO) do processo analisado.<\/p>","resposta":9026068,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,067.","id":9026068,"corpo":"<p>0,067.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,032.","id":9026069,"corpo":"<p>0,032.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"0,12.","id":9026070,"corpo":"<p>0,12.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0,27.","id":9026071,"corpo":"<p>0,27.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,23.","id":9026072,"corpo":"<p>1,23.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas \u2013 IRPJ, e a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido \u2013 CSLL, s\u00e3o tributos muito semelhantes, inclusive sendo tratados na mesma lei (Lei n\u00ba 9430\/1996). Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma diferen\u00e7a entre eles.","provas":[{"id":87759,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-ll","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:50:44","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2543336,"hashId":"0e5b77e31750c70911a21e9d3d6a2e7c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas \u2013 IRPJ, e a Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido \u2013 CSLL, s\u00e3o tributos muito semelhantes, inclusive sendo tratados na mesma lei (Lei n\u00ba 9430\/1996). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta uma diferen\u00e7a entre eles.<\/p>","resposta":10128023,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O IRPJ pode ser sobre o lucro real e o lucro presumido, j\u00e1 a CSLL s\u00f3 sobre o lucro real.","id":10128022,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O IRPJ pode ser sobre o lucro real e o lucro presumido, j\u00e1 a CSLL s\u00f3 sobre o lucro real.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A destina\u00e7\u00e3o da CSLL \u00e9 para a Seguridade Social, enquanto a do IRPJ pode ser utilizada para qualquer despesa do Fisco, ap\u00f3s a reparti\u00e7\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios.","id":10128023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A destina\u00e7\u00e3o da CSLL \u00e9 para a Seguridade Social, enquanto a do IRPJ pode ser utilizada para qualquer despesa do Fisco, ap\u00f3s a reparti\u00e7\u00e3o com Estados e Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A arrecada\u00e7\u00e3o do IRPJ \u00e9 toda da Uni\u00e3o e a da CSLL \u00e9 dividida com os Estados e os Munic\u00edpios para estruturar a seguridade dos servidores destes entes.","id":10128024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arrecada\u00e7\u00e3o do IRPJ \u00e9 toda da Uni\u00e3o e a da CSLL \u00e9 dividida com os Estados e os Munic\u00edpios para estruturar a seguridade dos servidores destes entes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A arrecada\u00e7\u00e3o do IRPJ \u00e9 repartida entre os Estados e os Munic\u00edpios e, a da CSLL, s\u00f3 com os Estados.","id":10128025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A arrecada\u00e7\u00e3o do IRPJ \u00e9 repartida entre os Estados e os Munic\u00edpios e, a da CSLL, s\u00f3 com os Estados.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As sociedades empres\u00e1rias que pagam um tributo n\u00e3o precisam pagar o outro, para evitar bis in idem.","id":10128026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As sociedades empres\u00e1rias que pagam um tributo n\u00e3o precisam pagar o outro, para evitar <em>bis in idem.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548158,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 45 a 56 ","ordem":45},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.430\/1996 - Disp\u00f5e sobre a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal, as contribui\u00e7\u00f5es para a seguridade social, o processo administrativo de consulta e d\u00e1 outras provid\u00eancias","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.430\/1996 - Disp\u00f5e sobre a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal, as contribui\u00e7\u00f5es para a seguridade social, o processo administrativo de consulta e d\u00e1 outras provid\u00eancias","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398789,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-430-1996-dispoe-sobre-a-legislacao-tributaria-federal-as-contribuicoes-para-a-seguridade-social-o-processo-administrativo-de-consulta-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prefeitura de um determinado mun\u00edcipio construiu uma pra\u00e7a, em um determinado bairro. Essa obra gerou a valoriza\u00e7\u00e3o de 10% de alguns im\u00f3veis e, por essa raz\u00e3o, a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria teve como base de c\u00e1lculo o valor de 10% superior ao da despesa total realizada para a constru\u00e7\u00e3o da obra. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar:","provas":[{"id":89002,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Tributos","id":1405,"slug":"fiscal-de-tributos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-fiscal-de-tributos","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Fiscal de Tributos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:47:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2562082,"hashId":"b8d3efe805a3bf23d66f7410e3aacc94","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prefeitura de um determinado mun\u00edcipio construiu uma pra\u00e7a, em um determinado bairro. Essa obra gerou a valoriza\u00e7\u00e3o de 10% de alguns im\u00f3veis e, por essa raz\u00e3o, a cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o de melhoria teve como base de c\u00e1lculo o valor de 10% superior ao da despesa total realizada para a constru\u00e7\u00e3o da obra. Sobre essa situa\u00e7\u00e3o, pode-se afirmar:<\/p>","resposta":10207725,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O contribuinte pode questionar, pois a cobran\u00e7a tem como limite total a despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. ","id":10207725,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte pode questionar, pois a cobran\u00e7a tem como limite total a despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O contribuinte n\u00e3o pode questionar, pois a cobran\u00e7a n\u00e3o tem como limite total a despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","id":10207726,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte n\u00e3o pode questionar, pois a cobran\u00e7a n\u00e3o tem como limite total a despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O contribuinte pode questionar, pois a cobran\u00e7a n\u00e3o tem como limite total 5% da despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. ","id":10207727,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte pode questionar, pois a cobran\u00e7a n\u00e3o tem como limite total 5% da despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O contribuinte n\u00e3o pode questionar, pois a cobran\u00e7a tem como limite total 10% da despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","id":10207728,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte n\u00e3o pode questionar, pois a cobran\u00e7a tem como limite total 10% da despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O contribuinte n\u00e3o pode questionar, pois a cobran\u00e7a n\u00e3o tem como limite total 50% da despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.","id":10207729,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O contribuinte n\u00e3o pode questionar, pois a cobran\u00e7a n\u00e3o tem como limite total 50% da despesa realizada e como limite individual a valoriza\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550516,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es de melhoria","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407165,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-de-melhoria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes assertivas sobre o Controle Estat\u00edstico do Processo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) O Controle Estat\u00edstico do Processo adota gr\u00e1ficos de controle para mensurar o desempenho de uma ou mais caracter\u00edsticas de qualidade. ( ) Os gr\u00e1ficos de controle podem ser usados para analisar a variabilidade de atributos e vari\u00e1veis. Nesse caso, enquanto um atributo \u00e9 visto como uma caracter\u00edstica da qualidade que possui dois estados, uma vari\u00e1vel pode ser mensurada atrav\u00e9s de uma escala continuamente vari\u00e1vel. ( ) As atividades do controle estat\u00edstico do processo incluem a\u00e7\u00f5es para reduzir a variabilidade do respectivo processo. ( ) Na interpreta\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de controle, os pontos do gr\u00e1fico situados fora dos limites de controle indicam que o processo analisado pode estar fora de controle. ( ) A an\u00e1lise dos pontos do gr\u00e1fico de controle que est\u00e3o fora dos limites de controle \u00e9 a \u00fanica maneira de identificar se o processo analisado est\u00e1 fora de controle. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75867,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 19:46:15","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2290161,"hashId":"36d151d728847f66d01c75d9c1da5f8d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes assertivas sobre o Controle Estat\u00edstico do Processo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O Controle Estat\u00edstico do Processo adota gr\u00e1ficos de controle para mensurar o desempenho de uma ou mais caracter\u00edsticas de qualidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os gr\u00e1ficos de controle podem ser usados para analisar a variabilidade de atributos e vari\u00e1veis. Nesse caso, enquanto um atributo \u00e9 visto como uma caracter\u00edstica da qualidade que possui dois estados, uma vari\u00e1vel pode ser mensurada atrav\u00e9s de uma escala continuamente vari\u00e1vel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) As atividades do controle estat\u00edstico do processo incluem a\u00e7\u00f5es para reduzir a variabilidade do respectivo processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Na interpreta\u00e7\u00e3o de gr\u00e1ficos de controle, os pontos do gr\u00e1fico situados fora dos limites de controle indicam que o processo analisado pode estar fora de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A an\u00e1lise dos pontos do gr\u00e1fico de controle que est\u00e3o fora dos limites de controle \u00e9 a \u00fanica maneira de identificar se o processo analisado est\u00e1 fora de controle. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9025718,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9025717,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9025718,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9025719,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9025720,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9025721,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520160,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Planejamento e Controle da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402651,"slug":"engenharia-de-producao-planejamento-e-controle-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para alcan\u00e7ar o n\u00edvel de maturidade intermedi\u00e1rio no seu PDP, basta que essa empresa solucione os problemas descritos nos fatos B e C.","provas":[{"id":74645,"cargo":{"descricao":"Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o","id":5103,"slug":"engenheiro-de-producao"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-engenheiro-de-producao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Engenheiro de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 20:04:24","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"}],"id":2247377,"hashId":"a8a7a72a56a84395f841b54b6bb542b9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para alcan\u00e7ar o n\u00edvel de maturidade intermedi\u00e1rio no seu PDP, basta que essa empresa solucione os problemas descritos nos fatos B e C.<\/p>","resposta":8842690,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8842689,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8842690,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"\tUm consultor em gest\u00e3o de desenvolvimento de produtos levantou os fatos problem\u00e1ticos que se encontram registrados no quadro a seguir. fatodescri\u00e7\u00e3oAA empresa n\u00e3o possui ferramenta para detalhar os processos de fabrica\u00e7\u00e3o e montagem.BA produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 controlada com base nos indicadores objetivos. N\u00e3o se aplica o m\u00e9todo Taguchi.CA empresa n\u00e3o planeja a compra dos recursos necess\u00e1rios (tais como m\u00e1quinas, ferramentas e equipamentos) para a fabrica\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento dos produtos.DA empresa n\u00e3o realiza a an\u00e1lise de erros e acertos de projetos passados quando inicia o desenvolvimento de um novo produto. Os dados dos produtos anteriores e atuais n\u00e3o s\u00e3o registrados para melhorias futuras no desenvolvimento de novos produtos. Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, no que se refere aos n\u00edveis de maturidade dessa empresa na gest\u00e3o do processo de desenvolvimento de produto (PDP), julgue os seguintes itens.","id":515512,"enunciado":"<p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\tUm consultor em gest\u00e3o de desenvolvimento de produtos levantou os fatos problem\u00e1ticos que se encontram registrados no quadro a seguir.<\/p><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 533px;\"><colgroup><col width=\"100\" style=\"text-align: justify;\"><col width=\"433.984375\" style=\"text-align: justify;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-ujth\"><td data-row=\"row-ujth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ujth\" data-cell=\"cell-a0wu\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>fato<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-ujth\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"background-color: grey;\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-ujth\" data-cell=\"cell-qs1j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" data-cell-bg=\"grey\" style=\"text-align: center;\"><strong>descri\u00e7\u00e3o<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-rgsy\"><td data-row=\"row-rgsy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgsy\" data-cell=\"cell-mee8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">A<\/p><\/td><td data-row=\"row-rgsy\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-rgsy\" data-cell=\"cell-d4wt\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A empresa n\u00e3o possui ferramenta para detalhar os processos de fabrica\u00e7\u00e3o e montagem.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-gdds\"><td data-row=\"row-gdds\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gdds\" data-cell=\"cell-fnvh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">B<\/p><\/td><td data-row=\"row-gdds\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-gdds\" data-cell=\"cell-ply4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A produ\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 controlada com base nos indicadores objetivos. N\u00e3o se aplica o m\u00e9todo Taguchi.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-h02w\"><td data-row=\"row-h02w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h02w\" data-cell=\"cell-i6ru\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">C<\/p><\/td><td data-row=\"row-h02w\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-h02w\" data-cell=\"cell-i7yp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A empresa n\u00e3o planeja a compra dos recursos necess\u00e1rios (tais como m\u00e1quinas, ferramentas e equipamentos) para a fabrica\u00e7\u00e3o e o desenvolvimento dos produtos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-awie\"><td data-row=\"row-awie\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-awie\" data-cell=\"cell-p6sp\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">D<\/p><\/td><td data-row=\"row-awie\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-awie\" data-cell=\"cell-ab44\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">A empresa n\u00e3o realiza a an\u00e1lise de erros e acertos de projetos passados quando inicia o desenvolvimento de um novo produto. Os dados dos produtos anteriores e atuais n\u00e3o s\u00e3o registrados para melhorias futuras no desenvolvimento de novos produtos.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-indent: 3em; text-align: justify;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> <\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, no que se refere aos n\u00edveis de maturidade dessa empresa na gest\u00e3o do processo de desenvolvimento de produto (PDP), julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 115 e 116","ordem":115},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":396164,"materia":true,"id":396164,"slug":"engenharia-de-producao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o","pai":396164,"assunto_raiz":396164,"materia":false,"id":402644,"slug":"engenharia-de-producao-administracao-da-producao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s","id":25679,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As alternativas abaixo relacionam-se \u00e0s determina\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o de n\u00ba 09\/2018, editada pelo Col\u00e9gio de Procuradores do Estado de Goi\u00e1s. Marque a alternativa que n\u00e3o se enquadra nas normas previstas na referida resolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":83166,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s","id":25679,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-valparaiso-de-goias-10","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Valpara\u00edso de Goi\u00e1s - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:03:39","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2429680,"hashId":"1c3f9f255b91abf2647a5992ced0cdd7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As alternativas abaixo relacionam-se \u00e0s determina\u00e7\u00f5es contidas na Resolu\u00e7\u00e3o de n\u00ba 09\/2018, editada pelo Col\u00e9gio de Procuradores do Estado de Goi\u00e1s. Marque a alternativa que n\u00e3o se enquadra nas normas previstas na referida resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9632944,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A not\u00edcia de fato ser\u00e1 apreciada no prazo de 30 (trinta) dias, a contar do seu recebimento pelo \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma vez, fundamentadamente, por at\u00e9 90 (noventa) dias.","id":9632942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A not\u00edcia de fato ser\u00e1 apreciada no prazo de 30 (trinta) dias, a contar do seu recebimento pelo \u00f3rg\u00e3o de execu\u00e7\u00e3o, prorrog\u00e1vel uma vez, fundamentadamente, por at\u00e9 90 (noventa) dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O inqu\u00e9rito civil, de natureza unilateral e facultativa, \u00e9 procedimento investigat\u00f3rio e ser\u00e1 instaurado para apurar fato que possa autorizar a defesa dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, servindo para o exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico. ","id":9632943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O inqu\u00e9rito civil, de natureza unilateral e facultativa, \u00e9 procedimento investigat\u00f3rio e ser\u00e1 instaurado para apurar fato que possa autorizar a defesa dos interesses ou direitos difusos, coletivos e individuais homog\u00eaneos, nos termos da legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1vel, servindo para o exerc\u00edcio das atribui\u00e7\u00f5es inerentes \u00e0s fun\u00e7\u00f5es institucionais do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o ser\u00e1 considerada not\u00edcia de fato a demanda em que o fato narrado configurar les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o aos interesses ou direitos tutelados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou for incompreens\u00edvel.","id":9632944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o ser\u00e1 considerada not\u00edcia de fato a demanda em que o fato narrado configurar les\u00e3o ou amea\u00e7a de les\u00e3o aos interesses ou direitos tutelados pelo Minist\u00e9rio P\u00fablico ou for incompreens\u00edvel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a atua\u00e7\u00e3o conjunta de distintos \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o para a instaura\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil, mediante designa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, quando o fato investigado estiver diretamente relacionado com as respectivas atribui\u00e7\u00f5es.","id":9632945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a atua\u00e7\u00e3o conjunta de distintos \u00f3rg\u00e3os de execu\u00e7\u00e3o para a instaura\u00e7\u00e3o e condu\u00e7\u00e3o de inqu\u00e9rito civil, mediante designa\u00e7\u00e3o espec\u00edfica, quando o fato investigado estiver diretamente relacionado com as respectivas atribui\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Inhumas","id":25677,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-inhumas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, conter\u00e1 na portaria de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito civil p\u00fablico: I - O fundamento legal que autoriza a a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e a descri\u00e7\u00e3o do fato objeto da investiga\u00e7\u00e3o. II - A determina\u00e7\u00e3o de afixa\u00e7\u00e3o da portaria no local de costume e de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico do Minist\u00e9rio P\u00fablico. III - O nome, o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas e os demais dados de qualifica\u00e7\u00e3o do investigado.","provas":[{"id":83134,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Inhumas","id":25677,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-inhumas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-inhumas-6","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Inhumas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 22:01:44","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ MP's (Uni\u00e3o e Estaduais)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos da Uni\u00e3o e dos Estados","id":100},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[],"id":2428601,"hashId":"d51662fd03a1c70dee24cb23fdb22fb3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 09\/2018 do Col\u00e9gio de Procuradores de Justi\u00e7a do Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado de Goi\u00e1s, conter\u00e1 na portaria de instaura\u00e7\u00e3o do inqu\u00e9rito civil p\u00fablico: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O fundamento legal que autoriza a a\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico e a descri\u00e7\u00e3o do fato objeto da investiga\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - A determina\u00e7\u00e3o de afixa\u00e7\u00e3o da portaria no local de costume e de publica\u00e7\u00e3o no Di\u00e1rio Oficial Eletr\u00f4nico do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - O nome, o n\u00famero de inscri\u00e7\u00e3o no cadastro de pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas e os demais dados de qualifica\u00e7\u00e3o do investigado.<\/p>","resposta":9628280,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas o item I est\u00e1 correto. ","id":9628277,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. ","id":9628278,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas os itens I e II est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. ","id":9628279,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Apenas os itens II e III est\u00e3o corretos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.","id":9628280,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os itens I, II e III est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535439,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Estado do Goi\u00e1s - MPE GO","pai":396324,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396644,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-do-estado-do-goias-mpe-go"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - MPE GO","pai":396644,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396646,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-mpe-go"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia, considere os dois agrupamentos abaixo.I. Rela\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas.II. Rela\u00e7\u00f5es partitivas.III. Rela\u00e7\u00f5es associativas.a. Mato Grosso e Cuiab\u00e1.b. Direito das obriga\u00e7\u00f5es e Responsabilidade civil.c. Chuva e Inunda\u00e7\u00e3o.d. Corpo e Cabe\u00e7a.e. Justi\u00e7a do Trabalho e Diss\u00eddio Coletivo.A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9:","provas":[{"id":90718,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 08:33:57","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2590934,"hashId":"3f28007b71fa014f03f5bf874bb1dc23","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 terminologia, considere os dois agrupamentos abaixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Rela\u00e7\u00f5es gen\u00e9ricas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Rela\u00e7\u00f5es partitivas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Rela\u00e7\u00f5es associativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">a. Mato Grosso e Cuiab\u00e1.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">b. Direito das obriga\u00e7\u00f5es e Responsabilidade civil.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">c. Chuva e Inunda\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">d. Corpo e Cabe\u00e7a.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">e. Justi\u00e7a do Trabalho e Diss\u00eddio Coletivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A correta correla\u00e7\u00e3o entre os agrupamentos \u00e9:<\/p>","resposta":10335832,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I-c \u2212 II-a \u2212 II-b \u2212 III-d \u2212 III-e","id":10335830,"corpo":"<p>I-c \u2212 II-a \u2212 II-b \u2212 III-d \u2212 III-e<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I-a \u2212 I-d \u2212 II-c \u2212 II-e \u2212 III-b","id":10335831,"corpo":"<p>I-a \u2212 I-d \u2212 II-c \u2212 II-e \u2212 III-b<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I-b \u2212 I-e \u2212 II-a \u2212 II-d \u2212 III-c","id":10335832,"corpo":"<p>I-b \u2212 I-e \u2212 II-a \u2212 II-d \u2212 III-c<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I-d \u2212 II-a \u2212 II-e \u2212 III-b \u2212 III-c","id":10335833,"corpo":"<p>I-d \u2212 II-a \u2212 II-e \u2212 III-b \u2212 III-c<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I-b \u2212 I-e \u2212 II-d \u2212 III-a \u2212 III-c","id":10335834,"corpo":"<p>I-b \u2212 I-e \u2212 II-d \u2212 III-a \u2212 III-c<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tesauros e Terminologia","oab":false,"nome":"Tesauros e Terminologia","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402305,"slug":"biblioteconomia-tesauros-e-terminologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Requisitos Funcionais para Registros Bibliogr\u00e1ficos (FRBR) s\u00e3o um","provas":[{"id":90718,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia","id":6578,"slug":"analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 23\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 23","id":1168,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"trt-23"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92,"slug":"fcc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"trt-23-2022-fcc-analista-judiciario-area-apoio-especializado-especialidade-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 23 - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Apoio Especializado - Especialidade: Biblioteconomia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 08:33:37","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2590929,"hashId":"b4074ce421f496c8c3e77ffe057b92b1","enunciado":"<p>Os Requisitos Funcionais para Registros Bibliogr\u00e1ficos (FRBR) s\u00e3o um<\/p>","resposta":10335806,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00f3digo de dados. ","id":10335805,"corpo":"<p>c\u00f3digo de dados. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"modelo conceitual.","id":10335806,"corpo":"<p>modelo conceitual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"padr\u00e3o de metadados.","id":10335807,"corpo":"<p>padr\u00e3o de metadados.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"guia de descri\u00e7\u00e3o.","id":10335808,"corpo":"<p>guia de descri\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"formato bibliogr\u00e1fico. ","id":10335809,"corpo":"<p>formato bibliogr\u00e1fico. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554038,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As fases do processo tradicional de engenharia de software, como an\u00e1lise, projeto, implementa\u00e7\u00e3o e testes, podem estar representadas dentro de uma sprint do Scrum.","provas":[{"id":74843,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:56:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2251497,"hashId":"6229475aa60c8be0869b1d4e29c3fedb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As fases do processo tradicional de engenharia de <em>software<\/em>, como an\u00e1lise, projeto, implementa\u00e7\u00e3o e testes, podem estar representadas dentro de uma <em>sprint <\/em>do Scrum.<\/p>","resposta":8858250,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858250,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858251,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da engenharia de software, julgue os itens que se seguem.","id":516132,"enunciado":"<p>Acerca da engenharia de <em>software<\/em>, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 79","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","oab":false,"nome":"Metodologias de Desenvolvimento \u00c1geis","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428796,"slug":"tecnologia-da-informacao-metodologias-de-desenvolvimento-ageis"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Scrum","oab":false,"nome":"Scrum","pai":428796,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428797,"slug":"tecnologia-da-informacao-scrum"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Brainstorming \u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para o levantamento de requisitos; para facilitar o registro, essa t\u00e9cnica deve ser feita por meio de question\u00e1rio. ","provas":[{"id":74843,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 09:57:16","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2251513,"hashId":"f4049f4091fc3b4af929f2944f6037a5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>Brainstorming <\/em>\u00e9 uma t\u00e9cnica utilizada para o levantamento de requisitos; para facilitar o registro, essa t\u00e9cnica deve ser feita por meio de question\u00e1rio. <\/p>","resposta":8858308,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858307,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858308,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 engenharia de requisitos, julgue os itens a seguir. ","id":516135,"enunciado":"<p>No que se refere \u00e0 engenharia de requisitos, julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 80 a 84","ordem":80},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","oab":false,"nome":"Engenharia de Requisitos (Ger\u00eancias de Requisitos de Softwares)","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7959,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-requisitos-gerencias-de-requisitos-de-softwares"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"ESB (enterprise service bus) \u00e9 um barramento sobre o qual os servi\u00e7os s\u00e3o oferecidos aos clientes, e que prov\u00ea interoperabilidade entre sistemas heterog\u00eaneos.","provas":[{"id":74843,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 10:00:04","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2251526,"hashId":"3c4f15ab039491daf6a01a98a7e0d88b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">ESB (<em>enterprise service bus<\/em>) \u00e9 um barramento sobre o qual os servi\u00e7os s\u00e3o oferecidos aos clientes, e que prov\u00ea interoperabilidade entre sistemas heterog\u00eaneos.<\/p>","resposta":8858349,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858349,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858350,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de arquitetura de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":516137,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o aos conceitos de arquitetura de sistemas de informa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 89","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ferramentas Empresariais","oab":false,"nome":"Ferramentas Empresariais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429265,"slug":"tecnologia-da-informacao-ferramentas-empresariais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ESB (Enterprise Service Bus)","oab":false,"nome":"ESB (Enterprise Service Bus)","pai":429265,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429276,"slug":"tecnologia-da-informacao-esb-enterprise-service-bus"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A troca do elemento #7 por certamente melhoraria o processo no que se refere \u00e0 velocidade e agilidade no recebimento da demanda, pois, como atividade, o processo \u00e9 mais r\u00e1pido. ","provas":[{"id":74843,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia","id":24491,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-tecnologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Tecnologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 10:11:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2251573,"hashId":"a04a5a0f2a2a07e67d3dfc4cade24fde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A troca do elemento<span class=\"ql-font-monospace\"> #7<\/span> por <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74843\/questao\/2251573-20220224204313000000-0.png\"> certamente melhoraria o processo no que se refere \u00e0 velocidade e agilidade no recebimento da demanda, pois, como atividade, o processo \u00e9 mais r\u00e1pido. <\/p>","resposta":8858519,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8858518,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8858519,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem na figura acima, considere que: Atendimento e Contabilidade s\u00e3o setores da empresa Help Desk; o processo (pool) Help Desk: Atendimento \u00e9 executado v\u00e1rias vezes por m\u00eas; e o processo Help Desk: Contabilidade \u00e9 realizado uma vez por m\u00eas. Tendo como refer\u00eancia a figura e as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da modelagem de processos com BPMN. ","id":516144,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74843\/grupo-questao\/516144-20220224204021000000-0.png\" width=\"507\" style=\"\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 modelagem na figura acima, considere que: <span class=\"ql-font-monospace\">Atendimento <\/span>e <span class=\"ql-font-monospace\">Contabilidade <\/span>s\u00e3o setores da empresa <span class=\"ql-font-monospace\">Help Desk<\/span>; o processo (<em>pool<\/em>) <span class=\"ql-font-monospace\">Help Desk<\/span>: <span class=\"ql-font-monospace\">Atendimento <\/span>\u00e9 executado v\u00e1rias vezes por m\u00eas; e o processo <span class=\"ql-font-monospace\">Help Desk<\/span>: <span class=\"ql-font-monospace\">Contabilidade <\/span>\u00e9 realizado uma vez por m\u00eas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Tendo como refer\u00eancia a figura e as informa\u00e7\u00f5es precedentes, julgue os itens a seguir, \u00e0 luz da modelagem de processos com BPMN. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 97 a 103","ordem":97},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"BPMN - Business Process Model and Notation","oab":false,"nome":"BPMN - Business Process Model and Notation","pai":416930,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402081,"slug":"tecnologia-da-informacao-bpmn-business-process-model-and-notation"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de garantia e efetiva\u00e7\u00e3o de direitos, haja vista n\u00e3o precisar ser provocado para atuar em prol de sua concretiza\u00e7\u00e3o, principalmente, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos prestacionais, isto \u00e9, direitos que exigem a atua\u00e7\u00e3o do Estado para concretiz\u00e1-los por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas, a possibilidade de agir independentemente de provoca\u00e7\u00e3o possibilitou ao MP ocupar um espa\u00e7o singular no plano da efetiva\u00e7\u00e3o de direitos. O Minist\u00e9rio p\u00fablico da Uni\u00e3o compreende os minist\u00e9rios relacionados abaixo. Assinale a alternativa que n\u00e3o apresenta um desses minist\u00e9rios.","provas":[{"id":80381,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Departamento de Tr\u00e2nsito do Amazonas","sigla":"DETRAN AM","id":5534,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"detran-am-am"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"detran-am-am-2022-ibfc-administrador","tipo":1,"nome":"IBFC - DETRAN AM - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 10:15:23","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2389473,"hashId":"9257bf926113d41c7c3c12fec4983a71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Minist\u00e9rio P\u00fablico (MP) \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o din\u00e2mica de garantia e efetiva\u00e7\u00e3o de direitos, haja vista n\u00e3o precisar ser provocado para atuar em prol de sua concretiza\u00e7\u00e3o, principalmente, em rela\u00e7\u00e3o aos direitos prestacionais, isto \u00e9, direitos que exigem a atua\u00e7\u00e3o do Estado para concretiz\u00e1-los por meio de pol\u00edticas p\u00fablicas, a possibilidade de agir independentemente de provoca\u00e7\u00e3o possibilitou ao MP ocupar um espa\u00e7o singular no plano da efetiva\u00e7\u00e3o de direitos. O Minist\u00e9rio p\u00fablico da Uni\u00e3o compreende os minist\u00e9rios relacionados abaixo. Assinale a alternativa que <u>n\u00e3o<\/u> apresenta um desses minist\u00e9rios.<\/p>","resposta":9459115,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":9459112,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho","id":9459113,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico do Trabalho<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar","id":9459114,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Minist\u00e9rio P\u00fablico Militar<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Minist\u00e9rio P\u00fablico Territorial","id":9459115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> Minist\u00e9rio P\u00fablico Territorial<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531125,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","oab":true,"nome":"\u00d3RG\u00c3OS ESTADUAIS","pai":2924,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395362,"slug":"legislacao-dos-orgaos-orgaos-estaduais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico Estadual - MP's","pai":395362,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396324,"slug":"legislacao-dos-orgaos-ministerio-publico-estadual-mp-s"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"}],"cargos":[{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Ostetto (2009, p.26), o relat\u00f3rio de atividades do grupo de crian\u00e7as com as quais trabalha o professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil faz uma sistematiza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias vividas, num certo per\u00edodo de tempo, articulando a multiplicidade de atos e fatos que estiveram permeando o cotidiano na sala de aula. Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre as justificativas do relat\u00f3rio de atividades, tendo em vista a sua dimens\u00e3o de documento da escola. ( ) Fundamenta a reuni\u00e3o de professores e de pais, o estudo e a avalia\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica em curso. ( ) Promove uma reflex\u00e3o mais distanciada do trabalho da sala de aula e marca a hist\u00f3ria a ser partilhada com outros. ( ) Suscita reflex\u00f5es e an\u00e1lises mais aprofundadas sobre os estudantes, o processo de conhecimento e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. ( ) Registra o cotidiano do trabalho na sala de aula para que o professor possa corrigir no seu di\u00e1rio as anota\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas.( ) Versa sobre o conjunto de a\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em as diversas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem e se torna fonte de consulta para a elabora\u00e7\u00e3o de novos projetos. ( ) Compartilha os registros das experi\u00eancias vividas com as pr\u00f3prias crian\u00e7as da sala de aula, guardando para elas o conhecimento do que e como aconteceu o que se passou. De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9","provas":[{"id":73916,"cargo":{"descricao":"Educador Infantil","id":1216,"slug":"educador-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Tim\u00f3teo","sigla":"","id":871,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 Educa\u00e7\u00e3o e Desenvolvimento Tecnol\u00f3gico de Minas Gerais - Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS","sigla":"Fundacao CEFETMINAS","oab":false,"id":941,"slug":"fundacao-cefetminas"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-timoteo-mg-2022-fundacao-cefetminas-educador-infantil","tipo":1,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CEFETMINAS - Prefeitura de Tim\u00f3teo - Educador Infantil - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 16:52:59","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos de Especialistas em Educa\u00e7\u00e3o","id":70}],"areas":[],"id":2350380,"hashId":"30189342f1cec92efc2c508d94cf88df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Ostetto (2009, p.26), o relat\u00f3rio de atividades do grupo de crian\u00e7as com as quais trabalha o professor da Educa\u00e7\u00e3o Infantil faz uma sistematiza\u00e7\u00e3o das experi\u00eancias vividas, num certo per\u00edodo de tempo, articulando a multiplicidade de atos e fatos que estiveram permeando o cotidiano na sala de aula. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Informe se \u00e9 verdadeiro (V) ou falso (F) o que se afirma sobre as justificativas do relat\u00f3rio de atividades, tendo em vista a sua dimens\u00e3o de documento da escola. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Fundamenta a reuni\u00e3o de professores e de pais, o estudo e a avalia\u00e7\u00e3o da pr\u00e1tica pedag\u00f3gica em curso. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Promove uma reflex\u00e3o mais distanciada do trabalho da sala de aula e marca a hist\u00f3ria a ser partilhada com outros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Suscita reflex\u00f5es e an\u00e1lises mais aprofundadas sobre os estudantes, o processo de conhecimento e a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Registra o cotidiano do trabalho na sala de aula para que o professor possa corrigir no seu di\u00e1rio as anota\u00e7\u00f5es j\u00e1 feitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Versa sobre o conjunto de a\u00e7\u00f5es que comp\u00f5em as diversas situa\u00e7\u00f5es de aprendizagem e se torna fonte de consulta para a elabora\u00e7\u00e3o de novos projetos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Compartilha os registros das experi\u00eancias vividas com as pr\u00f3prias crian\u00e7as da sala de aula, guardando para elas o conhecimento do que e como aconteceu o que se passou. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as afirma\u00e7\u00f5es, a sequ\u00eancia correta \u00e9<\/p>","resposta":9294569,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F, V, V, V.","id":9294566,"corpo":"<p>F, F, F, V, V, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V, V, F, F, F, V.","id":9294567,"corpo":"<p>V, V, F, F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F, F.","id":9294568,"corpo":"<p>F, F, V, V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V, F, V, F.","id":9294569,"corpo":"<p>V, V, V, F, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":526452,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Certa f\u00e1brica produz 1.200 unidades de certo produto em 4 dias de trabalho. Sendo assim, considerando-se o mesmo ritmo de produ\u00e7\u00e3o, ao todo, quantas unidades desse produto essa f\u00e1brica produz em 7 dias de trabalho? ","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331446,"hashId":"8ce173206ba76032602ee0caa9b1e996","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Certa f\u00e1brica produz 1.200 unidades de certo produto em 4 dias de trabalho. Sendo assim, considerando-se o mesmo ritmo de produ\u00e7\u00e3o, ao todo, quantas unidades desse produto essa f\u00e1brica produz em 7 dias de trabalho? <\/p>","resposta":9211363,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"2.300","id":9211361,"corpo":"<p>2.300<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.200","id":9211362,"corpo":"<p>2.200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.100","id":9211363,"corpo":"<p>2.100<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2.000","id":9211364,"corpo":"<p>2.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar o conjunto formado pelos tr\u00eas primeiros n\u00fameros inteiros positivos de tr\u00eas algarismos distintos maiores que 100. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica desses n\u00fameros \u00e9 igual a:","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331445,"hashId":"93cb6dd786d794a1aadcc3e72de1c958","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar o conjunto formado pelos tr\u00eas primeiros n\u00fameros inteiros positivos de tr\u00eas algarismos distintos maiores que 100. A m\u00e9dia aritm\u00e9tica desses n\u00fameros \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9211359,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"101","id":9211357,"corpo":"<p>101<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"102","id":9211358,"corpo":"<p>102<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"103","id":9211359,"corpo":"<p>103<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"104","id":9211360,"corpo":"<p>104<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerar o conjunto formado pelos cinco primeiros n\u00fameros primos. Sorteando-se, ao acaso, um dos n\u00fameros desse conjunto, a probabilidade de ele ser um n\u00famero par \u00e9 igual a:","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:22:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331434,"hashId":"6050f798476765f59aaa44384d35e430","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar o conjunto formado pelos cinco primeiros n\u00fameros primos. Sorteando-se, ao acaso, um dos n\u00fameros desse conjunto, a probabilidade de ele ser um n\u00famero par \u00e9 igual a:<\/p>","resposta":9211310,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0%","id":9211307,"corpo":"<p>0%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"10%","id":9211308,"corpo":"<p>10%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"15%","id":9211309,"corpo":"<p>15%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20%","id":9211310,"corpo":"<p>20%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma pequena f\u00e1brica de ervas para chimarr\u00e3o, uma bebida tradicional do Sul do Pa\u00eds, s\u00e3o entregues, por semana, o total de 1.200kg de erva para mercados. Essa f\u00e1brica trabalha apenas com pacotes de 1kg e entrega para diversas cidades. Indo para o \u00faltimo destino da entrega, o motorista se depara com reparos na rodovia, o que vai atrasar sua entrega. Com esse atraso, encerra-se o hor\u00e1rio de trabalho no mercado e n\u00e3o \u00e9 realizada a entrega. Assim, ficaram no caminh\u00e3o o total de 300kg de erva. A porcentagem de erva que n\u00e3o foi entregue nesse dia \u00e9 de:","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:22:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331430,"hashId":"3ca75d54bd5e7a6f03b368aab9be10bd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma pequena f\u00e1brica de ervas para chimarr\u00e3o, uma bebida tradicional do Sul do Pa\u00eds, s\u00e3o entregues, por semana, o total de 1.200kg de erva para mercados. Essa f\u00e1brica trabalha apenas com pacotes de 1kg e entrega para diversas cidades. Indo para o \u00faltimo destino da entrega, o motorista se depara com reparos na rodovia, o que vai atrasar sua entrega. Com esse atraso, encerra-se o hor\u00e1rio de trabalho no mercado e n\u00e3o \u00e9 realizada a entrega. Assim, ficaram no caminh\u00e3o o total de 300kg de erva. A porcentagem de erva que n\u00e3o foi entregue nesse dia \u00e9 de:<\/p>","resposta":9211289,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"25%","id":9211289,"corpo":"<p>25%<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"33%","id":9211290,"corpo":"<p>33%<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"30%","id":9211291,"corpo":"<p>30%<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"40%","id":9211292,"corpo":"<p>40%<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Art. 5\u00b0 do CAP\u00cdTULO I (Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es) da LEI N\u00ba 8.080, s\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade SUS: I - a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. II - a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba desta lei. III - a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. Assinale a alternativa que inclui o (s) item (ns) CORRETO (s).","provas":[{"id":71272,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico ESF","id":6910,"slug":"medico-esf"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Areado","sigla":"","id":5409,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-areado-mg"},"banca":{"nome":"Portal Acesso 7","descricao":"Portal Acesso 7","sigla":"","oab":false,"id":1415,"slug":"portal-acesso-7"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-areado-mg-2022-portal-acesso-7-medico-esf","tipo":1,"nome":"Portal Acesso 7 - Prefeitura de Areado - M\u00e9dico ESF - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:26:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2170405,"hashId":"5ed9a0a69a9a914f924a448d08078fe0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Art. 5\u00b0 do CAP\u00cdTULO I (Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es) da LEI N\u00ba 8.080, s\u00e3o objetivos do Sistema \u00danico de Sa\u00fade SUS: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - a identifica\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o dos fatores condicionantes e determinantes da sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II - a formula\u00e7\u00e3o de pol\u00edtica de sa\u00fade destinada a promover, nos campos econ\u00f4mico e social, a observ\u00e2ncia do disposto no \u00a7 1\u00ba do art. 2\u00ba desta lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - a assist\u00eancia \u00e0s pessoas por interm\u00e9dio de a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, prote\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o da sa\u00fade, com a realiza\u00e7\u00e3o integrada das a\u00e7\u00f5es assistenciais e das atividades preventivas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que inclui o (s) item (ns) CORRETO (s).<\/p>","resposta":8511602,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I ","id":8511599,"corpo":"<p>I <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II ","id":8511600,"corpo":"<p>II <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II","id":8511601,"corpo":"<p>I, II<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III","id":8511602,"corpo":"<p>I, II, III<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Objetivos e Atribui\u00e7\u00f5es - Art. 5\u00ba e 6\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424068,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-objetivos-e-atribuicoes-art-5o-e-6o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da seguran\u00e7a p\u00fablica no estado de Mato Grosso, analise a tabela a seguir e marque a alternativa CORRETA.Homic\u00eddios dolosos, por n\u00famero de v\u00edtimas e ocorr\u00eancias, no Brasil e em Mato Grosso 2016-2017Brasil e Mato GrossoN\u00b0 de v\u00edtimasN\u00b0 de Ocorr\u00eanciasN\u00fameros AbsolutosTaxasN\u00fameros AbsolutosTaxas2016201720162017Varia\u00e7\u00e3o (%)2016201720162017Varia\u00e7\u00e3o (%)Brasil54.33855.90026,426,92,145.72448.00322,2.23,14,2Mato Grosso1.08698532,929,5-10,41.08692432,927,6-15,9Fonte: Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica 2018.","provas":[{"id":75716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos - 2022"},{"id":75715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":75712,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:59:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2285890,"hashId":"fb6aadfa28e895fef9be16db31c3f06a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da seguran\u00e7a p\u00fablica no estado de Mato Grosso, analise a tabela a seguir e marque a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Homic\u00eddios dolosos, por n\u00famero de v\u00edtimas e ocorr\u00eancias, no Brasil e em Mato Grosso 2016-2017<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 693px;\"><colgroup><col width=\"104\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"58\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"57\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"63\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"65\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"68\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"55\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"51\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"55\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"53\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"64\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-potn\"><td data-row=\"row-potn\" rowspan=\"3\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-potn\" data-cell=\"cell-nkwv\" data-rowspan=\"3\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Brasil e Mato Grosso<\/p><\/td><td data-row=\"row-potn\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-potn\" data-cell=\"cell-69hd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\">N\u00b0 de v\u00edtimas<\/p><\/td><td data-row=\"row-potn\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-potn\" data-cell=\"cell-r1ec\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" style=\"text-align: center;\">N\u00b0 de Ocorr\u00eancias<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kw81\"><td data-row=\"row-kw81\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw81\" data-cell=\"cell-8l3o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">N\u00fameros Absolutos<\/p><\/td><td data-row=\"row-kw81\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw81\" data-cell=\"cell-ep3g\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Taxas<\/p><\/td><td data-row=\"row-kw81\" rowspan=\"1\" colspan=\"2\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw81\" data-cell=\"cell-v36o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"2\" style=\"text-align: center;\">N\u00fameros Absolutos<\/p><\/td><td data-row=\"row-kw81\" rowspan=\"1\" colspan=\"3\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kw81\" data-cell=\"cell-zl6h\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"3\" style=\"text-align: center;\">Taxas<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-kqtw\"><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-m7ll\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2016<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-xecs\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2017<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-lt6a\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2016<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-fw8m\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2017<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-qvua\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Varia\u00e7\u00e3o (%)<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-b1ap\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2016<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-5zfx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2017<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-jt95\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2016<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-629r\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2017<\/p><\/td><td data-row=\"row-kqtw\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-kqtw\" data-cell=\"cell-q4u8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Varia\u00e7\u00e3o (%)<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-wg4v\"><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-vgdh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Brasil<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-440q\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">54.338<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-6kem\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">55.900<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-u8x2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-b2p8\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">26,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-wzb7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">2,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-u5zx\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">45.724<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-fmos\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">48.003<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-49bn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">22,2.<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-kfcc\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">23,1<\/p><\/td><td data-row=\"row-wg4v\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-wg4v\" data-cell=\"cell-26o7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">4,2<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-umxt\"><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-il1x\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">Mato Grosso<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-wc1o\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.086<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-yl74\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">985<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-ds0b\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-5smz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">29,5<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-f3m1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-10,4<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-plrk\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">1.086<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-24vz\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">924<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-it8c\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">32,9<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-nsrd\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">27,6<\/p><\/td><td data-row=\"row-umxt\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-umxt\" data-cell=\"cell-c4jo\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\">-15,9<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica 2018.<\/p>","resposta":9006346,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Observa-se que, no ano de 2017, houve um aumento no n\u00famero absoluto de v\u00edtimas, se comparado ao ano de 2016 no estado de Mato Grosso.","id":9006343,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se que, no ano de 2017, houve um aumento no n\u00famero absoluto de v\u00edtimas, se comparado ao ano de 2016 no estado de Mato Grosso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"No ano de 2017, o n\u00famero absoluto de ocorr\u00eancias em Mato Grosso foi maior do que no ano anterior.","id":9006344,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No ano de 2017, o n\u00famero absoluto de ocorr\u00eancias em Mato Grosso foi maior do que no ano anterior.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Segundo os dados apresentados pelo Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica 2018, a varia\u00e7\u00e3o das taxas do n\u00famero de v\u00edtimas em Mato Grosso tende a ser maior do que a do Brasil.","id":9006345,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo os dados apresentados pelo Anu\u00e1rio Brasileiro de Seguran\u00e7a P\u00fablica 2018, a varia\u00e7\u00e3o das taxas do n\u00famero de v\u00edtimas em Mato Grosso tende a ser maior do que a do Brasil.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A taxa do n\u00famero de ocorr\u00eancias em Mato Grosso foi maior do que a do Brasil no ano de 2017.","id":9006346,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A taxa do n\u00famero de ocorr\u00eancias em Mato Grosso foi maior do que a do Brasil no ano de 2017.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conforme informa\u00e7\u00f5es apresentadas, em Mato Grosso, tende a aumentar o n\u00famero de ocorr\u00eancias, j\u00e1 os n\u00fameros do Brasil tendem a cair.","id":9006347,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme informa\u00e7\u00f5es apresentadas, em Mato Grosso, tende a aumentar o n\u00famero de ocorr\u00eancias, j\u00e1 os n\u00fameros do Brasil tendem a cair.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/2285890","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Texto VI Leia a mat\u00e9ria jornal\u00edstica abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 19. MT est\u00e1 nas primeiras coloca\u00e7\u00f5es do ranking referente ao PIBFoto: Defensoria P\u00fablica - MTOs munic\u00edpios de Mato Grosso est\u00e3o nas primeiras coloca\u00e7\u00f5es do ranking referente ao Produto Interno Bruto (PIB). Na primeira coloca\u00e7\u00e3o aparece a cidade de Sinop (a cerca de 498 Km de Cuiab\u00e1) com R$ 6,5 bilh\u00f5es, segundo de Sorriso (a 418 Km da capital), que apresenta um PIB de R$ 6,2 bilh\u00f5es e Lucas do Rio Verde com R$ 4,4 bilh\u00f5es.A informa\u00e7\u00e3o consta na nota t\u00e9cnica divulgada pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento nesta semana, o qual leva em considera\u00e7\u00e3o as cidades brasileiras mais ricas do agroneg\u00f3cio.Foram classificados 100 munic\u00edpios, a partir do total levantado pelo IBGE, e verificada a posi\u00e7\u00e3o de cada um em rela\u00e7\u00e3o ao valor da produ\u00e7\u00e3o e ao PIB.Dispon\u00edvel em: https:\/\/omatogrosso.com\/economia\/mt-esta-nas-primeiras-colocacoes-do-ranking-referente-ao-pib\/. Acesso em: 10 fev. 2022.Sobre a informa\u00e7\u00e3o circulada pelos meios digitais, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":75716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos - 2022"},{"id":75715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":75712,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:59:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2285891,"hashId":"293d74a106cad4b69cca71bd8a40b236","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto VI<\/strong> <\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Leia a mat\u00e9ria jornal\u00edstica abaixo para responder \u00e0 quest\u00e3o 19. <\/em><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>MT est\u00e1 nas primeiras coloca\u00e7\u00f5es do ranking referente ao PIB<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75716\/questao\/2285891-20220315201734000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\">Foto: Defensoria P\u00fablica - MT<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Os munic\u00edpios de Mato Grosso est\u00e3o nas primeiras coloca\u00e7\u00f5es do ranking referente ao Produto Interno Bruto (PIB). Na primeira coloca\u00e7\u00e3o aparece a cidade de Sinop (a cerca de 498 Km de Cuiab\u00e1) com R$ 6,5 bilh\u00f5es, segundo de Sorriso (a 418 Km da capital), que apresenta um PIB de R$ 6,2 bilh\u00f5es e Lucas do Rio Verde com R$ 4,4 bilh\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">A informa\u00e7\u00e3o consta na nota t\u00e9cnica divulgada pelo Minist\u00e9rio da Agricultura, Pecu\u00e1ria e Abastecimento nesta semana, o qual leva em considera\u00e7\u00e3o as cidades brasileiras mais ricas do agroneg\u00f3cio.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foram classificados 100 munic\u00edpios, a partir do total levantado pelo IBGE, e verificada a posi\u00e7\u00e3o de cada um em rela\u00e7\u00e3o ao valor da produ\u00e7\u00e3o e ao PIB.<\/p><p style=\"text-align: right;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/omatogrosso.com\/economia\/mt-esta-nas-primeiras-colocacoes-do-ranking-referente-ao-pib\/. Acesso em: 10 fev. 2022.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre a informa\u00e7\u00e3o circulada pelos meios digitais, assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":9006348,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Soja, algod\u00e3o e milho s\u00e3o os principais produtos respons\u00e1veis pelo sucesso desses munic\u00edpios, pois apresentam elevados n\u00edveis de tecnologia e de produtividade.","id":9006348,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Soja, algod\u00e3o e milho s\u00e3o os principais produtos respons\u00e1veis pelo sucesso desses munic\u00edpios, pois apresentam elevados n\u00edveis de tecnologia e de produtividade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os munic\u00edpios de Mato Grosso que constam na reportagem, veiculada no \u00faltimo dia 9 de janeiro, apresentam crescimento na pecu\u00e1ria, o que garantiu o alto crescimento do PIB.","id":9006349,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os munic\u00edpios de Mato Grosso que constam na reportagem, veiculada no \u00faltimo dia 9 de janeiro, apresentam crescimento na pecu\u00e1ria, o que garantiu o alto crescimento do PIB.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os destaques agropecu\u00e1rios que contribu\u00edram para a economia dos munic\u00edpios mato-grossenses foram a cria\u00e7\u00e3o de gado e a produ\u00e7\u00e3o de milho.","id":9006350,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os destaques agropecu\u00e1rios que contribu\u00edram para a economia dos munic\u00edpios mato-grossenses foram a cria\u00e7\u00e3o de gado e a produ\u00e7\u00e3o de milho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Embora o estado de Mato Grosso se destaque com o PIB, a tend\u00eancia \u00e9 que esses munic\u00edpios tenham queda em sua produ\u00e7\u00e3o, visto a baixa qualidade do solo do Cerrado.","id":9006351,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Embora o estado de Mato Grosso se destaque com o PIB, a tend\u00eancia \u00e9 que esses munic\u00edpios tenham queda em sua produ\u00e7\u00e3o, visto a baixa qualidade do solo do Cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mato Grosso se destaca pela produ\u00e7\u00e3o de soja e a cria\u00e7\u00e3o de b\u00fafalos.","id":9006352,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mato Grosso se destaca pela produ\u00e7\u00e3o de soja e a cria\u00e7\u00e3o de b\u00fafalos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519690,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Mato Grosso","oab":false,"nome":"Mato Grosso","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407441,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-mato-grosso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u201cA S\u00edndrome do Esgotamento Profissional \u00e9 resultante do estresse cr\u00f4nico no local de trabalho que n\u00e3o foi gerenciado com sucesso e tem as seguintes caracter\u00edsticas: sentimentos de exaust\u00e3o ou esgotamento de energia; aumento do distanciamento mental do pr\u00f3prio trabalho, ou sentimentos de negativismo ou cinismo relacionados ao pr\u00f3prio trabalho; redu\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia profissional.\u201d No excerto acima, os termos em destaque podem ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo de significado para o texto, respectivamente, por:","provas":[{"id":75716,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos","id":22385,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-eventos"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-de-laboratorio-area-eventos","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Eventos - 2022"},{"id":75715,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"},{"id":75712,"cargo":{"descricao":"Assistente em Administra\u00e7\u00e3o","id":6708,"slug":"assistente-em-administracao"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-assistente-em-administracao","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Assistente em Administra\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75714,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Contabilidade","id":4337,"slug":"tecnico-em-contabilidade"},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ifmt-2022-ifmt-tecnico-em-contabilidade","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - T\u00e9cnico em Contabilidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:59:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2285837,"hashId":"bb344c838b26c1e0aead232286a97cf1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u201cA S\u00edndrome do Esgotamento Profissional \u00e9 resultante do estresse <strong><u>cr\u00f4nico<\/u><\/strong> no local de trabalho que n\u00e3o foi gerenciado com sucesso e tem as seguintes caracter\u00edsticas: sentimentos de exaust\u00e3o ou esgotamento de energia; aumento do distanciamento mental do pr\u00f3prio trabalho, ou sentimentos de negativismo ou <strong><u>cinismo<\/u><\/strong> relacionados ao pr\u00f3prio trabalho; redu\u00e7\u00e3o da <strong><u>efic\u00e1cia<\/u><\/strong> profissional.\u201d <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No excerto acima, os termos em destaque podem ser substitu\u00eddos, sem preju\u00edzo de significado para o texto, respectivamente, por:<\/p>","resposta":9006132,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"permanente, impudor, efici\u00eancia.","id":9006132,"corpo":"<p>permanente, impudor, efici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"temporal, falso, incapacidade.","id":9006133,"corpo":"<p>temporal, falso, incapacidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"f\u00e1tuo, irreverente, qualidade.","id":9006134,"corpo":"<p>f\u00e1tuo, irreverente, qualidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ef\u00eamero, irrever\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o.","id":9006135,"corpo":"<p>ef\u00eamero, irrever\u00eancia, aplica\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"agudo, descaso, efici\u00eancia.","id":9006136,"corpo":"<p>agudo, descaso, efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I Texto-base para as quest\u00f5es de 1 a 3. S\u00edndrome de Burnout \u00e9 reconhecida como doen\u00e7a ocupacional A S\u00edndrome do Esgotamento Profissional \u00e9 resultante do estresse cr\u00f4nico no local de trabalho que n\u00e3o foi gerenciado com sucesso e tem as seguintes caracter\u00edsticas: sentimentos de exaust\u00e3o ou esgotamento de energia; aumento do distanciamento mental do pr\u00f3prio trabalho, ou sentimentos de negativismo ou cinismo relacionados ao pr\u00f3prio trabalho; redu\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia profissional.\tDe acordo com a neurocientista Ana Carolina Souza, a S\u00edndrome de Burnout \u00e9 um quadro psicol\u00f3gico associado a uma percep\u00e7\u00e3o de exaust\u00e3o que ocorre de forma prolongada, ou seja, n\u00e3o \u00e9 uma fadiga pontual. \u201cEsse cansa\u00e7o excessivo \u00e9 associado a uma forte perda de interesse e engajamento nas atividades de trabalho. Al\u00e9m disso, a percep\u00e7\u00e3o grande de esfor\u00e7o \u00e9 somada a sentimentos negativos, como frustra\u00e7\u00e3o, depress\u00e3o ou a aus\u00eancia de significado associado ao trabalho. Ou seja, a pessoa entende que se esfor\u00e7a ao m\u00e1ximo, mas n\u00e3o consegue ver nenhum fruto associado ao seu trabalho, n\u00e3o v\u00ea para onde vai toda essa dedica\u00e7\u00e3o. Muitas vezes a percep\u00e7\u00e3o \u00e9 que se alcan\u00e7ou muito pouco ou que o que foi conquistado n\u00e3o tem valor\u201d, diz.\t\u201cA S\u00edndrome de Burnout est\u00e1 associada a uma desconex\u00e3o entre aspectos importantes como o volume de trabalho, a percep\u00e7\u00e3o de controle do indiv\u00edduo sobre a situa\u00e7\u00e3o, seu reconhecimento e as rela\u00e7\u00f5es com as pessoas, inclusive os gestores\u201d, afirma Ana Carolina.\tAl\u00e9m disso, a diversidade de canais de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis pode levar a uma sensa\u00e7\u00e3o de sobrecarga. Isso pode gerar dificuldade de alinhamento de prioridades, excesso de cobran\u00e7a, erros de comunica\u00e7\u00e3o, sentimentos negativos e percep\u00e7\u00e3o de maior distanciamento e frieza por parte dos gestores ou da empresa, salienta a neurocientista.\t\u201cAo mesmo tempo que a tecnologia permite mais autonomia, pode gerar a sensa\u00e7\u00e3o de que as pessoas devem estar dispon\u00edveis para o trabalho constantemente, uma vez que podem responder e-mails e mensagens facilmente do seu celular. Isso traz um excesso de carga hor\u00e1ria, mesmo quando a pessoa est\u00e1 fora do escrit\u00f3rio o que, associado \u00e0s cobran\u00e7as e press\u00e3o, pode piorar ou favorecer um quadro de burnout\u201d, afirma.Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: | https:\/\/g1.globo.com\/economia\/concursos-e-emprego\/noticia\/2022\/01\/11\/sindrome-de-burnout-e-reconhecida-como-doenca-ocupacional-veja-o-que-muda-para-o-trabalhador.ghtml. Acesso em: 10 fev. 2022.","id":519682,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>Texto I <\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><em>Texto-base para as quest\u00f5es de 1 a 3. <\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>S\u00edndrome de Burnout \u00e9 reconhecida como doen\u00e7a ocupacional <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tA S\u00edndrome do Esgotamento Profissional \u00e9 resultante do estresse cr\u00f4nico no local de trabalho que n\u00e3o foi gerenciado com sucesso e tem as seguintes caracter\u00edsticas: sentimentos de exaust\u00e3o ou esgotamento de energia; aumento do distanciamento mental do pr\u00f3prio trabalho, ou sentimentos de negativismo ou cinismo relacionados ao pr\u00f3prio trabalho; redu\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia profissional.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tDe acordo com a neurocientista Ana Carolina Souza, a S\u00edndrome de Burnout \u00e9 um quadro psicol\u00f3gico associado a uma percep\u00e7\u00e3o de exaust\u00e3o que ocorre de forma prolongada, ou seja, n\u00e3o \u00e9 uma fadiga pontual. \u201cEsse cansa\u00e7o excessivo \u00e9 associado a uma forte perda de interesse e engajamento nas atividades de trabalho. Al\u00e9m disso, a percep\u00e7\u00e3o grande de esfor\u00e7o \u00e9 somada a sentimentos negativos, como frustra\u00e7\u00e3o, depress\u00e3o ou a aus\u00eancia de significado associado ao trabalho. Ou seja, a pessoa entende que se esfor\u00e7a ao m\u00e1ximo, mas n\u00e3o consegue ver nenhum fruto associado ao seu trabalho, n\u00e3o v\u00ea para onde vai toda essa dedica\u00e7\u00e3o. Muitas vezes a percep\u00e7\u00e3o \u00e9 que se alcan\u00e7ou muito pouco ou que o que foi conquistado n\u00e3o tem valor\u201d, diz.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cA S\u00edndrome de Burnout est\u00e1 associada a uma desconex\u00e3o entre aspectos importantes como o volume de trabalho, a percep\u00e7\u00e3o de controle do indiv\u00edduo sobre a situa\u00e7\u00e3o, seu reconhecimento e as rela\u00e7\u00f5es com as pessoas, inclusive os gestores\u201d, afirma Ana Carolina.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\tAl\u00e9m disso, a diversidade de canais de comunica\u00e7\u00e3o dispon\u00edveis pode levar a uma sensa\u00e7\u00e3o de sobrecarga. Isso pode gerar dificuldade de alinhamento de prioridades, excesso de cobran\u00e7a, erros de comunica\u00e7\u00e3o, sentimentos negativos e percep\u00e7\u00e3o de maior distanciamento e frieza por parte dos gestores ou da empresa, salienta a neurocientista.<\/p><p style=\"text-indent: 2em; text-align: justify;\">\t\u201cAo mesmo tempo que a tecnologia permite mais autonomia, pode gerar a sensa\u00e7\u00e3o de que as pessoas devem estar dispon\u00edveis para o trabalho constantemente, uma vez que podem responder e-mails e mensagens facilmente do seu celular. Isso traz um excesso de carga hor\u00e1ria, mesmo quando a pessoa est\u00e1 fora do escrit\u00f3rio o que, associado \u00e0s cobran\u00e7as e press\u00e3o, pode piorar ou favorecer um quadro de burnout\u201d, afirma.<\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Texto adaptado. Dispon\u00edvel em: | https:\/\/g1.globo.com\/economia\/concursos-e-emprego\/noticia\/2022\/01\/11\/sindrome-de-burnout-e-reconhecida-como-doenca-ocupacional-veja-o-que-muda-para-o-trabalhador.ghtml. Acesso em: 10 fev. 2022.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3 ","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um jardim tem quatro \u00e1rvores. O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. O cinamomo n\u00e3o \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. A jabuticabeira n\u00e3o \u00e9 mais alta do que o ip\u00ea. Sendo assim, \u00e9 CORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":77514,"cargo":{"descricao":"Condutor de Ve\u00edculos","id":17965,"slug":"condutor-de-veiculos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Sete Lagoas","sigla":"","id":2377,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sete-lagoas-mg-2022-objetiva-concursos-condutor-de-veiculos","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Sete Lagoas - Condutor de Ve\u00edculos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:22:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2331440,"hashId":"68fa5cde3e3e3f8f6ab72983a2bbad29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um jardim tem quatro \u00e1rvores. O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. O cinamomo n\u00e3o \u00e9 mais baixo do que a pitangueira. A jabuticabeira n\u00e3o \u00e9 mais alta do que o ip\u00ea. Sendo assim, \u00e9 CORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9211337,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A pitangueira \u00e9 mais alta do que o cinamomo.","id":9211334,"corpo":"<p>A pitangueira \u00e9 mais alta do que o cinamomo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O cinamomo \u00e9 mais baixo do que o ip\u00ea.","id":9211335,"corpo":"<p>O cinamomo \u00e9 mais baixo do que o ip\u00ea.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A jabuticabeira \u00e9 mais alta do que a pitangueira.","id":9211336,"corpo":"<p>A jabuticabeira \u00e9 mais alta do que a pitangueira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que o cinamomo.","id":9211337,"corpo":"<p>O ip\u00ea \u00e9 mais baixo do que o cinamomo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524407,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: Justo da Silva Modesto, cidad\u00e3o devidamente identificado, apresentou pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, mediante protocolo de requerimento dirigido ao Comando-Geral da Pol\u00edcia Militar do Estado de Mato Grosso (PMMT), com fundamento na Lei n\u00ba 12.527\/2011, referente ao processo de tombamento e restaura\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dio p\u00fablico, que integra o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural local, ocupado pela Corpora\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o recebimento do pedido, o servi\u00e7o de gest\u00e3o patrimonial da PMMT informou ao Comandante que o processo solicitado foi instaurado, conduzido e arquivado pela Secretaria de Cultura do Estado. De acordo com os ditames da referida Lei, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, qual procedimento dever\u00e1 ser adotado pela autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel em resposta ao requerente?","provas":[{"id":74616,"cargo":{"descricao":"Soldado da Pol\u00edcia Militar","id":14493,"slug":"soldado-da-policia-militar"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar do Mato Grosso","sigla":"PM MT","id":560,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"pm-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-mt-mt-2022-ufmt-soldado-da-policia-militar","tipo":1,"nome":"UFMT - PM MT - Soldado da Pol\u00edcia Militar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 17:52:35","carreiras":[{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2246830,"hashId":"ca9b40e353f3c6d39bbb93f082ccd500","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Justo da Silva Modesto, cidad\u00e3o devidamente identificado, apresentou pedido de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o, mediante protocolo de requerimento dirigido ao Comando-Geral da Pol\u00edcia Militar do Estado de Mato Grosso (PMMT), com fundamento na Lei n\u00ba 12.527\/2011, referente ao processo de tombamento e restaura\u00e7\u00e3o de pr\u00e9dio p\u00fablico, que integra o patrim\u00f4nio hist\u00f3rico e cultural local, ocupado pela Corpora\u00e7\u00e3o. Ap\u00f3s o recebimento do pedido, o servi\u00e7o de gest\u00e3o patrimonial da PMMT informou ao Comandante que o processo solicitado foi instaurado, conduzido e arquivado pela Secretaria de Cultura do Estado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com os ditames da referida Lei, que regula o acesso a informa\u00e7\u00f5es, qual procedimento dever\u00e1 ser adotado pela autoridade p\u00fablica respons\u00e1vel em resposta ao requerente?<\/p>","resposta":8840845,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dever\u00e1 negar o pedido, porque n\u00e3o h\u00e1 direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es relativas a instala\u00e7\u00f5es militares, que s\u00e3o protegidas por sigilo.","id":8840842,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 negar o pedido, porque n\u00e3o h\u00e1 direito de acesso a informa\u00e7\u00f5es relativas a instala\u00e7\u00f5es militares, que s\u00e3o protegidas por sigilo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 exigir do interessado que explique os motivos determinantes do requerimento para poder prestar a informa\u00e7\u00e3o.","id":8840843,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 exigir do interessado que explique os motivos determinantes do requerimento para poder prestar a informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 arquivar o requerimento e cientificar o interessado, visto que o pedido de informa\u00e7\u00e3o foi protocolado no \u00f3rg\u00e3o errado.","id":8840844,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 arquivar o requerimento e cientificar o interessado, visto que o pedido de informa\u00e7\u00e3o foi protocolado no \u00f3rg\u00e3o errado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 comunicar que n\u00e3o possui a informa\u00e7\u00e3o, remeter o requerimento ao \u00f3rg\u00e3o que a det\u00e9m e cientificar o interessado da remessa.","id":8840845,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 comunicar que n\u00e3o possui a informa\u00e7\u00e3o, remeter o requerimento ao \u00f3rg\u00e3o que a det\u00e9m e cientificar o interessado da remessa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dever\u00e1 comunicar o interessado que apenas as informa\u00e7\u00f5es divulgadas no s\u00edtio oficial da corpora\u00e7\u00e3o na rede mundial de computadores (internet) s\u00e3o de acesso p\u00fablico.","id":8840846,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dever\u00e1 comunicar o interessado que apenas as informa\u00e7\u00f5es divulgadas no s\u00edtio oficial da corpora\u00e7\u00e3o na rede mundial de computadores (internet) s\u00e3o de acesso p\u00fablico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515399,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 49 a 60 ","ordem":49},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Do procedimento de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o","pai":422277,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422280,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-do-procedimento-de-acesso-a-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Do pedido de acesso","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Do pedido de acesso","pai":422280,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422281,"slug":"direito-administrativo-secao-i-do-pedido-de-acesso"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o a Licita\u00e7\u00e3o e Contratos, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, analise as assertivas e identifique as corretas. I. Subordinam-se ao regime desta Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, com exce\u00e7\u00e3o das sociedades de economia mista. II. As obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas nesta Lei. III. Para os fins desta Lei, considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada. \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":73329,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 18:04:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2223458,"hashId":"b04a3e4030c2e9ab634a74bcece33048","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o a Licita\u00e7\u00e3o e Contratos, de acordo com a Lei n\u00ba 8.666\/93, analise as assertivas e identifique as corretas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Subordinam-se ao regime desta Lei, al\u00e9m dos \u00f3rg\u00e3os da administra\u00e7\u00e3o direta, os fundos especiais, as autarquias, as funda\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, as empresas p\u00fablicas, e demais entidades controladas direta ou indiretamente pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, com exce\u00e7\u00e3o das sociedades de economia mista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As obras, servi\u00e7os, inclusive de publicidade, compras, aliena\u00e7\u00f5es, concess\u00f5es, permiss\u00f5es e loca\u00e7\u00f5es da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, quando contratadas com terceiros, ser\u00e3o necessariamente precedidas de licita\u00e7\u00e3o, ressalvadas as hip\u00f3teses previstas nesta Lei. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para os fins desta Lei, considera-se contrato todo e qualquer ajuste entre \u00f3rg\u00e3os ou entidades da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e particulares, em que haja um acordo de vontades para a forma\u00e7\u00e3o de v\u00ednculo e a estipula\u00e7\u00e3o de obriga\u00e7\u00f5es rec\u00edprocas, seja qual for a denomina\u00e7\u00e3o utilizada. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8741170,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":8741166,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":8741167,"corpo":"<p>III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8741168,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8741169,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8741170,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512810,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 100","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Licita\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Licita\u00e7\u00f5es","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404428,"slug":"direito-administrativo-licitacoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceito de Contrato Administrativo","oab":true,"nome":"Conceito de Contrato Administrativo","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404489,"slug":"direito-administrativo-conceito-de-contrato-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obrigatoriedade de Licita\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Obrigatoriedade de Licita\u00e7\u00e3o","pai":404428,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408240,"slug":"direito-administrativo-obrigatoriedade-de-licitacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","oab":false,"nome":"Contratos da Administra\u00e7\u00e3o e Contratos Administrativos","pai":404489,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422196,"slug":"direito-administrativo-contratos-da-administracao-e-contratos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 8.666\/93","oab":false,"nome":"Lei 8.666\/93","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422291,"slug":"direito-administrativo-lei-8-666-93"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo I - Das Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422292,"slug":"direito-administrativo-capitulo-i-das-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o II - Das Defini\u00e7\u00f5es","pai":422292,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422295,"slug":"direito-administrativo-secao-ii-das-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Dos contratos","pai":422291,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422304,"slug":"direito-administrativo-capitulo-iii-dos-contratos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o I - Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares","pai":422304,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422305,"slug":"direito-administrativo-secao-i-disposicoes-preliminares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Prudentina de Desenvolvimento de Presidente Prudente","sigla":"PRUDENCO","id":5353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prudenco-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A escrita de normativos, de comunica\u00e7\u00f5es e de atas no Poder P\u00fablico deve seguir o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Esse tipo de escrita deve observar claramente","provas":[{"id":77361,"cargo":{"descricao":"Assistente Administrativo","id":677,"slug":"assistente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Companhia Prudentina de Desenvolvimento de Presidente Prudente","sigla":"PRUDENCO","id":5353,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prudenco-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prudenco-sp-2022-vunesp-assistente-administrativo","tipo":1,"nome":"VUNESP - PRUDENCO - Assistente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-25 18:07:49","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[],"id":2327908,"hashId":"33b57b5bbfec7b4af66ff3484f347635","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A escrita de normativos, de comunica\u00e7\u00f5es e de atas no Poder P\u00fablico deve seguir o Manual de Reda\u00e7\u00e3o da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica. Esse tipo de escrita deve observar claramente<\/p>","resposta":9194666,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"concis\u00e3o, clareza, formalidade, padroniza\u00e7\u00e3o e impessoalidade.","id":9194666,"corpo":"<p>concis\u00e3o, clareza, formalidade, padroniza\u00e7\u00e3o e impessoalidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"gentileza, educa\u00e7\u00e3o, formalidade, padroniza\u00e7\u00e3o e simpatia.","id":9194667,"corpo":"<p>gentileza, educa\u00e7\u00e3o, formalidade, padroniza\u00e7\u00e3o e simpatia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"impessoalidade, tranquilidade, respeito, gentileza e honestidade.","id":9194668,"corpo":"<p>impessoalidade, tranquilidade, respeito, gentileza e honestidade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"clareza, educa\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o, honestidade e gentileza.","id":9194669,"corpo":"<p>clareza, educa\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o, honestidade e gentileza.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"gram\u00e1tica, ortografia, pontua\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o e pessoalidade.","id":9194670,"corpo":"<p>gram\u00e1tica, ortografia, pontua\u00e7\u00e3o, padroniza\u00e7\u00e3o e pessoalidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524142,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Atributos da Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":411123,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411124,"slug":"redacao-oficial-atributos-da-redacao-oficial"}],"slug":"redacao-oficial\/2327908","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A insulina deve ser armazenada de maneira adequada, para que sejam garantidas as suas propriedades farmacol\u00f3gicas. Assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":88991,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 21:58:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2562109,"hashId":"71cde15d26111ea07c973bf8750bc9cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A insulina deve ser armazenada de maneira adequada, para que sejam garantidas as suas propriedades farmacol\u00f3gicas. Assinale a alternativa <strong>CORRETA<\/strong>. <\/p>","resposta":10207863,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 importante manter o frasco de insulina abaixo de 2\u00ba C, impreterivelmente.","id":10207859,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 importante manter o frasco de insulina abaixo de 2\u00ba C, impreterivelmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" \u00c9 importante expor os frascos \u00e0 luz do sol, diariamente, conforme protocolo.","id":10207860,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 importante expor os frascos \u00e0 luz do sol, diariamente, conforme protocolo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio transportar os frascos de insulina com gelo de \u00e1gua filtrada.","id":10207861,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio transportar os frascos de insulina com gelo de \u00e1gua filtrada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da insulina, ap\u00f3s o frasco aberto, por at\u00e9 90 dias.","id":10207862,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 obrigat\u00f3rio o uso da insulina, ap\u00f3s o frasco aberto, por at\u00e9 90 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" \u00c9 importante evitar o armazenamento em locais que n\u00e3o tenham geladeiras.","id":10207863,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> \u00c9 importante evitar o armazenamento em locais que n\u00e3o tenham geladeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00f5es de Farmacologia","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413288,"slug":"enfermagem-nocoes-de-farmacologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Durante o tratamento de um usu\u00e1rio no \u00e2mbito do atendimento em Sa\u00fade Mental, o enfermeiro deve planejar uma assist\u00eancia que busca a ades\u00e3o do usu\u00e1rio em qualquer cen\u00e1rio terap\u00eautico. \u00c9 um fator que melhora a ades\u00e3o ao tratamento:","provas":[{"id":88991,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 21:58:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2562108,"hashId":"b4b690c408dbd2bfd8c13230d6f30c48","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Durante o tratamento de um usu\u00e1rio no \u00e2mbito do atendimento em Sa\u00fade Mental, o enfermeiro deve planejar uma assist\u00eancia que busca a ades\u00e3o do usu\u00e1rio em qualquer cen\u00e1rio terap\u00eautico. \u00c9 um fator que melhora a ades\u00e3o ao tratamento:<\/p>","resposta":10207855,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"um plano focado em exerc\u00edcios di\u00e1rios para alcan\u00e7ar todas as metas da equipe.","id":10207854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um plano focado em exerc\u00edcios di\u00e1rios para alcan\u00e7ar todas as metas da equipe.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"uma rela\u00e7\u00e3o que propicia v\u00ednculo terap\u00eautico ao usu\u00e1rio. ","id":10207855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma rela\u00e7\u00e3o que propicia v\u00ednculo terap\u00eautico ao usu\u00e1rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"um plano de assist\u00eancia constru\u00eddo e imposto pela equipe.","id":10207856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um plano de assist\u00eancia constru\u00eddo e imposto pela equipe.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"um distanciamento da fam\u00edlia para neutralizar interfer\u00eancias no plano terap\u00eautico.","id":10207857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">um distanciamento da fam\u00edlia para neutralizar interfer\u00eancias no plano terap\u00eautico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma aplica\u00e7\u00e3o de regime de interna\u00e7\u00e3o prolongado em hospital. ","id":10207858,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">uma aplica\u00e7\u00e3o de regime de interna\u00e7\u00e3o prolongado em hospital. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sa\u00fade Mental","oab":false,"nome":"Sa\u00fade Mental","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405814,"slug":"enfermagem-saude-mental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ou vacinas descritas abaixo, contidas no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o do Brasil, correlacione a primeira coluna com a segunda coluna.-1- Bacilo Calmette-Gu\u00e9rin (BCG)2- Hepatite B3- Influenza4- HPV-( -) De acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, deve ser administrada anualmente em pessoas acima de 60 anos, crian\u00e7as de 6 meses a 5 anos (5 anos, 11 meses e 29 dias) de idade, gestantes e profissionais espec\u00edficos.( -) De acordo com o calend\u00e1rio Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, deve ser administrada em meninas de 9-14 anos e em meninos de 11-14 anos.( -) Aplica-se uma dose ao nascer, contida na pentavalente (2, 4 e 6 meses), e as demais doses ao longo da vida dependendo da situa\u00e7\u00e3o vacinal (11-19 anos, 20-59 anos, gestantes e 60 anos ou mais).( -) Aplica-se a vacina para prevenir as formas graves de tuberculose.-Ap\u00f3s analisar as informa\u00e7\u00f5es descritas, a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia CORRETA, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":88991,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es","sigla":"","id":2841,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-dores-de-guanhaes-mg-2022-cotec-fadenor-enfermeiro","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - Prefeitura de Dores de Guanh\u00e3es - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 21:58:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2562118,"hashId":"7593226f30e874c5e6d8872e4f66a264","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s doen\u00e7as ou vacinas descritas abaixo, contidas no Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o do Brasil, correlacione a primeira coluna com a segunda coluna.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1- Bacilo Calmette-Gu\u00e9rin (BCG)<\/p><p style=\"text-align: justify;\">2- Hepatite B<\/p><p style=\"text-align: justify;\">3- Influenza<\/p><p style=\"text-align: justify;\">4- HPV<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) De acordo com o Calend\u00e1rio Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, deve ser administrada anualmente em pessoas acima de 60 anos, crian\u00e7as de 6 meses a 5 anos (5 anos, 11 meses e 29 dias) de idade, gestantes e profissionais espec\u00edficos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) De acordo com o calend\u00e1rio Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o, deve ser administrada em meninas de 9-14 anos e em meninos de 11-14 anos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Aplica-se uma dose ao nascer, contida na pentavalente (2, 4 e 6 meses), e as demais doses ao longo da vida dependendo da situa\u00e7\u00e3o vacinal (11-19 anos, 20-59 anos, gestantes e 60 anos ou mais).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">( <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span>) Aplica-se a vacina para prevenir as formas graves de tuberculose.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s analisar as informa\u00e7\u00f5es descritas, a alternativa que cont\u00e9m a sequ\u00eancia <strong>CORRETA<\/strong>, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":10207900,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1, 4.","id":10207898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 2, 1, 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"4, 3, 2 ,1.","id":10207899,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4, 3, 2 ,1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3, 4, 2, 1.","id":10207900,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">3, 4, 2, 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"2, 1, 3, 4.","id":10207901,"corpo":"<p>2, 1, 3, 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 4, 1, 3.","id":10207902,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2, 4, 1, 3.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":550520,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Programa Nacional de Imuniza\u00e7\u00e3o","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405768,"slug":"enfermagem-programa-nacional-de-imunizacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a coleta de escarro, analise as afirmativas abaixo. I. A coleta \u00e9 indicada apenas para diagnosticar tuberculose. II. A coleta \u00e9 realizada, preferencialmente no per\u00edodo da manh\u00e3, antes da higiene oral e desjejum. III. Orientar o paciente para inspirar profundamente, tossir vigorosamente e coletar apenas o escarro dentro do recipiente. IV. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de repeti\u00e7\u00e3o do exame, caso a amostra contenha apenas saliva. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 22:39:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2329660,"hashId":"055310b44e1b7bad1c1c4acb9434298e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a coleta de escarro, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A coleta \u00e9 indicada apenas para diagnosticar tuberculose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A coleta \u00e9 realizada, preferencialmente no per\u00edodo da manh\u00e3, antes da higiene oral e desjejum. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Orientar o paciente para inspirar profundamente, tossir vigorosamente e coletar apenas o escarro dentro do recipiente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. N\u00e3o h\u00e1 necessidade de repeti\u00e7\u00e3o do exame, caso a amostra contenha apenas saliva. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9203227,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II e III, apenas","id":9203226,"corpo":"<p>I, II e III, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II e III, apenas","id":9203227,"corpo":"<p>II e III, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":9203228,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas","id":9203229,"corpo":"<p>I, II e IV, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9203230,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","oab":false,"nome":"Coleta de material para exame - exame laboratorial","pai":428197,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405766,"slug":"enfermagem-coleta-de-material-para-exame-exame-laboratorial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. I. Relacionada com maior idade materna (entre os 15 e os 35 anos, h\u00e1 um aumento de mais de quatro vezes). II. Relacionada com a ra\u00e7a branca. III. Relacionada com multiparidade. IV. Relacionada com hist\u00f3ria familiar (pelo lado paterno). V. Relacionada com maior frequ\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es sexuais. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":77400,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Empresa Brasileira de Servi\u00e7os Hospitalares - EBSERH","sigla":"EBSERH","id":3125,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ebserh"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ebserh-2022-ibfc-tecnico-de-enfermagem-2","tipo":1,"nome":"IBFC - EBSERH - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 22:52:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2329750,"hashId":"562f773a2bf06b4b0459e8457bf6d3ee","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a gesta\u00e7\u00e3o m\u00faltipla, analise as afirmativas abaixo e assinale a alternativa correta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Relacionada com maior idade materna (entre os 15 e os 35 anos, h\u00e1 um aumento de mais de quatro vezes). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Relacionada com a ra\u00e7a branca. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Relacionada com multiparidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Relacionada com hist\u00f3ria familiar (pelo lado paterno). <\/p><p style=\"text-align: justify;\">V. Relacionada com maior frequ\u00eancia de rela\u00e7\u00f5es sexuais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9203678,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e V, apenas","id":9203676,"corpo":"<p>I, II, III e V, apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, III e IV, apenas","id":9203677,"corpo":"<p>II, III e IV, apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, III e V, apenas","id":9203678,"corpo":"<p>I, III e V, apenas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III, IV e V, apenas","id":9203679,"corpo":"<p>II, III, IV e V, apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V","id":9203680,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":524292,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":413329,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413331,"slug":"enfermagem-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As convuls\u00f5es s\u00e3o epis\u00f3dios de atividade motora, sensorial, aut\u00f4noma ou ps\u00edquica anormal, que resultam da descarga subida e excessiva dos neur\u00f4nios cerebrais. Referente ao manejo de enfermagem durante uma crise convulsiva, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-25 22:53:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2319044,"hashId":"0f01c9d883d4749d4760233785f689a9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As convuls\u00f5es s\u00e3o epis\u00f3dios de atividade motora, sensorial, aut\u00f4noma ou ps\u00edquica anormal, que resultam da descarga subida e excessiva dos neur\u00f4nios cerebrais. Referente ao manejo de enfermagem durante uma crise convulsiva, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9156423,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"N\u00e3o tentar abrir a boca que est\u00e1 cerrada durante um espasmo, nem introduzir qualquer objeto nela.","id":9156420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o tentar abrir a boca que est\u00e1 cerrada durante um espasmo, nem introduzir qualquer objeto nela.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Afastar qualquer m\u00f3vel que possa causar les\u00e3o no paciente.","id":9156421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Afastar qualquer m\u00f3vel que possa causar les\u00e3o no paciente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Afrouxar as roupas apertadas.","id":9156422,"corpo":"<p>Afrouxar as roupas apertadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Realizar conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, visto que as contra\u00e7\u00f5es musculares s\u00e3o fortes.","id":9156423,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Realizar conten\u00e7\u00e3o mec\u00e2nica, visto que as contra\u00e7\u00f5es musculares s\u00e3o fortes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se poss\u00edvel, colocar o paciente em dec\u00fabito lateral, com a cabe\u00e7a flexionada para frente.","id":9156424,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se poss\u00edvel, colocar o paciente em dec\u00fabito lateral, com a cabe\u00e7a flexionada para frente.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Altera\u00e7\u00f5es \/ Doen\u00e7as neurol\u00f3gicas","pai":428389,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428437,"slug":"enfermagem-alteracoes-doencas-neurologicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Levando em conta os conceitos de Cherer, Ferrari e Piccinini (2021) sobre os processos identificat\u00f3rios na constitui\u00e7\u00e3o da paternidade, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Tornar-se pai n\u00e3o muda apenas o homem e sua rela\u00e7\u00e3o conjugal, mas tamb\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o com seus pr\u00f3prios progenitores. ( ) A paternidade traz \u00e0 tona aspectos transmitidos entre as gera\u00e7\u00f5es, inclusive conte\u00fados ocultos e traumas infantis, bem como o modo como cada um articula essas experi\u00eancias. ( ) Os modelos de paternidade considerados distantes e ausentes podem criar uma barreira intranspon\u00edvel, condenando os pais \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o de modelos de paternagem doentios. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75840,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 07:27:19","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2290055,"hashId":"969ac59db5c960e7950b8effb4d68167","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Levando em conta os conceitos de Cherer, Ferrari e Piccinini (2021) sobre os processos identificat\u00f3rios na constitui\u00e7\u00e3o da paternidade, analise as assertivas abaixo e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Tornar-se pai n\u00e3o muda apenas o homem e sua rela\u00e7\u00e3o conjugal, mas tamb\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o com seus pr\u00f3prios progenitores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A paternidade traz \u00e0 tona aspectos transmitidos entre as gera\u00e7\u00f5es, inclusive conte\u00fados ocultos e traumas infantis, bem como o modo como cada um articula essas experi\u00eancias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Os modelos de paternidade considerados distantes e ausentes podem criar uma barreira intranspon\u00edvel, condenando os pais \u00e0 repeti\u00e7\u00e3o de modelos de paternagem doentios. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9025219,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 V.","id":9025219,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F. ","id":9025220,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F.","id":9025221,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V.","id":9025222,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V.","id":9025223,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520143,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia do desenvolvimento","oab":false,"nome":"Psicologia do desenvolvimento","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398614,"slug":"psicologia-psicologia-do-desenvolvimento"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O psic\u00f3logo deve ter responsabilidade social, analisando criticamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.","provas":[{"id":75676,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo","id":12850,"slug":"analista-area-psicologo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Psicologia da 10\u00ba Regi\u00e3o","sigla":"CRP 10","id":5290,"esfera":"Estadual","uf":"PA","slug":"crp-10-pa"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"crp-10-pa-2022-quadrix-analista-area-psicologo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRP 10 - Analista - \u00c1rea: Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 07:29:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2284668,"hashId":"3a081b984f27c2439d8ca921c3c08d08","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O psic\u00f3logo deve ter responsabilidade social, analisando criticamente a realidade pol\u00edtica, econ\u00f4mica, social e cultural.<\/p>","resposta":9001224,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9001224,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9001225,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de 76 a 82. ","id":519575,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional, julgue os itens de <strong>76 <\/strong>a <strong>82<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 76 a 82","ordem":76},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Psicologia e Resolu\u00e7\u00f5es do Conselho Federal de Psicologia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417489,"slug":"psicologia-legislacao-de-psicologia-e-resolucoes-do-conselho-federal-de-psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica Profissional do Psic\u00f3logo (Resolu\u00e7\u00e3o CFP N\u00ba 10\/05)","pai":417489,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417490,"slug":"psicologia-codigo-de-etica-profissional-do-psicologo-resolucao-cfp-no-10-05"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal do J\u00fari, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":85251,"cargo":{"descricao":"Cadete","id":12373,"slug":"cadete"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de Goi\u00e1s","sigla":"PM GO","id":556,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"pm-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pm-go-go-2022-instituto-aocp-cadete","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - PM GO - Cadete - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 16:18:39","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2483239,"hashId":"a0ab8387aa4d633cab3005bbb0a9010d","enunciado":"<p>Em rela\u00e7\u00e3o ao Tribunal do J\u00fari, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9865306,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na resposta, o acusado poder\u00e1 arguir preliminares e alegar tudo que interesse a sua defesa, oferecer documentos e justifica\u00e7\u00f5es, especificar as provas pretendidas e arrolar testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de cinco, qualificando-as e requerendo sua intima\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.","id":9865304,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na resposta, o acusado poder\u00e1 arguir preliminares e alegar tudo que interesse a sua defesa, oferecer documentos e justifica\u00e7\u00f5es, especificar as provas pretendidas e arrolar testemunhas, at\u00e9 o m\u00e1ximo de cinco, qualificando-as e requerendo sua intima\u00e7\u00e3o, quando necess\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Contra a senten\u00e7a de impron\u00fancia ou de absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria cabe recurso em sentido estrito.","id":9865305,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contra a senten\u00e7a de impron\u00fancia ou de absolvi\u00e7\u00e3o sum\u00e1ria cabe recurso em sentido estrito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O desaforamento tamb\u00e9m poder\u00e1 ser determinado, em raz\u00e3o do comprovado excesso de servi\u00e7o, ouvidos o juiz presidente e a parte contr\u00e1ria, se o julgamento n\u00e3o puder ser realizado no prazo de seis meses, contado do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o de pron\u00fancia.","id":9865306,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O desaforamento tamb\u00e9m poder\u00e1 ser determinado, em raz\u00e3o do comprovado excesso de servi\u00e7o, ouvidos o juiz presidente e a parte contr\u00e1ria, se o julgamento n\u00e3o puder ser realizado no prazo de seis meses, contado do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o de pron\u00fancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O assistente somente ser\u00e1 admitido se tiver requerido sua habilita\u00e7\u00e3o at\u00e9 tr\u00eas dias antes da data da sess\u00e3o na qual pretenda atuar.","id":9865307,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O assistente somente ser\u00e1 admitido se tiver requerido sua habilita\u00e7\u00e3o at\u00e9 tr\u00eas dias antes da data da sess\u00e3o na qual pretenda atuar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Dos jurados impedidos entre si por parentesco ou rela\u00e7\u00e3o de conviv\u00eancia, servir\u00e1 o que houver sido sorteado em \u00faltimo lugar.","id":9865308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dos jurados impedidos entre si por parentesco ou rela\u00e7\u00e3o de conviv\u00eancia, servir\u00e1 o que houver sido sorteado em \u00faltimo lugar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 27 a 31","ordem":27},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","oab":true,"nome":"Jurisdi\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406626,"slug":"direito-processual-penal-jurisdicao-e-competencia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia em raz\u00e3o da mat\u00e9ria","pai":414247,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406627,"slug":"direito-processual-penal-competencia-em-razao-da-materia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Compet\u00eancia por prerrogativa de fun\u00e7\u00e3o","pai":406627,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406632,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fixa\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia Criminal","oab":false,"nome":"Fixa\u00e7\u00e3o da Compet\u00eancia Criminal","pai":421269,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414247,"slug":"direito-processual-penal-fixacao-da-competencia-criminal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia por Prerrogativa de Fun\u00e7\u00e3o e Compet\u00eancia do Tribunal do J\u00fari","pai":406632,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":414320,"slug":"direito-processual-penal-competencia-por-prerrogativa-de-funcao-e-competencia-do-tribunal-do-juri"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Compet\u00eancia","oab":false,"nome":"Compet\u00eancia","pai":406626,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421269,"slug":"direito-processual-penal-competencia"}],"slug":"direito-processual-penal\/2483239","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de defensivos agr\u00edcolas \u00e9 uma realidade dentro do atual modelo de produ\u00e7\u00e3o de larga escala no mundo. O uso de qualquer tipo de defensivo est\u00e1 condicionado a uma s\u00e9rie de regulamenta\u00e7\u00f5es e fiscaliza\u00e7\u00f5es, importantes para garantir ao usu\u00e1rio final um alimento sem riscos para a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Referente ao uso de defensivos agr\u00edcolas, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.( ) A tr\u00edplice lavagem das embalagens vazias \u00e9 o procedimento padr\u00e3o correto aplic\u00e1vel a todos os tipos de embalagens que acondicionam defensivos agr\u00edcolas.( ) Um dos deveres dos vendedores e revendedores de defensivos \u00e9 fazer constar nos receitu\u00e1rios que emitirem, as informa\u00e7\u00f5es sobre destino final das embalagens.( ) \u00c9 dever do fabricante providenciar o recolhimento, a reciclagem ou a destrui\u00e7\u00e3o das embalagens vazias devolvidas \u00e0s unidades de recebimento em, no m\u00e1ximo, um ano, a contar da data de devolu\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios.( ) Uma das responsabilidades do usu\u00e1rio final \u00e9 o de manter em seu poder os comprovantes de entrega das embalagens e a nota fiscal de compra do produto.( ) O receitu\u00e1rio agron\u00f4mico \u00e9 a correta ferramenta na qual se deve fazer constar as informa\u00e7\u00f5es sobre destino final das embalagens, devendo ser emitido em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a compra do produto.A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:09:30","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2325233,"hashId":"2e8bf53a832182f889568acc3ea743ad","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de defensivos agr\u00edcolas \u00e9 uma realidade dentro do atual modelo de produ\u00e7\u00e3o de larga escala no mundo. O uso de qualquer tipo de defensivo est\u00e1 condicionado a uma s\u00e9rie de regulamenta\u00e7\u00f5es e fiscaliza\u00e7\u00f5es, importantes para garantir ao usu\u00e1rio final um alimento sem riscos para a sa\u00fade das popula\u00e7\u00f5es. Referente ao uso de defensivos agr\u00edcolas, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) A tr\u00edplice lavagem das embalagens vazias \u00e9 o procedimento padr\u00e3o correto aplic\u00e1vel a todos os tipos de embalagens que acondicionam defensivos agr\u00edcolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Um dos deveres dos vendedores e revendedores de defensivos \u00e9 fazer constar nos receitu\u00e1rios que emitirem, as informa\u00e7\u00f5es sobre destino final das embalagens.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) \u00c9 dever do fabricante providenciar o recolhimento, a reciclagem ou a destrui\u00e7\u00e3o das embalagens vazias devolvidas \u00e0s unidades de recebimento em, no m\u00e1ximo, um ano, a contar da data de devolu\u00e7\u00e3o pelos usu\u00e1rios.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) Uma das responsabilidades do usu\u00e1rio final \u00e9 o de manter em seu poder os comprovantes de entrega das embalagens e a nota fiscal de compra do produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> ) O receitu\u00e1rio agron\u00f4mico \u00e9 a correta ferramenta na qual se deve fazer constar as informa\u00e7\u00f5es sobre destino final das embalagens, devendo ser emitido em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a compra do produto.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9182752,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9182752,"corpo":"<p>F \u2013 V \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9182753,"corpo":"<p>V \u2013 F \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.","id":9182754,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 F \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9182755,"corpo":"<p>V \u2013 V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.","id":9182756,"corpo":"<p>F \u2013 F \u2013 V \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Toxicologia Ambiental","oab":false,"nome":"Toxicologia Ambiental","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":404285,"slug":"engenharia-agronomica-toxicologia-ambiental"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Microsoft Excel 2016, uma ______________ \u00e9 um arquivo que cont\u00e9m uma ou mais planilhas. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":76838,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo","id":24985,"slug":"agente-penitenciario-administrativo"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-agente-penitenciario-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - Agente Penitenci\u00e1rio Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:01:56","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Administrativa","descricao":"Cargos administrativos das Pol\u00edcias Civis e Militares, Pol\u00edcia Federal e Pol\u00edcia Rodovi\u00e1ria Federal","id":35},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[],"id":2316822,"hashId":"fa58ab90f4ee3db7b387246901e8f218","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Microsoft Excel 2016, uma ______________ \u00e9 um arquivo que cont\u00e9m uma ou mais planilhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9146190,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" c\u00e9lula","id":9146188,"corpo":"<p> c\u00e9lula<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"f\u00f3rmula","id":9146189,"corpo":"<p>f\u00f3rmula<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"pasta de trabalho","id":9146190,"corpo":"<p>pasta de trabalho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"planilha mestra","id":9146191,"corpo":"<p>planilha mestra<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tabela din\u00e2mica","id":9146192,"corpo":"<p>tabela din\u00e2mica<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523012,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","oab":false,"nome":"Su\u00edtes ou Pacotes de Escrit\u00f3rio","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405107,"slug":"informatica-suites-ou-pacotes-de-escritorio"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Office","oab":false,"nome":"Microsoft Office","pai":405107,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405111,"slug":"informatica-microsoft-office"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"EXCEL 2016","oab":false,"nome":"EXCEL 2016","pai":420300,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405123,"slug":"informatica-excel-2016"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405111,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420298,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vers\u00f5es do Excel","oab":false,"nome":"Vers\u00f5es do Excel","pai":405118,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420300,"slug":"informatica-versoes-do-excel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As prote\u00ednas podem desempenhar diversas fun\u00e7\u00f5es em um organismo, como o transporte de subst\u00e2ncias, a defesa imunol\u00f3gica e a cat\u00e1lise de processos biol\u00f3gicos.","provas":[{"id":91357,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:50:35","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2597688,"hashId":"14ec11b4569dd13627b24484a2a5ab39","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As prote\u00ednas podem desempenhar diversas fun\u00e7\u00f5es em um organismo, como o transporte de subst\u00e2ncias, a defesa imunol\u00f3gica e a cat\u00e1lise de processos biol\u00f3gicos.<\/p>","resposta":10364039,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10364039,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10364040,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 identidade dos seres vivos \u2014 aspectos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e estruturais da c\u00e9lula \u2014, julgue os itens de 71 a 73.","id":554768,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere \u00e0 identidade dos seres vivos \u2014 aspectos f\u00edsicos, qu\u00edmicos e estruturais da c\u00e9lula \u2014, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>73<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 73","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia Celular","oab":false,"nome":"Biologia Celular","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398236,"slug":"biologia-biologia-celular"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bioqu\u00edmica","oab":false,"nome":"Bioqu\u00edmica","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398239,"slug":"biologia-bioquimica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Segundo Darwin, as adapta\u00e7\u00f5es ao ambiente e a origem de novas esp\u00e9cies s\u00e3o processos fortemente relacionados, uma vez que \u00e9 poss\u00edvel que uma nova esp\u00e9cie se origine de uma forma ancestral, por ac\u00famulo gradual de adapta\u00e7\u00f5es a diferentes ambientes.","provas":[{"id":91357,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia","id":3853,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-biologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 15:05:16","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2597708,"hashId":"a46ae6038a8cf71d7a0cfb70313e462a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Darwin, as adapta\u00e7\u00f5es ao ambiente e a origem de novas esp\u00e9cies s\u00e3o processos fortemente relacionados, uma vez que \u00e9 poss\u00edvel que uma nova esp\u00e9cie se origine de uma forma ancestral, por ac\u00famulo gradual de adapta\u00e7\u00f5es a diferentes ambientes.<\/p>","resposta":10364079,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10364079,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10364080,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias evolucionistas de Darwin e Lamarck, julgue os itens de 82 a 85.","id":554819,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s teorias evolucionistas de Darwin e Lamarck, julgue os itens de <strong>82 <\/strong>a <strong>85<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 82 a 85","ordem":82},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Evolu\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Evolu\u00e7\u00e3o","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398235,"slug":"biologia-evolucao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias Cient\u00edficas","oab":false,"nome":"Teorias Cient\u00edficas","pai":398235,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":403498,"slug":"biologia-teorias-cientificas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa a frase a seguir de forma correta: \u00c9 importante manter o peso dentro dos limites saud\u00e1veis. \u201cO _____________________ (IMC), que mostra se o peso est\u00e1 adequado para a altura. Para calcular, divida o peso em quilogramas pela altura em metros elevada ao quadrado. Se o IMC estiver indicando baixo peso ou sobrepeso, oriente a pessoa a procurar a equipe de sa\u00fade para orienta\u00e7\u00f5es\u201d.","provas":[{"id":74568,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fernandes Pinheiro","sigla":"","id":5252,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoioao Desenvolvimento Unicentro- FAU UNICENTRO","sigla":"FAU UNICENTRO","oab":false,"id":963,"slug":"fau-unicentro"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-fernandes-pinheiro-pr-2022-fau-unicentro-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FAU UNICENTRO - Prefeitura de Fernandes Pinheiro - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 15:04:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2245301,"hashId":"970ec91f747d2a33c0d710d1e8aac3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa a frase a seguir de forma correta: \u00c9 importante manter o peso dentro dos limites saud\u00e1veis. \u201cO _____________________ (IMC), que mostra se o peso est\u00e1 adequado para a altura. Para calcular, divida o peso em quilogramas pela altura em metros elevada ao quadrado. Se o IMC estiver indicando baixo peso ou sobrepeso, oriente a pessoa a procurar a equipe de sa\u00fade para orienta\u00e7\u00f5es\u201d.<\/p>","resposta":8835026,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa Corporal.","id":8835026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa Corporal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa Estrutural.","id":8835027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa Estrutural.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa e Osso.","id":8835028,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa e Osso.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa e M\u00fasculo.","id":8835029,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Massa e M\u00fasculo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Sa\u00fade Corporal. ","id":8835030,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A palavra que completa de forma correta a frase acima \u00e9: \u00cdndice de Sa\u00fade Corporal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515144,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Nutricional","pai":1220,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398536,"slug":"nutricao-avaliacao-nutricional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos Gerais","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais","pai":398536,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":418133,"slug":"nutricao-conceitos-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a vaz\u00e3o de sa\u00edda de uma bacia completamente imperme\u00e1vel, com \u00e1rea de 17 km2, sob uma chuva constante \u00e0 taxa de 5 mm.hora-1.","provas":[{"id":90400,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":5463,"slug":"engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Barreiras","sigla":"","id":3895,"esfera":"Municipal","uf":"BA","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-barreiras-ba-2022-quadrix-engenheiro-agronomo","tipo":1,"nome":"Quadrix - Prefeitura de Barreiras - Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 13:06:06","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2593718,"hashId":"7b070ebe8199c74fcf6969ba82c3afaa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a vaz\u00e3o de sa\u00edda de uma bacia completamente imperme\u00e1vel, com \u00e1rea de 17 km<sup>2<\/sup>, sob uma chuva constante \u00e0 taxa de 5 mm.hora<sup>-1<\/sup>.<\/p>","resposta":10348505,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15 m3\/s","id":10348504,"corpo":"<p>15 m<sup>3<\/sup>\/s<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"23,6 m3\/s","id":10348505,"corpo":"<p>23,6 m<sup>3<\/sup>\/s<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"35 m3\/s","id":10348506,"corpo":"<p>35 m<sup>3<\/sup>\/s<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50 m3\/s","id":10348507,"corpo":"<p>50 m<sup>3<\/sup>\/s<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554330,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 35","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Utiliza\u00e7\u00e3o de Recursos H\u00eddricos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402621,"slug":"engenharia-agronomica-utilizacao-de-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402622,"slug":"engenharia-agronomica-hidraulica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido a sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica no cen\u00e1rio agropecu\u00e1rio brasileiro, a soja tem recebido especial aten\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Diferentes s\u00e3o as pragas e doen\u00e7as que acometem a cultura, desde sua emerg\u00eancia at\u00e9 a matura\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, e entender como manej\u00e1-las \u00e9 de vital import\u00e2ncia. Referente ao manejo integrado de pragas na cultura da soja, analise as assertivas abaixo:I. As principais pragas que acometem a cultura da soja s\u00e3o as lagartas desfolhadoras e das vagens e os percevejos.II. Os principais percevejos que atacam plantas de soja s\u00e3o o percevejo marrom (Euschistus heros), o percevejo verde (Nezara viridula) e o percevejo pequeno (Piezodorus guildinii).III. Uma forma de monitoramento da lavoura \u00e9 a vistoria semanal, utilizando pano de batida para an\u00e1lise do grau de infesta\u00e7\u00e3o de pragas.IV. Nas lavouras para produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, se for encontrado, em m\u00e9dia, oito ou mais percevejos\/ amostragem do pano de batida deve-se entrar com controle fitossanit\u00e1rio para a praga.Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":76876,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica","id":25240,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-engenharia-agronomica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Engenharia Agron\u00f4mica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:15:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":2325245,"hashId":"b7115489e9e62fc3ea82cf17f2beb57b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido a sua import\u00e2ncia econ\u00f4mica no cen\u00e1rio agropecu\u00e1rio brasileiro, a soja tem recebido especial aten\u00e7\u00e3o nos \u00faltimos anos. Diferentes s\u00e3o as pragas e doen\u00e7as que acometem a cultura, desde sua emerg\u00eancia at\u00e9 a matura\u00e7\u00e3o fisiol\u00f3gica, e entender como manej\u00e1-las \u00e9 de vital import\u00e2ncia. Referente ao manejo integrado de pragas na cultura da soja, analise as assertivas abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. As principais pragas que acometem a cultura da soja s\u00e3o as lagartas desfolhadoras e das vagens e os percevejos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Os principais percevejos que atacam plantas de soja s\u00e3o o percevejo marrom (<em>Euschistus hero<\/em>s), o percevejo verde (<em>Nezara viridula<\/em>) e o percevejo pequeno (<em>Piezodorus guildinii<\/em>).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Uma forma de monitoramento da lavoura \u00e9 a vistoria semanal, utilizando pano de batida para an\u00e1lise do grau de infesta\u00e7\u00e3o de pragas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Nas lavouras para produ\u00e7\u00e3o de gr\u00e3os, se for encontrado, em m\u00e9dia, oito ou mais percevejos\/ amostragem do pano de batida deve-se entrar com controle fitossanit\u00e1rio para a praga.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9182811,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9182808,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9182809,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III e IV.","id":9182810,"corpo":"<p>Apenas III e IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I, II e III.","id":9182811,"corpo":"<p>Apenas I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9182812,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523886,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fitopatologia","oab":false,"nome":"Fitopatologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401236,"slug":"engenharia-agronomica-fitopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Entomologia","oab":false,"nome":"Entomologia","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401238,"slug":"engenharia-agronomica-entomologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A fitorremedia\u00e7\u00e3o possibilita a recupera\u00e7\u00e3o ou remedia\u00e7\u00e3o de solos degradados e\/ou contaminados atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o para a descontamina\u00e7\u00e3o in situ de solos. Cada t\u00e9cnica possui caracter\u00edsticas espec\u00edficas que limitam ou potencializam sua utiliza\u00e7\u00e3o dependendo das caracter\u00edsticas do local que se deseja remediar e o contaminante espec\u00edfico presente na \u00e1rea. O processo de remedia\u00e7\u00e3o pelo qual algumas variedades de plantas acumulam nos seus tecidos, os contaminantes extra\u00eddos do solo, sedimentos, \u00e1gua ou do ar, tamb\u00e9m chamada de fitoacumula\u00e7\u00e3o e que envolve a absor\u00e7\u00e3o de contaminantes atrav\u00e9s das ra\u00edzes e posterior transloca\u00e7\u00e3o dos mesmos \u00e0s folhas pelo xilema da planta, denomina-se:","provas":[{"id":75861,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:27:37","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2290413,"hashId":"7c24d9aaf084c4da1cd7375e6b03254a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A fitorremedia\u00e7\u00e3o possibilita a recupera\u00e7\u00e3o ou remedia\u00e7\u00e3o de solos degradados e\/ou contaminados atrav\u00e9s da utiliza\u00e7\u00e3o de vegeta\u00e7\u00e3o para a descontamina\u00e7\u00e3o <em>in situ<\/em> de solos. Cada t\u00e9cnica possui caracter\u00edsticas espec\u00edficas que limitam ou potencializam sua utiliza\u00e7\u00e3o dependendo das caracter\u00edsticas do local que se deseja remediar e o contaminante espec\u00edfico presente na \u00e1rea. O processo de remedia\u00e7\u00e3o pelo qual algumas variedades de plantas acumulam nos seus tecidos, os contaminantes extra\u00eddos do solo, sedimentos, \u00e1gua ou do ar, tamb\u00e9m chamada de fitoacumula\u00e7\u00e3o e que envolve a absor\u00e7\u00e3o de contaminantes atrav\u00e9s das ra\u00edzes e posterior transloca\u00e7\u00e3o dos mesmos \u00e0s folhas pelo xilema da planta, denomina-se:<\/p>","resposta":9026916,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Fitodegrada\u00e7\u00e3o.","id":9026914,"corpo":"<p>Fitodegrada\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fitoestabiliza\u00e7\u00e3o.","id":9026915,"corpo":"<p> Fitoestabiliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fitoextra\u00e7\u00e3o.","id":9026916,"corpo":"<p>Fitoextra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rizofiltra\u00e7\u00e3o.","id":9026917,"corpo":"<p>Rizofiltra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fitovolatiza\u00e7\u00e3o.","id":9026918,"corpo":"<p>Fitovolatiza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Morfologia Vegetal","oab":false,"nome":"Morfologia Vegetal","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401232,"slug":"engenharia-agronomica-morfologia-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fisiologia Vegetal","oab":false,"nome":"Fisiologia Vegetal","pai":401232,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402599,"slug":"engenharia-agronomica-fisiologia-vegetal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos deve ser feita de forma muito criteriosa na periodontia. Assinale a alternativa que apresenta uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em que o uso de antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos como adjunto \u00e0 terapia mec\u00e2nica estaria corretamente indicado.","provas":[{"id":79856,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:37:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2393582,"hashId":"941751d19b4ac9d264a3b29b7de20e68","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A prescri\u00e7\u00e3o de antibi\u00f3ticos deve ser feita de forma muito criteriosa na periodontia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica em que o uso de antibi\u00f3ticos sist\u00eamicos como adjunto \u00e0 terapia mec\u00e2nica estaria corretamente indicado.<\/p>","resposta":9476708,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Gengivite ulcerativa necrosante em paciente jovem, bem disposto, imunocompetente, sem febre ou linfadenopatia.","id":9476704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gengivite ulcerativa necrosante em paciente jovem, bem disposto, imunocompetente, sem febre ou linfadenopatia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Abscesso gengival localizado causado por reten\u00e7\u00e3o de corpo estranho.","id":9476705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Abscesso gengival localizado causado por reten\u00e7\u00e3o de corpo estranho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Periodontite est\u00e1gio 2, grau A, generalizada.","id":9476706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodontite est\u00e1gio 2, grau A, generalizada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Gengivoestomatite herp\u00e9tica prim\u00e1ria.","id":9476707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Gengivoestomatite herp\u00e9tica prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Periodontite est\u00e1gio 3, grau C, generalizada em paciente com hist\u00f3rico de insucesso em tratamento pr\u00e9vio.","id":9476708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Periodontite est\u00e1gio 3, grau C, generalizada em paciente com hist\u00f3rico de insucesso em tratamento pr\u00e9vio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","oab":false,"nome":"Antimicrobianos (Antibi\u00f3ticos e Antif\u00fangicos)","pai":399341,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":417561,"slug":"odontologia-antimicrobianos-antibioticos-e-antifungicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a classifica\u00e7\u00e3o das retra\u00e7\u00f5es vestibulares proposta por Cairo e colaboradores (2011), uma retra\u00e7\u00e3o do tecido vestibular associada a perda de inser\u00e7\u00e3o interproximal que \u00e9 menor ou igual \u00e0 perda de inser\u00e7\u00e3o vestibular \u00e9 classificada como","provas":[{"id":79856,"cargo":{"descricao":"Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista","id":19098,"slug":"especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Sa\u00fade de Manaus","sigla":"SEMSA","id":5420,"esfera":"Municipal","uf":"AM","slug":"semsa-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"semsa-am-2022-fgv-especialista-em-saude-cirurgiao-dentista-periodontista-2","tipo":1,"nome":"FGV - SEMSA - Especialista em Sa\u00fade - Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":7,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 14:37:55","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":267,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista - Periodontia"}],"id":2393763,"hashId":"253f337000104eab64f6f79e35bf2b42","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a classifica\u00e7\u00e3o das retra\u00e7\u00f5es vestibulares proposta por Cairo e colaboradores (2011), uma retra\u00e7\u00e3o do tecido vestibular associada a perda de inser\u00e7\u00e3o interproximal que \u00e9 menor ou igual \u00e0 perda de inser\u00e7\u00e3o vestibular \u00e9 classificada como<\/p>","resposta":9477611,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Classe III.","id":9477609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"RT1.","id":9477610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RT1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"RT2.","id":9477611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RT2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"RT3.","id":9477612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">RT3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Classe II.","id":9477613,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Classe II.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531489,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 70","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico Diferencial em Periodontia","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico Diferencial em Periodontia","pai":399336,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399338,"slug":"odontologia-diagnostico-diferencial-em-periodontia"}],"slug":"odontologia\/2393763","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A TERRA\"Ao sobrevir das chuvas, a terra, como vimos, transfigura-se em muta\u00e7\u00f5es fant\u00e1sticas, contrastando com a desola\u00e7\u00e3o anterior.Os vales secos fazem-se rios. Insulam-se os c\u00f4moros escalvados, repentinamente verdejantes. A vegeta\u00e7\u00e3o recama de flores, cobrindo-os, os grot\u00f5es escancelados, e disfar\u00e7a a dureza das barrancas, e arredonda em colinas os acervos de blocos disjungidos de sorte que as chapadas grandes, entremeadas de convales, se ligam em curvas mais suaves aos tabuleiros altos. Cai a temperatura. Com o desaparecer das soalheiras anula-se a secura anormal dos ares. Novos tons na paisagem: a transpar\u00eancia do espa\u00e7o salienta as linhas mais ligeiras, em todas as variantes da forma e da cor.Dilatam-se os horizontes. O firmamento, sem o azul carregado dos desertos, alteia-se, mais profundo, ante o expandir revivescente da terra.E o sert\u00e3o \u00e9 um vale f\u00e9rtil. \u00c9 um pomar vast\u00edssimo, sem dono.Depois tudo isto se acaba. Voltam os dias torturantes; a atmosfera asfixiadora; o empedramento do solo; a nudez da flora; e nas ocasi\u00f5es em que os estios se ligam sem a intermit\u00eancia das chuvas o espasmo assombrador da seca.\"Fonte: Os Sert\u00f5es de Euclides da Cunha. Sobre qual ecossistema esse poema se refere? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":76069,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 15:37:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2300484,"hashId":"05359873c325d5a69075e795299b7479","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A TERRA<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\"Ao sobrevir das chuvas, a terra, como vimos, transfigura-se em muta\u00e7\u00f5es fant\u00e1sticas, contrastando com a desola\u00e7\u00e3o anterior.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Os vales secos fazem-se rios. Insulam-se os c\u00f4moros escalvados, repentinamente verdejantes. A vegeta\u00e7\u00e3o recama de flores, cobrindo-os, os grot\u00f5es escancelados, e disfar\u00e7a a dureza das barrancas, e arredonda em colinas os acervos de blocos disjungidos de sorte que as chapadas grandes, entremeadas de convales, se ligam em curvas mais suaves aos tabuleiros altos. Cai a temperatura. Com o desaparecer das soalheiras anula-se a secura anormal dos ares. Novos tons na paisagem: a transpar\u00eancia do espa\u00e7o salienta as linhas mais ligeiras, em todas as variantes da forma e da cor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dilatam-se os horizontes. O firmamento, sem o azul carregado dos desertos, alteia-se, mais profundo, ante o expandir revivescente da terra.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">E o sert\u00e3o \u00e9 um vale f\u00e9rtil. \u00c9 um pomar vast\u00edssimo, sem dono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Depois tudo isto se acaba. Voltam os dias torturantes; a atmosfera asfixiadora; o empedramento do solo; a nudez da flora; e nas ocasi\u00f5es em que os estios se ligam sem a intermit\u00eancia das chuvas o espasmo assombrador da seca.\"<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"font-size: 11px;\">Fonte: Os Sert\u00f5es de Euclides da Cunha. <\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Sobre qual ecossistema esse poema se refere? Marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":9070694,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Mata Atl\u00e2ntica.","id":9070692,"corpo":"<p>Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pantanal.","id":9070693,"corpo":"<p>Pantanal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caatinga.","id":9070694,"corpo":"<p>Caatinga.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cerrado.","id":9070695,"corpo":"<p>Cerrado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Mata de Arauc\u00e1rias.","id":9070696,"corpo":"<p>Mata de Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos ambientes de trabalho, muitos problemas internos e de relacionamento s\u00e3o ocasionados pela falha de comunica\u00e7\u00e3o. Portanto, nesse processo s\u00e3o consideradas diferentes vari\u00e1veis para se estabelecer um processo efetivo de comunica\u00e7\u00e3o. Dentre as alternativas abaixo, est\u00e3o descritas algumas que s\u00e3o importantes e que facilitam o processo de comunica\u00e7\u00e3o, EXCETO:","provas":[{"id":76069,"cargo":{"descricao":"Bi\u00f3logo","id":1037,"slug":"biologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Bi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-24 15:36:04","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2300466,"hashId":"144f16c1a58d01eb0825b90378235348","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos ambientes de trabalho, muitos problemas internos e de relacionamento s\u00e3o ocasionados pela falha de comunica\u00e7\u00e3o. Portanto, nesse processo s\u00e3o consideradas diferentes vari\u00e1veis para se estabelecer um processo efetivo de comunica\u00e7\u00e3o. Dentre as alternativas abaixo, est\u00e3o descritas algumas que s\u00e3o importantes e que facilitam o processo de comunica\u00e7\u00e3o, EXCETO:<\/p>","resposta":9070605,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada a um contexto.","id":9070602,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o est\u00e1 associada a um contexto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ordena\u00e7\u00e3o gramatical que orienta a constru\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as lingu\u00edsticas.","id":9070603,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ordena\u00e7\u00e3o gramatical que orienta a constru\u00e7\u00e3o de senten\u00e7as lingu\u00edsticas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O significado das palavras proporcionando um sentido com ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica que permite transmitir uma ideia.","id":9070604,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O significado das palavras proporcionando um sentido com ordena\u00e7\u00e3o l\u00f3gica que permite transmitir uma ideia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A comunica\u00e7\u00e3o oral tamb\u00e9m depende do timbre de voz, sendo que tons mais agudos s\u00e3o respons\u00e1veis por atingirem com maior efic\u00e1cia o ouvinte.","id":9070605,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A comunica\u00e7\u00e3o oral tamb\u00e9m depende do timbre de voz, sendo que tons mais agudos s\u00e3o respons\u00e1veis por atingirem com maior efic\u00e1cia o ouvinte.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A participa\u00e7\u00e3o ativa do interlocutor com aquele que busca a constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo.","id":9070606,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A participa\u00e7\u00e3o ativa do interlocutor com aquele que busca a constru\u00e7\u00e3o do di\u00e1logo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521193,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de \u00c9tica do Profissional Bi\u00f3logo","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":430179,"slug":"biologia-codigo-de-etica-do-profissional-biologo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Mais de 20 guardas civis municipais conclu\u00edram um curso intensivo de L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), em Itarar\u00e9 (SP). Segundo a prefeitura, a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 in\u00e9dita entre as corpora\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o e contribui para a humaniza\u00e7\u00e3o dos atendimentos prestados aos moradores, garantindo a inclus\u00e3o. As aulas ocorreram entre os dias 8 e 16 de novembro, na sede da Guarda Civil Municipal (GCM). Ao todo, 22 guardas formaram a primeira turma do curso intensivo, que deve ser realizado anualmente em Itarar\u00e9. Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/sp\/itapetininga-regiao\/noticia\/2021\/11\/21\/ para-atender-comunidade-surda-mais-de-20-guardas-civis-se-formam-emcurso-intensivo-de-libras-em-itarare.ghtml Nesse sentido, a L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) \u00e9:","provas":[{"id":76078,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":1189,"slug":"cozinheiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 10:03:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299681,"hashId":"45136988fe7063db349db4774b897827","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Mais de 20 guardas civis municipais conclu\u00edram um curso intensivo de L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras), em Itarar\u00e9 (SP). Segundo a prefeitura, a forma\u00e7\u00e3o \u00e9 in\u00e9dita entre as corpora\u00e7\u00f5es da regi\u00e3o e contribui para a humaniza\u00e7\u00e3o dos atendimentos prestados aos moradores, garantindo a inclus\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">As aulas ocorreram entre os dias 8 e 16 de novembro, na sede da Guarda Civil Municipal (GCM). Ao todo, 22 guardas formaram a primeira turma do curso intensivo, que deve ser realizado anualmente em Itarar\u00e9. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dispon\u00edvel em: https:\/\/g1.globo.com\/sp\/itapetininga-regiao\/noticia\/2021\/11\/21\/ para-atender-comunidade-surda-mais-de-20-guardas-civis-se-formam-emcurso-intensivo-de-libras-em-itarare.ghtml <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nesse sentido, a L\u00edngua Brasileira de Sinais (Libras) \u00e9:<\/p>","resposta":9066770,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma l\u00edngua de modalidade gestual-visual em que \u00e9 poss\u00edvel se comunicar atrav\u00e9s de gestos, express\u00f5es faciais e corporais. ","id":9066770,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma l\u00edngua de modalidade gestual-visual em que \u00e9 poss\u00edvel se comunicar atrav\u00e9s de gestos, express\u00f5es faciais e corporais. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 a segunda das l\u00ednguas mais faladas no mundo em termos de n\u00famero de falantes nativos.","id":9066771,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a segunda das l\u00ednguas mais faladas no mundo em termos de n\u00famero de falantes nativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma diversidade lingu\u00edstica que engloba mais de 1.600 l\u00ednguas coexistentes.","id":9066772,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma diversidade lingu\u00edstica que engloba mais de 1.600 l\u00ednguas coexistentes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma l\u00edngua de modalidade verbal utilizada no continente americano.","id":9066773,"corpo":"<p>Uma l\u00edngua de modalidade verbal utilizada no continente americano.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" A l\u00edngua mais falada do mundo.","id":9066774,"corpo":"<p> A l\u00edngua mais falada do mundo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521112,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00ednguas (Outras)","oab":false,"nome":"L\u00ednguas (Outras)","pai":null,"assunto_raiz":397707,"materia":true,"id":397707,"slug":"linguas-outras"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","oab":false,"nome":"Brasil e Localidades Espec\u00edficas","pai":407341,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407399,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil-e-localidades-especificas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Brasil","oab":false,"nome":"Brasil","pai":407399,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407400,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-brasil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","oab":false,"nome":"Direitos Humanos\/Direitos Sociais e outras Quest\u00f5es Sociais","pai":407400,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407424,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-direitos-humanos-direitos-sociais-e-outras-questoes-sociais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Contabilidade\/ Finan\u00e7as e Pessoal","id":24691,"slug":"agente-legislativo-area-contabilidade-financas-e-pessoal"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo Medeiros e Hernandes (2010), os principais m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o: I. Alfab\u00e9tico. II. Num\u00e9rico. III. Original. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":76297,"cargo":{"descricao":"Agente Legislativo - \u00c1rea: Contabilidade\/ Finan\u00e7as e Pessoal","id":24691,"slug":"agente-legislativo-area-contabilidade-financas-e-pessoal"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bag\u00e9","sigla":"","id":5266,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"camara-de-bage-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"camara-de-bage-rs-2022-fundatec-agente-legislativo-area-contabilidade-financas-e-pessoal","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - C\u00e2mara de Bag\u00e9 - Agente Legislativo - \u00c1rea: Contabilidade\/ Finan\u00e7as e Pessoal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:29:04","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[],"id":2302671,"hashId":"19755b3b00fd825d8533cdacf525d0b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo Medeiros e Hernandes (2010), os principais m\u00e9todos de arquivamento s\u00e3o: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Alfab\u00e9tico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Num\u00e9rico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Original. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9081165,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9081164,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9081165,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9081166,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9081167,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9081168,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521422,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Arquivamento (Ordena\u00e7\u00e3o de Documentos)","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":416990,"slug":"arquivologia-metodos-de-arquivamento-ordenacao-de-documentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido em c\u00e2maras, dois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos, separados pelo septo atrioventricular, e a comunica\u00e7\u00e3o entre essas c\u00e2maras acontece devido aos \u00f3stios atrioventriculares, cada um com suas: ","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:31:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301152,"hashId":"5707ba02296d4e1e30166b9de43df915","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cora\u00e7\u00e3o \u00e9 dividido em c\u00e2maras, dois \u00e1trios e dois ventr\u00edculos, separados pelo septo atrioventricular, e a comunica\u00e7\u00e3o entre essas c\u00e2maras acontece devido aos \u00f3stios atrioventriculares, cada um com suas: <\/p>","resposta":9073813,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"valvas.","id":9073813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">valvas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"c\u00faspides.","id":9073814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">c\u00faspides.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ra\u00edzes.","id":9073815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ra\u00edzes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"bolsas.","id":9073816,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">bolsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"camp\u00e2nulas.","id":9073817,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">camp\u00e2nulas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Anatomia e fisiologia","oab":false,"nome":"Anatomia e fisiologia","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428390,"slug":"enfermagem-anatomia-e-fisiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as seguintes afirmativas sobre as recomenda\u00e7\u00f5es para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela via intramuscular e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) Proceder a antissepsia na regi\u00e3o delimitada da pele com o algod\u00e3o embebido em \u00e1lcool a 70%, em movimentos \u00fanicos, com a m\u00e3o dominante e esperar secar espontaneamente. ( ) Em crian\u00e7as menores de 2 anos \u00e9 preconizado o uso do m\u00fasculo deltoide, devido a facilidade de acesso e delimita\u00e7\u00e3o. ( ) Utilizar o m\u00e9todo em \u201cz\u201d em clientes que recebem inje\u00e7\u00f5es por per\u00edodo prolongado, idosos com massa muscular reduzida e para a aplica\u00e7\u00e3o de certos agentes, como o ferro. ( ) Realizar o rod\u00edzio dos locais de aplica\u00e7\u00e3o para evitar lipodistrofias. A ordem CORRETA de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":76279,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","sigla":"UFTM","id":3815,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"uftm"},"banca":{"nome":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro","descricao":"Universidade Federal do Tri\u00e2ngulo Mineiro - UFTM","sigla":"UFTM","oab":false,"id":1083,"slug":"uftm"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"uftm-2022-uftm-tecnico-em-enfermagem","tipo":1,"nome":"UFTM - UFTM - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:30:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304848,"hashId":"722db768aa19ad05b390a2585c032559","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as seguintes afirmativas sobre as recomenda\u00e7\u00f5es para administra\u00e7\u00e3o de medicamentos pela via intramuscular e assinale V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Proceder a antissepsia na regi\u00e3o delimitada da pele com o algod\u00e3o embebido em \u00e1lcool a 70%, em movimentos \u00fanicos, com a m\u00e3o dominante e esperar secar espontaneamente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Em crian\u00e7as menores de 2 anos \u00e9 preconizado o uso do m\u00fasculo deltoide, devido a facilidade de acesso e delimita\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Utilizar o m\u00e9todo em \u201cz\u201d em clientes que recebem inje\u00e7\u00f5es por per\u00edodo prolongado, idosos com massa muscular reduzida e para a aplica\u00e7\u00e3o de certos agentes, como o ferro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Realizar o rod\u00edzio dos locais de aplica\u00e7\u00e3o para evitar lipodistrofias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem <strong><u>CORRETA<\/u><\/strong> de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9091374,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V; F; V; V.","id":9091374,"corpo":"<p>V; F; V; V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V; F; F; V.","id":9091375,"corpo":"<p>V; F; F; V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F; V; V; F.","id":9091376,"corpo":"<p>F; V; V; F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F; F; F; V.","id":9091377,"corpo":"<p>F; F; F; V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 50","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Vias de administra\u00e7\u00e3o de medica\u00e7\u00e3o","pai":405771,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405772,"slug":"enfermagem-vias-de-administracao-de-medicacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial caracterizada por n\u00edveis elevados e sustentados de press\u00e3o arterial (PA). Associa-se, frequentemente, a altera\u00e7\u00f5es funcionais e\/ou estruturais dos \u00f3rg\u00e3os-alvo (cora\u00e7\u00e3o, enc\u00e9falo, rins e vasos sangu\u00edneos) e a altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, com consequente aumento do risco de eventos cardiovasculares fatais e n\u00e3o fatais. Dentre os fatores de risco para o desenvolvimento de HAS, s\u00e3o n\u00e3o-modific\u00e1veis:","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:32:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301187,"hashId":"90e50eda6daefbef92e5d10f9d69890c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica (HAS) \u00e9 uma condi\u00e7\u00e3o cl\u00ednica multifatorial caracterizada por n\u00edveis elevados e sustentados de press\u00e3o arterial (PA). Associa-se, frequentemente, a altera\u00e7\u00f5es funcionais e\/ou estruturais dos \u00f3rg\u00e3os-alvo (cora\u00e7\u00e3o, enc\u00e9falo, rins e vasos sangu\u00edneos) e a altera\u00e7\u00f5es metab\u00f3licas, com consequente aumento do risco de eventos cardiovasculares fatais e n\u00e3o fatais. Dentre os fatores de risco para o desenvolvimento de HAS, s\u00e3o n\u00e3o-modific\u00e1veis:<\/p>","resposta":9073977,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Obesidade e o Tabagismo.","id":9073973,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obesidade e o Tabagismo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estresse a Dislipidemia. ","id":9073974,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estresse a Dislipidemia. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Consumo excessivo de sal e de \u00e1lcool.","id":9073975,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Consumo excessivo de sal e de \u00e1lcool.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sedentarismo e a Depress\u00e3o.","id":9073976,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sedentarismo e a Depress\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Idade, G\u00eanero e Etnia.","id":9073977,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Idade, G\u00eanero e Etnia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","oab":false,"nome":"Hipertens\u00e3o Arterial Sist\u00eamica","pai":405817,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405818,"slug":"enfermagem-hipertensao-arterial-sistemica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa INCORRETA acerca das informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos Subs\u00eddios para a Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":75831,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:34:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2289510,"hashId":"130a29ca1b791e657c8d5e8c926f2472","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa INCORRETA acerca das informa\u00e7\u00f5es extra\u00eddas dos Subs\u00eddios para a Atua\u00e7\u00e3o de Assistentes Sociais na Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9022523,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nos anos de 2010 e 2011, o Grupo de Trabalho (GT) Servi\u00e7o Social na Educa\u00e7\u00e3o elaborou a metodologia para o levantamento de dados referentes \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o em todos os estados.","id":9022520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos anos de 2010 e 2011, o Grupo de Trabalho (GT) Servi\u00e7o Social na Educa\u00e7\u00e3o elaborou a metodologia para o levantamento de dados referentes \u00e0 inser\u00e7\u00e3o de assistentes sociais na Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o em todos os estados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Muitas das requisi\u00e7\u00f5es feitas aos\/\u00e0s profissionais de servi\u00e7o social neste campo acabam se configurando em extens\u00f5es das atividades decorrentes dos programas e projetos voltados para a garantia do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolarizada, revelando pr\u00e1ticas nem sempre integradas ou articuladas.","id":9022521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Muitas das requisi\u00e7\u00f5es feitas aos\/\u00e0s profissionais de servi\u00e7o social neste campo acabam se configurando em extens\u00f5es das atividades decorrentes dos programas e projetos voltados para a garantia do acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o escolarizada, revelando pr\u00e1ticas nem sempre integradas ou articuladas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A qualidade da educa\u00e7\u00e3o a ser assegurada, em conson\u00e2ncia com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do servi\u00e7o social, n\u00e3o se alcan\u00e7a como resultado da a\u00e7\u00e3o de um\/a \u00fanico\/a profissional.","id":9022522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A qualidade da educa\u00e7\u00e3o a ser assegurada, em conson\u00e2ncia com o projeto \u00e9tico-pol\u00edtico profissional do servi\u00e7o social, n\u00e3o se alcan\u00e7a como resultado da a\u00e7\u00e3o de um\/a \u00fanico\/a profissional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A garantia da qualidade da educa\u00e7\u00e3o que deve pautar a atua\u00e7\u00e3o profissional se ancora na perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o que contribua exclusivamente para a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e que prescinde, para tanto, da apropria\u00e7\u00e3o, pela classe trabalhadora, do acervo cultural, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico que caracteriza a sociedade capitalista em que se vive.","id":9022523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A garantia da qualidade da educa\u00e7\u00e3o que deve pautar a atua\u00e7\u00e3o profissional se ancora na perspectiva de uma educa\u00e7\u00e3o que contribua exclusivamente para a emancipa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica e que prescinde, para tanto, da apropria\u00e7\u00e3o, pela classe trabalhadora, do acervo cultural, cient\u00edfico e tecnol\u00f3gico que caracteriza a sociedade capitalista em que se vive.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o resulta de formas historicamente determinadas de enfrentamento das contradi\u00e7\u00f5es que particularizam a sociedade capitalista pelas classes sociais e pelo Estado.","id":9022524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica de Educa\u00e7\u00e3o resulta de formas historicamente determinadas de enfrentamento das contradi\u00e7\u00f5es que particularizam a sociedade capitalista pelas classes sociais e pelo Estado.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520091,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social","pai":null,"assunto_raiz":1230,"materia":true,"id":1230,"slug":"servico-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Politica Social","oab":false,"nome":"Politica Social","pai":1230,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398133,"slug":"servico-social-politica-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","oab":false,"nome":"Servi\u00e7o Social e promo\u00e7\u00e3o social","pai":398133,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398146,"slug":"servico-social-servico-social-e-promocao-social"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o","pai":398146,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":398149,"slug":"servico-social-educacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Educacional","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Educacional","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415321,"slug":"servico-social-politica-educacional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Servi\u00e7o Social","pai":398149,"assunto_raiz":1230,"materia":false,"id":415322,"slug":"servico-social-educacao-e-servico-social"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medica\u00e7\u00f5es, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: (__) Uma ampola de gluconato de c\u00e1lcio 10%\/10 mL tem 200 mg em 2 mL. (__) Uma ampola de glicose a 50%\/20 mL tem 10 g de glicose. (__) Um soro fisiol\u00f3gico a 0,9% 9 g em 100 mL.","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:34:56","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301312,"hashId":"dd5d07b9dbf6b245de973db815ed8166","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as medica\u00e7\u00f5es, responda verdadeiro (V) ou falso (F) e assinale a alternativa que traz a sequ\u00eancia correta: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Uma ampola de gluconato de c\u00e1lcio 10%\/10 mL tem 200 mg em 2 mL. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Uma ampola de glicose a 50%\/20 mL tem 10 g de glicose. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Um soro fisiol\u00f3gico a 0,9% 9 g em 100 mL.<\/p>","resposta":9074516,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\/V\/F.","id":9074516,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/V\/F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\/F\/F.","id":9074517,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/F\/F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\/F\/V.","id":9074518,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\/F\/V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F\/V\/V.","id":9074519,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/V\/V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F\/F\/V.","id":9074520,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F\/F\/V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma ampola de Dexametasona 10 mg, foi dilu\u00edda em Soro Fisiol\u00f3gico 0,9%, dando um total de volume final de 25 mL. Ap\u00f3s a dilui\u00e7\u00e3o, a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica solicita a administra\u00e7\u00e3o de 4 mL dessa solu\u00e7\u00e3o. O paciente ir\u00e1 receber, de Dexametasona, a dosagem de:","provas":[{"id":76234,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem","id":7206,"slug":"tecnico-de-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-tecnico-de-enfermagem","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - T\u00e9cnico de Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:34:46","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301301,"hashId":"8e2501892b1687f7ea60ef99af97881d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma ampola de Dexametasona 10 mg, foi dilu\u00edda em Soro Fisiol\u00f3gico 0,9%, dando um total de volume final de 25 mL. Ap\u00f3s a dilui\u00e7\u00e3o, a prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica solicita a administra\u00e7\u00e3o de 4 mL dessa solu\u00e7\u00e3o. O paciente ir\u00e1 receber, de Dexametasona, a dosagem de:<\/p>","resposta":9074464,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0,5 mg.","id":9074461,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,5 mg.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"0,8 mg.","id":9074462,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">0,8 mg.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1,2 mg.","id":9074463,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,2 mg.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1,6 mg.","id":9074464,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,6 mg.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1,9 mg.","id":9074465,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">1,9 mg.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521276,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de enfermagem, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe assistir ao Enfermeiro, EXCETO:","provas":[{"id":76137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:36:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2298588,"hashId":"76c479d3bff14cfcf3c03f50f9c8d329","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio de enfermagem, o T\u00e9cnico de Enfermagem exerce as atividades auxiliares, de n\u00edvel m\u00e9dio t\u00e9cnico, atribu\u00eddas \u00e0 equipe de enfermagem, cabendo-lhe assistir ao Enfermeiro, EXCETO:<\/p>","resposta":9061808,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem.","id":9061808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na consultoria, auditoria e emiss\u00e3o de parecer sobre mat\u00e9ria de enfermagem.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na execu\u00e7\u00e3o dos programas de higiene e seguran\u00e7a do trabalho e de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as profissionais e do trabalho.","id":9061809,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na execu\u00e7\u00e3o dos programas de higiene e seguran\u00e7a do trabalho e de preven\u00e7\u00e3o de acidentes e doen\u00e7as profissionais e do trabalho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.","id":9061810,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na preven\u00e7\u00e3o e controle das doen\u00e7as transmiss\u00edveis em geral em programas de vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na preven\u00e7\u00e3o e no controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar.","id":9061811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na preven\u00e7\u00e3o e no controle sistem\u00e1tico da infec\u00e7\u00e3o hospitalar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"No planejamento, programa\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem.","id":9061812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No planejamento, programa\u00e7\u00e3o, orienta\u00e7\u00e3o e supervis\u00e3o das atividades de assist\u00eancia de enfermagem.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","oab":false,"nome":"Lei de regulamenta\u00e7\u00e3o do exerc\u00edcio da Enfermagem (Lei n\u00ba 7.498\/86)","pai":405860,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405861,"slug":"enfermagem-lei-de-regulamentacao-do-exercicio-da-enfermagem-lei-no-7-498-86"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A perda de olfato \u00e9 um dos sintomas da Covid-19, tamb\u00e9m conhecido como o termo t\u00e9cnico de:","provas":[{"id":76137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:36:16","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2298579,"hashId":"7025e724c23252ac21b3a39b7bf5e628","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A perda de olfato \u00e9 um dos sintomas da Covid-19, tamb\u00e9m conhecido como o termo t\u00e9cnico de:<\/p>","resposta":9061764,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Agenesia.","id":9061763,"corpo":"<p>Agenesia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Anosmia.","id":9061764,"corpo":"<p>Anosmia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00faria.","id":9061765,"corpo":"<p>An\u00faria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disartria.","id":9061766,"corpo":"<p>Disartria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Isquialgia.","id":9061767,"corpo":"<p>Isquialgia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520976,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica m\u00e9dica \/ sa\u00fade do adulto","pai":405752,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428389,"slug":"enfermagem-clinica-medica-saude-do-adulto"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o Programa Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":87550,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:44:55","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540055,"hashId":"8863c12adf86f0c5c1f3d763270c7ee5","enunciado":"<p>Sobre o Programa Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ESF), marque a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":10112581,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quanto maior o grau de vulnerabilidade das fam\u00edlias do territ\u00f3rio, maior dever\u00e1 ser a quantidade de pessoas por equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":10112580,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto maior o grau de vulnerabilidade das fam\u00edlias do territ\u00f3rio, maior dever\u00e1 ser a quantidade de pessoas por equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O n\u00famero de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS.","id":10112581,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O n\u00famero de Agentes Comunit\u00e1rios de Sa\u00fade (ACS) deve ser suficiente para cobrir 100% da popula\u00e7\u00e3o cadastrada, com um m\u00e1ximo de 750 pessoas por ACS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cada profissional, sem exce\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade deve ser cadastrado em apenas uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.","id":10112582,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada profissional, sem exce\u00e7\u00e3o, de sa\u00fade deve ser cadastrado em apenas uma equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 8.000 pessoas.","id":10112583,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cada equipe de Sa\u00fade da Fam\u00edlia deve ser respons\u00e1vel por, no m\u00e1ximo, 8.000 pessoas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","oab":false,"nome":"Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (ou Programa Sa\u00fade da Fam\u00edlia)","pai":407322,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407387,"slug":"direito-sanitario-e-saude-estrategia-saude-da-familia-ou-programa-saude-da-familia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o Da Sa\u00fade, marque a alternativa que apresenta uma responsabilidade exclusiva da esfera de gest\u00e3o federal:","provas":[{"id":87550,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:45:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540062,"hashId":"8e946f63da18743797e9f2433a837297","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o Da Sa\u00fade, marque a alternativa<strong> que apresenta<\/strong> uma responsabilidade exclusiva da esfera de gest\u00e3o federal:<\/p>","resposta":10112612,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Elabora\u00e7\u00e3o de materiais de divulga\u00e7\u00e3o visando \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.","id":10112609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elabora\u00e7\u00e3o de materiais de divulga\u00e7\u00e3o visando \u00e0 socializa\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o e \u00e0 divulga\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o da sa\u00fade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Divulgar a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":10112610,"corpo":"<p>Divulgar a Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Promover articula\u00e7\u00e3o intersetorial para a efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.","id":10112611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover articula\u00e7\u00e3o intersetorial para a efetiva\u00e7\u00e3o da Pol\u00edtica de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Pactuar e alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o desta Pol\u00edtica, considerando a composi\u00e7\u00e3o tripartite.","id":10112612,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pactuar e alocar recursos or\u00e7ament\u00e1rios e financeiros para a implementa\u00e7\u00e3o desta Pol\u00edtica, considerando a composi\u00e7\u00e3o tripartite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Promo\u00e7\u00e3o da Sa\u00fade","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398413,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-promocao-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao Parto e Nascimento Humanizado, registre V, para as alternativas verdadeiras, ou F, para as falsas: (__) O conceito de aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e9 amplo e envolve um conjunto de conhecimentos, pr\u00e1ticas e atitudes que visam a promo\u00e7\u00e3o do parto e do nascimento saud\u00e1veis, mas n\u00e3o a preven\u00e7\u00e3o da morbimortalidade materna e perinatal. (__) Reconhecer a individualidade \u00e9 humanizar o atendimento, permite ao profissional estabelecer com cada mulher um v\u00ednculo e perceber suas necessidades e capacidade de lidar com o processo do nascimento. (__) A humaniza\u00e7\u00e3o compreende pelo menos dois aspectos fundamentais. O primeiro diz respeito \u00e0 convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 dever das unidades de sa\u00fade receber com dignidade a mulher, seus familiares e o rec\u00e9m-nascido. O outro se refere \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas e procedimentos sabidamente ben\u00e9ficos para o acompanhamento do parto e do nascimento, evitando pr\u00e1ticas intervencionistas desnecess\u00e1rias. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":87550,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540051,"hashId":"a89586019c312fcb35479e9dce082d47","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao Parto e Nascimento Humanizado, registre V, para as alternativas verdadeiras, ou F, para as falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O conceito de aten\u00e7\u00e3o humanizada \u00e9 amplo e envolve um conjunto de conhecimentos, pr\u00e1ticas e atitudes que visam a promo\u00e7\u00e3o do parto e do nascimento saud\u00e1veis, mas n\u00e3o a preven\u00e7\u00e3o da morbimortalidade materna e perinatal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Reconhecer a individualidade \u00e9 humanizar o atendimento, permite ao profissional estabelecer com cada mulher um v\u00ednculo e perceber suas necessidades e capacidade de lidar com o processo do nascimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A humaniza\u00e7\u00e3o compreende pelo menos dois aspectos fundamentais. O primeiro diz respeito \u00e0 convic\u00e7\u00e3o de que \u00e9 dever das unidades de sa\u00fade receber com dignidade a mulher, seus familiares e o rec\u00e9m-nascido. O outro se refere \u00e0 ado\u00e7\u00e3o de medidas e procedimentos sabidamente ben\u00e9ficos para o acompanhamento do parto e do nascimento, evitando pr\u00e1ticas intervencionistas desnecess\u00e1rias. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":10112564,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V. ","id":10112563,"corpo":"<p>F, F, V. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, V. ","id":10112564,"corpo":"<p>F, V, V. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, F.","id":10112565,"corpo":"<p>V, F, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, F. ","id":10112566,"corpo":"<p>V, V, F. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Humaniza\u00e7\u00e3o e da Gest\u00e3o do SUS","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398414,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-humanizacao-e-da-gestao-do-sus"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Parto","oab":false,"nome":"Parto","pai":405802,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413329,"slug":"enfermagem-parto"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de humaniza\u00e7\u00e3o - PNH","pai":428334,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428342,"slug":"enfermagem-politica-nacional-de-humanizacao-pnh"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel causada por uma bact\u00e9ria:","provas":[{"id":87550,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:44:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540049,"hashId":"f69879452f1a95213206259cc2e3e3bf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>que apresenta<\/strong> uma doen\u00e7a transmiss\u00edvel causada por uma bact\u00e9ria:<\/p>","resposta":10112555,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase.","id":10112555,"corpo":"<p>Hansen\u00edase.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sarampo.","id":10112556,"corpo":"<p>Sarampo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Raiva humana.","id":10112557,"corpo":"<p>Raiva humana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poliomielite.","id":10112558,"corpo":"<p>Poliomielite.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547858,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 35","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre mortalidade, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) O indicador anos potenciais de vida perdidos (APVP) \u00e9 obtido multiplicando o valor bruto dos \u00f3bitos pelos anos que faltam ser vividos em cada grupo et\u00e1rio baseados na expectativa de vida local. ( ) A propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de maiores de 70 anos \u00e9 chamada de indicador de Swaroop-Uemura. ( ) O coeficiente de mortalidade infantil representa a capacidade da sociedade em proteger seus membros mais vulner\u00e1veis. \u00c9 muito usado para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das comunidades. ( ) A raz\u00e3o de mortalidade materna \u00e9 relativa \u00e0 mortalidade de mulheres durante a gesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 42 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gesta\u00e7\u00e3o, devido a causas relacionadas \u00e0 gravidez, excluindo-se causas externas. \u00c9 um indicador sens\u00edvel \u00e0s iniquidades e indica o status da mulher, seu acesso \u00e0 assist\u00eancia em sa\u00fade. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:49:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2449799,"hashId":"be85c3f84d1daf73ff50e91501098fdf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre mortalidade, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O indicador anos potenciais de vida perdidos (APVP) \u00e9 obtido multiplicando o valor bruto dos \u00f3bitos pelos anos que faltam ser vividos em cada grupo et\u00e1rio baseados na expectativa de vida local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A propor\u00e7\u00e3o de \u00f3bitos de maiores de 70 anos \u00e9 chamada de indicador de Swaroop-Uemura. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) O coeficiente de mortalidade infantil representa a capacidade da sociedade em proteger seus membros mais vulner\u00e1veis. \u00c9 muito usado para avaliar as condi\u00e7\u00f5es de vida e sa\u00fade das comunidades. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A raz\u00e3o de mortalidade materna \u00e9 relativa \u00e0 mortalidade de mulheres durante a gesta\u00e7\u00e3o at\u00e9 42 dias ap\u00f3s o t\u00e9rmino da gesta\u00e7\u00e3o, devido a causas relacionadas \u00e0 gravidez, excluindo-se causas externas. \u00c9 um indicador sens\u00edvel \u00e0s iniquidades e indica o status da mulher, seu acesso \u00e0 assist\u00eancia em sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9716652,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9716651,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - F - V - V","id":9716652,"corpo":"<p>V - F - V - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":9716653,"corpo":"<p>V - F - F - V<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F - F - V - F ","id":9716654,"corpo":"<p>F - F - V - F <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - V - V - F","id":9716655,"corpo":"<p>V - V - V - F<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre conceitos em epidemiologia, analise as afirmativas abaixo. I. Endemia: ocorr\u00eancia de uma doen\u00e7a em n\u00edveis habituais que j\u00e1 ocorria em determinado local, com varia\u00e7\u00e3o menor at\u00e9 dois desvios padr\u00e3o do habitual da ocorr\u00eancia.II. Epidemia: aumento inusitado de casos de uma doen\u00e7a existente que j\u00e1 ocorria em n\u00edveis menores, ou a introdu\u00e7\u00e3o de uma nova enfermidade que n\u00e3o existia no local. III. Surto: epis\u00f3dio de ocorr\u00eancia de doen\u00e7a em local restrito, seja uma institui\u00e7\u00e3o fechada ou em parte de um territ\u00f3rio, n\u00e3o necessariamente correspondendo a uma epidemia. IV. Pandemia: epidemia com distribui\u00e7\u00e3o em todos os continentes. Est\u00e3o corretas as afirmativas:","provas":[{"id":84123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:48:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2449794,"hashId":"5c5f4f2b2888919d7f6d1686523acab6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre conceitos em epidemiologia, analise as afirmativas abaixo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Endemia: ocorr\u00eancia de uma doen\u00e7a em n\u00edveis habituais que j\u00e1 ocorria em determinado local, com varia\u00e7\u00e3o menor at\u00e9 dois desvios padr\u00e3o do habitual da ocorr\u00eancia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Epidemia: aumento inusitado de casos de uma doen\u00e7a existente que j\u00e1 ocorria em n\u00edveis menores, ou a introdu\u00e7\u00e3o de uma nova enfermidade que n\u00e3o existia no local. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Surto: epis\u00f3dio de ocorr\u00eancia de doen\u00e7a em local restrito, seja uma institui\u00e7\u00e3o fechada ou em parte de um territ\u00f3rio, n\u00e3o necessariamente correspondendo a uma epidemia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV. Pandemia: epidemia com distribui\u00e7\u00e3o em todos os continentes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas:<\/p>","resposta":9716626,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, III e IV apenas","id":9716626,"corpo":"<p>II, III e IV apenas<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"III e IV apenas","id":9716627,"corpo":"<p>III e IV apenas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV","id":9716628,"corpo":"<p>I, II, III e IV<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II apenas","id":9716629,"corpo":"<p>I e II apenas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III apenas","id":9716630,"corpo":"<p>III apenas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observa-se que o adoecimento e a morte podem acometer um trabalhador de forma diferenciada do restante da popula\u00e7\u00e3o. O agravo ou doen\u00e7a pode surgir de forma prematura, direta ou indireta, de modo agudo ou insidioso. H\u00e1 surgimento de doen\u00e7as espec\u00edficas ou aquelas que se classificam como concausa em outros agravos. Esse adoecer espec\u00edfico \u00e9 objeto das an\u00e1lises da epidemiologia ocupacional. Em epidemiologia ocupacional h\u00e1 uma caracter\u00edstica \u00fanica em an\u00e1lise epidemiol\u00f3gica que \u00e9 classificada como:","provas":[{"id":84123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:49:53","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2449806,"hashId":"54b4cf41e49910d061e24934e360f361","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observa-se que o adoecimento e a morte podem acometer um trabalhador de forma diferenciada do restante da popula\u00e7\u00e3o. O agravo ou doen\u00e7a pode surgir de forma prematura, direta ou indireta, de modo agudo ou insidioso. H\u00e1 surgimento de doen\u00e7as espec\u00edficas ou aquelas que se classificam como concausa em outros agravos. Esse adoecer espec\u00edfico \u00e9 objeto das an\u00e1lises da epidemiologia ocupacional. Em epidemiologia ocupacional h\u00e1 uma caracter\u00edstica \u00fanica em an\u00e1lise epidemiol\u00f3gica que \u00e9 classificada como:<\/p>","resposta":9716690,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito halo","id":9716686,"corpo":"<p>Efeito halo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito confundidor da classe social","id":9716687,"corpo":"<p>Efeito confundidor da classe social<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Efeito Hawthorne","id":9716688,"corpo":"<p>Efeito Hawthorne<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito Leypzig","id":9716689,"corpo":"<p>Efeito Leypzig<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Efeito do trabalhador sadio","id":9716690,"corpo":"<p>Efeito do trabalhador sadio<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conceitua-se biosseguran\u00e7a como sendo:","provas":[{"id":84076,"cargo":{"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista","id":5136,"slug":"cirurgiao-dentista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-cirurgiao-dentista-3","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Cirurgi\u00e3o Dentista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:12:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":274,"descricao":"Cirurgi\u00e3o Dentista"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2449850,"hashId":"82a27cd132e3cb889e97e4675032ea11","enunciado":"<p>Conceitua-se biosseguran\u00e7a como sendo:<\/p>","resposta":9716906,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados","id":9716906,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a preven\u00e7\u00e3o, minimiza\u00e7\u00e3o ou elimina\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a intercepta\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados","id":9716907,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a intercepta\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a somente para a minimiza\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados","id":9716908,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas para a somente para a minimiza\u00e7\u00e3o de riscos inerentes \u00e0s atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas somente para as atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados, sem levar em conta os riscos inerentes \u00e0 atividade","id":9716909,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O conjunto de a\u00e7\u00f5es voltadas somente para as atividades de pesquisa, produ\u00e7\u00e3o, ensino, desenvolvimento tecnol\u00f3gico e presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, visando \u00e0 sa\u00fade do homem, dos animais, a preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente e a qualidade dos resultados, sem levar em conta os riscos inerentes \u00e0 atividade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Biosseguran\u00e7a compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es destinadas ao controle do lixo urbano produzido por hospitais, cl\u00ednicas e outros locais de atendimento em sa\u00fade","id":9716910,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Biosseguran\u00e7a compreende um conjunto de a\u00e7\u00f5es destinadas ao controle do lixo urbano produzido por hospitais, cl\u00ednicas e outros locais de atendimento em sa\u00fade<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538119,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 67 a 83","ordem":67},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biosseguran\u00e7a","oab":false,"nome":"Biosseguran\u00e7a","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399302,"slug":"odontologia-biosseguranca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que concerne aos servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, assinale a alternativa incorreta. ","provas":[{"id":84074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:13:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2582128,"hashId":"c51039d946b091411a0a827b55728ec2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que concerne aos servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.  <\/p>","resposta":10298544,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade podem instalar, operacionalizar ou explorar hospital geral, inclusive filantr\u00f3pico, hospital especializado, policl\u00ednica, cl\u00ednica geral e cl\u00ednica especializada","id":10298541,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade podem instalar, operacionalizar ou explorar hospital geral, inclusive filantr\u00f3pico, hospital especializado, policl\u00ednica, cl\u00ednica geral e cl\u00ednica especializada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade podem realizar a\u00e7\u00f5es e pesquisas de planejamento familiar ","id":10298542,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade podem realizar a\u00e7\u00f5es e pesquisas de planejamento familiar  <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada ","id":10298543,"corpo":"<p>A assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade \u00e9 livre \u00e0 iniciativa privada <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 permitida a participa\u00e7\u00e3o direta, inclusive controle, de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no caso de servi\u00e7os de sa\u00fade mantidos, com finalidade lucrativa, por empresas, para atendimento de seus empregados e dependentes, com \u00f4nus subsidiado para a seguridade social ","id":10298544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 permitida a participa\u00e7\u00e3o direta, inclusive controle, de capital estrangeiro na assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade no caso de servi\u00e7os de sa\u00fade mantidos, com finalidade lucrativa, por empresas, para atendimento de seus empregados e dependentes, com \u00f4nus subsidiado para a seguridade social       <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, devem ser observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento ","id":10298545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os privados de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade, devem ser observados os princ\u00edpios \u00e9ticos e as normas expedidas pelo \u00f3rg\u00e3o de dire\u00e7\u00e3o do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) quanto \u00e0s condi\u00e7\u00f5es para seu funcionamento <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538101,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Dos Servi\u00e7os Privados de Assist\u00eancia \u00e0 Sa\u00fade","pai":407294,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424078,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-servicos-privados-de-assistencia-a-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caio, criminoso habitual, durante o repouso noturno em sua resid\u00eancia, sentindo sintomas iniciais de um ataque card\u00edaco, grita por socorro. Jair, policial penal, que passava por ocasi\u00e3o em frente \u00e0 casa de Caio no momento dos gritos, ingressa na resid\u00eancia, sem o seu consentimento, com a finalidade de prestar o socorro. Nesse caso, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o comportamento de Jair foi l\u00edcito, pois \u00e9 permitido o ingresso em compartimento habitado, mesmo sem o consentimento do morador, independentemente do hor\u00e1rio, para fins de socorro. ","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":6,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-26 11:05:59","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459326,"hashId":"550b1a439842fcd3df6563431a623895","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Caio, criminoso habitual, durante o repouso noturno em sua resid\u00eancia, sentindo sintomas iniciais de um ataque card\u00edaco, grita por socorro. Jair, policial penal, que passava por ocasi\u00e3o em frente \u00e0 casa de Caio no momento dos gritos, ingressa na resid\u00eancia, sem o seu consentimento, com a finalidade de prestar o socorro. Nesse caso, \u00e0 luz da sistem\u00e1tica constitucional, \u00e9 correto afirmar que o comportamento de Jair foi l\u00edcito, pois \u00e9 permitido o ingresso em compartimento habitado, mesmo sem o consentimento do morador, independentemente do hor\u00e1rio, para fins de socorro. <\/p>","resposta":9759572,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9759572,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9759573,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes. ","id":539079,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos direitos e \u00e0s garantias fundamentais, julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 63","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","oab":true,"nome":"Direitos e deveres individuais e coletivos ou direitos e deveres individuais e coletivos; direito \u00e0 vida, \u00e0 liberdade, \u00e0 igualdade,\u00e0seguran\u00e7ae\u00e0propriedade (artigo 5\u00ba da CF)","pai":405217,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405219,"slug":"direito-constitucional-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-ou-direitos-e-deveres-individuais-e-coletivos-direito-a-vida-a-liberdade-a-igualdade-a-seguranca-e-a-propriedade-artigo-5o-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/2459326","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 07 (R1) Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais, a subven\u00e7\u00e3o governamental relacionada a um ativo n\u00e3o monet\u00e1rio mensurado ao valor justo, deve ser apresentada no balan\u00e7o patrimonial do seguinte modo:","provas":[{"id":87759,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-ll","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:24:24","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2543302,"hashId":"1a24b8ed003fdaae4c21461962ac7b3d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Pronunciamento T\u00e9cnico CPC 07 (R1) Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais, a subven\u00e7\u00e3o governamental relacionada a um ativo n\u00e3o monet\u00e1rio mensurado ao valor justo, deve ser apresentada no balan\u00e7o patrimonial do seguinte modo:<\/p>","resposta":10127855,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"redutor da conta do ativo relacionado, apenas.","id":10127852,"corpo":"<p>redutor da conta do ativo relacionado, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"receita diferida no passivo, apenas.","id":10127853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita diferida no passivo, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"reserva de subven\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido, apenas.","id":10127854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reserva de subven\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"redutor da conta do ativo relacionado ou da receita diferida no passivo.","id":10127855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">redutor da conta do ativo relacionado ou da receita diferida no passivo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"receita diferida no passivo ou na reserva de subven\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":10127856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">receita diferida no passivo ou na reserva de subven\u00e7\u00e3o no patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 9 a 16 ","ordem":9},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais","oab":false,"nome":"Subven\u00e7\u00e3o e Assist\u00eancia Governamentais","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416870,"slug":"contabilidade-geral-subvencao-e-assistencia-governamentais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em 01\/12\/X0, uma sociedade empres\u00e1ria adquiriu a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o pr\u00f3pria para mant\u00ea-las em tesouraria por R$100.000. Na aquisi\u00e7\u00e3o, incorreu em custos de transa\u00e7\u00e3o de R$15.000. Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a contabiliza\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o pela sociedade empres\u00e1ria.","provas":[{"id":87759,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal de Tributos Estaduais","id":877,"slug":"auditor-fiscal-de-tributos-estaduais"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM","slug":"sefaz-am-am"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sefaz-am-am-2022-fgv-auditor-fiscal-de-tributos-estaduais-prova-ll","tipo":1,"nome":"FGV - SEFAZ AM - Auditor Fiscal de Tributos Estaduais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 11:20:50","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Estadual e do DF (SEFAZs ou ICMSs)","descricao":"somente cargos de fiscais dos ESTADOS e do DF","id":10}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2543294,"hashId":"bab2be0a967478458fdc667c9cccf5c6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em 01\/12\/X0, uma sociedade empres\u00e1ria adquiriu a\u00e7\u00f5es de emiss\u00e3o pr\u00f3pria para mant\u00ea-las em tesouraria por R$100.000. Na aquisi\u00e7\u00e3o, incorreu em custos de transa\u00e7\u00e3o de R$15.000. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica a contabiliza\u00e7\u00e3o da aquisi\u00e7\u00e3o pela sociedade empres\u00e1ria.<\/p>","resposta":10127813,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D- Capital Social: R$115.000;C- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$115.000.","id":10127812,"corpo":"<p>D- Capital Social: R$115.000;<\/p><p>C- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$115.000.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" D- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$115.000;C- Caixa: R$115.000.","id":10127813,"corpo":"<p> D- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$115.000;<\/p><p>C- Caixa: R$115.000.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D- Despesas: R$115.000;C- Capital Social: R$115.000.","id":10127814,"corpo":"<p>D- Despesas: R$115.000;<\/p><p>C- Capital Social: R$115.000.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$100.000;D- Despesas: R$15.000;C- Caixa: R$115.000.","id":10127815,"corpo":"<p>D- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$100.000;<\/p><p>D- Despesas: R$15.000;<\/p><p>C- Caixa: R$115.000.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D- Despesas: R$15.000;D- Capital Social: R$100.000;C- Caixa: R$15.000;C- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$100.000.","id":10127816,"corpo":"<p>D- Despesas: R$15.000;<\/p><p>D- Capital Social: R$100.000;<\/p><p>C- Caixa: R$15.000;<\/p><p>C- A\u00e7\u00f5es em tesouraria: R$100.000.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":548153,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","oab":false,"nome":"A\u00e7\u00f5es em Tesouraria","pai":4399,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":416861,"slug":"contabilidade-geral-acoes-em-tesouraria"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre o coeficiente de mortalidade p\u00f3s-neonatal, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":84123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:05:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2449818,"hashId":"8e04f56f90f012176170d449dc582dbc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre o coeficiente de mortalidade p\u00f3s-neonatal, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9716749,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Corresponde ao n\u00famero de \u00f3bitos de 28 a 364 dias de vida completos, por mil nascidos vivos, na popula\u00e7\u00e3o residente em determinado espa\u00e7o geogr\u00e1fico, no ano considerado","id":9716746,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corresponde ao n\u00famero de \u00f3bitos de 28 a 364 dias de vida completos, por mil nascidos vivos, na popula\u00e7\u00e3o residente em determinado espa\u00e7o geogr\u00e1fico, no ano considerado<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Quando a taxa de mortalidade infantil \u00e9 alta, a mortalidade p\u00f3s-neonatal \u00e9, frequentemente, o componente mais elevado","id":9716747,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a taxa de mortalidade infantil \u00e9 alta, a mortalidade p\u00f3s-neonatal \u00e9, frequentemente, o componente mais elevado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De maneira geral, denota o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e a infraestrutura ambiental, que condicionam a desnutri\u00e7\u00e3o infantil e as infec\u00e7\u00f5es a ela associadas","id":9716748,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De maneira geral, denota o desenvolvimento socioecon\u00f4mico e a infraestrutura ambiental, que condicionam a desnutri\u00e7\u00e3o infantil e as infec\u00e7\u00f5es a ela associadas<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 pouco \u00fatil para analisar varia\u00e7\u00f5es populacionais, geogr\u00e1ficas e temporais da mortalidade p\u00f3sneonatal, identificando tend\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es de desigualdade que demandem a\u00e7\u00f5es e estudos espec\u00edficos","id":9716749,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 pouco \u00fatil para analisar varia\u00e7\u00f5es populacionais, geogr\u00e1ficas e temporais da mortalidade p\u00f3sneonatal, identificando tend\u00eancias e situa\u00e7\u00f5es de desigualdade que demandem a\u00e7\u00f5es e estudos espec\u00edficos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 \u00fatil para subsidiar processos de planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas \u2013 sobretudo na \u00e1rea ambiental \u2013 e de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas para a aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal e ao parto, bem como para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade infantil","id":9716750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 \u00fatil para subsidiar processos de planejamento, gest\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas \u2013 sobretudo na \u00e1rea ambiental \u2013 e de a\u00e7\u00f5es de sa\u00fade voltadas para a aten\u00e7\u00e3o pr\u00e9-natal e ao parto, bem como para a prote\u00e7\u00e3o da sa\u00fade infantil<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":"direito-sanitario-e-saude\/2449818","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a epidemiologia da meningite, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":84123,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista","id":6810,"slug":"medico-area-sanitarista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-medico-area-sanitarista","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - M\u00e9dico - \u00c1rea Sanitarista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 12:06:23","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":221,"descricao":"Sanitarista"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"}],"id":2449831,"hashId":"e37d6a0134868e454d18ed93886e8e97","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a epidemiologia da meningite, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":9716813,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Monitorar o perfil da resist\u00eancia bacteriana das cepas de N. meningitidis identificadas n\u00e3o se inclui entre os objetivos espec\u00edficos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da meningite","id":9716811,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Monitorar o perfil da resist\u00eancia bacteriana das cepas de N. meningitidis identificadas n\u00e3o se inclui entre os objetivos espec\u00edficos da vigil\u00e2ncia epidemiol\u00f3gica da meningite<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A suscetibilidade \u00e9 geral, entretanto o grupo et\u00e1rio de maior risco \u00e9 formado por crian\u00e7as menores de 11 anos, principalmente as menores de 3 anos","id":9716812,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A suscetibilidade \u00e9 geral, entretanto o grupo et\u00e1rio de maior risco \u00e9 formado por crian\u00e7as menores de 11 anos, principalmente as menores de 3 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pode se considerar caso confirmado o paciente que cumpra os crit\u00e9rios de caso suspeito e que apresente hist\u00f3ria de v\u00ednculo epidemiol\u00f3gico com caso confirmado laboratorialmente para N. meningitidis por um dos exames laboratoriais espec\u00edficos, mas que n\u00e3o tenha realizado nenhum deles","id":9716813,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode se considerar caso confirmado o paciente que cumpra os crit\u00e9rios de caso suspeito e que apresente hist\u00f3ria de v\u00ednculo epidemiol\u00f3gico com caso confirmado laboratorialmente para N. meningitidis por um dos exames laboratoriais espec\u00edficos, mas que n\u00e3o tenha realizado nenhum deles<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A transmiss\u00e3o se faz pelo contato direto pessoa a pessoa, por meio de secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de pessoas infectadas, assintom\u00e1ticas ou doentes. A transmiss\u00e3o por f\u00f4mites tamb\u00e9m \u00e9 importante","id":9716814,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A transmiss\u00e3o se faz pelo contato direto pessoa a pessoa, por meio de secre\u00e7\u00f5es respirat\u00f3rias de pessoas infectadas, assintom\u00e1ticas ou doentes. A transmiss\u00e3o por f\u00f4mites tamb\u00e9m \u00e9 importante<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As taxas de preval\u00eancia de portadores s\u00e3o maiores entre idosos e pr\u00e9-adolescentes e em camadas socioecon\u00f4micas menos privilegiadas","id":9716815,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As taxas de preval\u00eancia de portadores s\u00e3o maiores entre idosos e pr\u00e9-adolescentes e em camadas socioecon\u00f4micas menos privilegiadas<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538116,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61  a 100 ","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Sanit\u00e1ria","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291406,"slug":"medicina-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Epidemiologia e Vigil\u00e2ncia Epidemiol\u00f3gica","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398449,"slug":"direito-sanitario-e-saude-epidemiologia-e-vigilancia-epidemiologica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Portaria MS\/GM n\u00ba 529\/2013 institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), que tem por objetivo geral contribuir para a qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado em sa\u00fade em todos os estabelecimentos de sa\u00fade do territ\u00f3rio nacional. Considerando os conceitos de cultura de seguran\u00e7a do paciente descritos nesta portaria, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). ( ) Cultura na qual todos os trabalhadores, incluindo profissionais envolvidos no cuidado e gestores, assumem responsabilidade pela sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a, pela seguran\u00e7a de seus colegas, pacientes e familiares. ( ) Cultura que encoraja e recompensa a unidade que n\u00e3o possui nenhuma notifica\u00e7\u00e3o de falhas. ( ) Cultura que prioriza a seguran\u00e7a acima de metas financeiras e operacionais. ( ) Cultura que, a partir da ocorr\u00eancia de incidentes, promove a puni\u00e7\u00e3o com a finalidade de evitar novos eventos. Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.","provas":[{"id":84074,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Distrito Federal","sigla":"SES DF","id":1002,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"ses-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-df-df-2022-ibfc-enfermeiro-2","tipo":1,"nome":"IBFC - SES DF - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:37:58","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2450499,"hashId":"87e6e12910370dc212b22e8c7bdc24c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Portaria MS\/GM n\u00ba 529\/2013 institui o Programa Nacional de Seguran\u00e7a do Paciente (PNSP), que tem por objetivo geral contribuir para a qualifica\u00e7\u00e3o do cuidado em sa\u00fade em todos os estabelecimentos de sa\u00fade do territ\u00f3rio nacional. Considerando os conceitos de cultura de seguran\u00e7a do paciente descritos nesta portaria, analise as afirmativas abaixo e d\u00ea valores Verdadeiro (V) ou Falso (F). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cultura na qual todos os trabalhadores, incluindo profissionais envolvidos no cuidado e gestores, assumem responsabilidade pela sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a, pela seguran\u00e7a de seus colegas, pacientes e familiares. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cultura que encoraja e recompensa a unidade que n\u00e3o possui nenhuma notifica\u00e7\u00e3o de falhas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cultura que prioriza a seguran\u00e7a acima de metas financeiras e operacionais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Cultura que, a partir da ocorr\u00eancia de incidentes, promove a puni\u00e7\u00e3o com a finalidade de evitar novos eventos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia correta de cima para baixo.<\/p>","resposta":9720153,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F - F - F - V ","id":9720151,"corpo":"<p>F - F - F - V <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V - V - F - V","id":9720152,"corpo":"<p>V - V - F - V<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V - F - V - F","id":9720153,"corpo":"<p>V - F - V - F<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V - V - V - V","id":9720154,"corpo":"<p>V - V - V - V<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V - F - F - V","id":9720155,"corpo":"<p>V - F - F - V<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538161,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 100","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 a forma cl\u00ednica da hansen\u00edase que aparece em pessoas com maior resist\u00eancia imune, com limita\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e forma\u00e7\u00e3o de granuloma bem definido. As les\u00f5es s\u00e3o poucas (ou \u00fanica), de limites bem definidos e pouco elevadas, e com aus\u00eancia de sensibilidade (dorm\u00eancia), com distribui\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica. Ocorre comprometimento de um tronco nervoso, o que pode causar dor, fraqueza e atrofia muscular. Pr\u00f3ximos \u00e0s les\u00f5es em placa, podem ser encontrados filetes nervosos espessados. Nas les\u00f5es e\/ou nos trajetos de nervos, tende a haver perda total da sensibilidade t\u00e9rmica, t\u00e1til e dolorosa, aus\u00eancia de sudorese e\/ou alopecia. A forma nodular infantil pode acometer crian\u00e7as de 1 a 4 anos, quando h\u00e1 um foco multibacilar no domic\u00edlio. A cl\u00ednica \u00e9 caracterizada por les\u00f5es papulosas ou nodulares, \u00fanicas ou em pequeno n\u00famero, principalmente na face:","provas":[{"id":81515,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rian\u00e1polis","sigla":"","id":5294,"esfera":"Municipal","uf":"GO","slug":"prefeitura-de-rianapolis-go"},"banca":{"nome":"Consultoria e Concursos","descricao":"Consultoria e Concursos - IBRASP -","sigla":"IBRASP","oab":false,"id":1333,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"IBRASP - - Prefeitura de Rian\u00e1polis - Agente de Combate a Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:43:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2434406,"hashId":"c4ef02a941fc898a153672f32d5ffa34","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 a forma cl\u00ednica da hansen\u00edase que aparece em pessoas com maior resist\u00eancia imune, com limita\u00e7\u00e3o de les\u00f5es e forma\u00e7\u00e3o de granuloma bem definido. As les\u00f5es s\u00e3o poucas (ou \u00fanica), de limites bem definidos e pouco elevadas, e com aus\u00eancia de sensibilidade (dorm\u00eancia), com distribui\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica. Ocorre comprometimento de um tronco nervoso, o que pode causar dor, fraqueza e atrofia muscular. Pr\u00f3ximos \u00e0s les\u00f5es em placa, podem ser encontrados filetes nervosos espessados. Nas les\u00f5es e\/ou nos trajetos de nervos, tende a haver perda total da sensibilidade t\u00e9rmica, t\u00e1til e dolorosa, aus\u00eancia de sudorese e\/ou alopecia. A forma nodular infantil pode acometer crian\u00e7as de 1 a 4 anos, quando h\u00e1 um foco multibacilar no domic\u00edlio. A cl\u00ednica \u00e9 caracterizada por les\u00f5es papulosas ou nodulares, \u00fanicas ou em pequeno n\u00famero, principalmente na face:<\/p>","resposta":9652442,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hansen\u00edase indeterminada.","id":9652441,"corpo":"<p>Hansen\u00edase indeterminada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase tuberculoide.","id":9652442,"corpo":"<p>Hansen\u00edase tuberculoide.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase dimorfa (ou borderline).","id":9652443,"corpo":"<p>Hansen\u00edase dimorfa (ou borderline).<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hansen\u00edase virchowiana.","id":9652444,"corpo":"<p>Hansen\u00edase virchowiana.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536064,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hansen\u00edase","oab":false,"nome":"Hansen\u00edase","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405837,"slug":"enfermagem-hanseniase"}],"slug":"enfermagem\/2434406","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A mal\u00e1ria \u00e9 um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica na maioria dos pa\u00edses tropicais. As f\u00eameas adultas de Anopheles acasalam apenas uma \u00fanica vez. Esta \u00fanica insemina\u00e7\u00e3o permite-lhes colocarem ovos durante o todo o seu tempo de vida. O per\u00edodo de tempo necess\u00e1rio para os ovos eclodirem em larvas depende muito da temperatura, a cerca de 30\u00baC os ovos eclodem em:","provas":[{"id":75620,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:51:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283278,"hashId":"38dec4b0116e6683cd15100f3ff26225","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A mal\u00e1ria \u00e9 um dos principais problemas de sa\u00fade p\u00fablica na maioria dos pa\u00edses tropicais. As f\u00eameas adultas de Anopheles acasalam apenas uma \u00fanica vez. Esta \u00fanica insemina\u00e7\u00e3o permite-lhes colocarem ovos durante o todo o seu tempo de vida. O per\u00edodo de tempo necess\u00e1rio para os ovos eclodirem em larvas depende muito da temperatura, a cerca de 30\u00baC os ovos eclodem em:<\/p>","resposta":8995190,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"21-30 dias.","id":8995188,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21-30 dias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"7-14 dias.","id":8995189,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">7-14 dias.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2-3 dias. ","id":8995190,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">2-3 dias. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15-20 dias.","id":8995191,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15-20 dias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as parasit\u00e1rias","pai":398281,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402545,"slug":"biologia-doencas-parasitarias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Artr\u00f3podes","oab":false,"nome":"Artr\u00f3podes","pai":398246,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402551,"slug":"biologia-artropodes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao v\u00edrus da hepatite, que \u00e9 menos comum no Brasil. ","provas":[{"id":75620,"cargo":{"descricao":"Agente de Combate \u00e0s Endemias","id":6168,"slug":"agente-de-combate-as-endemias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente de Combate \u00e0s Endemias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:49:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283106,"hashId":"c2c9a7d571221d9b5cbcf678c680f911","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa CORRETA que corresponde ao v\u00edrus da hepatite, que \u00e9 menos comum no Brasil. <\/p>","resposta":8994340,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite A.","id":8994339,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite A.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite E.","id":8994340,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite E.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite B.","id":8994341,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite B.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V\u00edrus da hepatite C.","id":8994342,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus da hepatite C.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519431,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","oab":false,"nome":"Processo sa\u00fade-doen\u00e7a","pai":1083,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":403579,"slug":"direito-sanitario-e-saude-processo-saude-doenca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 CORRETO afirmar que a S\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada por: ","provas":[{"id":75618,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:53:16","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283433,"hashId":"2a011c188ca4f2ee9dfe184a4e9727eb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO afirmar que a S\u00edfilis \u00e9 uma doen\u00e7a infecciosa causada por: <\/p>","resposta":8995936,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bact\u00e9ria.","id":8995936,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Bact\u00e9ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Protozo\u00e1rios.","id":8995937,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Protozo\u00e1rios.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00edrus.","id":8995938,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V\u00edrus.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fungo.","id":8995939,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fungo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519462,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","oab":false,"nome":"Agentes Comunit\u00e1rios e de Combate a Endemias","pai":398449,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407397,"slug":"direito-sanitario-e-saude-agentes-comunitarios-e-de-combate-a-endemias"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sif\u00edlis","oab":false,"nome":"Sif\u00edlis","pai":405803,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":413451,"slug":"enfermagem-sifilis"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional do Idoso tem por finalidade assegurar os direitos sociais da pessoa idosa e criar condi\u00e7\u00f5es de promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade. Em 1\u00ba de outubro de 2003, foi sancionado o Estatuto do Idoso, o qual institui, no T\u00edtulo II, os direitos fundamentais do idoso, definindo claramente que:","provas":[{"id":75093,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:58:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2266683,"hashId":"31231faf8db85b20e562aff63f327ae0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional do Idoso tem por finalidade assegurar os direitos sociais da pessoa idosa e criar condi\u00e7\u00f5es de promover sua autonomia, integra\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o efetiva na sociedade. Em 1\u00ba de outubro de 2003, foi sancionado o Estatuto do Idoso, o qual institui, no T\u00edtulo II, os direitos fundamentais do idoso, definindo claramente que:<\/p>","resposta":8924565,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"quanto ao direito aos alimentos, se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da pol\u00edtica de seguran\u00e7a alimentar.","id":8924563,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">quanto ao direito aos alimentos, se o idoso ou seus familiares n\u00e3o possu\u00edrem condi\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas de prover o seu sustento, imp\u00f5e-se ao Poder P\u00fablico esse provimento, no \u00e2mbito da pol\u00edtica de seguran\u00e7a alimentar.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no que se refere ao direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 assegurado por essa lei o atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover, exceto para idosos abrigados e acolhidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos.","id":8924564,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no que se refere ao direito \u00e0 sa\u00fade \u00e9 assegurado por essa lei o atendimento domiciliar, incluindo a interna\u00e7\u00e3o, para a popula\u00e7\u00e3o que dele necessitar e esteja impossibilitada de se locomover, exceto para idosos abrigados e acolhidos por institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas, filantr\u00f3picas ou sem fins lucrativos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego, \u00e9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de limite m\u00e1ximo de idade, inclusive para concursos, ressalvados os casos em que a natureza do cargo o exigir.","id":8924565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">na admiss\u00e3o do idoso em qualquer trabalho ou emprego, \u00e9 vedada a discrimina\u00e7\u00e3o e a fixa\u00e7\u00e3o de limite m\u00e1ximo de idade, inclusive para concursos, ressalvados os casos em que a natureza do cargo o exigir.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"no que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, os cursos especiais para idosos incluir\u00e3o conte\u00fado relativo \u00e0s t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, incluindo a modalidade virtual, computa\u00e7\u00e3o e demais tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, respeitando os n\u00edveis de aprendizado de cada idoso.","id":8924566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">no que se refere \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, cultura, esporte e lazer, os cursos especiais para idosos incluir\u00e3o conte\u00fado relativo \u00e0s t\u00e9cnicas de comunica\u00e7\u00e3o, incluindo a modalidade virtual, computa\u00e7\u00e3o e demais tecnologias de informa\u00e7\u00e3o e comunica\u00e7\u00e3o, respeitando os n\u00edveis de aprendizado de cada idoso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Sa\u00fade da Pessoa Idosa","pai":398411,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":398417,"slug":"direito-sanitario-e-saude-politica-nacional-de-saude-da-pessoa-idosa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Portaria n\u00ba 825, de 25 de abril de 2016, que redefine a Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a pessoa com ou sem v\u00ednculo familiar com o usu\u00e1rio que est\u00e1 apta para auxili\u00e1-lo em suas necessidades e atividades da vida cotidiana e que, dependendo da condi\u00e7\u00e3o funcional e cl\u00ednica do usu\u00e1rio, dever\u00e1 estar presente no atendimento domiciliar, \u00e9 o:","provas":[{"id":75174,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO","id":19469,"slug":"enfermeiro-area-uti-neo-ucinco"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Fortaleza","sigla":"","id":669,"esfera":"Municipal","uf":"CE","slug":"prefeitura-de-fortaleza-ce"},"banca":{"nome":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos","descricao":"Instituto Municipal de Desenvolvimento de Recursos Humanos -IMPARH","sigla":"IMPARH","oab":false,"id":1151,"slug":null},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"IMPARH - Prefeitura de Fortaleza - Enfermeiro - \u00c1rea: UTI NEO \/ UCINCO - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:58:09","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2269618,"hashId":"6887f04ba36cdc45feaa237f468d333f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Portaria n\u00ba 825, de 25 de abril de 2016, que redefine a Aten\u00e7\u00e3o Domiciliar no \u00e2mbito do Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS), a pessoa com ou sem v\u00ednculo familiar com o usu\u00e1rio que est\u00e1 apta para auxili\u00e1-lo em suas necessidades e atividades da vida cotidiana e que, dependendo da condi\u00e7\u00e3o funcional e cl\u00ednica do usu\u00e1rio, dever\u00e1 estar presente no atendimento domiciliar, \u00e9 o:<\/p>","resposta":8935704,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tutor.","id":8935703,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tutor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cuidador.","id":8935704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cuidador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"enfermeiro.","id":8935705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">enfermeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"respons\u00e1vel legal.","id":8935706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">respons\u00e1vel legal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517942,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Portarias, Normas e Programas do Minist\u00e9rio da Sa\u00fade","pai":407284,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":407322,"slug":"direito-sanitario-e-saude-portarias-normas-e-programas-do-ministerio-da-saude"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um dos maiores desafios, na atualidade, para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no Brasil veio com a pandemia do novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2). Essa realidade de uma crise sanit\u00e1ria mundial \u201cp\u00f4s em cheque\u201d um dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, aquele que compreende que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais. Esse \u00e9 o princ\u00edpio da:","provas":[{"id":75093,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-assistente-social","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-26 13:58:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2266687,"hashId":"5433323f7de2c92d84cb11820de3f345","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos maiores desafios, na atualidade, para o Sistema \u00danico de Sa\u00fade (SUS) no Brasil veio com a pandemia do novo coronav\u00edrus (SARS-CoV-2). Essa realidade de uma crise sanit\u00e1ria mundial \u201cp\u00f4s em cheque\u201d um dos princ\u00edpios fundamentais do SUS, aquele que compreende que a sa\u00fade \u00e9 um direito de cidadania de todas as pessoas e cabe ao Estado assegurar este direito, independentemente de sexo, ra\u00e7a, ocupa\u00e7\u00e3o, ou outras caracter\u00edsticas sociais. Esse \u00e9 o princ\u00edpio da:<\/p>","resposta":8924582,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"integralidade.","id":8924579,"corpo":"<p>integralidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"equidade.","id":8924580,"corpo":"<p>equidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"descentraliza\u00e7\u00e3o.","id":8924581,"corpo":"<p>descentraliza\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"universalidade.","id":8924582,"corpo":"<p>universalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517603,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Direito Sanit\u00e1rio e Sa\u00fade","pai":null,"assunto_raiz":1083,"materia":true,"id":1083,"slug":"direito-sanitario-e-saude"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","oab":false,"nome":"Dos Princ\u00edpios e Diretrizes - Art. 7\u00ba","pai":424066,"assunto_raiz":1083,"materia":false,"id":424069,"slug":"direito-sanitario-e-saude-dos-principios-e-diretrizes-art-7o"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A TELEBRAS, sociedade de economia mista, deve recolher os valores retidos ao Tesouro Nacional at\u00e9 o terceiro dia \u00fatil da semana subsequente \u00e0quela em que tiver ocorrido o pagamento \u00e0 prestadora de servi\u00e7o.","provas":[{"id":75184,"cargo":{"descricao":"Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador","id":9531,"slug":"especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador"},"orgao":{"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es Brasileiras S.A.","sigla":"TELEBRAS","id":3094,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"telebras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"telebras-2022-cespe-cebraspe-especialista-em-gestao-de-telecomunicacoes-area-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TELEBRAS - Especialista em Gest\u00e3o de Telecomunica\u00e7\u00f5es - \u00c1rea Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 13:05:43","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2269874,"hashId":"2d094c618e69d7a1768b661a7444d2e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A TELEBRAS, sociedade de economia mista, deve recolher os valores retidos ao Tesouro Nacional at\u00e9 o terceiro dia \u00fatil da semana subsequente \u00e0quela em que tiver ocorrido o pagamento \u00e0 prestadora de servi\u00e7o.<\/p>","resposta":8936312,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8936311,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8936312,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da reten\u00e7\u00e3o de tributos nos pagamentos efetuados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta estabelecida pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n.\u00ba 1.234\/2012 e altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem. ","id":518028,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da reten\u00e7\u00e3o de tributos nos pagamentos efetuados pela administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal direta e indireta estabelecida pela Instru\u00e7\u00e3o Normativa RFB n.\u00ba 1.234\/2012 e altera\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 75 a 78","ordem":75},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","pai":396615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-receita-federal-do-brasil"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2269874","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A teoria da aprendizagem significativa de David Paul Ausubel \u00e9 considerada cognitivista e procura explicar os mecanismos internos que ocorrem na mente humana com rela\u00e7\u00e3o ao aprendizado e \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do conhecimento. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da aprendizagem significativa.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:42:28","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612667,"hashId":"df682b0d61a47d53c684e80a324909fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A teoria da aprendizagem significativa de David Paul Ausubel \u00e9 considerada cognitivista e procura explicar os mecanismos internos que ocorrem na mente humana com rela\u00e7\u00e3o ao aprendizado e \u00e0 estrutura\u00e7\u00e3o do conhecimento. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas, assinale a op\u00e7\u00e3o correta em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 teoria da aprendizagem significativa.<\/p>","resposta":10422205,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A aprendizagem significativa independe da disposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.","id":10422203,"corpo":"<p>A aprendizagem significativa independe da disposi\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aprendizagem significativa independe de fatores externos.","id":10422204,"corpo":"<p>Aprendizagem significativa independe de fatores externos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uma nova ideia \u00e9 aprendida quando se funde a outra j\u00e1 estruturada na mente do aprendiz.","id":10422205,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nova ideia \u00e9 aprendida quando se funde a outra j\u00e1 estruturada na mente do aprendiz.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uma nova aprendizagem requer conhecimentos anteriores que devem se fundir aos novos.","id":10422206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma nova aprendizagem requer conhecimentos anteriores que devem se fundir aos novos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo por base a teoria desenvolvida por Vygotsky, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-03 16:42:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612670,"hashId":"5c50ebffc6aca1b230b2c91ccc801570","enunciado":"<p>Tendo por base a teoria desenvolvida por Vygotsky, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":10422217,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As intera\u00e7\u00f5es sociais ocorridas na escola constroem os diversos saberes.","id":10422216,"corpo":"<p>As intera\u00e7\u00f5es sociais ocorridas na escola constroem os diversos saberes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se reduz a um conjunto de informa\u00e7\u00f5es.","id":10422217,"corpo":"<p>A educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o se reduz a um conjunto de informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A ess\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos aprendizados escolares.","id":10422218,"corpo":"<p>A ess\u00eancia da educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 nos aprendizados escolares.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A escola consegue abranger a educa\u00e7\u00e3o em sua completude.","id":10422219,"corpo":"<p>A escola consegue abranger a educa\u00e7\u00e3o em sua completude.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vygotsky","oab":false,"nome":"Vygotsky","pai":426134,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426137,"slug":"pedagogia-vygotsky"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o","id":17762,"slug":"tecnico-em-tributacao"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recolher ISS a menor, mediante falsifica\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de nota fiscal, implica em pena de:","provas":[{"id":74192,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o","id":17762,"slug":"tecnico-em-tributacao"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-tecnico-em-tributacao","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - T\u00e9cnico em Tributa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"}],"id":2237671,"hashId":"51c94cc09c16997bc9d44b5f36accb19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recolher ISS a menor, mediante falsifica\u00e7\u00e3o ou altera\u00e7\u00e3o de nota fiscal, implica em pena de:<\/p>","resposta":8804092,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o de 3 (tr\u00eas) meses a 2 (dois) anos, e multa.","id":8804091,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o de 3 (tr\u00eas) meses a 2 (dois) anos, e multa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, e multa.","id":8804092,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reclus\u00e3o de 2 (dois) a 5 (cinco) anos, e multa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Reclus\u00e3o de 3 (tr\u00eas) a 5 (cinco) anos, e multa.","id":8804093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reclus\u00e3o de 3 (tr\u00eas) a 5 (cinco) anos, e multa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deten\u00e7\u00e3o, de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos, e multa.","id":8804094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deten\u00e7\u00e3o, de 6 (seis) meses a 2 (dois) anos, e multa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","oab":true,"nome":"Crime contra a Ordem Econ\u00f4mica e Tribut\u00e1ria - Lei n\u00ba 8.137\/1990","pai":406351,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406525,"slug":"direito-penal-crime-contra-a-ordem-economica-e-tributaria-lei-no-8-137-1990"}],"slug":"direito-penal\/2237671","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se C(x) = 420\/(x + 10) representa o custo m\u00e9dio mensal em reais que a empresa tem com cada cliente, em que x \u00e9 quantidade de clientes da empresa, ent\u00e3o o custo m\u00e9dio do m\u00eas de abril de 2021 foi 40% menor que o custo m\u00e9dio de janeiro de 2021.","provas":[{"id":74632,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Petr\u00f3leo Brasileiro S.A","sigla":"Petrobras","id":511,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"petrobras"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"petrobras-2022-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - Petrobras - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:05:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2245843,"hashId":"db2ea0d49f90c5ac719f18564745b7cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se C(x) = 420\/(x + 10) representa o custo m\u00e9dio mensal em reais que a empresa tem com cada cliente, em que x \u00e9 quantidade de clientes da empresa, ent\u00e3o o custo m\u00e9dio do m\u00eas de abril de 2021 foi 40% menor que o custo m\u00e9dio de janeiro de 2021.<\/p>","resposta":8837071,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8837071,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8837072,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"___Uma empresa distribuidora de combust\u00edveis atendia, ao t\u00e9rmino do ano de 2020, apenas 30 clientes. Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o de medidas administrativas, a quantidade de novos clientes dessa empresa, no primeiro semestre de 2021 (contada sempre em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior), aumentou em progress\u00e3o geom\u00e9trica.___Na tabela a seguir, est\u00e1 registrada a quantidade total de clientes da empresa no final dos 4 primeiros meses de 2021.total de clientes da empresamesesJaneiro2021Fevereiro2021Mar\u00e7o2021Abril2021total de clientes32364460Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos dados apresentados na tabela, julgue os itens a seguir.","id":515250,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Uma empresa distribuidora de combust\u00edveis atendia, ao t\u00e9rmino do ano de 2020, apenas 30 clientes. Ap\u00f3s a implementa\u00e7\u00e3o de medidas administrativas, a quantidade de novos clientes dessa empresa, no primeiro semestre de 2021 (contada sempre em rela\u00e7\u00e3o ao m\u00eas anterior), aumentou em progress\u00e3o geom\u00e9trica.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Na tabela a seguir, est\u00e1 registrada a quantidade total de clientes da empresa no final dos 4 primeiros meses de 2021.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 392px;\"><colgroup><col width=\"117\"><col width=\"68\"><col width=\"71\"><col width=\"68\"><col width=\"68\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"1\"><td data-row=\"1\" rowspan=\"1\" colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"background-color: rgb(217, 217, 217);\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"1\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"5\" data-cell-bg=\"rgb(217, 217, 217)\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><strong style=\"background-color: transparent;\">total de clientes da empresa<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"2\"><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">meses<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Janeiro<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2021<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Fevereiro<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2021<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Mar\u00e7o<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2021<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"2\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">Abril<\/span><\/p><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"2\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">2021<\/span><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"3\"><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">total de clientes<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"2\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">32<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"3\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">36<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"4\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">44<\/span><\/p><\/td><td data-row=\"3\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"3\" data-cell=\"5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center; line-height: 1.2;\"><span style=\"background-color: transparent;\">60<\/span><\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica e nos dados apresentados na tabela, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 100 a 103","ordem":100},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Percentual de um valor","oab":false,"nome":"Percentual de um valor","pai":403835,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408580,"slug":"matematica-percentual-de-um-valor"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Problemas do Primeiro Grau","oab":false,"nome":"Problemas do Primeiro Grau","pai":408707,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408714,"slug":"matematica-problemas-do-primeiro-grau"}],"slug":"matematica\/2245843","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O controle da tuberculose (TB) nas pris\u00f5es segue as recomenda\u00e7\u00f5es gerais nacionais. \u00c9 importante que as equipes de sa\u00fade tenham autonomia para defini\u00e7\u00e3o das atividades e dos cuidados necess\u00e1rios para as pessoas privadas de liberdade (PPL). Conforme o manual de recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da tuberculose no Brasil, s\u00e3o atividades program\u00e1ticas recomendadas para a detec\u00e7\u00e3o de casos da tuberculose nas pris\u00f5es, EXCETO:","provas":[{"id":76845,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem","id":9341,"slug":"tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Superintend\u00eancia dos Servi\u00e7os Penitenci\u00e1rios","sigla":"SUSEPE","id":1095,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"susepe-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"susepe-rs-2022-fundatec-tecnico-de-nivel-superior-area-enfermagem","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SUSEPE - T\u00e9cnico de N\u00edvel Superior - \u00c1rea: Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:01:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2319033,"hashId":"9650ff3f0a1298334e3fe497f78ace6b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle da tuberculose (TB) nas pris\u00f5es segue as recomenda\u00e7\u00f5es gerais nacionais. \u00c9 importante que as equipes de sa\u00fade tenham autonomia para defini\u00e7\u00e3o das atividades e dos cuidados necess\u00e1rios para as pessoas privadas de liberdade (PPL). Conforme o manual de recomenda\u00e7\u00f5es para o controle da tuberculose no Brasil, s\u00e3o atividades program\u00e1ticas recomendadas para a detec\u00e7\u00e3o de casos da tuberculose nas pris\u00f5es, EXCETO:<\/p>","resposta":9156375,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Busca passiva a partir da demanda espont\u00e2nea (PPL procura o servi\u00e7o de sa\u00fade), a equipe de sa\u00fade investiga a TB.","id":9156373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca passiva a partir da demanda espont\u00e2nea (PPL procura o servi\u00e7o de sa\u00fade), a equipe de sa\u00fade investiga a TB.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Busca ativa no momento do ingresso da pessoa privada de liberdade nas unidades prisionais.","id":9156374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca ativa no momento do ingresso da pessoa privada de liberdade nas unidades prisionais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Busca passiva de todos os funcion\u00e1rios das unidades prisionais, realizar a triagem mensalmente.","id":9156375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca passiva de todos os funcion\u00e1rios das unidades prisionais, realizar a triagem mensalmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Busca ativa por meio do rastreamento de massa, a qual consiste no exame sistem\u00e1tico de todas as PPL de uma determinada unidade prisional, periodicamente em um curto espa\u00e7o de tempo.","id":9156376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca ativa por meio do rastreamento de massa, a qual consiste no exame sistem\u00e1tico de todas as PPL de uma determinada unidade prisional, periodicamente em um curto espa\u00e7o de tempo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Busca ativa em contatos, a partir de uma PPL com TB pulmonar ou lar\u00edngea, identificar outras pessoas com TB ativa (por meio da busca de sintom\u00e1tico respirat\u00f3rio); e\/ou identificar pessoas infectadas pelo HIV.","id":9156377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Busca ativa em contatos, a partir de uma PPL com TB pulmonar ou lar\u00edngea, identificar outras pessoas com TB ativa (por meio da busca de sintom\u00e1tico respirat\u00f3rio); e\/ou identificar pessoas infectadas pelo HIV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":523206,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tuberculose","oab":false,"nome":"Tuberculose","pai":413461,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405833,"slug":"enfermagem-tuberculose"}],"slug":"enfermagem\/2319033","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Improbidade Administrativa foi um importante marco para a transpar\u00eancia e melhoria da governan\u00e7a na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Recentemente, por\u00e9m, o texto original vinha sofrendo cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua forma de aplica\u00e7\u00e3o, sob a premissa de que haveria excesso de rigor em rela\u00e7\u00e3o a condutas n\u00e3o dolosas de administradores p\u00fablicos, resultando na baixa atratividade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica entre profissionais capacitados. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar com base na Lei no 8.429\/1992 que","provas":[{"id":84247,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica","id":6489,"slug":"analista-legislativo-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Assembl\u00e9ia Legislativa de S\u00e3o Paulo","sigla":"ALE SP","id":38,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"ale-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ale-sp-sp-2022-vunesp-analista-legislativo-area-engenharia-eletrica","tipo":1,"nome":"VUNESP - ALE SP - Analista Legislativo - \u00c1rea Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:02:00","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ Assembleias Legislativas e CLDF","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Estaduais e do DF","id":91},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2453065,"hashId":"3245ba30e4ba06d4479362ce56ff61d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Improbidade Administrativa foi um importante marco para a transpar\u00eancia e melhoria da governan\u00e7a na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica Brasileira. Recentemente, por\u00e9m, o texto original vinha sofrendo cr\u00edticas em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua forma de aplica\u00e7\u00e3o, sob a premissa de que haveria excesso de rigor em rela\u00e7\u00e3o a condutas n\u00e3o dolosas de administradores p\u00fablicos, resultando na baixa atratividade da fun\u00e7\u00e3o p\u00fablica entre profissionais capacitados. Nesse contexto, \u00e9 correto afirmar com base na Lei n<sup>o<\/sup> 8.429\/1992 que<\/p>","resposta":9732312,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"configura improbidade a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente de diverg\u00eancia interpretativa da lei, baseada em jurisprud\u00eancia ainda n\u00e3o pacificada que n\u00e3o venha a ser posteriormente prevalecente nas decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de controle ou dos tribunais do Poder Judici\u00e1rio.","id":9732308,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">configura improbidade a a\u00e7\u00e3o ou omiss\u00e3o decorrente de diverg\u00eancia interpretativa da lei, baseada em jurisprud\u00eancia ainda n\u00e3o pacificada que n\u00e3o venha a ser posteriormente prevalecente nas decis\u00f5es dos \u00f3rg\u00e3os de controle ou dos tribunais do Poder Judici\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00e3o se sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei o particular, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, que celebra com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica conv\u00eanio, contrato de repasse, contrato de gest\u00e3o, termo de parceria, termo de coopera\u00e7\u00e3o ou ajuste administrativo equivalente. ","id":9732309,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00e3o se sujeita \u00e0s san\u00e7\u00f5es previstas nesta Lei o particular, pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, que celebra com a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica conv\u00eanio, contrato de repasse, contrato de gest\u00e3o, termo de parceria, termo de coopera\u00e7\u00e3o ou ajuste administrativo equivalente. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os s\u00f3cios, os cotistas, os diretores e os colaboradores de pessoa jur\u00eddica de direito privado respondem pelo ato de improbidade que venha a ser imputado \u00e0 pessoa jur\u00eddica.","id":9732310,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os s\u00f3cios, os cotistas, os diretores e os colaboradores de pessoa jur\u00eddica de direito privado respondem pelo ato de improbidade que venha a ser imputado \u00e0 pessoa jur\u00eddica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o sucessor ou o herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que se enriquecer ilicitamente est\u00e3o sujeitos \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de repar\u00e1-lo integralmente independentemente do valor da heran\u00e7a ou do patrim\u00f4nio transferido.","id":9732311,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o sucessor ou o herdeiro daquele que causar dano ao er\u00e1rio ou que se enriquecer ilicitamente est\u00e3o sujeitos \u00e0 obriga\u00e7\u00e3o de repar\u00e1-lo integralmente independentemente do valor da heran\u00e7a ou do patrim\u00f4nio transferido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os atos de improbidade violam a probidade na organiza\u00e7\u00e3o do Estado e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es e a integridade do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, bem como da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","id":9732312,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">os atos de improbidade violam a probidade na organiza\u00e7\u00e3o do Estado e no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es e a integridade do patrim\u00f4nio p\u00fablico e social dos Poderes Executivo, Legislativo e Judici\u00e1rio, bem como da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538362,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 27","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":["Lei 8429 comentada","lei 8.429 comentada e atualizada","Lei 8429","Lei 8429","lei 8.429"],"nome_clean":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","oab":true,"nome":"Improbidade Administrativa - Lei 8.429\/92","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404431,"slug":"direito-administrativo-improbidade-administrativa-lei-8-429-92"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Administrativa","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404533,"slug":"direito-administrativo-legislacao-administrativa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 8.429\/92 - Lei de Improbidade Administrativa","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422939,"slug":"direito-administrativo-lei-no-8-429-92-lei-de-improbidade-administrativa"}],"slug":"direito-administrativo\/2453065","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Engenharia","id":24226,"slug":"perito-oficial-criminal-area-engenharia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o conceito e a classifica\u00e7\u00e3o de local de crime, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. ","provas":[{"id":84516,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Engenharia","id":24226,"slug":"perito-oficial-criminal-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Engenharia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 05:02:01","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":2457458,"hashId":"36d2cf72bdc5176dcb9fe847d56239a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o conceito e a classifica\u00e7\u00e3o de local de crime, assinale a op\u00e7\u00e3o correta. <\/p>","resposta":9751118,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Local de crime consiste no lugar onde o crime foi consumado. ","id":9751115,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Local de crime consiste no lugar onde o crime foi consumado. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um local de homic\u00eddio em via p\u00fablica onde se observa a presen\u00e7a de transeuntes \u00e9 presumivelmente id\u00f4neo. ","id":9751116,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um local de homic\u00eddio em via p\u00fablica onde se observa a presen\u00e7a de transeuntes \u00e9 presumivelmente id\u00f4neo. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, os locais de crime s\u00e3o classificados em preservados, violados e desfeitos. ","id":9751117,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 situa\u00e7\u00e3o, os locais de crime s\u00e3o classificados em preservados, violados e desfeitos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quanto \u00e0 natureza do fato, os locais de crime s\u00e3o classificados com base no tipo penal que lhe deu origem. ","id":9751118,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto \u00e0 natureza do fato, os locais de crime s\u00e3o classificados com base no tipo penal que lhe deu origem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A resid\u00eancia onde ocorreu um homic\u00eddio e o ve\u00edculo utilizado pelo autor para fuga ap\u00f3s cometimento desse crime s\u00e3o considerados, respectivamente, \u00e1rea imediata interna e \u00e1rea mediata externa. ","id":9751119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A resid\u00eancia onde ocorreu um homic\u00eddio e o ve\u00edculo utilizado pelo autor para fuga ap\u00f3s cometimento desse crime s\u00e3o considerados, respectivamente, \u00e1rea imediata interna e \u00e1rea mediata externa. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538860,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 a 80","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Criminal\u00edstica","oab":false,"nome":"Criminal\u00edstica","pai":null,"assunto_raiz":429985,"materia":true,"id":429985,"slug":"criminalistica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Exame de locais de crime","oab":false,"nome":"Exame de locais de crime","pai":429985,"assunto_raiz":429985,"materia":false,"id":429986,"slug":"criminalistica-exame-de-locais-de-crime"}],"slug":"criminalistica\/2457458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"}],"cargos":[{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto: _______________, por seu baixo custo e celeridade, transformou-se na principal forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos.","provas":[{"id":83214,"cargo":{"descricao":"Recepcionista","id":1992,"slug":"recepcionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Nova Odessa","sigla":"","id":766,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp"},"banca":{"nome":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es","descricao":"MetroCapital Solu\u00e7\u00f5es - MetroCapital","sigla":"MetroCapital","oab":false,"id":1043,"slug":"metrocapital"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-nova-odessa-sp-2022-metrocapital-recepcionista-3","tipo":1,"nome":"MetroCapital - Prefeitura de Nova Odessa - Recepcionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-04 05:02:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2462016,"hashId":"58b25e5b34176a594b6d6cd2b91fdfbf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que completa corretamente a lacuna do texto: _______________, por seu baixo custo e celeridade, transformou-se na principal forma de comunica\u00e7\u00e3o para transmiss\u00e3o de documentos.<\/p>","resposta":9770598,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reda\u00e7\u00e3o.","id":9770596,"corpo":"<p>Reda\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Memorando.","id":9770597,"corpo":"<p>Memorando.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Correio eletr\u00f4nico.","id":9770598,"corpo":"<p>Correio eletr\u00f4nico.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Carta oficial.","id":9770599,"corpo":"<p>Carta oficial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Of\u00edcio.","id":9770600,"corpo":"<p>Of\u00edcio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":539382,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411151,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":411155,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","oab":false,"nome":"Correio eletr\u00f4nico (e-mail)","pai":411117,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419696,"slug":"redacao-oficial-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"redacao-oficial\/2462016","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. I A professora Andreia desenvolveu uma brincadeira planejada na qual as crian\u00e7as deveriam assumir pap\u00e9is com regras impl\u00edcitas a serem seguidas em determinados contextos. II O professor Tadeu elaborou um jogo com imagens a serem manipuladas pelos estudantes de modo que, no final do jogo, algumas informa\u00e7\u00f5es pudessem ficar retidas na mente de cada um e ser integradas com outras informa\u00e7\u00f5es.III A professora Cristina construiu com os estudantes um infogr\u00e1fico para ajud\u00e1-los na organiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa que continha diversas etapas a serem seguidas. IV O professor Eduardo trouxe para a sala de aula alguns cart\u00f5es com palavras e frases amb\u00edguas e convidou as crian\u00e7as a pensarem sobre o significado delas; primeiro individualmente, depois em pequenos grupos. No contexto das situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o trabalho docente para o desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o executiva de controle inibit\u00f3rio est\u00e1 explicitamente destacado","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:47:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612695,"hashId":"1e2f128bdb006b0ad44c3a53750f09df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as seguintes situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I A professora Andreia desenvolveu uma brincadeira planejada na qual as crian\u00e7as deveriam assumir pap\u00e9is com regras impl\u00edcitas a serem seguidas em determinados contextos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II O professor Tadeu elaborou um jogo com imagens a serem manipuladas pelos estudantes de modo que, no final do jogo, algumas informa\u00e7\u00f5es pudessem ficar retidas na mente de cada um e ser integradas com outras informa\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III A professora Cristina construiu com os estudantes um infogr\u00e1fico para ajud\u00e1-los na organiza\u00e7\u00e3o de uma tarefa que continha diversas etapas a serem seguidas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV O professor Eduardo trouxe para a sala de aula alguns cart\u00f5es com palavras e frases amb\u00edguas e convidou as crian\u00e7as a pensarem sobre o significado delas; primeiro individualmente, depois em pequenos grupos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">No contexto das situa\u00e7\u00f5es hipot\u00e9ticas apresentadas, \u00e9 correto afirmar que o trabalho docente para o desenvolvimento da fun\u00e7\u00e3o executiva de controle inibit\u00f3rio est\u00e1 explicitamente destacado<\/p>","resposta":10422317,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"na brincadeira desenvolvida pela professora Andreia.","id":10422317,"corpo":"<p>na brincadeira desenvolvida pela professora Andreia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no jogo elaborado pelo professor Tadeu.","id":10422318,"corpo":"<p>no jogo elaborado pelo professor Tadeu.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"no infogr\u00e1fico constru\u00eddo pela professora Cristina.","id":10422319,"corpo":"<p>no infogr\u00e1fico constru\u00eddo pela professora Cristina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"na atividade com cart\u00f5es proposta pelo professor Eduardo.","id":10422320,"corpo":"<p>na atividade com cart\u00f5es proposta pelo professor Eduardo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, a integra\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens com necessidades educacionais especiais \u00e9 alcan\u00e7ada dentro de centros de ensino especial.","provas":[{"id":91398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 11:12:32","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2599379,"hashId":"d81e197363b4f8a830660092455c33a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Declara\u00e7\u00e3o de Salamanca, a integra\u00e7\u00e3o de crian\u00e7as e jovens com necessidades educacionais especiais \u00e9 alcan\u00e7ada dentro de centros de ensino especial.<\/p>","resposta":10368115,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368114,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368115,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de 103 a 107.","id":555138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","oab":false,"nome":"Da Educa\u00e7\u00e3o Especial","pai":430189,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":430198,"slug":"pedagogia-da-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, institu\u00edda pelo Decreto n.o 10.502\/2020, define a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos como a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar que promove a especificidade lingu\u00edstica e cultural dos educandos surdos, deficientes auditivos e surdos-cegos por meio da ado\u00e7\u00e3o da l\u00edngua portuguesa como l\u00edngua de instru\u00e7\u00e3o e da Libras como segunda l\u00edngua, nos diferentes espa\u00e7os educacionais.","provas":[{"id":91398,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras","id":17963,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-libras"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-libras","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea: Libras - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 11:39:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":420,"descricao":"Letras (Libras)"}],"id":2599381,"hashId":"516074017ca9a53de4d9296a294678a4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial, institu\u00edda pelo Decreto n.<sup>o<\/sup> 10.502\/2020, define a educa\u00e7\u00e3o bil\u00edngue de surdos como a modalidade de educa\u00e7\u00e3o escolar que promove a especificidade lingu\u00edstica e cultural dos educandos surdos, deficientes auditivos e surdos-cegos por meio da ado\u00e7\u00e3o da l\u00edngua portuguesa como l\u00edngua de instru\u00e7\u00e3o e da Libras como segunda l\u00edngua, nos diferentes espa\u00e7os educacionais.<\/p>","resposta":10368119,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10368118,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10368119,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de 103 a 107.","id":555138,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando os fundamentos e princ\u00edpios da educa\u00e7\u00e3o inclusiva e a Pol\u00edtica Nacional de Educa\u00e7\u00e3o Especial na Perspectiva da Educa\u00e7\u00e3o Inclusiva, julgue os itens de <strong>103 <\/strong>a <strong>107<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 103 a 107","ordem":103},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o especial","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o especial","pai":426010,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426019,"slug":"pedagogia-educacao-especial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"}],"orgaos":[{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A professora Beth d\u00e1 aulas em uma turma inclusiva de terceiro ano do ensino fundamental. Ela tem dois estudantes que apresentam muitas habilidades positivas, mas que necessitam de algumas adequa\u00e7\u00f5es na rotina de sala de aula e nos procedimentos metodol\u00f3gicos e avaliativos para que possam ter acesso ao curr\u00edculo escolar e sucesso no processo de aprendizagem. Para ajudar a estudante Clara, que apresenta comportamento impulsivo e necessita de ajuda para concluir as tarefas, a professora inicia as aulas repassando informa\u00e7\u00f5es que exigem mais aten\u00e7\u00e3o e dividindo-as em pequenas partes. Beth deixa para o final da aula as atividades mais atrativas e faz uma lista com as tarefas do dia para que Clara possa assinalar na medida em que elas forem sendo conclu\u00eddas. Para manter o interesse da estudante, a professora planeja atividades multissensoriais e orienta o uso de canetas e marcadores coloridos para destacar conceitos e informa\u00e7\u00f5es importantes. A carteira de Clara fica perto da professora. Na sala de aula h\u00e1 poucos cartazes e est\u00edmulos visuais para evitar distra\u00e7\u00f5es. A professora estabeleceu dois pequenos intervalos durante a aula para que os estudantes possam se levantar e se movimentar um pouco, pois isso \u00e9 muito importante para Clara. Nas tarefas avaliativas ela tem tempo extra e as realiza em sala separada. Clara n\u00e3o faz uso de medica\u00e7\u00e3o, por op\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. A professora tem incentivado a pr\u00e1tica de esportes e ensinado t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de estudos. No caso de Paulo, que faz interpreta\u00e7\u00e3o literal das palavras e frases, a professora usa frases curtas, \u00e9 clara e direta no discurso e nas instru\u00e7\u00f5es, evitando o uso de express\u00f5es idiom\u00e1ticas. Ela costuma informar quando h\u00e1 alguma mudan\u00e7a nas atividades programadas e deixa claro, no in\u00edcio da aula, qual a rotina do dia. Para Paulo \u00e9 importante manter a sala organizada e os colegas j\u00e1 aprenderam a colaborar com isso e com o n\u00edvel de ru\u00eddo da turma, que precisa ser controlado. Paulo tem um grande interesse por p\u00e1ssaros e a professora usa esse interesse para motiv\u00e1-lo nas tarefas de todos os componentes curriculares. Assim como Clara, Paulo tamb\u00e9m faz as atividades avaliativas com tempo extra e em sala separada. Beth tem buscado ajudar o estudante com as dificuldades de socializa\u00e7\u00e3o. De acordo com as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 correto concluir que o trabalho realizado pela professora Beth com Clara e Paulo indica que eles apresentam, respectivamente,","provas":[{"id":92439,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: Hospitalar","id":25884,"slug":"professor-area-hospitalar"},"orgao":{"nome":"Rede SARAH de Hospitais de Reabilita\u00e7\u00e3o","sigla":"Rede SARAH","id":916,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"rede-sarah"},"banca":{"nome":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais","descricao":"SARAH Associa\u00e7\u00e3o das Pioneiras Sociais - Rede SARAH","sigla":"Rede SARAH","oab":false,"id":198,"slug":"rede-sarah"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rede-sarah-2022-rede-sarah-professor-area-hospitalar-8","tipo":1,"nome":"Rede SARAH - Rede SARAH - Professor - \u00c1rea: Hospitalar - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 10:52:09","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":254,"descricao":"Pedagogia - Psicopedagogia"}],"id":2612711,"hashId":"357b556b7550a438eabf461b49b117cf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">A professora Beth d\u00e1 aulas em uma turma inclusiva de terceiro ano do ensino fundamental. Ela tem dois estudantes que apresentam muitas habilidades positivas, mas que necessitam de algumas adequa\u00e7\u00f5es na rotina de sala de aula e nos procedimentos metodol\u00f3gicos e avaliativos para que possam ter acesso ao curr\u00edculo escolar e sucesso no processo de aprendizagem. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Para ajudar a estudante Clara, que apresenta comportamento impulsivo e necessita de ajuda para concluir as tarefas, a professora inicia as aulas repassando informa\u00e7\u00f5es que exigem mais aten\u00e7\u00e3o e dividindo-as em pequenas partes. Beth deixa para o final da aula as atividades mais atrativas e faz uma lista com as tarefas do dia para que Clara possa assinalar na medida em que elas forem sendo conclu\u00eddas. Para manter o interesse da estudante, a professora planeja atividades multissensoriais e orienta o uso de canetas e marcadores coloridos para destacar conceitos e informa\u00e7\u00f5es importantes. A carteira de Clara fica perto da professora. Na sala de aula h\u00e1 poucos cartazes e est\u00edmulos visuais para evitar distra\u00e7\u00f5es. A professora estabeleceu dois pequenos intervalos durante a aula para que os estudantes possam se levantar e se movimentar um pouco, pois isso \u00e9 muito importante para Clara. Nas tarefas avaliativas ela tem tempo extra e as realiza em sala separada. Clara n\u00e3o faz uso de medica\u00e7\u00e3o, por op\u00e7\u00e3o da fam\u00edlia. A professora tem incentivado a pr\u00e1tica de esportes e ensinado t\u00e9cnicas de organiza\u00e7\u00e3o de estudos. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">No caso de Paulo, que faz interpreta\u00e7\u00e3o literal das palavras e frases, a professora usa frases curtas, \u00e9 clara e direta no discurso e nas instru\u00e7\u00f5es, evitando o uso de express\u00f5es idiom\u00e1ticas. Ela costuma informar quando h\u00e1 alguma mudan\u00e7a nas atividades programadas e deixa claro, no in\u00edcio da aula, qual a rotina do dia. Para Paulo \u00e9 importante manter a sala organizada e os colegas j\u00e1 aprenderam a colaborar com isso e com o n\u00edvel de ru\u00eddo da turma, que precisa ser controlado. Paulo tem um grande interesse por p\u00e1ssaros e a professora usa esse interesse para motiv\u00e1-lo nas tarefas de todos os componentes curriculares. Assim como Clara, Paulo tamb\u00e9m faz as atividades avaliativas com tempo extra e em sala separada. Beth tem buscado ajudar o estudante com as dificuldades de socializa\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as informa\u00e7\u00f5es da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, \u00e9 correto concluir que o trabalho realizado pela professora Beth com Clara e Paulo indica que eles apresentam, respectivamente,<\/p>","resposta":10422385,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"transtorno espec\u00edfico de aprendizagem e transtorno do espectro autista.","id":10422383,"corpo":"<p>transtorno espec\u00edfico de aprendizagem e transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno espec\u00edfico de aprendizagem.","id":10422384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno espec\u00edfico de aprendizagem.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno do espectro autista.","id":10422385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade e transtorno do espectro autista.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transtorno do espectro autista e transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade.","id":10422386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">transtorno do espectro autista e transtorno do d\u00e9ficit de aten\u00e7\u00e3o\/hiperatividade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":556784,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 50","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopatologia","oab":false,"nome":"Psicopatologia","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398603,"slug":"psicologia-psicopatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicopedagogia","oab":false,"nome":"Psicopedagogia","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398651,"slug":"psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o e Psicologia (Psicopedagogia)","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405528,"slug":"pedagogia-educacao-e-psicologia-psicopedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","oab":false,"nome":"Transtornos do Neurodesenvolvimento","pai":398603,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417498,"slug":"psicologia-transtornos-do-neurodesenvolvimento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Ensino M\u00e9dio, a parte da BNCC referente \u00e0 \u00e1rea de ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias, integrada por biologia, f\u00edsica, qu\u00edmica, filosofia e sociologia, prop\u00f5e integrar a interpreta\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos naturais e sociais aos processos tecnol\u00f3gicos, de modo a possibilitar aos estudantes a apropria\u00e7\u00e3o de conceitos, procedimentos e teorias dos diversos campos. Cria condi\u00e7\u00f5es para que possam explorar os diferentes modos de pensar e de falar da cultura cient\u00edfica, situando-a em diferentes contextos hist\u00f3ricos e sociais, possibilitando-lhes apropriar-se dessas linguagens espec\u00edficas, e prop\u00f5e um aprofundamento conceitual nas tem\u00e1ticas mat\u00e9ria e energia, vida e evolu\u00e7\u00e3o e terra e universo.","provas":[{"id":91394,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 12:49:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2598948,"hashId":"3381ed3d36463704fb0ae01a76489bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Ensino M\u00e9dio, a parte da BNCC referente \u00e0 \u00e1rea de ci\u00eancias da natureza e suas tecnologias, integrada por biologia, f\u00edsica, qu\u00edmica, filosofia e sociologia, prop\u00f5e integrar a interpreta\u00e7\u00e3o de fen\u00f4menos naturais e sociais aos processos tecnol\u00f3gicos, de modo a possibilitar aos estudantes a apropria\u00e7\u00e3o de conceitos, procedimentos e teorias dos diversos campos. Cria condi\u00e7\u00f5es para que possam explorar os diferentes modos de pensar e de falar da cultura cient\u00edfica, situando-a em diferentes contextos hist\u00f3ricos e sociais, possibilitando-lhes apropriar-se dessas linguagens espec\u00edficas, e prop\u00f5e um aprofundamento conceitual nas tem\u00e1ticas mat\u00e9ria e energia, vida e evolu\u00e7\u00e3o e terra e universo.<\/p>","resposta":10367241,"anulada":false,"rotulo":118,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367240,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367241,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem aplicada ao conhecimento qu\u00edmico e o processo de ensino e aprendizagem de qu\u00edmica, julgue os itens de 114 a 120.","id":555073,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem aplicada ao conhecimento qu\u00edmico e o processo de ensino e aprendizagem de qu\u00edmica, julgue os itens de <strong>114 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia da escola elaborar e aplicar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o formativa de processo ou de resultado considerando-se os contextos e as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem; entretanto, tais registros servem como refer\u00eancia para melhorar o desempenho da escola, dos professores e dos alunos. ","provas":[{"id":91391,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces","id":7269,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-lem-frances"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-lem-frances","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea LEM\/ Fr\u00e2nces - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 12:49:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":423,"descricao":"Letras (Franc\u00eas)"}],"id":2599243,"hashId":"1599770afdc1cc3bc476d0e32609cf17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), n\u00e3o \u00e9 de compet\u00eancia da escola elaborar e aplicar procedimentos de avalia\u00e7\u00e3o formativa de processo ou de resultado considerando-se os contextos e as condi\u00e7\u00f5es de aprendizagem; entretanto, tais registros servem como refer\u00eancia para melhorar o desempenho da escola, dos professores e dos alunos. <\/p>","resposta":10367831,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367830,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367831,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as. Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Brasil. Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, 2013. Internet: &lt;portal.mec.gov.br&gt;. Acerca da metodologia de ensino da l\u00edngua francesa e de assuntos correlatos, julgue os itens de 71 a 80.","id":555118,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 1em;\">A Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica de qualidade \u00e9 um direito assegurado pela Constitui\u00e7\u00e3o Federal e pelo Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente. A educa\u00e7\u00e3o deve proporcionar o desenvolvimento humano na sua plenitude, em condi\u00e7\u00f5es de liberdade e dignidade, respeitando e valorizando as diferen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o, Brasil. <strong>Diretrizes Curriculares Nacionais da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica<\/strong>, 2013. Internet: &lt;portal.mec.gov.br&gt;. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca da metodologia de ensino da l\u00edngua francesa e de assuntos correlatos, julgue os itens de <strong>71 <\/strong>a <strong>80<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 71 a 80","ordem":71},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Nacionais de Qualidade para a Educa\u00e7\u00e3o Infantil","pai":405557,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426000,"slug":"pedagogia-parametros-nacionais-de-qualidade-para-a-educacao-infantil"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o inicial tem por objetivo detectar os obst\u00e1culos que os alunos encontrar\u00e3o durante o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. A avalia\u00e7\u00e3o, ao longo do processo de ensino, permite identificar os conhecimentos aprendidos e determinar a sua qualidade. A avalia\u00e7\u00e3o, ao final do processo de ensino, serve para obter informa\u00e7\u00f5es sobre os procedimentos intuitivos que o estudante tende a utilizar para aprender e se comunicar.","provas":[{"id":91394,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica","id":7284,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-quimica","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Qu\u00edmica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-04 12:48:58","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"}],"id":2598945,"hashId":"974914d8830827c206ad1624c77e82c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o inicial tem por objetivo detectar os obst\u00e1culos que os alunos encontrar\u00e3o durante o processo de constru\u00e7\u00e3o do conhecimento. A avalia\u00e7\u00e3o, ao longo do processo de ensino, permite identificar os conhecimentos aprendidos e determinar a sua qualidade. A avalia\u00e7\u00e3o, ao final do processo de ensino, serve para obter informa\u00e7\u00f5es sobre os procedimentos intuitivos que o estudante tende a utilizar para aprender e se comunicar.<\/p>","resposta":10367235,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10367234,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10367235,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando a avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem aplicada ao conhecimento qu\u00edmico e o processo de ensino e aprendizagem de qu\u00edmica, julgue os itens de 114 a 120.","id":555073,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a avalia\u00e7\u00e3o de aprendizagem aplicada ao conhecimento qu\u00edmico e o processo de ensino e aprendizagem de qu\u00edmica, julgue os itens de <strong>114 <\/strong>a <strong>120<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 114 a 120","ordem":114},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}