{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165160,"perPage":"100","pages":21652,"page":20223,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se ocorrer a omiss\u00e3o de documentos da mesma s\u00e9rie ou seq\u00fc\u00eancia, ou se houver dificuldade de legibilidade por falha na opera\u00e7\u00e3o ou por problema t\u00e9cnico, esses documentos devem ser reproduzidos novamente e inseridos no mesmo filme, a fim de n\u00e3o ferir o princ\u00edpio do respeito \u00e0 ordem original.","provas":[{"id":18461,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"funag-2005-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNAG - Arquivista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":639869,"hashId":"ecde7fbbd1a3ebcf3d6a84866046172a","enunciado":"<p align=justify>Se ocorrer a omiss\u00e3o de documentos da mesma s\u00e9rie ou\r\nseq\u00fc\u00eancia, ou se houver dificuldade de legibilidade por falha\r\nna opera\u00e7\u00e3o ou por problema t\u00e9cnico, esses documentos\r\ndevem ser reproduzidos novamente e inseridos no mesmo\r\nfilme, a fim de n\u00e3o ferir o princ\u00edpio do respeito \u00e0 ordem\r\noriginal.<\/p>","resposta":2215962,"anulada":false,"rotulo":123,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215961,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215962,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nas tr\u00eas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, as microformas foram largamente utilizadas. Julgue os itens seguintes, de acordo com o que a legisla\u00e7\u00e3o brasileira disp\u00f5e sobre a microfilmagem.","id":300876,"enunciado":"<p align=justify>Nas tr\u00eas \u00faltimas d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, as microformas foram\r\nlargamente utilizadas. Julgue os itens seguintes, de acordo com\r\no que a legisla\u00e7\u00e3o brasileira disp\u00f5e sobre a microfilmagem.<\/p>","rotulo":119,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 123"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","oab":false,"nome":"Automa\u00e7\u00e3o de arquivos","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404739,"slug":"arquivologia-automacao-de-arquivos"},{"nome_clean":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","oab":false,"nome":"Digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404745,"slug":"arquivologia-digitalizacao-de-documentos"}],"slug":"arquivologia\/639869","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Arquivista","id":7604}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O primeiro e mais importante instrumento de pesquisa a ser desenvolvido pelo arquivista \u00e9 o guia, que fornece uma vis\u00e3o de conjunto dos fundos que a institui\u00e7\u00e3o abriga, embora n\u00e3o permita o acesso a informa\u00e7\u00f5es dos conte\u00fados dos documentos.","provas":[{"id":18461,"cargo":{"descricao":"Arquivista","id":7604},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Alexandre de Gusm\u00e3o","sigla":"FUNAG","id":353,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"funag-2005-cespe-cebraspe-arquivista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNAG - Arquivista - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:36:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":639871,"hashId":"04faba97dab83959c8a9103bc7cc8973","enunciado":"<p align=justify>O primeiro e mais importante instrumento de pesquisa a ser\r\ndesenvolvido pelo arquivista \u00e9 o guia, que fornece uma vis\u00e3o\r\nde conjunto dos fundos que a institui\u00e7\u00e3o abriga, embora\r\nn\u00e3o permita o acesso a informa\u00e7\u00f5es dos conte\u00fados dos\r\ndocumentos.<\/p>","resposta":2215965,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2215965,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2215966,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas mais recentes para o desenvolvimento das atividades de descri\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":300877,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propostas mais recentes para o desenvolvimento\r\ndas atividades de descri\u00e7\u00e3o, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 127"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/639871","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O governador do DF foi autorizado pela lei a abrir, em 2005, cr\u00e9ditos suplementares ou especiais, por meio de decreto, com a utiliza\u00e7\u00e3o tanto de anula\u00e7\u00e3o parcial de dota\u00e7\u00f5es como de excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:24","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668755,"hashId":"8abe214f764ce9b974fb6b4ca35f0d00","enunciado":"<p align=justify>O governador do DF foi autorizado pela lei a abrir, em 2005,\r\ncr\u00e9ditos suplementares ou especiais, por meio de decreto,\r\ncom a utiliza\u00e7\u00e3o tanto de anula\u00e7\u00e3o parcial de dota\u00e7\u00f5es como\r\nde excesso de arrecada\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2292768,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292767,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292768,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, de acordo com a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria do DF que fixou a despesa e estimou a receita para o exerc\u00edcio financeiro de 2005.","id":307467,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, de acordo com a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria do\r\nDF que fixou a despesa e estimou a receita para o exerc\u00edcio\r\nfinanceiro de 2005.<\/p>","rotulo":108,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Art. 149","oab":false,"nome":"Art. 149","pai":409815,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409818,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-149"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/668755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito do DF, n\u00e3o h\u00e1 expressa determina\u00e7\u00e3o legal de que o projeto de LDO que o governador do DF encaminha anualmente \u00e0 CLDF deva conter a pol\u00edtica tarif\u00e1ria das entidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:25","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668757,"hashId":"155d48bffc068e7ebb972d94254e6885","enunciado":"<p align=justify>No \u00e2mbito do DF, n\u00e3o h\u00e1 expressa determina\u00e7\u00e3o legal de\r\nque o projeto de LDO que o governador do DF encaminha\r\nanualmente \u00e0 CLDF deva conter a pol\u00edtica tarif\u00e1ria das\r\nentidades da administra\u00e7\u00e3o indireta.<\/p>","resposta":2292772,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292771,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292772,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) que tra\u00e7ou as regras para a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2005 e \u00e0s normas constitucionais e da LODF relativas \u00e0s LDO, julgue os itens a seguir.","id":307468,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere \u00e0 Lei de Diretrizes Or\u00e7ament\u00e1rias (LDO) que\r\ntra\u00e7ou as regras para a Lei Or\u00e7ament\u00e1ria Anual de 2005 e \u00e0s\r\nnormas constitucionais e da LODF relativas \u00e0s LDO, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":113,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406435,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-tributacao-e-do-orcamento-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Impostos do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Impostos do Distrito Federal","pai":409785,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409796,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-secao-iii-dos-impostos-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/668757","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PPA deve vigorar por quatro anos e sua vig\u00eancia deve coincidir com o mandado do chefe do Poder Executivo.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:26","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668762,"hashId":"2bbc80d91d594ea01dd9e2f70546d407","enunciado":"<p align=justify>O PPA deve vigorar por quatro anos e sua vig\u00eancia deve\r\ncoincidir com o mandado do chefe do Poder Executivo.<\/p>","resposta":2292782,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292781,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292782,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente ao Plano Plurianual (PPA) do DF atualmente vigente e \u00e0s regras nacionais e distritais incidentes sobre os PPA do DF, julgue os itens que se seguem.","id":307469,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente ao Plano Plurianual (PPA) do DF atualmente\r\nvigente e \u00e0s regras nacionais e distritais incidentes sobre os PPA\r\ndo DF, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":117,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Plano Plurianual - PPA","oab":false,"nome":"Plano Plurianual - PPA","pai":405635,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405632,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-plano-plurianual-ppa"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":405632,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411807,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-conceitos-basicos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/668762","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao destacar a invers\u00e3o cronol\u00f3gica verificada no Brasil quanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o dos direitos, o texto sugere compara\u00e7\u00e3o com outra refer\u00eancia te\u00f3rica, de largo conhecimento acad\u00eamico. No caso, trata-se da l\u00f3gica da seq\u00fc\u00eancia descrita por T. A. Marshall, autor que desenvolveu a distin\u00e7\u00e3o entre as v\u00e1rias dimens\u00f5es da cidadania.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:47","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668625,"hashId":"ea66e94591b2e6e5b0df30511a9aaf95","enunciado":"<p align=justify>Ao destacar a invers\u00e3o cronol\u00f3gica verificada no Brasil\r\nquanto \u00e0 ado\u00e7\u00e3o dos direitos, o texto sugere compara\u00e7\u00e3o\r\ncom outra refer\u00eancia te\u00f3rica, de largo conhecimento\r\nacad\u00eamico. No caso, trata-se da l\u00f3gica da seq\u00fc\u00eancia descrita\r\npor T. A. Marshall, autor que desenvolveu a distin\u00e7\u00e3o entre\r\nas v\u00e1rias dimens\u00f5es da cidadania.<\/p>","resposta":2292507,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292507,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292508,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos concernentes ao tema por ele abordado, presentes no processo hist\u00f3rico brasileiro, julgue os itens seguintes.","id":307444,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/2.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando os m\u00faltiplos aspectos concernentes ao tema por ele abordado, presentes no processo hist\u00f3rico brasileiro, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"},{"nome_clean":"Cidadania","oab":false,"nome":"Cidadania","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400602,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cidadania"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668625","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto sugere que, na vig\u00eancia do Estado Liberal, entre meados do s\u00e9culo XIX e, principalmente, primeiras d\u00e9cadas do s\u00e9culo XX, o funcionamento da Justi\u00e7a se deu de modo razoavelmente satisfat\u00f3rio, j\u00e1 que ela era plenamente reconhecida em sua autonomia como fun\u00e7\u00e3o estatal e como efetivo poder de Estado.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668639,"hashId":"4f535793beda9232ea3add467486c762","enunciado":"<p align=justify>O texto sugere que, na vig\u00eancia do Estado Liberal, entre\r\nmeados do s\u00e9culo XIX e, principalmente, primeiras d\u00e9cadas\r\ndo s\u00e9culo XX, o funcionamento da Justi\u00e7a se deu de modo\r\nrazoavelmente satisfat\u00f3rio, j\u00e1 que ela era plenamente\r\nreconhecida em sua autonomia como fun\u00e7\u00e3o estatal e como\r\nefetivo poder de Estado.<\/p>","resposta":2292536,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292535,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292536,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima, tendo nele uma primeira refer\u00eancia para a an\u00e1lise do tema que aborda, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307446,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/4.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima, tendo nele uma primeira refer\u00eancia para a an\u00e1lise do tema que aborda, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Jur\u00eddica","oab":false,"nome":"Sociologia Jur\u00eddica","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400603,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-juridica"},{"nome_clean":"Estado Liberal e liberalismo","oab":false,"nome":"Estado Liberal e liberalismo","pai":398195,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410155,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado-liberal-e-liberalismo"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668639","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A crise que levou \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas Socialistas Sovi\u00e9ticas (URSS) ensejou, entre outros desdobramentos, a expans\u00e3o de um tipo especial de crime dito organizado, o do contrabando de armas e de material nuclear.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:50","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668648,"hashId":"f6329aba2ac17b874896395b22c35726","enunciado":"<p align=justify>A crise que levou \u00e0 desintegra\u00e7\u00e3o da Uni\u00e3o das Rep\u00fablicas\r\nSocialistas Sovi\u00e9ticas (URSS) ensejou, entre outros\r\ndesdobramentos, a expans\u00e3o de um tipo especial de crime\r\ndito organizado, o do contrabando de armas e de material\r\nnuclear.<\/p>","resposta":2292553,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292553,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292554,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307448,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Globaliza\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Globaliza\u00e7\u00e3o","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398430,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-globalizacao"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao contr\u00e1rio do que dizem os coment\u00e1rios desprovidos de base emp\u00edrica, os cart\u00e9is colombianos conseguiram passar ao largo da guerra civil que, h\u00e1 d\u00e9cadas, convulsiona o pa\u00eds. Estudos mostram que essa decis\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gica para a manuten\u00e7\u00e3o das altas taxas de lucratividade de seus neg\u00f3cios il\u00edcitos.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:51","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668651,"hashId":"e6850c3453ae1f140437c8148b8ded2e","enunciado":"<p align=justify>Ao contr\u00e1rio do que dizem os coment\u00e1rios desprovidos de\r\nbase emp\u00edrica, os cart\u00e9is colombianos conseguiram passar ao\r\nlargo da guerra civil que, h\u00e1 d\u00e9cadas, convulsiona o pa\u00eds.\r\nEstudos mostram que essa decis\u00e3o \u00e9 estrat\u00e9gica para a\r\nmanuten\u00e7\u00e3o das altas taxas de lucratividade de seus neg\u00f3cios\r\nil\u00edcitos.<\/p>","resposta":2292560,"anulada":false,"rotulo":78,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292559,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292560,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307448,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/6.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":75,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Estado","oab":false,"nome":"Estado","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398195,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-estado"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando se examinam os mecanismos com os quais opera a rede transnacional do crime organizado, fica dif\u00edcil, se n\u00e3o imposs\u00edvel, desvincul\u00e1-los de algumas formas de cumplicidade entre seus agentes e os operadores da economia formal, que podem ser traduzidas, entre outros, por atos de corrup\u00e7\u00e3o e de impunidade.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668654,"hashId":"10545219536e91e5b3ef74d724e6140f","enunciado":"<p align=justify>Quando se examinam os mecanismos com os quais opera\r\na rede transnacional do crime organizado, fica dif\u00edcil, se n\u00e3o\r\nimposs\u00edvel, desvincul\u00e1-los de algumas formas de\r\ncumplicidade entre seus agentes e os operadores da\r\neconomia formal, que podem ser traduzidas, entre outros,\r\npor atos de corrup\u00e7\u00e3o e de impunidade.<\/p>","resposta":2292565,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292565,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292566,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307449,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e\r\nconsiderando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo\r\nem face de sua acentuada capilaridade nas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social\r\nbrasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668654","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o lavagem de dinheiro, hoje bastante conhecida, \u00e9 elemento fundamental no esquema utilizado pelos grandes grupos criminosos globais e corresponde, em linhas gerais, a opera\u00e7\u00f5es realizadas com o objetivo de tornar legal dinheiro obtido de forma ilegal, o que sup\u00f5e, entre outras atitudes, sua cont\u00ednua aplica\u00e7\u00e3o em distintos mercados financeiros, normalmente os que oferecem mais flexibilidade e menores mecanismos de controle.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668655,"hashId":"a03f15124de7257e6e4c4a17c2907e3c","enunciado":"<p align=justify>A express\u00e3o lavagem de dinheiro, hoje bastante conhecida,\r\n\u00e9 elemento fundamental no esquema utilizado pelos grandes\r\ngrupos criminosos globais e corresponde, em linhas gerais,\r\na opera\u00e7\u00f5es realizadas com o objetivo de tornar legal\r\ndinheiro obtido de forma ilegal, o que sup\u00f5e, entre outras\r\natitudes, sua cont\u00ednua aplica\u00e7\u00e3o em distintos mercados\r\nfinanceiros, normalmente os que oferecem mais flexibilidade\r\ne menores mecanismos de controle.<\/p>","resposta":2292567,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292567,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292568,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307449,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e\r\nconsiderando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo\r\nem face de sua acentuada capilaridade nas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social\r\nbrasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sabe-se que, entre 2004 e 2005, foram decretadas dezenas de feriados escolares em favelas do Rio de Janeiro por ordens do tr\u00e1fico de drogas e por conflitos com a pol\u00edcia ou entre fac\u00e7\u00f5es rivais. A anomalia do quadro indica como a rotina de viol\u00eancia interfere nas a\u00e7\u00f5es sociais em comunidades carentes, al\u00e9m de, em larga medida, atestar a aus\u00eancia \u2014 ou fr\u00e1gil presen\u00e7a \u2014 do Estado nessas \u00e1reas.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:52","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668666,"hashId":"c608054a121491ff60725b79c0326cc1","enunciado":"<p align=justify>Sabe-se que, entre 2004 e 2005, foram decretadas dezenas\r\nde feriados escolares em favelas do Rio de Janeiro por\r\nordens do tr\u00e1fico de drogas e por conflitos com a pol\u00edcia ou\r\nentre fac\u00e7\u00f5es rivais. A anomalia do quadro indica como a\r\nrotina de viol\u00eancia interfere nas a\u00e7\u00f5es sociais em\r\ncomunidades carentes, al\u00e9m de, em larga medida, atestar a\r\naus\u00eancia \u2014 ou fr\u00e1gil presen\u00e7a \u2014 do Estado nessas \u00e1reas.<\/p>","resposta":2292589,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292589,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292590,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307450,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e\r\nconsiderando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo\r\nem face de sua acentuada capilaridade nas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social\r\nbrasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668666","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quinze anos ap\u00f3s sua aprova\u00e7\u00e3o, o Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente trouxe maior visibilidade para a situa\u00e7\u00e3o da inf\u00e2ncia brasileira e tornou-se refer\u00eancia para a implanta\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para esse p\u00fablico. Objetivamente, uma de suas maiores vit\u00f3rias foi a desativa\u00e7\u00e3o, em todo o pa\u00eds, dos estabelecimentos especializados no tratamento de menores infratores, os quais fracassaram em sua miss\u00e3o.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668667,"hashId":"82c4c3c4b92a22fbfbf605b83fe8e168","enunciado":"<p align=justify>Quinze anos ap\u00f3s sua aprova\u00e7\u00e3o, o Estatuto da Crian\u00e7a e do\r\nAdolescente trouxe maior visibilidade para a situa\u00e7\u00e3o da\r\ninf\u00e2ncia brasileira e tornou-se refer\u00eancia para a implanta\u00e7\u00e3o\r\nde pol\u00edticas p\u00fablicas voltadas para esse p\u00fablico.\r\nObjetivamente, uma de suas maiores vit\u00f3rias foi a\r\ndesativa\u00e7\u00e3o, em todo o pa\u00eds, dos estabelecimentos\r\nespecializados no tratamento de menores infratores, os quais\r\nfracassaram em sua miss\u00e3o.<\/p>","resposta":2292592,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292591,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292592,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307450,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e\r\nconsiderando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo\r\nem face de sua acentuada capilaridade nas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social\r\nbrasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 8.069\/1990 - Estatuto da Crian\u00e7a e do Adolescente \/ ECA","pai":null,"assunto_raiz":406376,"materia":true,"id":406376,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca"},{"nome_clean":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","oab":true,"nome":"Disposi\u00e7\u00f5es Preliminares (art.1\u00ba ao 6\u00ba)","pai":406376,"assunto_raiz":406376,"materia":false,"id":406581,"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca-disposicoes-preliminares-art-1o-ao-6o"}],"slug":"lei-no-8-069-1990-estatuto-da-crianca-e-do-adolescente-eca\/668667","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Embora o resultado do referendo de outubro de 2005 tenha, na pr\u00e1tica, revogado o Estatuto do Desarmamento, sabe-se que a situa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no pa\u00eds segue assustando. H\u00e1 alento, no entanto: recente pesquisa da UNESCO mostra que, nos \u00faltimos anos, diminui sensivelmente o n\u00famero de mortes provocadas por armas de fogo, sobretudo entre jovens na faixa et\u00e1ria dos 15 aos 24 anos.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668670,"hashId":"52e9b63dcbf67d6b16d9e3ba725ddca8","enunciado":"<p align=justify>Embora o resultado do referendo de outubro de 2005 tenha,\r\nna pr\u00e1tica, revogado o Estatuto do Desarmamento, sabe-se\r\nque a situa\u00e7\u00e3o da viol\u00eancia no pa\u00eds segue assustando. H\u00e1\r\nalento, no entanto: recente pesquisa da UNESCO mostra\r\nque, nos \u00faltimos anos, diminui sensivelmente o n\u00famero de\r\nmortes provocadas por armas de fogo, sobretudo entre\r\njovens na faixa et\u00e1ria dos 15 aos 24 anos.<\/p>","resposta":2292598,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292597,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292598,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e considerando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em face de sua acentuada capilaridade nas sociedades contempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social brasileiro, julgue os itens que se seguem.","id":307451,"enunciado":"<p align=justify>Ainda tendo o texto Fim de mil\u00eanio como refer\u00eancia inicial e\r\nconsiderando a amplitude do tema que ele focaliza, sobretudo em\r\nface de sua acentuada capilaridade nas sociedades\r\ncontempor\u00e2neas, al\u00e9m de aspectos marcantes do cen\u00e1rio social\r\nbrasileiro, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Contexto social brasileiro","oab":false,"nome":"Contexto social brasileiro","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398433,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-contexto-social-brasileiro"},{"nome_clean":"Viol\u00eancia","oab":false,"nome":"Viol\u00eancia","pai":398199,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":410158,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-violencia"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668670","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao tratar das identidades, hoje, as ci\u00eancias sociais n\u00e3o mais levam em considera\u00e7\u00e3o o antigo conceito de culturas h\u00edbridas. Isso se explica, fundamentalmente, pelo fato de que os movimentos migrat\u00f3rios, por mais intensos que possam ser, n\u00e3o conseguem gerar uma sobreposi\u00e7\u00e3o de culturas diferentes e os grupos que chegam acabam por ser culturalmente incorporados pela sociedade que os acolhe.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668672,"hashId":"8cb775943ec0c0e737e148e6a8c58ea5","enunciado":"<p align=justify>Ao tratar das identidades, hoje, as ci\u00eancias sociais n\u00e3o mais\r\nlevam em considera\u00e7\u00e3o o antigo conceito de culturas\r\nh\u00edbridas. Isso se explica, fundamentalmente, pelo fato de que\r\nos movimentos migrat\u00f3rios, por mais intensos que possam\r\nser, n\u00e3o conseguem gerar uma sobreposi\u00e7\u00e3o de culturas\r\ndiferentes e os grupos que chegam acabam por ser\r\nculturalmente incorporados pela sociedade que os acolhe.<\/p>","resposta":2292602,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292601,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292602,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.","id":307452,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","oab":false,"nome":"No\u00e7\u00e3o antropol\u00f3gica de cultura","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402584,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-nocao-antropologica-de-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668672","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de identidades sob os mais diversos enfoques, como o sociol\u00f3gico, o ling\u00fc\u00edstico e o embasado na teoria da comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas adensa o conhecimento produzido a seu respeito como propicia o aparecimento de novas categorias dela derivadas, cada qual com significados e m\u00e9todos de an\u00e1lise pr\u00f3prios. Seriam, entre outros, os casos de identidade nacional, identidade \u00e9tnica e identidade social.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668674,"hashId":"5ebf8157c8c43380859714e6f23e343e","enunciado":"<p align=justify>A constru\u00e7\u00e3o te\u00f3rica de identidades sob os mais diversos\r\nenfoques, como o sociol\u00f3gico, o ling\u00fc\u00edstico e o embasado na\r\nteoria da comunica\u00e7\u00e3o, n\u00e3o apenas adensa o conhecimento\r\nproduzido a seu respeito como propicia o aparecimento de\r\nnovas categorias dela derivadas, cada qual com significados\r\ne m\u00e9todos de an\u00e1lise pr\u00f3prios. Seriam, entre outros, os casos\r\nde identidade nacional, identidade \u00e9tnica e identidade social.<\/p>","resposta":2292605,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292605,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292606,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.","id":307452,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668674","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e9lson Rodrigues, por muitos considerado o fundador do moderno teatro brasileiro, tamb\u00e9m ficou conhecido como cronista da vida cotidiana. Sua frase famosa: \u201ca sele\u00e7\u00e3o (de futebol) \u00e9 a p\u00e1tria de chuteiras\u201d deve ser entendida como frontal nega\u00e7\u00e3o de conhecidas teorias interpretativas da identidade nacional brasileira, como a do \u201chomem cordial\u201d de S\u00e9rgio Buarque de Hollanda e, principalmente, a do antrop\u00f3logo social Roberto DaMatta, para quem n\u00e3o se pode falar em identidade brasileira \u00fanica nem defini-la a partir de manifesta\u00e7\u00f5es culturais essencialmente populares, como o futebol e o carnaval.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668675,"hashId":"9f4b234ff6104a072b1d80fccf66f2ba","enunciado":"<p align=justify>N\u00e9lson Rodrigues, por muitos considerado o fundador do\r\nmoderno teatro brasileiro, tamb\u00e9m ficou conhecido como\r\ncronista da vida cotidiana. Sua frase famosa: \u201ca sele\u00e7\u00e3o (de\r\nfutebol) \u00e9 a p\u00e1tria de chuteiras\u201d deve ser entendida como\r\nfrontal nega\u00e7\u00e3o de conhecidas teorias interpretativas da\r\nidentidade nacional brasileira, como a do \u201chomem cordial\u201d\r\nde S\u00e9rgio Buarque de Hollanda e, principalmente, a do\r\nantrop\u00f3logo social Roberto DaMatta, para quem n\u00e3o se pode\r\nfalar em identidade brasileira \u00fanica nem defini-la a partir de\r\nmanifesta\u00e7\u00f5es culturais essencialmente populares, como o\r\nfutebol e o carnaval.<\/p>","resposta":2292608,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292607,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292608,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.","id":307452,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/7.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":99,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 99 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668675","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo de nacionalismo que aparece no texto, referindo-se ao que ocorre na China no presente, n\u00e3o \u00e9 novo na Hist\u00f3ria. Nascido na Europa do s\u00e9culo XIX, expandiu-se no s\u00e9culo XX e chegou \u00e0 \u00c1sia, n\u00e3o sem antes causar graves conseq\u00fc\u00eancias no Ocidente, especialmente por se tratar de uma esp\u00e9cie de mescla de etnicismo com darwinismo social, segundo a qual na\u00e7\u00f5es fracas est\u00e3o condenadas a perecer.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668678,"hashId":"29e1e81e5479a9e1ad975b35a029720a","enunciado":"<p align=justify>O tipo de nacionalismo que aparece no texto, referindo-se ao\r\nque ocorre na China no presente, n\u00e3o \u00e9 novo na Hist\u00f3ria.\r\nNascido na Europa do s\u00e9culo XIX, expandiu-se no s\u00e9culo\r\nXX e chegou \u00e0 \u00c1sia, n\u00e3o sem antes causar graves\r\nconseq\u00fc\u00eancias no Ocidente, especialmente por se tratar de\r\numa esp\u00e9cie de mescla de etnicismo com darwinismo social,\r\nsegundo a qual na\u00e7\u00f5es fracas est\u00e3o condenadas a perecer.<\/p>","resposta":2292613,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292613,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292614,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda considerando o texto A p\u00e1tria ideol\u00f3gica como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.","id":307453,"enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando o texto A p\u00e1tria ideol\u00f3gica como refer\u00eancia\r\ninicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete\r\na alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668678","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Historicamente, a mobiliza\u00e7\u00e3o em torno de uma identidade nacional alicer\u00e7ada em nacionalismo darwinista n\u00e3o conseguiu se concretizar, justamente por n\u00e3o ter conseguido desencadear grandes energias e obter algum tipo de coes\u00e3o mais pronunciada entre os povos aos quais foi proposta.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:53","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668682,"hashId":"c0d538f03850b19ff0909cd4fab759d2","enunciado":"<p align=justify>Historicamente, a mobiliza\u00e7\u00e3o em torno de uma identidade\r\nnacional alicer\u00e7ada em nacionalismo darwinista n\u00e3o\r\nconseguiu se concretizar, justamente por n\u00e3o ter conseguido\r\ndesencadear grandes energias e obter algum tipo de coes\u00e3o\r\nmais pronunciada entre os povos aos quais foi proposta.<\/p>","resposta":2292622,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292621,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292622,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda considerando o texto A p\u00e1tria ideol\u00f3gica como refer\u00eancia inicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete a alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.","id":307453,"enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando o texto A p\u00e1tria ideol\u00f3gica como refer\u00eancia\r\ninicial e considerando que o tema nele abordado tamb\u00e9m remete\r\na alguns conceitos de identidade, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":104,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Cultura","oab":false,"nome":"Cultura","pai":398193,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":400605,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura"},{"nome_clean":"Cultura e diversidade nacional","oab":false,"nome":"Cultura e diversidade nacional","pai":400605,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402587,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-cultura-e-diversidade-nacional"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668682","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar da queda do rendimento dos mais ricos, do recuo da infla\u00e7\u00e3o e do aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o gr\u00e1fico mostrado na figura I sugere que a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza n\u00e3o melhorou devido \u00e0 aus\u00eancia de crescimento da renda, raz\u00e3o pela qual a hist\u00f3rica desigualdade n\u00e3o se altera.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668686,"hashId":"5f2d8bc52b60961638e0d39c0427988e","enunciado":"<p align=justify>Apesar da queda do rendimento dos mais ricos, do recuo da\r\ninfla\u00e7\u00e3o e do aumento real do sal\u00e1rio m\u00ednimo, o gr\u00e1fico\r\nmostrado na figura I sugere que a distribui\u00e7\u00e3o da riqueza n\u00e3o\r\nmelhorou devido \u00e0 aus\u00eancia de crescimento da renda, raz\u00e3o\r\npela qual a hist\u00f3rica desigualdade n\u00e3o se altera.<\/p>","resposta":2292630,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292629,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292630,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A prop\u00f3sito do mesmo PNAD, o pesquisador Ricardo Paes de Barros concedeu entrevista ao jornal O Estado de S. Paulo, caderno \u201cAli\u00e1s\u201d, edi\u00e7\u00e3o de 4\/12\/2005, da qual foi extra\u00eddo o texto que se segue. No mercado de trabalho, a desigualdade de g\u00eanero \u00e9 muito maior que a desigualdade racial. Na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o contr\u00e1rio: as mulheres s\u00e3o t\u00e3o ou mais educadas que os homens, enquanto os diferenciais por cor s\u00e3o gigantescos. Ou seja, o diferencial de cor se manifesta na escola, e o mercado de trabalho simplesmente ratifica, separando o qualificado do n\u00e3oqualificado. No caso da mulher, \u00e9 o contr\u00e1rio. Durante toda a inf\u00e2ncia, ela n\u00e3o \u00e9 discriminada. A discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher \u00e9 gerada no mercado de trabalho. Voc\u00ea pode reclamar do Bolsa-Fam\u00edlia, mas negar que seu n\u00edvel de focaliza\u00e7\u00e3o esteja \u00e0 frente dos outros programas sociais brasileiros \u00e9 loucura. Pode at\u00e9 ser clientelismo, mas esse \u00e9 o risco que corre todo programa focalizado. Afinal, para acabar com a pobreza, tem de chegar no pobre. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nos gr\u00e1ficos mostrados na p\u00e1gina anterior \u2014 figuras de I a V \u2014 e o texto acima, inserindo-os no contexto mais amplo da realidade social brasileira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307454,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A prop\u00f3sito do mesmo PNAD, o pesquisador Ricardo Paes de Barros concedeu entrevista ao jornal O Estado de S. Paulo, caderno \u201cAli\u00e1s\u201d, edi\u00e7\u00e3o de 4\/12\/2005, da qual foi extra\u00eddo o texto que se segue. <\/P>\r\n<P align=justify>No mercado de trabalho, a desigualdade de g\u00eanero \u00e9 muito maior que a desigualdade racial. Na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o contr\u00e1rio: as mulheres s\u00e3o t\u00e3o ou mais educadas que os homens, enquanto os diferenciais por cor s\u00e3o gigantescos. Ou seja, o diferencial de cor se manifesta na escola, e o mercado de trabalho simplesmente ratifica, separando o qualificado do n\u00e3oqualificado. No caso da mulher, \u00e9 o contr\u00e1rio. Durante toda a inf\u00e2ncia, ela n\u00e3o \u00e9 discriminada. A discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher \u00e9 gerada no mercado de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>Voc\u00ea pode reclamar do Bolsa-Fam\u00edlia, mas negar que seu n\u00edvel de focaliza\u00e7\u00e3o esteja \u00e0 frente dos outros programas sociais brasileiros \u00e9 loucura. Pode at\u00e9 ser clientelismo, mas esse \u00e9 o risco que corre todo programa focalizado. Afinal, para acabar com a pobreza, tem de chegar no pobre. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nos gr\u00e1ficos mostrados na p\u00e1gina anterior \u2014 figuras de I a V \u2014 e o texto acima, inserindo-os no contexto mais amplo da realidade social brasileira, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668686","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O gr\u00e1fico mostrado na figura II desmitifica a tese segundo a qual o n\u00edvel de escolaridade mais elevado corresponde \u00e0 maior possibilidade de acesso ao emprego. Os n\u00fameros indicam discrep\u00e2ncia irrelevante entre os que t\u00eam ensino fundamental (completo ou n\u00e3o) e os que conclu\u00edram a educa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668687,"hashId":"4aba81b16b96c071b6cc5f902a25506b","enunciado":"<p align=justify>O gr\u00e1fico mostrado na figura II desmitifica a tese segundo a\r\nqual o n\u00edvel de escolaridade mais elevado corresponde \u00e0\r\nmaior possibilidade de acesso ao emprego. Os n\u00fameros\r\nindicam discrep\u00e2ncia irrelevante entre os que t\u00eam ensino\r\nfundamental (completo ou n\u00e3o) e os que conclu\u00edram a\r\neduca\u00e7\u00e3o b\u00e1sica.<\/p>","resposta":2292632,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292631,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292632,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A prop\u00f3sito do mesmo PNAD, o pesquisador Ricardo Paes de Barros concedeu entrevista ao jornal O Estado de S. Paulo, caderno \u201cAli\u00e1s\u201d, edi\u00e7\u00e3o de 4\/12\/2005, da qual foi extra\u00eddo o texto que se segue. No mercado de trabalho, a desigualdade de g\u00eanero \u00e9 muito maior que a desigualdade racial. Na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o contr\u00e1rio: as mulheres s\u00e3o t\u00e3o ou mais educadas que os homens, enquanto os diferenciais por cor s\u00e3o gigantescos. Ou seja, o diferencial de cor se manifesta na escola, e o mercado de trabalho simplesmente ratifica, separando o qualificado do n\u00e3oqualificado. No caso da mulher, \u00e9 o contr\u00e1rio. Durante toda a inf\u00e2ncia, ela n\u00e3o \u00e9 discriminada. A discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher \u00e9 gerada no mercado de trabalho. Voc\u00ea pode reclamar do Bolsa-Fam\u00edlia, mas negar que seu n\u00edvel de focaliza\u00e7\u00e3o esteja \u00e0 frente dos outros programas sociais brasileiros \u00e9 loucura. Pode at\u00e9 ser clientelismo, mas esse \u00e9 o risco que corre todo programa focalizado. Afinal, para acabar com a pobreza, tem de chegar no pobre. Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nos gr\u00e1ficos mostrados na p\u00e1gina anterior \u2014 figuras de I a V \u2014 e o texto acima, inserindo-os no contexto mais amplo da realidade social brasileira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307454,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/19291\/8.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A prop\u00f3sito do mesmo PNAD, o pesquisador Ricardo Paes de Barros concedeu entrevista ao jornal O Estado de S. Paulo, caderno \u201cAli\u00e1s\u201d, edi\u00e7\u00e3o de 4\/12\/2005, da qual foi extra\u00eddo o texto que se segue. <\/P>\r\n<P align=justify>No mercado de trabalho, a desigualdade de g\u00eanero \u00e9 muito maior que a desigualdade racial. Na educa\u00e7\u00e3o, \u00e9 o contr\u00e1rio: as mulheres s\u00e3o t\u00e3o ou mais educadas que os homens, enquanto os diferenciais por cor s\u00e3o gigantescos. Ou seja, o diferencial de cor se manifesta na escola, e o mercado de trabalho simplesmente ratifica, separando o qualificado do n\u00e3oqualificado. No caso da mulher, \u00e9 o contr\u00e1rio. Durante toda a inf\u00e2ncia, ela n\u00e3o \u00e9 discriminada. A discrimina\u00e7\u00e3o contra a mulher \u00e9 gerada no mercado de trabalho. <\/P>\r\n<P align=justify>Voc\u00ea pode reclamar do Bolsa-Fam\u00edlia, mas negar que seu n\u00edvel de focaliza\u00e7\u00e3o esteja \u00e0 frente dos outros programas sociais brasileiros \u00e9 loucura. Pode at\u00e9 ser clientelismo, mas esse \u00e9 o risco que corre todo programa focalizado. Afinal, para acabar com a pobreza, tem de chegar no pobre. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nos gr\u00e1ficos mostrados na p\u00e1gina anterior \u2014 figuras de I a V \u2014 e o texto acima, inserindo-os no contexto mais amplo da realidade social brasileira, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668687","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em n\u00edtida correspond\u00eancia com o papel crescentemente decisivo que representa para as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, o agroneg\u00f3cio \u00e9 o setor da economia que, proporcionalmente, mais contribuiu para o aumento da oferta de emprego no pa\u00eds, conforme identificado no gr\u00e1fico apresentado na figura III.","provas":[{"id":19291,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade","id":10315},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-sociedade","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Sociedade - 2005"},{"id":19292,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias","id":10316},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-minorias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Minorias - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:54","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":668689,"hashId":"dd360074280252ed552da08088de1a32","enunciado":"<p align=justify>Em n\u00edtida correspond\u00eancia com o papel crescentemente\r\ndecisivo que representa para as exporta\u00e7\u00f5es brasileiras, o\r\nagroneg\u00f3cio \u00e9 o setor da economia que, proporcionalmente,\r\nmais contribuiu para o aumento da oferta de emprego no\r\npa\u00eds, conforme identificado no gr\u00e1fico apresentado na\r\nfigura III.<\/p>","resposta":2292636,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292635,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292636,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ainda considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nos gr\u00e1ficos mostrados nas figuras de I a V e o texto ao lado, inserindo-os no contexto mais amplo da realidade social brasileira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":307455,"enunciado":"<p align=justify>Ainda considerando as informa\u00e7\u00f5es apresentadas nos gr\u00e1ficos\r\nmostrados nas figuras de I a V e o texto ao lado, inserindo-os no\r\ncontexto mais amplo da realidade social brasileira, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":115,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 115 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Quest\u00e3o agr\u00e1ria e fundi\u00e1ria no Brasil","oab":false,"nome":"Quest\u00e3o agr\u00e1ria e fundi\u00e1ria no Brasil","pai":413411,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398436,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-questao-agraria-e-fundiaria-no-brasil"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/668689","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"deve-se desconsiderar a validade jur\u00eddica dos atos efetivamente praticados pelos respons\u00e1veis.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668706,"hashId":"d7fa4e529474d56ca6dd3e2579e287e3","enunciado":"<p align=justify>deve-se desconsiderar a validade jur\u00eddica dos atos\r\nefetivamente praticados pelos respons\u00e1veis.<\/p>","resposta":2292670,"anulada":false,"rotulo":63,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292669,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292670,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional estabelece regras espec\u00edficas sobre a interpreta\u00e7\u00e3o da defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria. Ao se interpretar a defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador,","id":307458,"enunciado":"<p align=justify>O C\u00f3digo Tribut\u00e1rio Nacional estabelece regras espec\u00edficas sobre\r\na interpreta\u00e7\u00e3o da defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador da obriga\u00e7\u00e3o\r\ntribut\u00e1ria. Ao se interpretar a defini\u00e7\u00e3o legal do fato gerador,<\/p>","rotulo":62,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","oab":true,"nome":"Responsabilidade Tribut\u00e1ria","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407156,"slug":"direito-tributario-responsabilidade-tributaria"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o da Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","pai":417818,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":417863,"slug":"direito-tributario-interpretacao-da-legislacao-tributaria"}],"slug":"direito-tributario\/668706","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O referido imposto n\u00e3o incide sobre servi\u00e7os contratados por brasileiros domiciliados no Brasil, cuja presta\u00e7\u00e3o seja proveniente do exterior do pa\u00eds.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:55","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668712,"hashId":"a8058226dbe450ecdf2e1d9fd6acc0ac","enunciado":"<p align=justify>O referido imposto n\u00e3o incide sobre servi\u00e7os contratados por\r\nbrasileiros domiciliados no Brasil, cuja presta\u00e7\u00e3o seja\r\nproveniente do exterior do pa\u00eds.<\/p>","resposta":2292682,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292681,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292682,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em atendimento a comando constitucional, foi editada a Lei Complementar n.\u00ba 116, que disp\u00f5e sobre o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN). Com base nos dispositivos dessa lei, julgue os itens a seguir.","id":307459,"enunciado":"<p align=justify>Em atendimento a comando constitucional, foi editada a Lei\r\nComplementar n.\u00ba 116, que disp\u00f5e sobre o Imposto sobre\r\nServi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN). Com base nos\r\ndispositivos dessa lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/668712","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O imposto mencionado n\u00e3o incide sobre a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os, em rela\u00e7\u00e3o de emprego, dos trabalhadores avulsos.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668714,"hashId":"8b3b77b8875e5305e072e08b8a1a1abd","enunciado":"O imposto mencionado n\u00e3o incide sobre a presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os, em rela\u00e7\u00e3o de emprego, dos trabalhadores avulsos.","resposta":2292685,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292685,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292686,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em atendimento a comando constitucional, foi editada a Lei Complementar n.\u00ba 116, que disp\u00f5e sobre o Imposto sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN). Com base nos dispositivos dessa lei, julgue os itens a seguir.","id":307459,"enunciado":"<p align=justify>Em atendimento a comando constitucional, foi editada a Lei\r\nComplementar n.\u00ba 116, que disp\u00f5e sobre o Imposto sobre\r\nServi\u00e7os de Qualquer Natureza (ISSQN). Com base nos\r\ndispositivos dessa lei, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei Complementar n\u00ba116\/2003 - Disp\u00f5e sobre o Imposto Sobre Servi\u00e7os de Qualquer Natureza, de compet\u00eancia dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395379,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395879,"slug":"legislacao-federal-lei-complementar-no-116-2003-dispoe-sobre-o-imposto-sobre-servicos-de-qualquer-natureza-de-competencia-dos-municipios-e-do-distrito-federal-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/668714","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As normas de c\u00e1lculo da CIP permitem distin\u00e7\u00e3o entre contribuintes residenciais e comerciais.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:56","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668715,"hashId":"8e8ce7f42767e13eec5de1ea00636062","enunciado":"<p align=justify>As normas de c\u00e1lculo da CIP permitem distin\u00e7\u00e3o entre\r\ncontribuintes residenciais e comerciais.<\/p>","resposta":2292687,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292687,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292688,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em raz\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 39, o DF instituiu a Contribui\u00e7\u00e3o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CIP), para o custeio dos servi\u00e7os de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica prestados aos contribuintes nas vias e logradouros p\u00fablicos do DF, por meio da inclus\u00e3o de dispositivos no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do DF. Com base nesse dispositivo, julgue os seguintes itens.","id":307460,"enunciado":"Em raz\u00e3o da Emenda Constitucional n.\u00ba 39, o DF instituiu a\r\nContribui\u00e7\u00e3o de Ilumina\u00e7\u00e3o P\u00fablica (CIP), para o custeio dos\r\nservi\u00e7os de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica prestados aos contribuintes nas\r\nvias e logradouros p\u00fablicos do DF, por meio da inclus\u00e3o de\r\ndispositivos no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do DF. Com base nesse\r\ndispositivo, julgue os seguintes itens.","rotulo":72,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","oab":true,"nome":"Contribui\u00e7\u00f5es Sociais","pai":417777,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407164,"slug":"direito-tributario-contribuicoes-sociais"}],"slug":"direito-tributario\/668715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a pessoa jur\u00eddica H\u00e9rcules adquiriu todo o capital da pessoa jur\u00eddica Gigante, configurando uma incorpora\u00e7\u00e3o, e que, nessa opera\u00e7\u00e3o, ficou acordado que os s\u00f3cios da Gigante arcar\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias principais dessa pessoa jur\u00eddica. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a responsabilidade tribut\u00e1ria da empresa Gigante ser\u00e1 exclusivamente da empresa H\u00e9rcules, a incorporadora.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:39:57","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668728,"hashId":"91c91832a61c1a825d0c728bdcfe1260","enunciado":"<p align=justify>Considere que a pessoa jur\u00eddica H\u00e9rcules adquiriu todo o\r\ncapital da pessoa jur\u00eddica Gigante, configurando uma\r\nincorpora\u00e7\u00e3o, e que, nessa opera\u00e7\u00e3o, ficou acordado que os\r\ns\u00f3cios da Gigante arcar\u00e3o com as obriga\u00e7\u00f5es tribut\u00e1rias\r\nprincipais dessa pessoa jur\u00eddica. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto\r\nafirmar que a responsabilidade tribut\u00e1ria da empresa Gigante\r\nser\u00e1 exclusivamente da empresa H\u00e9rcules, a incorporadora.<\/p>","resposta":2292714,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292713,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292714,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria, consoante tratada no C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do DF, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":307462,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 responsabilidade tribut\u00e1ria, consoante tratada no\r\nC\u00f3digo Tribut\u00e1rio do DF, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Distrito Federal","oab":false,"nome":"C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Distrito Federal","pai":395517,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399435,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-codigo-tributario-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/668728","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o fazer transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de recursos para pagamento de despesas com pessoal ativo do DF.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668732,"hashId":"5fe25bfa60dfba8f2c3497cbac76b117","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o \u00e9 permitido \u00e0 Uni\u00e3o fazer transfer\u00eancia volunt\u00e1ria de\r\nrecursos para pagamento de despesas com pessoal ativo do\r\nDF.<\/p>","resposta":2292721,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292721,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292722,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da reserva legal e dos princ\u00edpios or\u00e7ament\u00e1rios.","id":307463,"enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal, julgue os pr\u00f3ximos itens,\r\ncom rela\u00e7\u00e3o \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o da reserva legal e dos princ\u00edpios\r\nor\u00e7ament\u00e1rios.<\/p>","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Sistema tribut\u00e1rio nacional (artigos 145 a 162 da CF)","pai":405290,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405291,"slug":"direito-constitucional-sistema-tributario-nacional-artigos-145-a-162-da-cf"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de receitas tribut\u00e1rias (artigos 157 a 162 da CF)","pai":405291,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405297,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-receitas-tributarias-artigos-157-a-162-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/668732","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ser\u00e1 v\u00e1lido um dispositivo contido na lei or\u00e7ament\u00e1ria distrital que vincule, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa, determinada multa a uma certa despesa.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668734,"hashId":"19dfe0df12805c7061f0765dc0cdc843","enunciado":"<p align=justify>Ser\u00e1 v\u00e1lido um dispositivo contido na lei or\u00e7ament\u00e1ria\r\ndistrital que vincule, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa,\r\ndeterminada multa a uma certa despesa.<\/p>","resposta":2292725,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292725,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292726,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao estabelecer, em determinado projeto de lei, a vincula\u00e7\u00e3o de receitas, a CLDF deve submeter-se ao princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o. Julgue os itens que se seguem, acerca da aplica\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio.","id":307464,"enunciado":"<p align=justify>Ao estabelecer, em determinado projeto de lei, a vincula\u00e7\u00e3o de\r\nreceitas, a CLDF deve submeter-se ao princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o.\r\nJulgue os itens que se seguem, acerca da aplica\u00e7\u00e3o desse\r\nprinc\u00edpio.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406435,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-tributacao-e-do-orcamento-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Art. 143","oab":false,"nome":"Art. 143","pai":409810,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409811,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-art-143"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/668734","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 constitucionalmente v\u00e1lida uma lei aprovada pela CLDF que vincule uma parcela da receita do ICMS para a administra\u00e7\u00e3o desse mesmo tributo.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668736,"hashId":"82335acafe71babf360b32d67872d0ee","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 constitucionalmente v\u00e1lida uma lei aprovada pela CLDF\r\nque vincule uma parcela da receita do ICMS para a\r\nadministra\u00e7\u00e3o desse mesmo tributo.<\/p>","resposta":2292729,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292729,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292730,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Ao estabelecer, em determinado projeto de lei, a vincula\u00e7\u00e3o de receitas, a CLDF deve submeter-se ao princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o. Julgue os itens que se seguem, acerca da aplica\u00e7\u00e3o desse princ\u00edpio.","id":307464,"enunciado":"<p align=justify>Ao estabelecer, em determinado projeto de lei, a vincula\u00e7\u00e3o de\r\nreceitas, a CLDF deve submeter-se ao princ\u00edpio da n\u00e3o afeta\u00e7\u00e3o.\r\nJulgue os itens que se seguem, acerca da aplica\u00e7\u00e3o desse\r\nprinc\u00edpio.<\/p>","rotulo":91,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","oab":false,"nome":"Lei Org\u00e2nica do Distrito Federal - LODF","pai":null,"assunto_raiz":406407,"materia":true,"id":406407,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf"},{"nome_clean":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Da Tributa\u00e7\u00e3o e do Or\u00e7amento do Distrito Federal","pai":406407,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":406435,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-da-tributacao-e-do-orcamento-do-distrito-federal"},{"nome_clean":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Impostos do Distrito Federal","oab":false,"nome":"Se\u00e7\u00e3o III - Dos Impostos do Distrito Federal","pai":409785,"assunto_raiz":406407,"materia":false,"id":409796,"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf-secao-iii-dos-impostos-do-distrito-federal"}],"slug":"lei-organica-do-distrito-federal-lodf\/668736","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao apresentar emenda ao projeto de lei do or\u00e7amento, por meio da qual inclua dota\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no projeto, o deputado distrital dever\u00e1, obrigatoriamente, alocar o cr\u00e9dito diretamente \u00e0 unidade or\u00e7ament\u00e1ria respons\u00e1vel pela execu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es correspondentes.","provas":[{"id":19293,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o","id":10317},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-tributacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Tributa\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":19294,"cargo":{"descricao":"Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico","id":10318},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara Legislativa do Distrito Federal","sigla":"CLDF","id":78,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cldf-df-2005-cespe-cebraspe-consultor-legislativo-area-orcamento-publico","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CLDF - Consultor Legislativo - \u00c1rea Or\u00e7amento P\u00fablico - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:39:58","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procurador\/Consultor (Legislativo)","descricao":"Cargos de Procurador e de Consultor do Poder Legislativo","id":22},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":103,"descricao":"Tribut\u00e1ria"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":668743,"hashId":"7144756fad1cb177f73351b04e14c9ad","enunciado":"<p align=justify>Ao apresentar emenda ao projeto de lei do or\u00e7amento, por\r\nmeio da qual inclua dota\u00e7\u00e3o n\u00e3o prevista no projeto, o\r\ndeputado distrital dever\u00e1, obrigatoriamente, alocar o cr\u00e9dito\r\ndiretamente \u00e0 unidade or\u00e7ament\u00e1ria respons\u00e1vel pela\r\nexecu\u00e7\u00e3o das a\u00e7\u00f5es correspondentes.<\/p>","resposta":2292743,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2292743,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2292744,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das despesas, julgue os seguintes itens.","id":307465,"enunciado":"<p align=justify>Relativamente \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o das despesas, julgue os seguintes\r\nitens.<\/p>","rotulo":95,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Emendas Parlamentares","oab":false,"nome":"Emendas Parlamentares","pai":411791,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411803,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-emendas-parlamentares"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/668743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o conjunta de comiss\u00e3o mista espec\u00edfica e das demais comiss\u00f5es do Congresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado Federal.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897425,"hashId":"1fe3c951a9938a768ae92685438b7d63","enunciado":"O acompanhamento e a fiscaliza\u00e7\u00e3o da execu\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria, no \u00e2mbito da Uni\u00e3o, \u00e9 uma atribui\u00e7\u00e3o conjunta\r\nde comiss\u00e3o mista espec\u00edfica e das demais comiss\u00f5es do\r\nCongresso Nacional, da C\u00e2mara dos Deputados e do Senado\r\nFederal.","resposta":3140996,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3140996,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3140997,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/897425","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plano plurianual se consubstancia em uma lei que constitui um instrumento normatizador do planejamento de m\u00e9dio prazo, contendo as macroorienta\u00e7\u00f5es do governo federal, determinantes para o setor p\u00fablico e indicativas para o setor privado.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897428,"hashId":"6499ac03879ae8f82d42a05a8021144b","enunciado":"O plano plurianual se consubstancia em uma lei que constitui\r\num instrumento normatizador do planejamento de m\u00e9dio\r\nprazo, contendo as macroorienta\u00e7\u00f5es do governo federal,\r\ndeterminantes para o setor p\u00fablico e indicativas para o setor\r\nprivado.","resposta":3141002,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141002,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141003,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/897428","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O veto presidencial a emendas parlamentares alterando o projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria condiciona a execu\u00e7\u00e3o da respectiva despesa \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da receita correspondente e \u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897430,"hashId":"c05d8d2441ae3b686814fcea61592da0","enunciado":"O veto presidencial a emendas parlamentares alterando o\r\nprojeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria condiciona a execu\u00e7\u00e3o da\r\nrespectiva despesa \u00e0 realiza\u00e7\u00e3o da receita correspondente e\r\n\u00e0 libera\u00e7\u00e3o dos recursos necess\u00e1rios \u00e0 sua efetiva\u00e7\u00e3o.","resposta":3141007,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141006,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141007,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/897430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, com a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar a obten\u00e7\u00e3o de receitas necess\u00e1rias ao atendimento de parte das despesas autorizadas, o Poder Executivo inclua no projeto de lei or\u00e7ament\u00e1ria dispositivo autorizando a cobran\u00e7a de um novo tributo. Nesse caso, o relator do projeto no Poder Legislativo excluir\u00e1 tal dispositivo, corretamente, por contrariar o princ\u00edpio da exclusividade.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897431,"hashId":"55a9abfb136342f4afb4d2cd64a0ed3d","enunciado":"Considere que, com a preocupa\u00e7\u00e3o de assegurar a obten\u00e7\u00e3o\r\nde receitas necess\u00e1rias ao atendimento de parte das despesas\r\nautorizadas, o Poder Executivo inclua no projeto de lei\r\nor\u00e7ament\u00e1ria dispositivo autorizando a cobran\u00e7a de um novo\r\ntributo. Nesse caso, o relator do projeto no Poder Legislativo\r\nexcluir\u00e1 tal dispositivo, corretamente, por contrariar o\r\nprinc\u00edpio da exclusividade.","resposta":3141008,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141008,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141009,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"}],"slug":"direito-constitucional\/897431","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As multas e os juros de mora dos tributos s\u00e3o classificados como receitas tribut\u00e1rias, segundo o tipo de imposto, taxa ou contribui\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897440,"hashId":"41145680125b95089f1ab45b53855346","enunciado":"As multas e os juros de mora dos tributos s\u00e3o classificados\r\ncomo receitas tribut\u00e1rias, segundo o tipo de imposto, taxa ou\r\ncontribui\u00e7\u00e3o.","resposta":3141027,"anulada":false,"rotulo":99,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141026,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141027,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Receita P\u00fablica","oab":false,"nome":"Receita P\u00fablica","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405642,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-receita-publica"},{"nome_clean":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","oab":false,"nome":"Classifica\u00e7\u00e3o por Natureza da Receita (N\u00edveis e D\u00edgitos)","pai":424731,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411854,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-classificacao-por-natureza-da-receita-niveis-e-digitos"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/897440","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O suprimento de fundos, por estar sujeito a presta\u00e7\u00e3o de contas e devolu\u00e7\u00e3o do saldo n\u00e3o-utilizado ou de parcelas impugnadas, est\u00e1 sujeito a empenho somente quando o valor efetivamente aplicado e comprovado estiver aprovado pelo ordenador de despesas.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897444,"hashId":"a04822860b9f932337f2108016bf4b71","enunciado":"O suprimento de fundos, por estar sujeito a presta\u00e7\u00e3o de\r\ncontas e devolu\u00e7\u00e3o do saldo n\u00e3o-utilizado ou de parcelas\r\nimpugnadas, est\u00e1 sujeito a empenho somente quando o valor\r\nefetivamente aplicado e comprovado estiver aprovado pelo\r\nordenador de despesas.","resposta":3141035,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141034,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141035,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","oab":false,"nome":"Suprimento de Fundos ou Regime de Adiantamento","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405655,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-suprimento-de-fundos-ou-regime-de-adiantamento"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/897444","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Constituem unidades jurisdicionadas ao Tribunal de Contas da Uni\u00e3o (TCU), para efeito de presta\u00e7\u00e3o de contas, as empresas privadas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de servi\u00e7os p\u00fablicos.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897451,"hashId":"e04216f2c446a2d10a9332b6fb0fb0df","enunciado":"Constituem unidades jurisdicionadas ao Tribunal de Contas\r\nda Uni\u00e3o (TCU), para efeito de presta\u00e7\u00e3o de contas, as\r\nempresas privadas concession\u00e1rias e permission\u00e1rias de\r\nservi\u00e7os p\u00fablicos.","resposta":3141049,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141048,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141049,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":350597,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 doutrina e \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o aplic\u00e1veis \u00e0 administra\u00e7\u00e3o\r\nor\u00e7ament\u00e1ria e financeira p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","rotulo":83,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","oab":false,"nome":"Das Presta\u00e7\u00f5es de Contas","pai":405667,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411974,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-das-prestacoes-de-contas"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/897451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que A tem um investimento em B, avaliado com base na equival\u00eancia patrimonial, assim representado: \u2013 participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em B: R$ 800.000,00; \u2013 des\u00e1gio da participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em B: R$ 50.000,00; \u2013 provis\u00e3o para perdas permanentes sobre a participa\u00e7\u00e3o em B: R$ 30.000,00. Nesse caso, o valor cont\u00e1bil do investimento, para efeito de apurar-se sua relev\u00e2ncia, \u00e9 de R$ 820.000,00.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897456,"hashId":"968f1bd1c494cd62bdb718aa888a085a","enunciado":"<p>Considere que A tem um investimento em B, avaliado com\r\nbase na equival\u00eancia patrimonial, assim representado:<\/p><p>\r\n\u2013 participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em B: R$ 800.000,00;\r\n<\/p><p>\u2013 des\u00e1gio da participa\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria em B: R$ 50.000,00;\r\n<\/p><p>\u2013 provis\u00e3o para perdas permanentes sobre a participa\u00e7\u00e3o\r\nem B: R$ 30.000,00.\r\n<\/p><p>Nesse caso, o valor cont\u00e1bil do investimento, para efeito de\r\napurar-se sua relev\u00e2ncia, \u00e9 de R$ 820.000,00.<\/p>","resposta":3141059,"anulada":false,"rotulo":115,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141058,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141059,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito dos crit\u00e9rios sobre contabiliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de investimentos societ\u00e1rios no pa\u00eds, julgue os itens que se seguem.","id":350599,"enunciado":"A respeito dos crit\u00e9rios sobre contabiliza\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o de\r\ninvestimentos societ\u00e1rios no pa\u00eds, julgue os itens que se seguem.","rotulo":114,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CVM","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CVM","pai":396137,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":399737,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cvm"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/897456","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A CSLL, por sua natureza tribut\u00e1ria e por ser dedut\u00edvel do IR, tem prioridade sobre as participa\u00e7\u00f5es no lucro e sobre a provis\u00e3o para esse imposto.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897466,"hashId":"4e8462e7f8ecbeddafc7cb3282737d3b","enunciado":"A CSLL, por sua natureza tribut\u00e1ria e por ser dedut\u00edvel do\r\nIR, tem prioridade sobre as participa\u00e7\u00f5es no lucro e sobre a\r\nprovis\u00e3o para esse imposto.","resposta":3141079,"anulada":false,"rotulo":125,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141078,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141079,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido (CSLL), julgue os itens que se seguem.","id":350604,"enunciado":"A respeito da legisla\u00e7\u00e3o da Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro\r\nL\u00edquido (CSLL), julgue os itens que se seguem.","rotulo":124,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 124 a 125"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.973\/2014 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas - IRPJ, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/Pasep e \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguri","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 12.973\/2014 - Altera a legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria federal relativa ao Imposto sobre a Renda das Pessoas Jur\u00eddicas - IRPJ, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o Social sobre o Lucro L\u00edquido - CSLL, \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/Pasep e \u00e0 Contribui\u00e7\u00e3o para o Financiamento da Seguri","pai":395770,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400363,"slug":"legislacao-federal-lei-no-12-973-2014-altera-a-legislacao-tributaria-federal-relativa-ao-imposto-sobre-a-renda-das-pessoas-juridicas-irpj-a-contribuicao-social-sobre-o-lucro-liquido-csll-a-contribuicao-para-o-pis-pasep-e-a-contribuicao-para-o-financiamento-da-seguri"}],"slug":"legislacao-federal\/897466","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP \u00e9 um dos tributos descontados na fonte, quando \u00f3rg\u00e3os, autarquias e funda\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal efetuam pagamentos a pessoas jur\u00eddicas pelo fornecimento de bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:29","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897467,"hashId":"321767ed6ad3921fab2d3acb6a30445e","enunciado":"A contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP \u00e9 um dos tributos\r\ndescontados na fonte, quando \u00f3rg\u00e3os, autarquias e funda\u00e7\u00f5es\r\nda administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal efetuam pagamentos a\r\npessoas jur\u00eddicas pelo fornecimento de bens ou presta\u00e7\u00e3o de\r\nservi\u00e7os.","resposta":3141080,"anulada":false,"rotulo":126,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141080,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141081,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do PASEP, julgue o item abaixo.","id":350605,"enunciado":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o do PASEP, julgue o item abaixo.","rotulo":126,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 126"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.637\/02 -Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep), nos casos que especifica; sobre o pagamento e o parcelamento de d\u00e9bitos t","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.637\/02 -Disp\u00f5e sobre a n\u00e3o-cumulatividade na cobran\u00e7a da contribui\u00e7\u00e3o para os Programas de Integra\u00e7\u00e3o Social (PIS) e de Forma\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio do Servidor P\u00fablico (Pasep), nos casos que especifica; sobre o pagamento e o parcelamento de d\u00e9bitos t","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398352,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-637-02-dispoe-sobre-a-nao-cumulatividade-na-cobranca-da-contribuicao-para-os-programas-de-integracao-social-pis-e-de-formacao-do-patrimonio-do-servidor-publico-pasep-nos-casos-que-especifica-sobre-o-pagamento-e-o-parcelamento-de-debitos-t"}],"slug":"legislacao-federal\/897467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A diferen\u00e7a entre o rendimento de um capital de R$ 60.000,00 aplicado \u00e0 taxa anual de 20%, durante dois anos, capitalizando-se ou n\u00e3o os juros, \u00e9 de R$ 2.400,00.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897476,"hashId":"24ad1e4f74d8a0fe47e3b8a1618e5171","enunciado":"A diferen\u00e7a entre o rendimento de um capital de\r\nR$ 60.000,00 aplicado \u00e0 taxa anual de 20%, durante dois\r\nanos, capitalizando-se ou n\u00e3o os juros, \u00e9 de R$ 2.400,00.","resposta":3141098,"anulada":false,"rotulo":135,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da matem\u00e1tica financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350611,"enunciado":"Considerando os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da matem\u00e1tica financeira,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Simples","oab":false,"nome":"Juros Simples","pai":408945,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403800,"slug":"matematica-financeira-juros-simples"}],"slug":"matematica-financeira\/897476","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em uma opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo ou financiamento, durante o prazo de car\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 paga a amortiza\u00e7\u00e3o do principal nem s\u00e3o devidos os juros.","provas":[{"id":26779,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Educa\u00e7\u00e3o","sigla":"MEC","id":463,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"mec-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MEC - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:49:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":897481,"hashId":"a2e2f8385b0240dd669aee01525a65ac","enunciado":"Em uma opera\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimo ou financiamento, durante\r\no prazo de car\u00eancia, n\u00e3o \u00e9 paga a amortiza\u00e7\u00e3o do principal\r\nnem s\u00e3o devidos os juros.","resposta":3141109,"anulada":false,"rotulo":140,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3141108,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3141109,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da matem\u00e1tica financeira, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":350611,"enunciado":"Considerando os conceitos e aplica\u00e7\u00f5es da matem\u00e1tica financeira,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":134,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 134 a 142"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Bases Especiais","oab":false,"nome":"Bases Especiais","pai":408954,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408943,"slug":"matematica-financeira-bases-especiais"}],"slug":"matematica-financeira\/897481","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Criada imediatamente ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial e estruturada em conformidade com o sistema bipolar que vigorou, com maior ou menor intensidade, at\u00e9 o fim da Uni\u00e3o Sovi\u00e9tica, a ONU hoje est\u00e1 na berlinda e, pelo que o texto deixa transparecer, preocupada em reformar-se para se adequar ao novo cen\u00e1rio internacional.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621465,"hashId":"f54236aff4bab6e0e8cf5cd12152fe92","enunciado":"<p align=justify>Criada imediatamente ap\u00f3s a Segunda Guerra Mundial e\r\nestruturada em conformidade com o sistema bipolar que\r\nvigorou, com maior ou menor intensidade, at\u00e9 o fim da\r\nUni\u00e3o Sovi\u00e9tica, a ONU hoje est\u00e1 na berlinda e, pelo que o\r\ntexto deixa transparecer, preocupada em reformar-se para se\r\nadequar ao novo cen\u00e1rio internacional.<\/p>","resposta":2170051,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170051,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170052,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 pol\u00edtica internacional e \u00e0 a\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica brasileira na atualidade.","id":297078,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/2.gif><\/P>\r\n<P>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial, julgue os itens subseq\u00fcentes, relativos \u00e0 pol\u00edtica internacional e \u00e0 a\u00e7\u00e3o diplom\u00e1tica brasileira na atualidade.<\/P>","rotulo":11,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 11 a 15"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","oab":false,"nome":"Pol\u00edtica Internacional \/ Rela\u00e7\u00e3o entre Pa\u00edses","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407354,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-politica-internacional-relacao-entre-paises"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/621465","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"the cost of transportation is the only setback for the delivery of agricultural products.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621470,"hashId":"7b0dabd23e8cb9ee9fa279aae225a8b0","enunciado":"<p align=justify>the cost of transportation is the only setback for the delivery\r\nof agricultural products.<\/p>","resposta":2170062,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170061,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170062,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Based on the text above, it can be concluded that","id":297079,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/3.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Based on the text above, it can be concluded that<\/P>","rotulo":16,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 16 a 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/621470","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em determinado munic\u00edpio brasileiro, tenha sido estabelecida uma taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a cobran\u00e7a da mencionada taxa seria inconstitucional, por ter como fato gerador um servi\u00e7o n\u00e3o mensur\u00e1vel e indivis\u00edvel.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"},{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"},{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"},{"id":18044,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3552},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-biblioteconomia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2005"},{"id":18067,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis","id":3553},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-ciencias-contabeis","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Ci\u00eancias Cont\u00e1beis - 2005"},{"id":18068,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo","id":4574},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-jornalismo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Jornalismo - 2005"},{"id":18070,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o","id":2930},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":18071,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil","id":9919},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-area-engenharia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes - \u00c1rea Engenharia Civil - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":454,"descricao":"Gest\u00e3o De Log\u00edstica"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"}],"id":621471,"hashId":"d2bd5002d81748e5f6a2d25f2b01058e","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em determinado munic\u00edpio brasileiro, tenha\r\nsido estabelecida uma taxa de ilumina\u00e7\u00e3o p\u00fablica. Nessa\r\nsitua\u00e7\u00e3o, a cobran\u00e7a da mencionada taxa seria\r\ninconstitucional, por ter como fato gerador um servi\u00e7o n\u00e3o\r\nmensur\u00e1vel e indivis\u00edvel.<\/p>","resposta":2170063,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170063,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170064,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando o conceito de taxa, julgue os itens que se seguem.","id":297080,"enunciado":"<p align=justify>Considerando o conceito de taxa, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":21,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Taxas","oab":true,"nome":"Taxas","pai":407160,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407162,"slug":"direito-tributario-taxas"}],"slug":"direito-tributario\/621471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura I abaixo mostra o esquema de um trocador de calor de tubos conc\u00eantricos e correntes opostas no qual a varia\u00e7\u00e3o de temperatura dos escoamentos ocorre conforme o gr\u00e1fico da figura II. ","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621503,"hashId":"3d2f4b5280fcac19360e2bf857305cf5","enunciado":"<P align=justify>A figura I abaixo mostra o esquema de um trocador de calor de tubos conc\u00eantricos e correntes opostas no qual a varia\u00e7\u00e3o de temperatura dos escoamentos ocorre conforme o gr\u00e1fico da figura II.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/9.gif><\/P>","resposta":2170128,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170127,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170128,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando que trocadores de calor s\u00e3o dispositivos usados para realizar o processo da troca t\u00e9rmica entre dois fluidos em diferentes temperaturas, julgue os itens a seguir.","id":297090,"enunciado":"<p align=justify>Considerando que trocadores de calor s\u00e3o dispositivos usados para\r\nrealizar o processo da troca t\u00e9rmica entre dois fluidos em diferentes\r\ntemperaturas, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":53,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"Termologia","oab":false,"nome":"Termologia","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400871,"slug":"fisica-termologia"},{"nome_clean":"Calorimetria","oab":false,"nome":"Calorimetria","pai":400871,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400968,"slug":"fisica-calorimetria"}],"slug":"fisica\/621503","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acetileno foi o g\u00e1s combust\u00edvel escolhido para esse processo devido \u00e0 alta temperatura e \u00e0 alta taxa de propaga\u00e7\u00e3o de sua chama.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621511,"hashId":"d125e7d9b27cf6a3c595c7a447041fcc","enunciado":"<p align=justify>O acetileno foi o g\u00e1s combust\u00edvel escolhido para esse\r\nprocesso devido \u00e0 alta temperatura e \u00e0 alta taxa de\r\npropaga\u00e7\u00e3o de sua chama.<\/p>","resposta":2170143,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170143,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170144,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho da figura acima mostra uma chapa de a\u00e7o carbono comum sendo cortada pelo processo oxicorte. \u00c9 indicado no desenho um detalhe da se\u00e7\u00e3o reta do bico utilizado. O g\u00e1s combust\u00edvel usado no processo \u00e9 o acetileno. Com rela\u00e7\u00e3o a esse processo, julgue os itens que se seguem.","id":297092,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/11.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O desenho da figura acima mostra uma chapa de a\u00e7o carbono comum sendo cortada pelo processo oxicorte. \u00c9 indicado no desenho um detalhe da se\u00e7\u00e3o reta do bico utilizado. O g\u00e1s combust\u00edvel usado no processo \u00e9 o acetileno. Com rela\u00e7\u00e3o a esse processo, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":61,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 61 a 63"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/621511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A deforma\u00e7\u00e3o m\u00e1xima nominal, no limite de resist\u00eancia, atinge o valor de 40%.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621515,"hashId":"5335f848120d61843167c78c2abb569f","enunciado":"<p align=justify>A deforma\u00e7\u00e3o m\u00e1xima nominal, no limite de resist\u00eancia,\r\natinge o valor de 40%.<\/p>","resposta":2170152,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170151,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170152,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":297093,"enunciado":"<p align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/13.gif><\/p>","rotulo":64,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 64 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Mec\u00e2nica","oab":false,"nome":"Engenharia Mec\u00e2nica","pai":null,"assunto_raiz":41,"materia":true,"id":41,"slug":"engenharia-mecanica"},{"nome_clean":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","oab":false,"nome":"Ensaios Mec\u00e2nicos e Tratamentos T\u00e9rmicos","pai":402695,"assunto_raiz":41,"materia":false,"id":402697,"slug":"engenharia-mecanica-ensaios-mecanicos-e-tratamentos-termicos"}],"slug":"engenharia-mecanica\/621515","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A turbina esquematizada acima \u00e9 de rea\u00e7\u00e3o e apresenta queda de press\u00e3o tanto no empalhetamento m\u00f3vel quanto no fixo.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621521,"hashId":"cf5d7a84fbf21e44ee950ed73cf25148","enunciado":"<p align=justify>A turbina esquematizada acima \u00e9 de rea\u00e7\u00e3o e apresenta queda\r\nde press\u00e3o tanto no empalhetamento m\u00f3vel quanto no fixo.<\/p>","resposta":2170164,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170163,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170164,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" O desenho esquem\u00e1tico acima representa uma turbina a vapor de reaquecimento e condensa\u00e7\u00e3o, que movimenta um gerador para a produ\u00e7\u00e3o de energia em uma usina termel\u00e9trica. Os est\u00e1gios da turbina s\u00e3o do tipo Curtis-Rateau. Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto e opera\u00e7\u00e3o dessa turbina, julgue os seguintes itens.","id":297095,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/15.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O desenho esquem\u00e1tico acima representa uma turbina a vapor de reaquecimento e condensa\u00e7\u00e3o, que movimenta um gerador para a produ\u00e7\u00e3o de energia em uma usina termel\u00e9trica. Os est\u00e1gios da turbina s\u00e3o do tipo Curtis-Rateau. Com rela\u00e7\u00e3o ao projeto e opera\u00e7\u00e3o dessa turbina, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/621521","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um navio \u00e9 constitu\u00eddo por pain\u00e9is do casco, que s\u00e3o unidades formadas de chapeamento, perfis com pequenas in\u00e9rcias e perfis com grandes in\u00e9rcias, e s\u00e3o limitados por outros pain\u00e9is (por exemplo, um painel do fundo pode ser limitado por pain\u00e9is dos costados e anteparas). Quanto aos componentes de um painel do fundo como membros resistentes, os refor\u00e7adores com maiores in\u00e9rcias servem como apoio para os refor\u00e7adores com menores in\u00e9rcias e, ao mesmo tempo, colaboram com estes servindo tamb\u00e9m de apoio para o chapeamento.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621529,"hashId":"fa9eeefea5be7e829458304be2932856","enunciado":"<p align=justify>Um navio \u00e9 constitu\u00eddo por pain\u00e9is do casco, que s\u00e3o\r\nunidades formadas de chapeamento, perfis com pequenas\r\nin\u00e9rcias e perfis com grandes in\u00e9rcias, e s\u00e3o limitados por\r\noutros pain\u00e9is (por exemplo, um painel do fundo pode ser\r\nlimitado por pain\u00e9is dos costados e anteparas). Quanto aos\r\ncomponentes de um painel do fundo como membros\r\nresistentes, os refor\u00e7adores com maiores in\u00e9rcias servem\r\ncomo apoio para os refor\u00e7adores com menores in\u00e9rcias e, ao\r\nmesmo tempo, colaboram com estes servindo tamb\u00e9m de\r\napoio para o chapeamento.<\/p>","resposta":2170179,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170179,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170180,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das estruturas oce\u00e2nicas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":297097,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 an\u00e1lise das estruturas oce\u00e2nicas, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":76,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/621529","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma onda aproxima-se da costa, de \u00e1guas profundas para \u00e1guas intermedi\u00e1rias e rasas, em que o fundo \u00e9 um plano levemente inclinado. A onda incide frontalmente, isto \u00e9, a frente de onda \u00e9 paralela \u00e0 linha da costa. Aplicando-se a teoria linear de ondas, verifica-se que a celeridade da onda diminui \u00e0 medida que a onda se propaga para zonas de maior profundidade. Para que se mantenha o fluxo de energia constante, \u00e9 necess\u00e1rio que a sua altura aumente com a profundidade.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621530,"hashId":"d7465f9b6a3d15d5600be8a510abdd40","enunciado":"<p align=justify>Uma onda aproxima-se da costa, de \u00e1guas profundas para\r\n\u00e1guas intermedi\u00e1rias e rasas, em que o fundo \u00e9 um plano\r\nlevemente inclinado. A onda incide frontalmente, isto \u00e9, a\r\nfrente de onda \u00e9 paralela \u00e0 linha da costa. Aplicando-se a\r\nteoria linear de ondas, verifica-se que a celeridade da onda\r\ndiminui \u00e0 medida que a onda se propaga para zonas de maior\r\nprofundidade. Para que se mantenha o fluxo de energia\r\nconstante, \u00e9 necess\u00e1rio que a sua altura aumente com a\r\nprofundidade.<\/p>","resposta":2170182,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170181,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170182,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da hidrodin\u00e2mica, julgue os itens que se sucedem.","id":297098,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da hidrodin\u00e2mica, julgue os itens que se sucedem.<\/p>","rotulo":80,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Estruturas Oce\u00e2nicas","oab":false,"nome":"Estruturas Oce\u00e2nicas","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402732,"slug":"engenharia-naval-estruturas-oceanicas"}],"slug":"engenharia-naval\/621530","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na avalia\u00e7\u00e3o da estabilidade est\u00e1tica para pequenas inclina\u00e7\u00f5es em embarca\u00e7\u00f5es, a determina\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia GM e o conhecimento do deslocamento permitem uma avalia\u00e7\u00e3o bastante precisa do momento de restaura\u00e7\u00e3o da embarca\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621537,"hashId":"439919e3b875d4c9b69cff374f4453d6","enunciado":"<p align=justify>Na avalia\u00e7\u00e3o da estabilidade est\u00e1tica para pequenas\r\ninclina\u00e7\u00f5es em embarca\u00e7\u00f5es, a determina\u00e7\u00e3o da dist\u00e2ncia\r\nGM e o conhecimento do deslocamento permitem uma\r\navalia\u00e7\u00e3o bastante precisa do momento de restaura\u00e7\u00e3o da\r\nembarca\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2170195,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170195,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170196,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de arquitetura naval.","id":297099,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de arquitetura naval.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/621537","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O teste de inclina\u00e7\u00e3o determina a posi\u00e7\u00e3o vertical do centro de gravidade para uma embarca\u00e7\u00e3o carregada. Esse teste deve ser realizado em \u00e1guas abrigadas e devem ser tomados cuidados adicionais relativos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vento e correnteza.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621538,"hashId":"5c0bf7b9d9d1dec810c596ccd18299c2","enunciado":"<p align=justify>O teste de inclina\u00e7\u00e3o determina a posi\u00e7\u00e3o vertical do centro\r\nde gravidade para uma embarca\u00e7\u00e3o carregada. Esse teste\r\ndeve ser realizado em \u00e1guas abrigadas e devem ser tomados\r\ncuidados adicionais relativos \u00e0s condi\u00e7\u00f5es de vento e\r\ncorrenteza.<\/p>","resposta":2170198,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170197,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170198,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de arquitetura naval.","id":297099,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de arquitetura naval.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/621538","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Somente um m\u00e9todo pode ser utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio de uma embarca\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de avaria. O m\u00e9todo dos pesos adicionados permite tratar tanto avarias restritas quanto avarias irrestritas para determina\u00e7\u00e3o da condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio. Para o caso de avaria irrestrita, deve ser empregado um processo iterativo de busca da condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621539,"hashId":"ef0a215069f5e34595296824c8dc23bb","enunciado":"<p align=justify>Somente um m\u00e9todo pode ser utilizado para a avalia\u00e7\u00e3o da\r\ncondi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio de uma embarca\u00e7\u00e3o em condi\u00e7\u00e3o de\r\navaria. O m\u00e9todo dos pesos adicionados permite tratar tanto\r\navarias restritas quanto avarias irrestritas para determina\u00e7\u00e3o\r\nda condi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio. Para o caso de avaria irrestrita,\r\ndeve ser empregado um processo iterativo de busca da\r\ncondi\u00e7\u00e3o de equil\u00edbrio.<\/p>","resposta":2170200,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170199,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170200,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, a respeito de arquitetura naval.","id":297099,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, a respeito de arquitetura naval.<\/p>","rotulo":85,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 85 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Naval","oab":false,"nome":"Engenharia Naval","pai":null,"assunto_raiz":1103,"materia":true,"id":1103,"slug":"engenharia-naval"},{"nome_clean":"Arquitetura Naval","oab":false,"nome":"Arquitetura Naval","pai":1103,"assunto_raiz":1103,"materia":false,"id":402731,"slug":"engenharia-naval-arquitetura-naval"}],"slug":"engenharia-naval\/621539","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em uma estrutura, se substitui um a\u00e7o de alta resist\u00eancia por outro de menor resist\u00eancia, e todas as dimens\u00f5es das pe\u00e7as s\u00e3o mantidas, a rigidez da estrutura decresce proporcionalmente \u00e0 resist\u00eancia do a\u00e7o.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621545,"hashId":"da5a766d1ce2e5819337a5de483390b0","enunciado":"<p align=justify>Se, em uma estrutura, se substitui um a\u00e7o de alta resist\u00eancia\r\npor outro de menor resist\u00eancia, e todas as dimens\u00f5es das\r\npe\u00e7as s\u00e3o mantidas, a rigidez da estrutura decresce\r\nproporcionalmente \u00e0 resist\u00eancia do a\u00e7o.<\/p>","resposta":2170212,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170211,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170212,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto \u00e0s propriedades f\u00edsicas dos materiais estruturais, julgue os seguintes itens.","id":297101,"enunciado":"<p align=justify>Quanto \u00e0s propriedades f\u00edsicas dos materiais estruturais, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":94,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia de Materiais","oab":false,"nome":"Engenharia de Materiais","pai":null,"assunto_raiz":398741,"materia":true,"id":398741,"slug":"engenharia-de-materiais"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas e comportamentos dos materiais","oab":false,"nome":"Caracter\u00edsticas e comportamentos dos materiais","pai":398741,"assunto_raiz":398741,"materia":false,"id":426242,"slug":"engenharia-de-materiais-caracteristicas-e-comportamentos-dos-materiais"}],"slug":"engenharia-de-materiais\/621545","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A referida lei, que transformou o CADE em autarquia, ao criar mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e de repress\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es contra a ordem econ\u00f4mica, teve por finalidade a prote\u00e7\u00e3o de bens jur\u00eddicos coletivos.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621546,"hashId":"b7f97411e0a8ccd4fd018c9b23614e62","enunciado":"<p align=justify>A referida lei, que transformou o CADE em autarquia, ao\r\ncriar mecanismos de preven\u00e7\u00e3o e de repress\u00e3o \u00e0s infra\u00e7\u00f5es\r\ncontra a ordem econ\u00f4mica, teve por finalidade a prote\u00e7\u00e3o de\r\nbens jur\u00eddicos coletivos.<\/p>","resposta":2170213,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170213,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170214,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima e com base no conte\u00fado da Lei n.\u00ba 8.884\/1994, julgue os itens a seguir.","id":297102,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima e com base no conte\u00fado da Lei n.\u00ba 8.884\/1994, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400056,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-608-1998-dispoe-sobre-o-servico-voluntario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/621546","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O abuso do poder econ\u00f4mico pode se concretizar por meio de v\u00e1rias pr\u00e1ticas, como a domina\u00e7\u00e3o de mercado relevante, a elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e o aumento arbitr\u00e1rio dos lucros.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621548,"hashId":"25a84ec38f6b5cc8e48c45fab237c1d0","enunciado":"<p align=justify>O abuso do poder econ\u00f4mico pode se concretizar por meio\r\nde v\u00e1rias pr\u00e1ticas, como a domina\u00e7\u00e3o de mercado relevante,\r\na elimina\u00e7\u00e3o da concorr\u00eancia e o aumento arbitr\u00e1rio dos\r\nlucros.<\/p>","resposta":2170217,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170217,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170218,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo como refer\u00eancia o texto acima e com base no conte\u00fado da Lei n.\u00ba 8.884\/1994, julgue os itens a seguir.","id":297102,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18041\/19.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo como refer\u00eancia o texto acima e com base no conte\u00fado da Lei n.\u00ba 8.884\/1994, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":96,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 99"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.608\/1998 - Disp\u00f5e sobre o servi\u00e7o volunt\u00e1rio e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":400056,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-608-1998-dispoe-sobre-o-servico-voluntario-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/621548","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A ANTAQ deve, na situa\u00e7\u00e3o mencionada, por atribui\u00e7\u00e3o legal, atuar de modo a preservar o interesse p\u00fablico, compondo os objetivos dos usu\u00e1rios e das empresas.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621554,"hashId":"f30c483197a0ca805fec2f2637fc21b3","enunciado":"<p align=justify>A ANTAQ deve, na situa\u00e7\u00e3o mencionada, por atribui\u00e7\u00e3o legal, atuar de modo a preservar o interesse p\u00fablico, compondo os\r\nobjetivos dos usu\u00e1rios e das empresas.<\/p>","resposta":2170229,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170229,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170230,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, a empresa de revitaliza\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria SLT Ltda. passou a exigir de outras empresas portu\u00e1rias que estas n\u00e3o realizem qualquer movimenta\u00e7\u00e3o, carregamento, descarregamento ou armazenamento de mercadorias de terceiros que fosse superior, em quantidade e(ou) valor, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de carga pr\u00f3pria. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens a seguir, em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com a Lei n.\u00ba 10.233\/2001.","id":297104,"enunciado":"<P align=justify>Em determinado estado da Federa\u00e7\u00e3o, a empresa de revitaliza\u00e7\u00e3o portu\u00e1ria SLT Ltda. passou a exigir de outras empresas portu\u00e1rias que estas n\u00e3o realizem qualquer movimenta\u00e7\u00e3o, carregamento, descarregamento ou armazenamento de mercadorias de terceiros que fosse superior, em quantidade e(ou) valor, \u00e0 movimenta\u00e7\u00e3o de carga pr\u00f3pria. <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descrita, julgue os itens a seguir, em conson\u00e2ncia com a Constitui\u00e7\u00e3o Federal e com a Lei n.\u00ba 10.233\/2001.<\/P>","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.233\/2001 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos transportes aquavi\u00e1rio e terrestre, cria o Conselho Nacional de Integra\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Transporte, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquav...","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.233\/2001 - Disp\u00f5e sobre a reestrutura\u00e7\u00e3o dos transportes aquavi\u00e1rio e terrestre, cria o Conselho Nacional de Integra\u00e7\u00e3o de Pol\u00edticas de Transporte, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Terrestres, a Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquav...","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":394958,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-233-2001-dispoe-sobre-a-reestruturacao-dos-transportes-aquaviario-e-terrestre-cria-o-conselho-nacional-de-integracao-de-politicas-de-transporte-a-agencia-nacional-de-transportes-terrestres-a-agencia-nacional-de-transportes-aquav"}],"slug":"legislacao-federal\/621554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Navio que vai do porto de Porto Alegre at\u00e9 o porto de Fortaleza realiza navega\u00e7\u00e3o de longo curso.","provas":[{"id":18041,"cargo":{"descricao":"Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval","id":9911},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-especialista-em-regulacao-de-servicos-de-transportes-aquaviarios-area-engenharia-naval","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Especialista em Regula\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os de Transportes Aquavi\u00e1rios - \u00c1rea Engenharia Naval - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":57,"descricao":"Engenharia Naval"}],"id":621558,"hashId":"130acd54b3b5d27195cf1a19372e5d1a","enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Navio que vai do porto de Porto Alegre at\u00e9 o porto de Fortaleza realiza navega\u00e7\u00e3o de longo curso.<\/p><\/p>","resposta":2170238,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170237,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170238,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com os conceitos estabelecidos pela Lei n.\u00ba 10.893\/2004.","id":297105,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, de acordo com os conceitos estabelecidos pela Lei n.\u00ba 10.893\/2004.<\/p>","rotulo":106,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 10.893\/2004 - Disp\u00f5e sobre o Adicional ao Frete para a Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM e o Fundo da Marinha Mercante - FMM, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 10.893\/2004 - Disp\u00f5e sobre o Adicional ao Frete para a Renova\u00e7\u00e3o da Marinha Mercante - AFRMM e o Fundo da Marinha Mercante - FMM, e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395701,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":398903,"slug":"legislacao-federal-lei-no-10-893-2004-dispoe-sobre-o-adicional-ao-frete-para-a-renovacao-da-marinha-mercante-afrmm-e-o-fundo-da-marinha-mercante-fmm-e-da-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/621558","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de provis\u00e3o est\u00e1 relacionado com o suprimento de pessoas para a organiza\u00e7\u00e3o e, para tal, envolve todas as atividades relacionadas com pesquisa de mercado, recrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas bem como a integra\u00e7\u00e3o dessas \u00e0s tarefas organizacionais.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621561,"hashId":"dc8701c2cbf572ca2841f57265339682","enunciado":"<p align=justify>O processo de provis\u00e3o est\u00e1 relacionado com o suprimento\r\nde pessoas para a organiza\u00e7\u00e3o e, para tal, envolve todas as\r\natividades relacionadas com pesquisa de mercado,\r\nrecrutamento e sele\u00e7\u00e3o de pessoas bem como a integra\u00e7\u00e3o\r\ndessas \u00e0s tarefas organizacionais.<\/p>","resposta":2170243,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170243,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170244,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":297107,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18042\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/621561","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que, em um processo de sele\u00e7\u00e3o para recepcionista de um hospital, decidiu-se pela entrevista estruturada de sele\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que esse tipo de entrevista possibilita melhor compara\u00e7\u00e3o de resultados entre os diversos candidatos, pois s\u00e3o feitas as mesmas quest\u00f5es e mensuradas ou qualificadas as respostas de imediato.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621565,"hashId":"3ffdfd440815bcd9fa9de5ef3e6a5cfa","enunciado":"<p align=justify>Considere que, em um processo de sele\u00e7\u00e3o para\r\nrecepcionista de um hospital, decidiu-se pela entrevista\r\nestruturada de sele\u00e7\u00e3o. \u00c9 correto afirmar que esse tipo de\r\nentrevista possibilita melhor compara\u00e7\u00e3o de resultados entre\r\nos diversos candidatos, pois s\u00e3o feitas as mesmas quest\u00f5es\r\ne mensuradas ou qualificadas as respostas de imediato.<\/p>","resposta":2170251,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170251,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170252,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":297107,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18042\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/621565","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O processo de recrutamento no setor p\u00fablico \u00e9 geralmente diferenciado do processo no setor privado, pois deve ser feito por meio de concurso de provas ou de provas e t\u00edtulos.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621568,"hashId":"8532fb2605c41fdce099cca701f8c57e","enunciado":"<p align=justify>O processo de recrutamento no setor p\u00fablico \u00e9 geralmente\r\ndiferenciado do processo no setor privado, pois deve ser\r\nfeito por meio de concurso de provas ou de provas e t\u00edtulos.<\/p>","resposta":2170258,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170257,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170258,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.","id":297107,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18042\/20.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto abordado no texto acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404667,"slug":"administracao-geral-recrutamento-e-selecao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/621568","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ra\u00edssa est\u00e1 bastante satisfeita com o seu novo trabalho. Ela est\u00e1 se sentido muito recompensada, pois, al\u00e9m do sal\u00e1rio, recebe b\u00f4nus, pr\u00eamios e comiss\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que tais aspectos identificam a compensa\u00e7\u00e3o financeira direta.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621578,"hashId":"dfb3ac86e7f2efaf51940a29d4bcdb10","enunciado":"<p align=justify>Ra\u00edssa est\u00e1 bastante satisfeita com o seu novo trabalho. Ela est\u00e1\r\nse sentido muito recompensada, pois, al\u00e9m do sal\u00e1rio, recebe\r\nb\u00f4nus, pr\u00eamios e comiss\u00f5es. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar\r\nque tais aspectos identificam a compensa\u00e7\u00e3o financeira direta.<\/p>","resposta":2170278,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170277,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170278,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de recursos humanos, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":297109,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca de fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de recursos humanos, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Processos de Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404659,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404666,"slug":"administracao-geral-processos-de-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/621578","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"K\u00e1tia acredita que o processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho da empresa em que trabalha constitui uma forma de avaliar os diversos n\u00edveis de compet\u00eancia do indiv\u00edduo no exerc\u00edcio do cargo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a responsabilidade pelo processo de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 do indiv\u00edduo e(ou) do gerente, como chefe e autoridade de linha de K\u00e1tia.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621579,"hashId":"213693bdcb03609766ae1827b640709b","enunciado":"<p align=justify>K\u00e1tia acredita que o processo de avalia\u00e7\u00e3o de desempenho da\r\nempresa em que trabalha constitui uma forma de avaliar os\r\ndiversos n\u00edveis de compet\u00eancia do indiv\u00edduo no exerc\u00edcio do\r\ncargo. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a responsabilidade\r\npelo processo de avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 do indiv\u00edduo e(ou) do gerente,\r\ncomo chefe e autoridade de linha de K\u00e1tia.<\/p>","resposta":2170280,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170279,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170280,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acerca de fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de recursos humanos, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":297109,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens a seguir, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica\r\nacerca de fun\u00e7\u00f5es b\u00e1sicas de recursos humanos, seguida de uma\r\nassertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":45,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","oab":false,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o e Desempenho","pai":404670,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404661,"slug":"administracao-geral-motivacao-e-desempenho"}],"slug":"administracao-geral\/621579","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Ap\u00f3s a venda de produtos de beleza, Joana tem de calcular a sua margem de lucro, que \u00e9 de 30% do valor da venda. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a receita total das vendas menos 70% \u00e9 igual \u00e0 margem operacional que Joana possui.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621581,"hashId":"e7c2bea06f50a0fd4a81d9b43c16e984","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Ap\u00f3s a venda de produtos de beleza, Joana tem de calcular a sua margem de lucro, que \u00e9 de 30% do valor da venda. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que a receita total das vendas menos 70% \u00e9 igual \u00e0 margem operacional que Joana possui.<\/P>","resposta":2170284,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170283,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170284,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes, referentes a no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o financeira.","id":297110,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes, referentes a no\u00e7\u00f5es de administra\u00e7\u00e3o\r\nfinanceira.<\/p>","rotulo":50,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50 a 55"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417265,"slug":"administracao-geral-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/621581","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na descentraliza\u00e7\u00e3o interna de cr\u00e9ditos, na UG recebedora, a contabilidade da Uni\u00e3o registrar\u00e1, corretamente, o lan\u00e7amento abaixo, considerando somente as contas debitada e creditada. D \u2013 cr\u00e9ditos recebidos C \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621587,"hashId":"ed1edab5687c1800e5bef410c0f35efc","enunciado":"<P align=justify>Na descentraliza\u00e7\u00e3o interna de cr\u00e9ditos, na UG recebedora, a contabilidade da Uni\u00e3o registrar\u00e1, corretamente, o lan\u00e7amento abaixo, considerando somente as contas debitada e creditada. <\/P>\r\n<P align=justify>D \u2013 cr\u00e9ditos recebidos <\/P>\r\n<P align=justify>C \u2013 cr\u00e9dito dispon\u00edvel<\/P>","resposta":2170296,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170295,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170296,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os modelos de registro e os diversos sistemas de contas adotados na contabilidade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":297111,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando os modelos de registro e os diversos sistemas\r\nde contas adotados na contabilidade p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p><\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","oab":false,"nome":"Despesa Or\u00e7ament\u00e1ria","pai":412072,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405746,"slug":"contabilidade-publica-despesa-orcamentaria"},{"nome_clean":"Est\u00e1gio de descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","oab":false,"nome":"Est\u00e1gio de descentraliza\u00e7\u00e3o de cr\u00e9ditos or\u00e7ament\u00e1rios","pai":412139,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412141,"slug":"contabilidade-publica-estagio-de-descentralizacao-de-creditos-orcamentarios"}],"slug":"contabilidade-publica\/621587","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas libera\u00e7\u00f5es de cotas, repasses e sub-repasses, as transfer\u00eancias de recursos entre as unidades de origem e de destino alteram os respectivos limites de saque, mas n\u00e3o a disponibilidade na conta \u00fanica.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621589,"hashId":"deb28f7b398513f3d98ea631569117da","enunciado":"Nas libera\u00e7\u00f5es de cotas, repasses e sub-repasses, as\r\ntransfer\u00eancias de recursos entre as unidades de origem e\r\nde destino alteram os respectivos limites de saque, mas\r\nn\u00e3o a disponibilidade na conta \u00fanica.","resposta":2170299,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170299,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170300,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considerando os modelos de registro e os diversos sistemas de contas adotados na contabilidade p\u00fablica, julgue os itens seguintes.","id":297111,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considerando os modelos de registro e os diversos sistemas\r\nde contas adotados na contabilidade p\u00fablica, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p><\/p>","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Repasse","oab":false,"nome":"Repasse","pai":411905,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411909,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-repasse"},{"nome_clean":"Sub-repasse","oab":false,"nome":"Sub-repasse","pai":411905,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411910,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-sub-repasse"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/621589","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas suas aplica\u00e7\u00f5es, a contabilidade p\u00fablica \u00e9 um ramo da contabilidade em que os registros e apura\u00e7\u00f5es devem estar em conson\u00e2ncia com o direito financeiro.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621591,"hashId":"acf90cbb4129f52a3e968994bdd441dd","enunciado":"<p align=justify>Nas suas aplica\u00e7\u00f5es, a contabilidade p\u00fablica \u00e9 um ramo\r\nda contabilidade em que os registros e apura\u00e7\u00f5es devem\r\nestar em conson\u00e2ncia com o direito financeiro.<\/p>","resposta":2170303,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170303,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170304,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos gerais de contabilidade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":297112,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos gerais de contabilidade p\u00fablica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"}],"slug":"contabilidade-publica\/621591","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A contabilidade p\u00fablica tem uma forte associa\u00e7\u00e3o com as finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e0 medida que permite o acompanhamento e a an\u00e1lise dos recursos com que conta o Estado para prover as necessidades de seus cidad\u00e3os.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621593,"hashId":"d29ffb1e17cdfdb007d68456b5d2cd7c","enunciado":"<p align=justify>A contabilidade p\u00fablica tem uma forte associa\u00e7\u00e3o com\r\nas finan\u00e7as p\u00fablicas, \u00e0 medida que permite o\r\nacompanhamento e a an\u00e1lise dos recursos com que conta\r\no Estado para prover as necessidades de seus cidad\u00e3os.<\/p>","resposta":2170307,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170307,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170308,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base nos conceitos gerais de contabilidade p\u00fablica, julgue os itens a seguir.","id":297112,"enunciado":"<p align=justify>Com base nos conceitos gerais de contabilidade p\u00fablica,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":59,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59 a 62"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Elementos Introdut\u00f3rios da Contabilidade P\u00fablica","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405708,"slug":"contabilidade-publica-elementos-introdutorios-da-contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","oab":false,"nome":"Conceito e Aplicabilidade das Normas","pai":405708,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412048,"slug":"contabilidade-publica-conceito-e-aplicabilidade-das-normas"}],"slug":"contabilidade-publica\/621593","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. No relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do m\u00eas de abril, um ente da administra\u00e7\u00e3o apresentava as seguintes rela\u00e7\u00f5es entre as despesas de pessoal e a receita corrente l\u00edquida. Nessa situa\u00e7\u00e3o, os dados permitem concluir que, independentemente do desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o, as despesas de pessoal est\u00e3o caindo em valores absolutos.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:10","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621600,"hashId":"8a255d1170ebf3acbdfd241564fae8b1","enunciado":"<P>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P>No relat\u00f3rio resumido da execu\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria do m\u00eas de abril, um ente da administra\u00e7\u00e3o apresentava as seguintes rela\u00e7\u00f5es entre as despesas de pessoal e a receita corrente l\u00edquida.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18042\/23.gif><\/P>\r\n<P>Nessa situa\u00e7\u00e3o, os dados permitem concluir que, independentemente do desempenho da arrecada\u00e7\u00e3o, as despesas de pessoal est\u00e3o caindo em valores absolutos.<\/P>","resposta":2170322,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170321,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170322,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com refer\u00eancia \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis exigidas pela Lei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":297115,"enunciado":"<p align=justify>Com refer\u00eancia \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis exigidas pela\r\nLei n.\u00ba 4.320\/1964, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":67,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/621600","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Estando submetida ao regime celetista, Luana poder\u00e1 livremente acumular outro emprego, fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fablico.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621608,"hashId":"96cbe324c5467db971a0cf0b5a3ae04d","enunciado":"<p align=justify>Estando submetida ao regime celetista, Luana poder\u00e1 livremente\r\nacumular outro emprego, fun\u00e7\u00e3o ou cargo p\u00fablico.<\/p>","resposta":2170338,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170337,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170338,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma autarquia federal realizou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, utilizando-se do regime de trabalho previsto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), dispensando a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico. Luana foi contratada nessa circunst\u00e2ncia, para o cumprimento de contrato de trabalho por tempo indeterminado. Contudo, passados 12 meses, a autarquia rescindiu unilateralmente o contrato, sob a alega\u00e7\u00e3o de necessidade de redu\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal, por excesso de despesa. Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.","id":297117,"enunciado":"<P align=justify>Uma autarquia federal realizou contrata\u00e7\u00e3o de pessoal, utilizando-se do regime de trabalho previsto na Consolida\u00e7\u00e3o das Leis do Trabalho (CLT), dispensando a realiza\u00e7\u00e3o de concurso p\u00fablico. Luana foi contratada nessa circunst\u00e2ncia, para o cumprimento de contrato de trabalho por tempo indeterminado. Contudo, passados 12 meses, a autarquia rescindiu unilateralmente o contrato, sob a alega\u00e7\u00e3o de necessidade de redu\u00e7\u00e3o do quadro de pessoal, por excesso de despesa. <\/P>\r\n<P align=justify>Diante da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Poder Discricion\u00e1rio","oab":true,"nome":"Poder Discricion\u00e1rio","pai":404363,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407842,"slug":"direito-administrativo-poder-discricionario"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas comuns a todas as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas comuns a todas as entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","pai":404346,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":407847,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-comuns-a-todas-as-entidades-da-administracao-indireta"}],"slug":"direito-administrativo\/621608","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u0005\u0007\u000bO capital aplicado era superior a R$ 1.900,00.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933328,"hashId":"7bc1ab1a02d76d65f9e3ac2ad680a1c6","enunciado":"\u0005\u0007\u000bO capital aplicado era superior a R$ 1.900,00.","resposta":3272386,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272386,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272387,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um capital, acrescido de juros compostos durante 2 meses, resultou em um montante de R$ 2.420,00. O mesmo capital, acrescido de juros compostos durante 3 meses, resultou no montante de R$ 2.662,00. Considerando que a taxa de juros era a mesma nas aplica\u00e7\u00f5es feitas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":356846,"enunciado":"Um capital, acrescido de juros compostos durante 2 meses,\r\nresultou em um montante de R$ 2.420,00. O mesmo capital,\r\nacrescido de juros compostos durante 3 meses, resultou no\r\nmontante de R$ 2.662,00. Considerando que a taxa de juros era\r\na mesma nas aplica\u00e7\u00f5es feitas, julgue os itens subseq\u00fcentes.","rotulo":56,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56 a 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Juros Compostos","oab":false,"nome":"Juros Compostos","pai":408946,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403802,"slug":"matematica-financeira-juros-compostos"},{"nome_clean":"Montante","oab":false,"nome":"Montante","pai":403802,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408950,"slug":"matematica-financeira-montante"}],"slug":"matematica-financeira\/933328","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se os pagamentos s\u00e3o postecipados, ent\u00e3o o montante da renda deve ser inferior a R$ 30.000,00.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933340,"hashId":"71ec61f4ddb03294c4bafb5ed32a66aa","enunciado":"Se os pagamentos s\u00e3o postecipados, ent\u00e3o o montante da\r\nrenda deve ser inferior a R$ 30.000,00.","resposta":3272411,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272410,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272411,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma renda anual constitu\u00edda de 15 termos iguais a R$ 1.000,00, com a taxa corrente de juros compostos de 10% a.a. Considerando (1,1)15 = 4,18; (1,1)16 = 4,60 e (1,1)-15 = 0,24, julgue os itens a seguir.","id":356851,"enunciado":"Considere uma renda anual constitu\u00edda de 15 termos iguais a\r\nR$ 1.000,00, com a taxa corrente de juros compostos de 10% a.a.\r\nConsiderando (1,1)<sup>15<\/sup> = 4,18; (1,1)<sup>16<\/sup> = 4,60 e (1,1)<sup>-15<\/sup> = 0,24,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":68,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68  a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Rendas diferidas","oab":false,"nome":"Rendas diferidas","pai":403821,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408975,"slug":"matematica-financeira-rendas-diferidas"}],"slug":"matematica-financeira\/933340","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No Brasil, o m\u00e9todo UEPS de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques n\u00e3o \u00e9 aceito pela legisla\u00e7\u00e3o fiscal.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:07","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933347,"hashId":"e574c9ddb7e2bd0717f04a5af62b2421","enunciado":"No Brasil, o m\u00e9todo UEPS de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques n\u00e3o \u00e9\r\naceito pela legisla\u00e7\u00e3o fiscal.","resposta":3272424,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272424,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272425,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma das finalidades da contabilidade \u00e9 o controle patrimonial. Com base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela anterior, julgue os itens seguintes relativos aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques.","id":356853,"enunciado":"<p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/28453\/22.gif\"><\/p><p>Uma das finalidades da contabilidade \u00e9 o controle patrimonial.\r\nCom base nas informa\u00e7\u00f5es da tabela anterior, julgue os itens\r\nseguintes relativos aos m\u00e9todos de avalia\u00e7\u00e3o dos estoques.<\/p>","rotulo":74,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 74 a 76"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","oab":false,"nome":"Opera\u00e7\u00f5es com Mercadorias","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4348,"slug":"contabilidade-geral-operacoes-com-mercadorias"}],"slug":"contabilidade-geral\/933347","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O ato de contratar um funcion\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato que n\u00e3o deve ser estudado pela contabilidade, entretanto, quando o funcion\u00e1rio come\u00e7ar a exercer a sua fun\u00e7\u00e3o, a contabilidade estar\u00e1 estudando o consumo da m\u00e3o-de-obra no processo produtivo. O sal\u00e1rio pago ou provisionado a empregados envolvidos no processo produtivo \u00e9 exemplo de fato cont\u00e1bil permutativo.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933348,"hashId":"5a365a9a80842cd3748ef1dd907a4e6c","enunciado":"O ato de contratar um funcion\u00e1rio da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 um fato que\r\nn\u00e3o deve ser estudado pela contabilidade, entretanto, quando\r\no funcion\u00e1rio come\u00e7ar a exercer a sua fun\u00e7\u00e3o, a\r\ncontabilidade estar\u00e1 estudando o consumo da m\u00e3o-de-obra\r\nno processo produtivo. O sal\u00e1rio pago ou provisionado a\r\nempregados envolvidos no processo produtivo \u00e9 exemplo de\r\nfato cont\u00e1bil permutativo.","resposta":3272426,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na gest\u00e3o das entidades s\u00e3o tomadas diversas decis\u00f5es de cunho econ\u00f4mico, cuja repercuss\u00e3o no patrim\u00f4nio acontecer\u00e1 no presente ou no futuro. Muitas das decis\u00f5es afetam o patrim\u00f4nio exigindo dos contadores aten\u00e7\u00e3o especial aos fatos ocorridos para o registro e controle patrimonial. Com rela\u00e7\u00e3o aos atos de gest\u00e3o estudados pela contabilidade, julgue os itens a seguir.","id":356854,"enunciado":"Na gest\u00e3o das entidades s\u00e3o tomadas diversas decis\u00f5es de cunho\r\necon\u00f4mico, cuja repercuss\u00e3o no patrim\u00f4nio acontecer\u00e1 no\r\npresente ou no futuro. Muitas das decis\u00f5es afetam o patrim\u00f4nio\r\nexigindo dos contadores aten\u00e7\u00e3o especial aos fatos ocorridos para\r\no registro e controle patrimonial. Com rela\u00e7\u00e3o aos atos de gest\u00e3o\r\nestudados pela contabilidade, julgue os itens a seguir.","rotulo":77,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 77 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"}],"slug":"contabilidade-geral\/933348","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A din\u00e2mica patrimonial n\u00e3o \u00e9 evidenciada na demonstra\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil denominada balan\u00e7o patrimonial.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933357,"hashId":"7003075afaccca529bc05c6deb07b923","enunciado":"A din\u00e2mica patrimonial n\u00e3o \u00e9 evidenciada na demonstra\u00e7\u00e3o\r\ncont\u00e1bil denominada balan\u00e7o patrimonial.","resposta":3272444,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As publica\u00e7\u00f5es das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras ou cont\u00e1beis s\u00e3o obrigat\u00f3rias para as entidades com capital aberto, conforme rege a legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria. Embora n\u00e3o sejam obrigat\u00f3rias para as sociedades limitadas, tais demonstra\u00e7\u00f5es s\u00e3o de suma relev\u00e2ncia para participa\u00e7\u00f5es em concorr\u00eancia ou para requisi\u00e7\u00e3o de empr\u00e9stimos e financiamentos banc\u00e1rios. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os seguintes itens.","id":356858,"enunciado":"As publica\u00e7\u00f5es das demonstra\u00e7\u00f5es financeiras ou cont\u00e1beis s\u00e3o\r\nobrigat\u00f3rias para as entidades com capital aberto, conforme rege\r\na legisla\u00e7\u00e3o societ\u00e1ria. Embora n\u00e3o sejam obrigat\u00f3rias para as\r\nsociedades limitadas, tais demonstra\u00e7\u00f5es s\u00e3o de suma relev\u00e2ncia\r\npara participa\u00e7\u00f5es em concorr\u00eancia ou para requisi\u00e7\u00e3o de\r\nempr\u00e9stimos e financiamentos banc\u00e1rios. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s\r\ndemonstra\u00e7\u00f5es cont\u00e1beis, julgue os seguintes itens.","rotulo":86,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o Patrimonial (BP)","pai":4389,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4394,"slug":"contabilidade-geral-balanco-patrimonial-bp"}],"slug":"contabilidade-geral\/933357","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No ativo financeiro, est\u00e3o dispostos somente os bens relacionados ao caixa ou equivalentes ao caixa. S\u00e3o exemplos de ativos financeiros: caixa, banco conta movimento e devedores por empr\u00e9stimos tomados. N\u00e3o est\u00e3o nesse grupamento os direitos de devedores por empr\u00e9stimos tomados.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933369,"hashId":"d892d91bee6cd414bd93e578d6a8aba3","enunciado":"No ativo financeiro, est\u00e3o dispostos somente os bens\r\nrelacionados ao caixa ou equivalentes ao caixa. S\u00e3o\r\nexemplos de ativos financeiros: caixa, banco conta\r\nmovimento e devedores por empr\u00e9stimos tomados. N\u00e3o\r\nest\u00e3o nesse grupamento os direitos de devedores por\r\nempr\u00e9stimos tomados.","resposta":3272469,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272468,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272469,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade \u00e9 utilizada para elaborar planos de contas para o controle patrimonial das entidades p\u00fablicas ou privadas. Na contabilidade p\u00fablica, os bens est\u00e3o relacionados aos t\u00edtulos cont\u00e1beis. Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":356862,"enunciado":"A contabilidade \u00e9 utilizada para elaborar planos de contas para o\r\ncontrole patrimonial das entidades p\u00fablicas ou privadas. Na\r\ncontabilidade p\u00fablica, os bens est\u00e3o relacionados aos t\u00edtulos\r\ncont\u00e1beis. Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Balan\u00e7o patrimonial","oab":false,"nome":"Balan\u00e7o patrimonial","pai":405736,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":405740,"slug":"contabilidade-publica-balanco-patrimonial"}],"slug":"contabilidade-publica\/933369","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Visando captar recursos no \u00e2mbito interno, a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica emite t\u00edtulos como Letras do Tesouro Nacional, b\u00f4nus do Banco Central, letras financeiras do tesouro etc. Tais d\u00edvidas s\u00e3o permanentes e conhecidas na contabilidade como d\u00edvida fundada interna (DFI).","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933371,"hashId":"e982a3c77e97604f369b8c0449a8c209","enunciado":"Visando captar recursos no \u00e2mbito interno, a administra\u00e7\u00e3o\r\np\u00fablica emite t\u00edtulos como Letras do Tesouro Nacional,\r\nb\u00f4nus do Banco Central, letras financeiras do tesouro etc.\r\nTais d\u00edvidas s\u00e3o permanentes e conhecidas na contabilidade\r\ncomo d\u00edvida fundada interna (DFI).","resposta":3272472,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272472,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272473,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade \u00e9 utilizada para elaborar planos de contas para o controle patrimonial das entidades p\u00fablicas ou privadas. Na contabilidade p\u00fablica, os bens est\u00e3o relacionados aos t\u00edtulos cont\u00e1beis. Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":356862,"enunciado":"A contabilidade \u00e9 utilizada para elaborar planos de contas para o\r\ncontrole patrimonial das entidades p\u00fablicas ou privadas. Na\r\ncontabilidade p\u00fablica, os bens est\u00e3o relacionados aos t\u00edtulos\r\ncont\u00e1beis. Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","oab":false,"nome":"D\u00edvida P\u00fablica Consolidada ou Fundada","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411990,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-publica-consolidada-ou-fundada"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/933371","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 4.320\/1964 n\u00e3o previu a deprecia\u00e7\u00e3o para os bens m\u00f3veis e im\u00f3veis vinculados \u00e0s entidades p\u00fablicas. Conseq\u00fcentemente, o consumo de determinados bens n\u00e3o est\u00e1 contemplado no custo de determinados servi\u00e7os. Mesmo n\u00e3o havendo a obrigatoriedade legal, o contador deve calcular a deprecia\u00e7\u00e3o para a avalia\u00e7\u00e3o dos componentes patrimoniais, bem como para melhor mensurar os resultados das entidades p\u00fablicas.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933372,"hashId":"a48c2ff07b6455019fd1cca5e1f9fff2","enunciado":"A Lei n.\u00ba 4.320\/1964 n\u00e3o previu a deprecia\u00e7\u00e3o para os bens\r\nm\u00f3veis e im\u00f3veis vinculados \u00e0s entidades p\u00fablicas.\r\nConseq\u00fcentemente, o consumo de determinados bens n\u00e3o\r\nest\u00e1 contemplado no custo de determinados servi\u00e7os. Mesmo\r\nn\u00e3o havendo a obrigatoriedade legal, o contador deve\r\ncalcular a deprecia\u00e7\u00e3o para a avalia\u00e7\u00e3o dos componentes\r\npatrimoniais, bem como para melhor mensurar os resultados\r\ndas entidades p\u00fablicas.","resposta":3272474,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A contabilidade \u00e9 utilizada para elaborar planos de contas para o controle patrimonial das entidades p\u00fablicas ou privadas. Na contabilidade p\u00fablica, os bens est\u00e3o relacionados aos t\u00edtulos cont\u00e1beis. Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens seguintes.","id":356862,"enunciado":"A contabilidade \u00e9 utilizada para elaborar planos de contas para o\r\ncontrole patrimonial das entidades p\u00fablicas ou privadas. Na\r\ncontabilidade p\u00fablica, os bens est\u00e3o relacionados aos t\u00edtulos\r\ncont\u00e1beis. Com rela\u00e7\u00e3o ao patrim\u00f4nio p\u00fablico, julgue os itens\r\nseguintes.","rotulo":98,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 98 a 101"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/933372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O regime de caixa combinado com o de compet\u00eancia torna-se misto. Da\u00ed, se a entidade p\u00fablica reconhecer a despesa no momento do empenho, estar\u00e1 obedecendo ao princ\u00edpio de compet\u00eancia; caso reconhe\u00e7a a receita somente quando da efetiva arrecada\u00e7\u00e3o, a entidade p\u00fablica estar\u00e1 utilizando o regime de caixa.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:08","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933375,"hashId":"b4f3e8dffcd110da847a040bb4bd3801","enunciado":"O regime de caixa combinado com o de compet\u00eancia\r\ntorna-se misto. Da\u00ed, se a entidade p\u00fablica reconhecer a\r\ndespesa no momento do empenho, estar\u00e1 obedecendo ao\r\nprinc\u00edpio de compet\u00eancia; caso reconhe\u00e7a a receita somente\r\nquando da efetiva arrecada\u00e7\u00e3o, a entidade p\u00fablica estar\u00e1\r\nutilizando o regime de caixa.","resposta":3272480,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272480,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272481,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Na contabilidade financeira das entidades, s\u00e3o utilizados dois regimes cont\u00e1beis: o de caixa e o de compet\u00eancia. O regime de compet\u00eancia \u00e9 utilizado quando a entidade est\u00e1 em continuidade. O regime de caixa \u00e9 utilizado pelas entidades sem fins lucrativos ou por entidades em descontinuidade. Quanto ao regime cont\u00e1bil que as entidades p\u00fablicas devem observar, a Lei n.\u00ba 4.320\/1964 determinou que a ele fosse dado tratamento especial. No que se refere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos regimes cont\u00e1beis em entidades p\u00fablicas, julgue os itens a seguir.","id":356864,"enunciado":"Na contabilidade financeira das entidades, s\u00e3o utilizados dois\r\nregimes cont\u00e1beis: o de caixa e o de compet\u00eancia. O regime de\r\ncompet\u00eancia \u00e9 utilizado quando a entidade est\u00e1 em continuidade.\r\nO regime de caixa \u00e9 utilizado pelas entidades sem fins lucrativos\r\nou por entidades em descontinuidade. Quanto ao regime cont\u00e1bil\r\nque as entidades p\u00fablicas devem observar, a Lei n.\u00ba 4.320\/1964\r\ndeterminou que a ele fosse dado tratamento especial. No que se\r\nrefere \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o dos regimes cont\u00e1beis em entidades p\u00fablicas,\r\njulgue os itens a seguir.","rotulo":103,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 103 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/933375","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O balan\u00e7o patrimonial apresenta as receitas or\u00e7ament\u00e1rias estimadas, suas respectivas execu\u00e7\u00f5es, bem como suas poss\u00edveis diferen\u00e7as. Al\u00e9m disso, evidencia as despesas or\u00e7ament\u00e1rias fixadas, as execu\u00e7\u00f5es e as diferen\u00e7as a elas inerentes.","provas":[{"id":28453,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Santa Casa de Miseric\u00f3rdia do Estado do Par\u00e1","sigla":"FSCMP","id":382,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"fscmp-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FSCMP - Contador - 2005"},{"id":28469,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado de Administra\u00e7\u00e3o do Par\u00e1","sigla":"SEAD PA","id":1058,"esfera":"Estadual","uf":"PA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"sead-pa-pa-2005-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - SEAD PA - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:09","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":933383,"hashId":"5fc385733bfd2363f2876aa2ab3e6e71","enunciado":"O balan\u00e7o patrimonial apresenta as receitas or\u00e7ament\u00e1rias\r\nestimadas, suas respectivas execu\u00e7\u00f5es, bem como suas\r\nposs\u00edveis diferen\u00e7as. Al\u00e9m disso, evidencia as despesas\r\nor\u00e7ament\u00e1rias fixadas, as execu\u00e7\u00f5es e as diferen\u00e7as a elas\r\ninerentes.","resposta":3272497,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":3272496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":3272497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para medir o desempenho em uma entidade privada, \u00e9 comum a observa\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. Conforme a Lei n.\u00ba 4.320\/1964, a contabilidade \u00e9 peculiar no que se refere \u00e0 medida de desempenho econ\u00f4mico-financeiro. Acerca desse tema, julgue os itens a seguir.","id":356867,"enunciado":"Para medir o desempenho em uma entidade privada, \u00e9 comum a\r\nobserva\u00e7\u00e3o da demonstra\u00e7\u00e3o do resultado do exerc\u00edcio. Conforme\r\na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, a contabilidade \u00e9 peculiar no que se refere\r\n\u00e0 medida de desempenho econ\u00f4mico-financeiro. Acerca desse\r\ntema, julgue os itens a seguir.","rotulo":111,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 113"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 4.320\/1964 - Estatui Normas Gerais de Direito Financeiro para Elabora\u00e7\u00e3o e Contr\u00f4le dos Or\u00e7amentos e Balan\u00e7os da Uni\u00e3o, dos Estados, dos Munic\u00edpios e do Distrito Federal.","pai":395683,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":395676,"slug":"legislacao-federal-lei-no-4-320-1964-estatui-normas-gerais-de-direito-financeiro-para-elaboracao-e-controle-dos-orcamentos-e-balancos-da-uniao-dos-estados-dos-municipios-e-do-distrito-federal"}],"slug":"legislacao-federal\/933383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 n\u00e3o previa inicialmente a possibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o contratual, de modo a permitir que o prazo de vig\u00eancia do contrato fosse renovado antes de encerrado. Por\u00e9m, altera\u00e7\u00e3o legislativa posterior passou a admitir prorroga\u00e7\u00f5es por iguais e sucessivos per\u00edodos, sem limita\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621615,"hashId":"cd3c863abc105eb5377a083fa07dd0ac","enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 8.666\/1993 n\u00e3o previa inicialmente a\r\npossibilidade de prorroga\u00e7\u00e3o contratual, de modo a\r\npermitir que o prazo de vig\u00eancia do contrato fosse\r\nrenovado antes de encerrado. Por\u00e9m, altera\u00e7\u00e3o\r\nlegislativa posterior passou a admitir prorroga\u00e7\u00f5es por\r\niguais e sucessivos per\u00edodos, sem limita\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2170352,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como motivador e a respeito dos contratos administrativos e da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.","id":297119,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18042\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como motivador e a respeito dos contratos administrativos e da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Vig\u00eancia dos Contratos","oab":true,"nome":"Vig\u00eancia dos Contratos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404494,"slug":"direito-administrativo-vigencia-dos-contratos"},{"nome_clean":"Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato","oab":true,"nome":"Prorroga\u00e7\u00e3o do contrato","pai":404494,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408160,"slug":"direito-administrativo-prorrogacao-do-contrato"}],"slug":"direito-administrativo\/621615","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os contratos de compra, tamb\u00e9m denominados contratos de fornecimento, destinam-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de bens, como mesas, cadeiras e microcomputares, desde que sejam fornecidos de uma s\u00f3 vez.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621616,"hashId":"c48cef64cc7e9fa760122e2b110877c5","enunciado":"<p align=justify>Os contratos de compra, tamb\u00e9m denominados contratos\r\nde fornecimento, destinam-se \u00e0 aquisi\u00e7\u00e3o de bens, como\r\nmesas, cadeiras e microcomputares, desde que sejam\r\nfornecidos de uma s\u00f3 vez.<\/p>","resposta":2170354,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170353,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170354,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando o texto acima como motivador e a respeito dos contratos administrativos e da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.","id":297119,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/18042\/25.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando o texto acima como motivador e a respeito dos contratos administrativos e da Lei n.\u00ba 8.666\/1993, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":81,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"nome_clean":"Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Contratos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404429,"slug":"direito-administrativo-contratos-administrativos"},{"nome_clean":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","oab":true,"nome":"Caracter\u00edsticas dos Contratos Administrativos","pai":404429,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404491,"slug":"direito-administrativo-caracteristicas-dos-contratos-administrativos"}],"slug":"direito-administrativo\/621616","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que as capacidades de movimenta\u00e7\u00e3o de cargas nos portos X, Y e Z sejam, respectivamente, iguais a 10.000 toneladas por hora, 60.000 toneladas por m\u00eas e 7.000.000 toneladas por ano. Considere ainda que as atividades em cada um desses portos se desenvolvem durante os 12 meses do ano, 24 dias a cada m\u00eas e 10 horas por dia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, conclui-se que, entre esses 3 portos, o porto Z \u00e9 o que mais movimenta cargas por ano, em toneladas.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621621,"hashId":"c06125f0578a116f35322e84a269847a","enunciado":"<p align=justify>Considere que as capacidades de movimenta\u00e7\u00e3o de cargas nos\r\nportos X, Y e Z sejam, respectivamente, iguais a 10.000\r\ntoneladas por hora, 60.000 toneladas por m\u00eas e 7.000.000\r\ntoneladas por ano. Considere ainda que as atividades em cada\r\num desses portos se desenvolvem durante os 12 meses do ano,\r\n24 dias a cada m\u00eas e 10 horas por dia. Nessa situa\u00e7\u00e3o, conclui-se\r\nque, entre esses 3 portos, o porto Z \u00e9 o que mais movimenta\r\ncargas por ano, em toneladas.<\/p>","resposta":2170364,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170363,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170364,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens seguintes.","id":297121,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":89,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"nome_clean":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Aritm\u00e9tica e Fundamentos b\u00e1sicos","pai":403825,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403826,"slug":"matematica-aritmetica-e-fundamentos-basicos"}],"slug":"matematica\/621621","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for usado o desconto racional composto, ent\u00e3o o desconto ser\u00e1 inferior a R$ 2.000,00.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621628,"hashId":"2535c55fe85948d4fb8caa9c5533787a","enunciado":"<p align=justify>Se for usado o desconto racional composto, ent\u00e3o o desconto\r\nser\u00e1 inferior a R$ 2.000,00.<\/p>","resposta":2170378,"anulada":false,"rotulo":97,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170377,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170378,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um t\u00edtulo, de valor nominal igual a R$ 12.000,00, ser\u00e1 resgatado 2 meses antes do vencimento, \u00e0 taxa de desconto composto de 10% ao m\u00eas. A respeito dessa transa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":297123,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um t\u00edtulo, de valor nominal igual a R$ 12.000,00, ser\u00e1\r\nresgatado 2 meses antes do vencimento, \u00e0 taxa de desconto composto\r\nde 10% ao m\u00eas. A respeito dessa transa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"Descontos Compostos","oab":false,"nome":"Descontos Compostos","pai":408959,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":403811,"slug":"matematica-financeira-descontos-compostos"}],"slug":"matematica-financeira\/621628","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo","id":238}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se for usado o desconto comercial composto, ent\u00e3o o desconto ser\u00e1 superior a R$ 2.250,00.","provas":[{"id":18042,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo","id":238},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:51:11","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"}],"id":621629,"hashId":"9da58d631236e2cd7f7b957c8076c5eb","enunciado":"<p align=justify>Se for usado o desconto comercial composto, ent\u00e3o o desconto\r\nser\u00e1 superior a R$ 2.250,00.<\/p>","resposta":2170379,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170379,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170380,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que um t\u00edtulo, de valor nominal igual a R$ 12.000,00, ser\u00e1 resgatado 2 meses antes do vencimento, \u00e0 taxa de desconto composto de 10% ao m\u00eas. A respeito dessa transa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":297123,"enunciado":"<p align=justify>Considere que um t\u00edtulo, de valor nominal igual a R$ 12.000,00, ser\u00e1\r\nresgatado 2 meses antes do vencimento, \u00e0 taxa de desconto composto\r\nde 10% ao m\u00eas. A respeito dessa transa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":97,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 98"},"assuntos":[{"nome_clean":"Matem\u00e1tica Financeira","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica Financeira","pai":null,"assunto_raiz":403794,"materia":true,"id":403794,"slug":"matematica-financeira"},{"nome_clean":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","oab":false,"nome":"A Opera\u00e7\u00e3o de Desconto","pai":403794,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408959,"slug":"matematica-financeira-a-operacao-de-desconto"},{"nome_clean":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Composto(por fora)","oab":false,"nome":"Desconto Comercial ou banc\u00e1rio Composto(por fora)","pai":403811,"assunto_raiz":403794,"materia":false,"id":408963,"slug":"matematica-financeira-desconto-comercial-ou-bancario-composto-por-fora"}],"slug":"matematica-financeira\/621629","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Apesar de ser elemento de um processo funcional, o documento de arquivo \u00e9 concebido, de in\u00edcio, como um elemento isolado desse processo.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621642,"hashId":"b627edb77486fdc3b399734139cf352e","enunciado":"<p align=justify>Apesar de ser elemento de um processo funcional, o\r\ndocumento de arquivo \u00e9 concebido, de in\u00edcio, como um\r\nelemento isolado desse processo.<\/p>","resposta":2170406,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170405,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170406,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no conhecimento arquiv\u00edstico sistematizado, julgue os itens a seguir.","id":297126,"enunciado":"<p align=justify>Com base no conhecimento arquiv\u00edstico sistematizado, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Conceitos Fundamentais","oab":false,"nome":"Conceitos Fundamentais","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404680,"slug":"arquivologia-conceitos-fundamentais"}],"slug":"arquivologia\/621642","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se situar demasiadamente alto o n\u00edvel de compet\u00eancia funcional ao qual corresponde o fundo de arquivo, corre-se o risco de retirar da no\u00e7\u00e3o de fundo seu verdadeiro significado.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621645,"hashId":"9580e1700e686107be1a85c0e94e9683","enunciado":"<p align=justify>Ao se situar demasiadamente alto o n\u00edvel de compet\u00eancia\r\nfuncional ao qual corresponde o fundo de arquivo, corre-se\r\no risco de retirar da no\u00e7\u00e3o de fundo seu verdadeiro\r\nsignificado.<\/p>","resposta":2170412,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170411,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170412,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no conhecimento arquiv\u00edstico sistematizado, julgue os itens a seguir.","id":297126,"enunciado":"<p align=justify>Com base no conhecimento arquiv\u00edstico sistematizado, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico arquiv\u00edstico","pai":404774,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404778,"slug":"arquivologia-diagnostico-arquivistico"},{"nome_clean":"Planejamento","oab":false,"nome":"Planejamento","pai":404780,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404788,"slug":"arquivologia-planejamento"}],"slug":"arquivologia\/621645","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os per\u00edodos que comp\u00f5em o ciclo de vida dos documentos de arquivo podem ser caracterizados pela sua freq\u00fc\u00eancia de uso e pelo tipo de utiliza\u00e7\u00e3o que deles \u00e9 feita.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621648,"hashId":"87c88dacd3c555e4a91dd7c6469528b7","enunciado":"<p align=justify>Os per\u00edodos que comp\u00f5em o ciclo de vida dos documentos\r\nde arquivo podem ser caracterizados pela sua freq\u00fc\u00eancia de\r\nuso e pelo tipo de utiliza\u00e7\u00e3o que deles \u00e9 feita.<\/p>","resposta":2170417,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170417,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170418,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no conhecimento arquiv\u00edstico sistematizado, julgue os itens a seguir.","id":297126,"enunciado":"<p align=justify>Com base no conhecimento arquiv\u00edstico sistematizado, julgue os\r\nitens a seguir.<\/p>","rotulo":31,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Teoria das tr\u00eas idades","oab":false,"nome":"Teoria das tr\u00eas idades","pai":404696,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404697,"slug":"arquivologia-teoria-das-tres-idades"}],"slug":"arquivologia\/621648","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O tipo documental \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o que o documento assume de acordo com a disposi\u00e7\u00e3o e a natureza de sua informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":18043,"cargo":{"descricao":"Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia","id":3551},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Nacional de Transportes Aquavi\u00e1rios","sigla":"ANTAQ","id":25,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"antaq-2005-cespe-cebraspe-analista-administrativo-area-arquivologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - ANTAQ - Analista Administrativo - \u00c1rea Arquivologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 05:51:12","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":621657,"hashId":"2351b3122b96710cc7ae3c50f1817348","enunciado":"<p align=justify>O tipo documental \u00e9 a configura\u00e7\u00e3o que o documento\r\nassume de acordo com a disposi\u00e7\u00e3o e a natureza de sua\r\ninforma\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":2170436,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2170435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2170436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito da an\u00e1lise diplom\u00e1tica e tipol\u00f3gica dos documentos de arquivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":297128,"enunciado":"<p align=justify>A respeito da an\u00e1lise diplom\u00e1tica e tipol\u00f3gica dos documentos de\r\narquivo, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":46,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 52"},"assuntos":[{"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"nome_clean":"Atividades do arquivo permanente","oab":false,"nome":"Atividades do arquivo permanente","pai":404067,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404779,"slug":"arquivologia-atividades-do-arquivo-permanente"}],"slug":"arquivologia\/621657","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a realiza\u00e7\u00e3o da prova de fragilidade capilar, \u00e9 necess\u00e1rio que o sangue tenha sido enviado ao laborat\u00f3rio em tubo contendo heparina.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686173,"hashId":"dc090e2738cf72a8d7a46bec266ea458","enunciado":"<p align=justify>Para a realiza\u00e7\u00e3o da prova de fragilidade capilar, \u00e9\r\nnecess\u00e1rio que o sangue tenha sido enviado ao laborat\u00f3rio\r\nem tubo contendo heparina.<\/p>","resposta":2342733,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342732,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342733,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686173","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A colora\u00e7\u00e3o de Gram, se aplicada a bact\u00e9rias mortas, ir\u00e1 corar a maioria delas como Gram-negativas, independentemente de sua estrutura celular.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686184,"hashId":"597659e456b2b322049d41f9125b0388","enunciado":"<p align=justify>A colora\u00e7\u00e3o de Gram, se aplicada a bact\u00e9rias mortas, ir\u00e1\r\ncorar a maioria delas como Gram-negativas,\r\nindependentemente de sua estrutura celular.<\/p>","resposta":2342754,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342754,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342755,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.","id":311440,"enunciado":"<P align=justify>Chegam ao laborat\u00f3rio de an\u00e1lises cl\u00ednicas diversas amostras de sangue de um paciente com suspeita de sepse, com solicita\u00e7\u00e3o dos seguintes exames: hemocultura, hemograma completo, prova de fragilidade capilar, an\u00e1lise de fator XIII, dosagem de gama-glutamil-transferase, Na, K e exame de rotina de urina (EAS). <\/P>\r\n<P align=justify>Considerando essas informa\u00e7\u00f5es, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686184","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a diferencia\u00e7\u00e3o entre cristais de fosfato de c\u00e1lcio e os de carbonato de c\u00e1lcio, deve-se corar o sedimento com o corante de Loefler.","provas":[{"id":19824,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"},{"id":19825,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica","id":10635},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-laboratorio-area-patologia-clinica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea Patologia Cl\u00ednica - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[],"id":686222,"hashId":"03370ca4cbe4c47155b12831a74bc91a","enunciado":"<p align=justify>Para a diferencia\u00e7\u00e3o entre cristais de fosfato de c\u00e1lcio e os\r\nde carbonato de c\u00e1lcio, deve-se corar o sedimento com o\r\ncorante de Loefler.<\/p>","resposta":2342831,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342830,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342831,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um hospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido a sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados (plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS), diversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas pr\u00e9-transfusionais. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos exames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":311443,"enunciado":"<p align=justify>Um paciente com patologia reum\u00e1tica \u00e9 atendido em um\r\nhospital, com insufici\u00eancia renal cr\u00f4nica, j\u00e1 tendo sido submetido\r\na sess\u00f5es de hemodi\u00e1lise e recebido transfus\u00f5es e hemoderivados\r\n(plasma). S\u00e3o solicitados ao laborat\u00f3rio an\u00e1lise de urina (EAS),\r\ndiversas provas de atividade reum\u00e1tica e provas\r\npr\u00e9-transfusionais.\r\nConsiderando essas informa\u00e7\u00f5es e as caracter\u00edsticas relativas aos\r\nexames e \u00e0s transfus\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":92,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 92 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Patologia Cl\u00ednica\/Anatomia Patol\u00f3gica","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399284,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-patologia-clinica-anatomia-patologica"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686222","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se realizar uma tomografia computadorizada das adrenais, deve ser feito planejamento no abdome superior.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686228,"hashId":"03b3dc74ad03d316571fadb112d69aa4","enunciado":"<p align=justify>Para se realizar uma tomografia computadorizada das\r\nadrenais, deve ser feito planejamento no abdome superior.<\/p>","resposta":2342842,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342842,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342843,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, \u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":311444,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico,\r\n\u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686228","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tomografia computadorizada do man\u00fabrio \u00e9 um exame do quadril, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria apn\u00e9ia.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686230,"hashId":"8ec1bb94ee0bd15882a0889e7273e192","enunciado":"<p align=justify>A tomografia computadorizada do man\u00fabrio \u00e9 um exame do\r\nquadril, n\u00e3o sendo necess\u00e1ria apn\u00e9ia.<\/p>","resposta":2342847,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342846,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342847,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, \u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":311444,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico,\r\n\u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686230","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em casos de epilepsia de dif\u00edcil controle, em que h\u00e1 solicita\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica do hipocampo, o pesco\u00e7o deve ser examinado.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686233,"hashId":"110289b4edd790309636a0af2c6f3387","enunciado":"<p align=justify>Em casos de epilepsia de dif\u00edcil controle, em que h\u00e1\r\nsolicita\u00e7\u00e3o de resson\u00e2ncia magn\u00e9tica do hipocampo, o\r\npesco\u00e7o deve ser examinado.<\/p>","resposta":2342853,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342852,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342853,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, \u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":311444,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico,\r\n\u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686233","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica para investiga\u00e7\u00e3o de tumor no cone medular \u00e9 um exame da coluna toracolombar.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686236,"hashId":"8f3d2d974c33008668808621f14256e2","enunciado":"<p align=justify>Uma resson\u00e2ncia magn\u00e9tica para investiga\u00e7\u00e3o de tumor no\r\ncone medular \u00e9 um exame da coluna toracolombar.<\/p>","resposta":2342858,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342858,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342859,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico, \u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto, julgue os itens seguintes.","id":311444,"enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o do exame adequado, conforme a solicita\u00e7\u00e3o do m\u00e9dico,\r\n\u00e9 tarefa di\u00e1ria do t\u00e9cnico em radiologia. Acerca desse assunto,\r\njulgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":51,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Vidros plumb\u00edferos com mais de15 mm de espessura evitam a passagem de radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686242,"hashId":"313acdca34240f3d438beeb599421f27","enunciado":"<p align=justify>Vidros plumb\u00edferos com mais de15 mm de espessura evitam\r\na passagem de radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":2342870,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342870,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342871,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante, os t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais de sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir, referentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":311445,"enunciado":"<p align=justify>Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante,\r\nos t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria\r\nseguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais\r\nde sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir,\r\nreferentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686242","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462}],"orgaos":[{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o da maior colima\u00e7\u00e3o poss\u00edvel implica a redu\u00e7\u00e3o da radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.","provas":[{"id":19826,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Hospital Universit\u00e1rio de Bras\u00edlia","sigla":"HUB","id":399,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"hub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - HUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"},{"id":19827,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Radiologia","id":5462},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fub-2005-cespe-cebraspe-tecnico-em-radiologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - T\u00e9cnico em Radiologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 05:34:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":686245,"hashId":"c3bf9a0dac27fbac71ae93c5fdf16bd8","enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o da maior colima\u00e7\u00e3o poss\u00edvel implica a redu\u00e7\u00e3o\r\nda radia\u00e7\u00e3o secund\u00e1ria.<\/p>","resposta":2342876,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":2342876,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":2342877,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante, os t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria seguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais de sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir, referentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.","id":311445,"enunciado":"<p align=justify>Como operadores de aparelhos que produzem radia\u00e7\u00e3o ionizante,\r\nos t\u00e9cnicos em radiologia s\u00e3o respons\u00e1veis por sua pr\u00f3pria\r\nseguran\u00e7a radiol\u00f3gica, pela dos pacientes, de outros profissionais\r\nde sa\u00fade e dos acompanhantes. Julgue os itens a seguir,\r\nreferentes a estrat\u00e9gias de prote\u00e7\u00e3o radiol\u00f3gica.<\/p>","rotulo":66,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Radiologia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Radiologia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398062,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-radiologia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/686245","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}