{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165207,"perPage":"100","pages":21653,"page":20258,"rows":[{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os transformadores utilizam um l\u00edquido isolante cuja fun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de transferir o calor gerado pelas partes internas do equipamento para o exterior. No caso de transformadores para atendimento de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas de ETAs, o l\u00edquido isolante utilizado \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o de \u00e1gua misturada \u00e0 quantidade equivalente de \u00f3leo de mamona.","provas":[{"id":4166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":26775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":36580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163933,"hashId":"cb9b3f303efbb1e8d69a904e9489e490","enunciado":"<p align=justify>Os transformadores utilizam um l\u00edquido isolante cuja\r\nfun\u00e7\u00e3o \u00e9 a de transferir o calor gerado pelas partes\r\ninternas do equipamento para o exterior. No caso de\r\ntransformadores para atendimento de instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nde ETAs, o l\u00edquido isolante utilizado \u00e9 uma composi\u00e7\u00e3o\r\nde \u00e1gua misturada \u00e0 quantidade equivalente de \u00f3leo de\r\nmamona.<\/p>","resposta":714413,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714412,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714413,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir das informa\u00e7\u00f5es da figura, que mostra o esquema de liga\u00e7\u00e3o de uma rede el\u00e9trica para suprimento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua (ETA) hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":129645,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4166\/92.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir das informa\u00e7\u00f5es da figura, que mostra o esquema de liga\u00e7\u00e3o de uma rede el\u00e9trica para suprimento das instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas em baixa tens\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua (ETA) hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163933","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma pessoa ande sobre um tapete espesso e, ao tocar em seguida a ma\u00e7aneta met\u00e1lica de uma porta pr\u00f3xima ao tapete, leve um choque. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a causa do choque, provavelmente, \u00e9 a eletricidade est\u00e1tica, que envolve a transfer\u00eancia de el\u00e9trons de um corpo ou objeto para outro.","provas":[{"id":4166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":26775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":36580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163938,"hashId":"417e0c0627d08d52a532981d526d9250","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma pessoa ande sobre um tapete espesso e, ao\r\ntocar em seguida a ma\u00e7aneta met\u00e1lica de uma porta pr\u00f3xima ao\r\ntapete, leve um choque. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a causa do choque,\r\nprovavelmente, \u00e9 a eletricidade est\u00e1tica, que envolve a\r\ntransfer\u00eancia de el\u00e9trons de um corpo ou objeto para outro.<\/p>","resposta":714425,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714425,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714426,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A eletricidade est\u00e1tica \u00e9 um fen\u00f4meno presente no dia-a-dia das pessoas e que pode ser observada em diversas aplica\u00e7\u00f5es. Com refer\u00eancia \u00e0 eletricidade est\u00e1tica, julgue os itens a seguir.","id":129648,"enunciado":"<p align=justify>A eletricidade est\u00e1tica \u00e9 um fen\u00f4meno presente no dia-a-dia das\r\npessoas e que pode ser observada em diversas aplica\u00e7\u00f5es. Com\r\nrefer\u00eancia \u00e0 eletricidade est\u00e1tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 e 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163938","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nesse circuito, considere que por um resistor de 2 &Omega;\tpasse uma corrente de 3 A. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que durante uma hora ininterrupta o resistor consome 6 Wh de energia.","provas":[{"id":4166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":26775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":36580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163939,"hashId":"84aa155084f77441467c36e6ff693e9e","enunciado":"<p align=\"justify\">Nesse circuito, considere que por um resistor de 2 &Omega;\tpasse uma corrente de 3 A. Nessa situa\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que durante uma hora ininterrupta o resistor consome 6 Wh de energia.<\/p>","resposta":714428,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714427,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714428,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de tens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto a fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.","id":129649,"enunciado":"<p align=justify>Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de tens\u00e3o\r\nrepresentada por uma bateria. Tanto os resistores quanto a fonte de\r\ntens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse\r\ncircuito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"},{"nome_clean":"Eletromagnetismo","oab":false,"nome":"Eletromagnetismo","pai":87,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400970,"slug":"fisica-eletromagnetismo"},{"nome_clean":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","oab":false,"nome":"Eletrodin\u00e2mica - Corrente El\u00e9trica","pai":400874,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":416638,"slug":"fisica-eletrodinamica-corrente-eletrica"}],"slug":"fisica\/163939","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A figura abaixo mostra, em tamanho ampliado, as escalas da bainha e do tambor de um micr\u00f4metro milim\u00e9trico com n\u00f4nio. A leitura indica uma medida de 20,618 mm. ","provas":[{"id":4166,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":2221},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-da-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o da Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26774,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":26775,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":26776,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-formacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36578,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36579,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":36580,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36581,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13524},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua","id":13525},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-producao-de-agua-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Produ\u00e7\u00e3o de \u00c1gua - 2005"},{"id":36583,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"},{"id":36584,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto","id":13526},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-operacao-de-esgoto-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Opera\u00e7\u00e3o de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:29","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163943,"hashId":"0da6291d7d9850de9ec6780b323d3df5","enunciado":"<P align=justify>A figura abaixo mostra, em tamanho ampliado, as escalas da bainha e do tambor de um micr\u00f4metro milim\u00e9trico com n\u00f4nio. A leitura indica uma medida de 20,618 mm.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4166\/94.JPG><\/P>","resposta":714435,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714435,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714436,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Medi\u00e7\u00f5es de grandezas f\u00edsicas s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es comumente requeridas na tecnologia mec\u00e2nica. Acerca desse assunto, julgue os itens que se sucedem.","id":129650,"enunciado":"<p align=justify>Medi\u00e7\u00f5es de grandezas f\u00edsicas s\u00e3o opera\u00e7\u00f5es comumente requeridas\r\nna tecnologia mec\u00e2nica. Acerca desse assunto, julgue os itens que\r\nse sucedem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 116 a 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163943","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Todos os pontos do tra\u00e7ado est\u00e3o mais altos que o ponto de origem.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164019,"hashId":"cec706b150b823818aaaf79807fcaaeb","enunciado":"<p align=justify>Todos os pontos do tra\u00e7ado est\u00e3o mais altos que o ponto de\r\norigem.<\/p>","resposta":714638,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714637,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714638,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A equipe de topografia de uma companhia municipal de \u00e1gua e esgoto foi a campo conferir o levantamento para a implanta\u00e7\u00e3o da rede de esgotos da cidade. Um dos tra\u00e7ados previstos para a realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia indicava a seguinte tabela de dist\u00e2ncias, com respeito a uma origem arbitr\u00e1ria (0; 0; 0). A equipe de campo recuperou a posi\u00e7\u00e3o dos pontos que haviam sido levantados, e apenas o ponto 3 teve seu valor modificado como se segue. Acerca desses dados coletados pela equipe de topografia, julgue os itens seguintes.","id":129674,"enunciado":"<P align=justify>       A equipe de topografia de uma companhia municipal de \u00e1gua e esgoto foi a campo conferir o levantamento para a implanta\u00e7\u00e3o da rede de esgotos da cidade. Um dos tra\u00e7ados previstos para a realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia indicava a seguinte tabela de dist\u00e2ncias, com respeito a uma origem arbitr\u00e1ria (0; 0; 0).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4168\/120.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>       A equipe de campo recuperou a posi\u00e7\u00e3o dos pontos que haviam sido levantados, e apenas o ponto 3 teve seu valor modificado como se segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4168\/121.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desses dados coletados pela equipe de topografia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164019","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A declividade do terreno no trecho entre os pontos 4 e 5 \u00e9 inferior a 2%.","provas":[{"id":4168,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista","id":2223},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Projetista - 2005"},{"id":26777,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista","id":13527},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-projetista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Projetista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":164021,"hashId":"a520c77ee0c368a52371b50d04c2d484","enunciado":"<p align=justify>A declividade do terreno no trecho entre os pontos 4 e 5 \u00e9\r\ninferior a 2%.<\/p>","resposta":714641,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":714641,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":714642,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A equipe de topografia de uma companhia municipal de \u00e1gua e esgoto foi a campo conferir o levantamento para a implanta\u00e7\u00e3o da rede de esgotos da cidade. Um dos tra\u00e7ados previstos para a realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia indicava a seguinte tabela de dist\u00e2ncias, com respeito a uma origem arbitr\u00e1ria (0; 0; 0). A equipe de campo recuperou a posi\u00e7\u00e3o dos pontos que haviam sido levantados, e apenas o ponto 3 teve seu valor modificado como se segue. Acerca desses dados coletados pela equipe de topografia, julgue os itens seguintes.","id":129674,"enunciado":"<P align=justify>       A equipe de topografia de uma companhia municipal de \u00e1gua e esgoto foi a campo conferir o levantamento para a implanta\u00e7\u00e3o da rede de esgotos da cidade. Um dos tra\u00e7ados previstos para a realiza\u00e7\u00e3o da confer\u00eancia indicava a seguinte tabela de dist\u00e2ncias, com respeito a uma origem arbitr\u00e1ria (0; 0; 0).<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4168\/120.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>       A equipe de campo recuperou a posi\u00e7\u00e3o dos pontos que haviam sido levantados, e apenas o ponto 3 teve seu valor modificado como se segue.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4168\/121.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Acerca desses dados coletados pela equipe de topografia, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Opera\u00e7\u00f5es \/ Controle","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394730,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-operacoes-controle"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/164021","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A an\u00e1lise de balan\u00e7os disp\u00f5e de uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas para melhor conhecer a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-fi nanceira da empresa. Qual dos m\u00e9todos de an\u00e1lise de balan\u00e7o se utiliza quando se busca encontrar a rela\u00e7\u00e3o percentual de um elemento com o todo de que faz parte?","provas":[{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":123167,"hashId":"ce5d40a9f9103fed219e430e61be9bf3","enunciado":"<p align=justify>A an\u00e1lise de balan\u00e7os disp\u00f5e de uma s\u00e9rie de t\u00e9cnicas\r\npara melhor conhecer a situa\u00e7\u00e3o econ\u00f4mico-fi nanceira\r\nda empresa. Qual dos m\u00e9todos de an\u00e1lise de balan\u00e7o\r\nse utiliza quando se busca encontrar a rela\u00e7\u00e3o percentual\r\nde um elemento com o todo de que faz parte?<\/p>","resposta":572099,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"An\u00e1lise da taxa de retorno.","id":572096,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise da taxa de retorno.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise de \u00edndices-padr\u00e3o.","id":572097,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise de \u00edndices-padr\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise horizontal.","id":572098,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise horizontal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"An\u00e1lise vertical.","id":572099,"corpo":"<p align=justify>An\u00e1lise vertical.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106238,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 33"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","oab":false,"nome":"Conceitos importantes de administra\u00e7\u00e3o financeira","pai":417265,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404658,"slug":"administracao-geral-conceitos-importantes-de-administracao-financeira"}],"slug":"administracao-geral\/123167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei N\u00ba 9.841, de 5 de outubro de 1999, regulamentada pelo Decreto Lei 3474, de 19 de maio de 2000, art. 13, define que, para fins de apoio credit\u00edcio \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o, considera-se microempresa industrial a pessoa jur\u00eddica e afirma mercantil individual que exercem atividade industrial e que tiverem receita bruta anual:","provas":[{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":123197,"hashId":"c955bc0ffc1345291133b19d525cc8a4","enunciado":"<p align=justify>A Lei N\u00ba 9.841, de 5 de outubro de 1999, regulamentada\r\npelo Decreto Lei 3474, de 19 de maio de 2000,\r\nart. 13, define que, para fins de apoio credit\u00edcio \u00e0 exporta\u00e7\u00e3o,\r\nconsidera-se microempresa industrial a pessoa\r\njur\u00eddica e afirma mercantil individual que exercem atividade\r\nindustrial e que tiverem receita bruta anual:<\/p>","resposta":572222,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Igual ou inferior a R$ 360.220,00.","id":572221,"corpo":"<p align=justify>Igual ou inferior a R$ 360.220,00.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Igual ou inferior a R$ 720.440,00.","id":572222,"corpo":"<p align=justify>Igual ou inferior a R$ 720.440,00.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Igual ou inferior a R$ 2.701.650,00.","id":572223,"corpo":"<p align=justify>Igual ou inferior a R$ 2.701.650,00.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Igual ou inferior a R$ 6.303.850,00.","id":572224,"corpo":"<p align=justify>Igual ou inferior a R$ 6.303.850,00.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106261,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"nome_clean":"Lei n\u00b0 9.841\/1999 - Institui o Estatuto da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, dispondo sobre o tratamento jur\u00eddico diferenciado, simplificado e favorecido dentre outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00b0 9.841\/1999 - Institui o Estatuto da Microempresa e da Empresa de Pequeno Porte, dispondo sobre o tratamento jur\u00eddico diferenciado, simplificado e favorecido dentre outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396342,"slug":"legislacao-federal-lei-n-9-841-1999-institui-o-estatuto-da-microempresa-e-da-empresa-de-pequeno-porte-dispondo-sobre-o-tratamento-juridico-diferenciado-simplificado-e-favorecido-dentre-outras-providencias"}],"slug":"legislacao-federal\/123197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Do ponto de vista banc\u00e1rio, o risco de cr\u00e9dito \u00e9 menor \u00e0 medida que:","provas":[{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":123260,"hashId":"6eb3e0dd37d4abfbacd3804564af0795","enunciado":"<p align=justify>Do ponto de vista banc\u00e1rio, o risco de cr\u00e9dito \u00e9\r\nmenor \u00e0 medida que:<\/p>","resposta":572485,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a regra para a cess\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 baseada no princ\u00edpio da busca do maior retorno pela institui\u00e7\u00e3o banc\u00e1ria.","id":572483,"corpo":"<p align=justify>a regra para a cess\u00e3o de cr\u00e9dito \u00e9 baseada no\r\nprinc\u00edpio da busca do maior retorno pela institui\u00e7\u00e3o\r\nbanc\u00e1ria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"predominam a competi\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica entre as diversas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, o que estimula opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com maior seguran\u00e7a.","id":572484,"corpo":"<p align=justify>predominam a competi\u00e7\u00e3o e a informa\u00e7\u00e3o assim\u00e9trica\r\nentre as diversas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias,\r\no que estimula opera\u00e7\u00f5es de cr\u00e9dito com maior\r\nseguran\u00e7a.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"informa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, como ratings de empresas, sejam compartilhadas pelas institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias.","id":572485,"corpo":"<p align=justify>informa\u00e7\u00f5es de cr\u00e9ditos, como <EM>ratings<\/EM> de empresas,\r\nsejam compartilhadas pelas institui\u00e7\u00f5es\r\nbanc\u00e1rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o prazo de pagamento do financiamento \u00e9 mais longo.","id":572486,"corpo":"<p align=justify>o prazo de pagamento do financiamento \u00e9 mais\r\nlongo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106303,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","oab":false,"nome":"Conhecimentos Banc\u00e1rios","pai":null,"assunto_raiz":18,"materia":true,"id":18,"slug":"conhecimentos-bancarios"},{"nome_clean":"Linhas de Cr\u00e9dito","oab":false,"nome":"Linhas de Cr\u00e9dito","pai":404851,"assunto_raiz":18,"materia":false,"id":404849,"slug":"conhecimentos-bancarios-linhas-de-credito"}],"slug":"conhecimentos-bancarios\/123260","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir da tabela abaixo e considerando a express\u00e3o simplifi cada do valor da empresa, em que o valor dos dividendos \u00e9 substitu\u00eddo pelo lucro por a\u00e7\u00e3o (LPA), determine a estrutura \u00f3tima do capital, baseado na maximiza\u00e7\u00e3o do valor da a\u00e7\u00e3o. Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:22","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":123287,"hashId":"6497bc1f3ab158cc7cbdc323be146ae8","enunciado":"<P align=justify>A partir da tabela abaixo e considerando a express\u00e3o simplifi cada do valor da empresa, em que o valor dos dividendos \u00e9 substitu\u00eddo pelo lucro por a\u00e7\u00e3o (LPA), determine a estrutura \u00f3tima do capital, baseado na maximiza\u00e7\u00e3o do valor da a\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3582\/Imagem_31.gif><\/P>Assinale a alternativa <STRONG>correta:<\/STRONG>","resposta":572573,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00edndice de endividamento de 20%.","id":572572,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de endividamento de 20%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00edndice de endividamento de 30%.","id":572573,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de endividamento de 30%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00edndice de endividamento de 50%.","id":572574,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de endividamento de 50%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00edndice de endividamento de 60%.","id":572575,"corpo":"<p align=justify>\u00edndice de endividamento de 60%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106321,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Sistema Federativo","oab":false,"nome":"Sistema Federativo","pai":403972,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403979,"slug":"economia-e-financas-sistema-federativo"},{"nome_clean":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","oab":false,"nome":"Distribui\u00e7\u00e3o de Receitas e Encargos","pai":403979,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":403982,"slug":"economia-e-financas-distribuicao-de-receitas-e-encargos"}],"slug":"economia-e-financas\/123287","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Complementar n\u00b0 101\/2000 (Lei de Responsabilidade Fiscal), as despesas com pessoal, em cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da Federa\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o exceder os seguintes percentuais da receita corrente l\u00edquida:","provas":[{"id":3582,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito","id":2098},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-tecnico-administrativo-financeiro-area-micro-credito","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - T\u00e9cnico Administrativo-Financeiro - \u00c1rea Micro-Cr\u00e9dito - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":123388,"hashId":"959dda64e1f6be0df3accb600da6d05c","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Lei Complementar n\u00b0 101\/2000\r\n(Lei de Responsabilidade Fiscal), as despesas com pessoal,\r\nem cada per\u00edodo de apura\u00e7\u00e3o e em cada ente da\r\nFedera\u00e7\u00e3o, n\u00e3o poder\u00e3o exceder os seguintes percentuais\r\nda receita corrente l\u00edquida:<\/p>","resposta":572935,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 50%, Estados 50% e Munic\u00edpios 50%.","id":572934,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o 50%, Estados 50% e Munic\u00edpios 50%.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 50%, Estados 60% e Munic\u00edpios 60%.","id":572935,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o 50%, Estados 60% e Munic\u00edpios 60%.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 60%, Estados 60% e Munic\u00edpios 60%.","id":572936,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o 60%, Estados 60% e Munic\u00edpios 60%.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uni\u00e3o 60%, Estados 60% e Munic\u00edpios 50%.","id":572937,"corpo":"<p align=justify>Uni\u00e3o 60%, Estados 60% e Munic\u00edpios 50%.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":106375,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"nome_clean":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","oab":false,"nome":"Lei Complementar n\u00ba 101\/2000 e suas alterac?o?es (Lei de Responsabilidade Fiscal - LRF).","pai":405626,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405659,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-lei-complementar-no-101-2000-e-suas-alterac-o-es-lei-de-responsabilidade-fiscal-lrf"},{"nome_clean":"Despesas com pessoal","oab":false,"nome":"Despesas com pessoal","pai":411956,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405672,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-despesas-com-pessoal"},{"nome_clean":"Limites","oab":false,"nome":"Limites","pai":405672,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":424407,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-limites"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/123388","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os diss\u00eddios individuais, cujo valor n\u00e3o exceda a 40 vezes o sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o e dos quais n\u00e3o seja parte a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica, submetem-se ao procedimento","provas":[{"id":3405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":112114,"hashId":"6b145bf49b46c40e528254539cc086a8","enunciado":"<p align=justify>Os diss\u00eddios individuais, cujo valor n\u00e3o exceda a 40 vezes\r\no sal\u00e1rio m\u00ednimo vigente na data do ajuizamento da a\u00e7\u00e3o\r\ne dos quais n\u00e3o seja parte a Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica,\r\nsubmetem-se ao procedimento<\/p>","resposta":529642,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sum\u00e1rio.","id":529640,"corpo":"<p align=justify>sum\u00e1rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1rio.","id":529641,"corpo":"<p align=justify>ordin\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"sumar\u00edssimo.","id":529642,"corpo":"<p align=justify>sumar\u00edssimo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cautelar.","id":529643,"corpo":"<p align=justify>cautelar.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"incidental.","id":529644,"corpo":"<p align=justify>incidental.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98871,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"nome_clean":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","oab":true,"nome":"Diss\u00eddio individual e Diss\u00eddio Coletivo","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406836,"slug":"direito-processual-do-trabalho-dissidio-individual-e-dissidio-coletivo"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/112114","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Instala\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas e El\u00e9tricas","id":2470}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dispositivo dotado de m\u00faltiplas portas que recebe dados provenientes de uma esta\u00e7\u00e3o e os repassa somente para a esta\u00e7\u00e3o destino, ou seja, estabelece uma esp\u00e9cie de canal de comunica\u00e7\u00e3o exclusiva entre a origem e o destino da informa\u00e7\u00e3o. Esta descri\u00e7\u00e3o refere-se ao dispositivo","provas":[{"id":3355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Instala\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas e El\u00e9tricas","id":2470},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-instalacoes-logicas-e-eletricas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Instala\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas e El\u00e9tricas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:23","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":108858,"hashId":"c24fe9664b59a8b81ec96691bbc8b9ad","enunciado":"<p align=justify><P>Dispositivo dotado de m\u00faltiplas portas que recebe dados provenientes de uma esta\u00e7\u00e3o e os repassa somente para a esta\u00e7\u00e3o destino, ou seja, estabelece uma esp\u00e9cie de canal de comunica\u00e7\u00e3o exclusiva entre a origem e o destino da informa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P>Esta descri\u00e7\u00e3o refere-se ao dispositivo<\/P><\/p>","resposta":515004,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hub.","id":515000,"corpo":"<p align=justify>Hub.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Gateway.","id":515001,"corpo":"<p align=justify>Gateway.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bridge.","id":515002,"corpo":"<p align=justify>Bridge.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Repetidor.","id":515003,"corpo":"<p align=justify>Repetidor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Switch.","id":515004,"corpo":"<p align=justify>Switch.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96229,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Telecomunica\u00e7\u00f5es","pai":40,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399078,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-telecomunicacoes"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/108858","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Instala\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas e El\u00e9tricas","id":2470}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do estabilizador","provas":[{"id":3355,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Instala\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas e El\u00e9tricas","id":2470},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-instalacoes-logicas-e-eletricas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Instala\u00e7\u00f5es L\u00f3gicas e El\u00e9tricas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":108863,"hashId":"069803de244e3163da3aaca500fcbec8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 fun\u00e7\u00e3o do estabilizador<\/p>","resposta":515040,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"manter a tens\u00e3o el\u00e9trica em sua sa\u00edda est\u00e1vel, mesmo que haja varia\u00e7\u00f5es na rede el\u00e9trica.","id":515040,"corpo":"<p align=justify>manter a tens\u00e3o el\u00e9trica em sua sa\u00edda est\u00e1vel,\r\nmesmo que haja varia\u00e7\u00f5es na rede el\u00e9trica.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reduzir os ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o devido a indu\u00e7\u00e3o eletromagn\u00e9tica.","id":515041,"corpo":"<p align=justify>reduzir os ru\u00eddos na comunica\u00e7\u00e3o devido a indu\u00e7\u00e3o\r\neletromagn\u00e9tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"proteger a rede contra invas\u00f5es.","id":515042,"corpo":"<p align=justify>proteger a rede contra invas\u00f5es.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"manter constante a velocidade de comunica\u00e7\u00e3o entre esta\u00e7\u00f5es de trabalho.","id":515043,"corpo":"<p align=justify>manter constante a velocidade de comunica\u00e7\u00e3o\r\nentre esta\u00e7\u00f5es de trabalho.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"proteger a rede contra v\u00edrus.","id":515044,"corpo":"<p align=justify>proteger a rede contra v\u00edrus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96234,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"Engenharia El\u00e9trica e Engenharia Eletr\u00f4nica","pai":null,"assunto_raiz":40,"materia":true,"id":40,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica"},{"nome_clean":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","oab":false,"nome":"Dispositivos de L\u00f3gica Program\u00e1vel (PLD)","pai":399044,"assunto_raiz":40,"materia":false,"id":399032,"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica-dispositivos-de-logica-programavel-pld"}],"slug":"engenharia-eletrica-e-engenharia-eletronica\/108863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os processadores Celeron da Intel diferenciam-se dos processadores Pentium basicamente nos seguintes aspectos: I. Clock interno. II. Clock do barramento externo. III. Tamanho do cache L2. Est\u00e1 correto o que se afirma em","provas":[{"id":3359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:27","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":108918,"hashId":"ac009c97007287b49dc89e8105b4a82c","enunciado":"<P align=justify>Os processadores Celeron da Intel diferenciam-se dos processadores Pentium basicamente nos seguintes aspectos: <\/P>\r\n<P align=justify>I. Clock interno. <\/P>\r\n<P align=justify>II. Clock do barramento externo. <\/P>\r\n<P align=justify>III. Tamanho do cache L2. <\/P>\r\n<P align=justify>Est\u00e1 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":515320,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, somente.","id":515316,"corpo":"<p align=justify>I, somente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, somente.","id":515317,"corpo":"<p align=justify>I e II, somente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III, somente.","id":515318,"corpo":"<p align=justify>I e III, somente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III, somente.","id":515319,"corpo":"<p align=justify>II e III, somente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":515320,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96291,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Processamento","oab":false,"nome":"Processamento","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397562,"slug":"tecnologia-da-informacao-processamento"},{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Hardware","oab":false,"nome":"Hardware","pai":419743,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405035,"slug":"informatica-hardware"},{"nome_clean":"UCP - Unidade Central de Processamento","oab":false,"nome":"UCP - Unidade Central de Processamento","pai":405035,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405037,"slug":"informatica-ucp-unidade-central-de-processamento"},{"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"nome_clean":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Conceitos b\u00e1sicos em Inform\u00e1tica","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419743,"slug":"informatica-conceitos-basicos-em-informatica"},{"nome_clean":"Fabricantes e Modelos de Processadores","oab":false,"nome":"Fabricantes e Modelos de Processadores","pai":405037,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":419792,"slug":"informatica-fabricantes-e-modelos-de-processadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/108918","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Windows XP, ao pressionar simultaneamente as teclas Ctrl\u00a0+ Alt\u00a0+ Delete, ser\u00e1 exibida a janela","provas":[{"id":3359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":108970,"hashId":"e6ba333c2d02c45bdf49157fd896fc6b","enunciado":"<p align=justify>No Windows XP, ao pressionar simultaneamente as teclas Ctrl\u00a0+ Alt\u00a0+ Delete, ser\u00e1 exibida a janela<\/p>","resposta":515586,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bloquear o computador.","id":515582,"corpo":"<p align=justify>Bloquear o computador.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Desligar o computador.","id":515583,"corpo":"<p align=justify>Desligar o computador.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Propriedades do sistema.","id":515584,"corpo":"<p align=justify>Propriedades do sistema.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propriedades de v\u00eddeo.","id":515585,"corpo":"<p align=justify>Propriedades de v\u00eddeo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gerenciador de tarefas do Windows.","id":515586,"corpo":"<p align=justify>Gerenciador de tarefas do Windows.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 29"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","oab":false,"nome":"Formata\u00e7\u00e3o de Disco R\u00edgido","pai":420722,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405091,"slug":"informatica-formatacao-de-disco-rigido"}],"slug":"informatica\/108970","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os bot\u00f5es para acessar os comandos de edi\u00e7\u00e3o de texto, tais como, tipo de fonte, tamanho de letras, estilo de par\u00e1grafos etc., encontram-se no OpenOffice.org Texto na Barra de","provas":[{"id":3359,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas","id":2474},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 13\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 13","id":1157,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-13-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-programacao-de-sistemas","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 13 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Programa\u00e7\u00e3o de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:31","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":108980,"hashId":"26dd613d5174c8967972a6dce3f18bbe","enunciado":"<p align=justify>Os bot\u00f5es para acessar os comandos de edi\u00e7\u00e3o de texto,\r\ntais como, tipo de fonte, tamanho de letras, estilo de\r\npar\u00e1grafos etc., encontram-se no OpenOffice.org Texto na\r\nBarra de<\/p>","resposta":515629,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Hiperliga\u00e7\u00f5es.","id":515626,"corpo":"<p align=justify>Hiperliga\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ferramentas.","id":515627,"corpo":"<p align=justify>Ferramentas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Fun\u00e7\u00f5es..","id":515628,"corpo":"<p align=justify>Fun\u00e7\u00f5es..<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Objetos.","id":515629,"corpo":"<p align=justify>Objetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Menus.","id":515630,"corpo":"<p align=justify>Menus.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":96352,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","oab":false,"nome":"Editor de Planilhas Eletr\u00f4nicas","pai":405129,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405130,"slug":"informatica-editor-de-planilhas-eletronicas"}],"slug":"informatica\/108980","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os efeitos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os (quando da apura\u00e7\u00e3o de resultado positivo) com recebimento a prazo sobre a equa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do patrim\u00f4nio s\u00e3o:","provas":[{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":118705,"hashId":"fc94577352661f79013c8ea56c324a34","enunciado":"<p align=justify>Os efeitos da presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os (quando da\r\napura\u00e7\u00e3o de resultado positivo) com recebimento a\r\nprazo sobre a equa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica do patrim\u00f4nio s\u00e3o:<\/p>","resposta":554455,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aumentar o ativo e o passivo.","id":554454,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o ativo e o passivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Aumentar o ativo e o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":554455,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o ativo e o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Aumentar o ativo e reduzir o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":554456,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o ativo e reduzir o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Aumentar o passivo e o patrim\u00f4nio l\u00edquido.","id":554457,"corpo":"<p align=justify>Aumentar o passivo e o patrim\u00f4nio l\u00edquido.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103110,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade Geral","oab":false,"nome":"Contabilidade Geral","pai":null,"assunto_raiz":104,"materia":true,"id":104,"slug":"contabilidade-geral"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos","pai":416765,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4297,"slug":"contabilidade-geral-conceitos-basicos"},{"nome_clean":"Patrim\u00f4nio","oab":false,"nome":"Patrim\u00f4nio","pai":104,"assunto_raiz":104,"materia":false,"id":4307,"slug":"contabilidade-geral-patrimonio"}],"slug":"contabilidade-geral\/118705","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta:","provas":[{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:16","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":118792,"hashId":"59b084e2b54feb8bd9c205412cba6896","enunciado":"<p align=justify>Assinale a alternativa <STRONG>correta<\/STRONG>:<\/p>","resposta":554859,"anulada":false,"rotulo":49,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A capacita\u00e7\u00e3o de pessoal \u00e9 dispens\u00e1vel na constru\u00e7\u00e3o da qualidade organizacional.","id":554856,"corpo":"<p align=justify>A capacita\u00e7\u00e3o de pessoal \u00e9 dispens\u00e1vel na constru\u00e7\u00e3o\r\nda qualidade organizacional.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A gera\u00e7\u00e3o de produtos fora de padr\u00f5es n\u00e3o altera o resultado qualitativo do processo.","id":554857,"corpo":"<p align=justify>A gera\u00e7\u00e3o de produtos fora de padr\u00f5es n\u00e3o\r\naltera o resultado qualitativo do processo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na busca da qualidade, o trabalho em equipe \u00e9 irrelevante.","id":554858,"corpo":"<p align=justify>Na busca da qualidade, o trabalho em equipe \u00e9\r\nirrelevante.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A qualidade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 disponibilidade de infraestrutura de apoio compat\u00edvel \u00e0 demanda e ao grau de comprometimento dos colaboradores envolvidos no processo.","id":554859,"corpo":"<p align=justify>A qualidade na presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os \u00e9 diretamente\r\nproporcional \u00e0 disponibilidade de infraestrutura\r\nde apoio compat\u00edvel \u00e0 demanda e ao\r\ngrau de comprometimento dos colaboradores\r\nenvolvidos no processo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103177,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o da Qualidade","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Qualidade","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":417247,"slug":"administracao-geral-gestao-da-qualidade"}],"slug":"administracao-geral\/118792","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades funcionais s\u00e3o aquelas rotineiras, que se repetem sempre do mesmo modo, com pequenas varia\u00e7\u00f5es ao longo do tempo, sem perspectiva de terminar. Elas compreendem tanto o trabalho burocr\u00e1tico interno usual em qualquer organiza\u00e7\u00e3o quanto a maioria das opera\u00e7\u00f5es comerciais e industriais destinadas aos clientes. S\u00e3o atividades de produ\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os, vendas e fi nan\u00e7as de todos os tipos de organiza\u00e7\u00f5es. Estas atividades predominam tamb\u00e9m nas organiza\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, onde os servi\u00e7os s\u00e3o prestados sempre do mesmo modo, dia ap\u00f3s dia, onde as atividades pouco mudam. Outras atividades s\u00e3o realizadas uma a uma, sob encomenda. Nelas se pode observar come\u00e7o, meio e fi m. Essas atividades s\u00e3o:","provas":[{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":118846,"hashId":"995b150294f1818b6f917c860ca8a171","enunciado":"<p align=justify>As atividades funcionais s\u00e3o aquelas rotineiras, que\r\nse repetem sempre do mesmo modo, com pequenas varia\u00e7\u00f5es\r\nao longo do tempo, sem perspectiva de terminar.\r\nElas compreendem tanto o trabalho burocr\u00e1tico interno\r\nusual em qualquer organiza\u00e7\u00e3o quanto a maioria das\r\nopera\u00e7\u00f5es comerciais e industriais destinadas aos clientes.\r\nS\u00e3o atividades de produ\u00e7\u00e3o, servi\u00e7os, vendas e fi nan\u00e7as\r\nde todos os tipos de organiza\u00e7\u00f5es. Estas atividades\r\npredominam tamb\u00e9m nas organiza\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias, onde\r\nos servi\u00e7os s\u00e3o prestados sempre do mesmo modo, dia\r\nap\u00f3s dia, onde as atividades pouco mudam. Outras atividades\r\ns\u00e3o realizadas uma a uma, sob encomenda. Nelas\r\nse pode observar come\u00e7o, meio e fi m. Essas atividades\r\ns\u00e3o:<\/p>","resposta":555096,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Contabilidade.","id":555094,"corpo":"<p align=justify>Contabilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fluxo de Caixa.","id":555095,"corpo":"<p align=justify>Fluxo de Caixa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Projetos.","id":555096,"corpo":"<p align=justify>Projetos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Recursos Humanos.","id":555097,"corpo":"<p align=justify>Recursos Humanos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103220,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Projetos","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404636,"slug":"administracao-geral-gestao-de-projetos"}],"slug":"administracao-geral\/118846","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Administrar um projeto \u00e9 o mesmo que administrar o ciclo de vida do projeto. A administra\u00e7\u00e3o do ciclo de vida do projeto compreende decis\u00f5es agrupadas em quatro fases principais. Dentre as alternativas abaixo, assinale a palavra que corresponde a uma dessas fases.","provas":[{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:26","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":118850,"hashId":"bbab4f15844f2a66441607f3159c0ada","enunciado":"<p align=justify>Administrar um projeto \u00e9 o mesmo que administrar\r\no ciclo de vida do projeto. A administra\u00e7\u00e3o do ciclo de\r\nvida do projeto compreende decis\u00f5es agrupadas em\r\nquatro fases principais. Dentre as alternativas abaixo,\r\nassinale a palavra que corresponde a uma dessas fases.<\/p>","resposta":555123,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capital de Giro.","id":555122,"corpo":"<p align=justify>Capital de Giro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Execu\u00e7\u00e3o.","id":555123,"corpo":"<p align=justify>Execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivo Financeiro.","id":555124,"corpo":"<p align=justify>Passivo Financeiro.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Risco.","id":555125,"corpo":"<p align=justify>Risco.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103224,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","oab":false,"nome":"Projetos, Desenvolvimento, Implanta\u00e7\u00e3o e Documenta\u00e7\u00e3o de Sistemas","pai":404636,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404637,"slug":"administracao-geral-projetos-desenvolvimento-implantacao-e-documentacao-de-sistemas"}],"slug":"administracao-geral\/118850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qualquer pessoa da organiza\u00e7\u00e3o-m\u00e3e pode ser indicada para o papel de gerente de projeto, em regime \"ad hoc\". A equipe do projeto \u00e9 formada por pessoas das diferentes unidades funcionais e delas n\u00e3o se desvinculam. O gerente de projeto compartilha a autoridade e a responsabilidade sobre a equipe com os gerentes das unidades funcionais. A negocia\u00e7\u00e3o torna-se uma habilidade cr\u00edtica. Sobre o texto acima, a alternativa correta que corresponde \u00e0 estrutura de funcionamento de projetos \u00e9:","provas":[{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:28","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":118855,"hashId":"ac84eb72945d550db88587b6d89e0a77","enunciado":"<p align=justify>Qualquer pessoa da organiza\u00e7\u00e3o-m\u00e3e pode ser\r\nindicada para o papel de gerente de projeto, em regime\r\n\"ad hoc\". A equipe do projeto \u00e9 formada por pessoas das\r\ndiferentes unidades funcionais e delas n\u00e3o se desvinculam.\r\nO gerente de projeto compartilha a autoridade e a\r\nresponsabilidade sobre a equipe com os gerentes das\r\nunidades funcionais. A negocia\u00e7\u00e3o torna-se uma habilidade\r\ncr\u00edtica. Sobre o texto acima, a alternativa correta\r\nque corresponde \u00e0 estrutura de funcionamento de projetos\r\n\u00e9:<\/p>","resposta":555148,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estrutura de Capital.","id":555145,"corpo":"<p align=justify>Estrutura de Capital.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estrutura de Projeto Aut\u00f4nomo.","id":555146,"corpo":"<p align=justify>Estrutura de Projeto Aut\u00f4nomo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Estrutura Funcional.","id":555147,"corpo":"<p align=justify>Estrutura Funcional.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estrutura Matricial.","id":555148,"corpo":"<p align=justify>Estrutura Matricial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103228,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 58"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Estrutura Matricial","oab":false,"nome":"Estrutura Matricial","pai":425433,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404620,"slug":"administracao-geral-estrutura-matricial"}],"slug":"administracao-geral\/118855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades do administrador fi nanceiro podem ser relacionadas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es fi nanceiras b\u00e1sicas da empresa. Suas atividades prim\u00e1rias fundamentais s\u00e3o: Com base no quadro acima \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":3509,"cargo":{"descricao":"Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira","id":909},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia de Fomento de Santa Catarina","sigla":"BADESC","id":11,"esfera":"Estadual","uf":"SC"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"badesc-sc-2005-fepese-auxiliar-administrativo-area-gerencia-financeira","tipo":1,"nome":"FEPESE - BADESC - Auxiliar Administrativo - \u00c1rea Ger\u00eancia Financeira - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:30","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Empresas Estatais","descricao":"Cargos de Empresas Estatais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":97},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":118859,"hashId":"ec8b2dd9d9f29b173bff932e40e54e96","enunciado":"<P align=justify>As atividades do administrador fi nanceiro podem ser relacionadas \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es fi nanceiras b\u00e1sicas da empresa. Suas atividades prim\u00e1rias fundamentais s\u00e3o:<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3509\/59.JPG><\/P>\r\n<P>Com base no quadro acima \u00e9 <STRONG>correto<\/STRONG> afirmar que:<\/P>","resposta":555168,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ativos Circulantes e Ativos Permanentes representam as Decis\u00f5es de Investimento.","id":555168,"corpo":"<p align=justify>Ativos Circulantes e Ativos Permanentes representam\r\nas Decis\u00f5es de Investimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ativos Circulantes e Ativos Permanentes representam as Decis\u00f5es de Financiamento.","id":555169,"corpo":"<p align=justify>Ativos Circulantes e Ativos Permanentes representam\r\nas Decis\u00f5es de Financiamento.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Passivos Circulantes e Recursos Permanentes representam as Decis\u00f5es de Investimento.","id":555170,"corpo":"<p align=justify>Passivos Circulantes e Recursos Permanentes\r\nrepresentam as Decis\u00f5es de Investimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas alternativas est\u00e3o incorretas.","id":555171,"corpo":"<p align=justify>Todas alternativas est\u00e3o incorretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":103232,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Contabilidade P\u00fablica","oab":false,"nome":"Contabilidade P\u00fablica","pai":null,"assunto_raiz":405707,"materia":true,"id":405707,"slug":"contabilidade-publica"},{"nome_clean":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","oab":false,"nome":"Escritura\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil","pai":405707,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412174,"slug":"contabilidade-publica-escrituracao-contabil"},{"nome_clean":"Ativo","oab":false,"nome":"Ativo","pai":412175,"assunto_raiz":405707,"materia":false,"id":412176,"slug":"contabilidade-publica-ativo"}],"slug":"contabilidade-publica\/118859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto retirar a mata ciliar para facilitar a passagem das \u00e1guas e assim evitar enchentes.","provas":[{"id":4156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":26757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:00","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163394,"hashId":"3165b280524dd91e1c8a34aeeee3e683","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 correto retirar a mata ciliar para facilitar a\r\npassagem das \u00e1guas e assim evitar enchentes.<\/p>","resposta":712655,"anulada":false,"rotulo":89,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":712654,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":712655,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma companhia de saneamento esteja implementando um programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental e, para tanto, tenha preparado uma cartilha com dicas para a popula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue as propostas de instru\u00e7\u00e3o para essa cartilha apresentadas nos itens a seguir, no \u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o ambiental.","id":129391,"enunciado":"<p align=justify>Considere que uma companhia de saneamento esteja\r\nimplementando um programa de educa\u00e7\u00e3o ambiental e,\r\npara tanto, tenha preparado uma cartilha com dicas para a\r\npopula\u00e7\u00e3o. Nesse sentido, julgue as propostas de instru\u00e7\u00e3o\r\npara essa cartilha apresentadas nos itens a seguir, no\r\n\u00e2mbito da educa\u00e7\u00e3o ambiental.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Educa\u00e7\u00e3o Ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401118,"slug":"meio-ambiente-educacao-ambiental"},{"nome_clean":"Meio Terrestre","oab":false,"nome":"Meio Terrestre","pai":403467,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":403471,"slug":"meio-ambiente-meio-terrestre"}],"slug":"meio-ambiente\/163394","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se ter uma associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie, os registros , e devem permanecer fechado, aberto e fechado, respectivamente.","provas":[{"id":4156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":26757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:03","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163416,"hashId":"3b7b18027b28ddf4bbfd899ca25079a9","enunciado":"Para se ter uma associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie, os registros <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4156\/27.JPG> , e devem permanecer fechado, aberto e fechado, respectivamente.","resposta":712709,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":712709,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":712710,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Os sistemas de bombeamento s\u00e3o muito utilizados em obras de saneamento e no afastamento das \u00e1guas residu\u00e1rias. Esses sistemas de bombeamento podem estar constitu\u00eddos por uma \u00fanica bomba ou por associa\u00e7\u00f5es de bombas em s\u00e9rie e(ou) paralelo. Nesse contexto, julgue os itens a seguir, relativos ao sistema de bombeamento composto por duas bombas cujo diagrama esquem\u00e1tico est\u00e1 mostrado na figura acima.","id":129399,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4156\/26.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Os sistemas de bombeamento s\u00e3o muito utilizados em obras de saneamento e no afastamento das \u00e1guas residu\u00e1rias. Esses sistemas de bombeamento podem estar constitu\u00eddos por uma \u00fanica bomba ou por associa\u00e7\u00f5es de bombas em s\u00e9rie e(ou) paralelo. <\/P>\r\n<P align=justify>Nesse contexto, julgue os itens a seguir, relativos ao sistema de bombeamento composto por duas bombas cujo diagrama esquem\u00e1tico est\u00e1 mostrado na figura acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 e 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Montador","oab":false,"nome":"Montador","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394477,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-montador"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163416","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que os resistores sejam ligados \u00e0 bateria por meio de uma chave que pode ocupar os estados aberto ou fechado e que \u00e9 utilizada para energizar a rede resistiva. Se a chave estiver na posi\u00e7\u00e3o aberta e for levada para a posi\u00e7\u00e3o fechada, a corrente el\u00e9trica nos resistores atingir\u00e1 um valor constante somente ap\u00f3s decorrido um intervalo de tempo, que \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da quantidade de resistores presentes no circuito e demora alguns segundos.","provas":[{"id":4156,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":26757,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-meio-ambiente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36459,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36460,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA","id":2217},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36461,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"},{"id":36462,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA","id":13519},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-operador-de-eta-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Operador de ETA - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:05","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163430,"hashId":"1cad1452028a2beddefe25dba76ab0f4","enunciado":"<p align=justify>Considere que os resistores sejam ligados \u00e0 bateria por meio\r\nde uma chave que pode ocupar os estados aberto ou fechado\r\ne que \u00e9 utilizada para energizar a rede resistiva. Se a chave\r\nestiver na posi\u00e7\u00e3o aberta e for levada para a posi\u00e7\u00e3o\r\nfechada, a corrente el\u00e9trica nos resistores atingir\u00e1 um valor\r\nconstante somente ap\u00f3s decorrido um intervalo de tempo,\r\nque \u00e9 fun\u00e7\u00e3o da quantidade de resistores presentes no\r\ncircuito e demora alguns segundos.<\/p>","resposta":712752,"anulada":false,"rotulo":114,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":712751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":712752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de tens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto a fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos. Em rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.","id":129405,"enunciado":"<p align=justify>Um circuito el\u00e9trico cont\u00e9m apenas resistores e uma fonte de\r\ntens\u00e3o representada por uma bateria. Tanto os resistores quanto\r\na fonte de tens\u00e3o s\u00e3o supostos elementos ideais de circuitos.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a esse circuito, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 113 a 115"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/163430","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma escala 1:50.000 \u00e9 \"maior\" que uma escala 1:5.000.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:17","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163573,"hashId":"bfd5095304ddd6e99b05d3f491e2b069","enunciado":"<p align=justify>Uma escala 1:50.000 \u00e9 \"maior\" que uma escala 1:5.000.<\/p>","resposta":713205,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713204,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713205,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, segundo Loch e Cordini, consiste na transfer\u00eancia, para o desenho, das dimens\u00f5es medidas no terreno, considerando determinada escala e a utiliza\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00f5es apropriadas para a representa\u00e7\u00e3o dos detalhes. Acerca desse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":129461,"enunciado":"<p align=justify>A representa\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica, segundo Loch e Cordini, consiste na\r\ntransfer\u00eancia, para o desenho, das dimens\u00f5es medidas no terreno,\r\nconsiderando determinada escala e a utiliza\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00f5es\r\napropriadas para a representa\u00e7\u00e3o dos detalhes. Acerca desse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163573","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez que o \u00e2ngulo de fase da tens\u00e3o da fonte \u00e9 igual a &#8211;60\u00ba, \u00e9 correto afirmar que o fator de pot\u00eancia da carga \u00e9 igual a 0,5 capacitivo.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:24","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163592,"hashId":"950f142097e0dba668a3f1f3bff91156","enunciado":"<p align=justify>Uma vez que o \u00e2ngulo de fase da tens\u00e3o da fonte \u00e9 igual a\r\n&#8211;60\u00ba, \u00e9 correto afirmar que o fator de pot\u00eancia da carga \u00e9 igual\r\na 0,5 capacitivo.<\/p>","resposta":713255,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713254,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713255,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma fonte monof\u00e1sica senoidal de tens\u00e3o v, em volts, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, igual a que alimenta uma carga formada pela associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de um resistor de 10 , um indutor cuja reat\u00e2ncia \u00e9 igual a XL e um capacitor cuja reat\u00e2ncia \u00e9 igual a XC. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":129469,"enunciado":"Considere uma fonte monof\u00e1sica senoidal de tens\u00e3o v, em volts, em fun\u00e7\u00e3o do tempo t, igual a <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4161\/59.JPG> que alimenta uma carga formada pela associa\u00e7\u00e3o em s\u00e9rie de um resistor de 10 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4161\/60.JPG>, um indutor cuja reat\u00e2ncia \u00e9 igual a X<SUB>L<\/SUB> e um capacitor cuja reat\u00e2ncia \u00e9 igual a X<SUB>C<\/SUB>. Com rela\u00e7\u00e3o a essa situa\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/163592","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O dispositivo de partida de motores de indu\u00e7\u00e3o conhecido como soft-starter tem a finalidade de aumentar o conjugado de partida do motor, mantendo a corrente de partida inalterada.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163618,"hashId":"df57a35b08089f701c3aec959fb00439","enunciado":"<P align=justify>O dispositivo de partida de motores de indu\u00e7\u00e3o conhecido como <EM>soft-starter<\/EM> tem a finalidade de aumentar o conjugado de partida do motor, mantendo a corrente de partida inalterada.<\/P>","resposta":713335,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713334,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713335,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da partida de motores el\u00e9tricos, julgue os itens que se seguem.","id":129479,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da partida de motores el\u00e9tricos, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 93 e 94"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163618","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A corrente nominal de um disjuntor de prote\u00e7\u00e3o de um circuito monof\u00e1sico deve ser inferior \u00e0 capacidade de condu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores desse circuito.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:35","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163626,"hashId":"204f16ca0007c7f45512304f536fea09","enunciado":"<p align=justify>A corrente nominal de um disjuntor de prote\u00e7\u00e3o de um\r\ncircuito monof\u00e1sico deve ser inferior \u00e0 capacidade de\r\ncondu\u00e7\u00e3o de corrente dos condutores desse circuito.<\/p>","resposta":713369,"anulada":false,"rotulo":100,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713369,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713370,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os seguintes itens, relativos a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais de baixa tens\u00e3o, segundo as respectivas normas t\u00e9cnicas brasileiras.","id":129483,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os seguintes itens, relativos a instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas\r\nprediais de baixa tens\u00e3o, segundo as respectivas normas\r\nt\u00e9cnicas brasileiras.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 97 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163626","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Assim como a pin\u00e7a e o abridor de garrafas, o bra\u00e7o humano \u00e9 uma alavanca interpotente.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:36","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163630,"hashId":"bb44ff4747e996cdc97f92716f86ae59","enunciado":"<p align=justify>Assim como a pin\u00e7a e o abridor de garrafas, o bra\u00e7o\r\nhumano \u00e9 uma alavanca interpotente.<\/p>","resposta":713386,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713385,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713386,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O homem sempre buscou nos meios externos aux\u00edlio para a movimenta\u00e7\u00e3o de cargas e para o trabalho do dia-a-dia. \u00c0s vezes, um peda\u00e7o de madeira, apoiado em uma pedra, era utilizado como aux\u00edlio para movimentar uma grande ca\u00e7a. Ou, como no Egito antigo, as pedras que comp\u00f5em as pir\u00e2mides foram transportadas em grandes dist\u00e2ncias com ajuda de troncos roli\u00e7os sob as pedras. Acerca de m\u00e1quinas simples, julgue os itens a seguir.","id":129485,"enunciado":"<p align=justify>O homem sempre buscou nos meios externos aux\u00edlio para a\r\nmovimenta\u00e7\u00e3o de cargas e para o trabalho do dia-a-dia.\r\n\u00c0s vezes, um peda\u00e7o de madeira, apoiado em uma pedra, era\r\nutilizado como aux\u00edlio para movimentar uma grande ca\u00e7a.\r\nOu, como no Egito antigo, as pedras que comp\u00f5em as\r\npir\u00e2mides foram transportadas em grandes dist\u00e2ncias com\r\najuda de troncos roli\u00e7os sob as pedras. Acerca de m\u00e1quinas\r\nsimples, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 104"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Servi\u00e7os Urbanos\/Fiscal Urban\u00edstico","pai":394473,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394474,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-servicos-urbanos-fiscal-urbanistico"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163630","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A alta temperatura \u00e9 um dos mecanismos utilizados pela usina para avaliar o n\u00edvel de absor\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o ionizante no organismo dos empregados.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:37","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163643,"hashId":"e6a381d2107b02fba2081e6f2e9be4b6","enunciado":"<p align=justify>A alta temperatura \u00e9 um dos mecanismos utilizados pela\r\nusina para avaliar o n\u00edvel de absor\u00e7\u00e3o de radia\u00e7\u00e3o\r\nionizante no organismo dos empregados.<\/p>","resposta":713417,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713416,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713417,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um t\u00e9cnico trabalha em um ambiente de uma usina nuclear. Sua rotina inclui a inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de um mancal de rotor, que possui trocadores de calor colocados em um ambiente com defici\u00eancia de ventila\u00e7\u00e3o. A temperatura m\u00e9dia do ambiente fica em torno de 55 \u00baC quando a m\u00e1quina est\u00e1 em opera\u00e7\u00e3o. Acerca dos riscos de trabalho e da seguran\u00e7a nesse ambiente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":129491,"enunciado":"<p align=justify>Um t\u00e9cnico trabalha em um ambiente de uma usina nuclear.\r\nSua rotina inclui a inspe\u00e7\u00e3o di\u00e1ria de um mancal de rotor,\r\nque possui trocadores de calor colocados em um ambiente\r\ncom defici\u00eancia de ventila\u00e7\u00e3o. A temperatura m\u00e9dia do\r\nambiente fica em torno de 55 \u00baC quando a m\u00e1quina est\u00e1 em\r\nopera\u00e7\u00e3o. Acerca dos riscos de trabalho e da seguran\u00e7a nesse\r\nambiente, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 e 109"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","oab":false,"nome":"NR 15 - Atividades e Opera\u00e7\u00f5es Insalubres","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397932,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-15-atividades-e-operacoes-insalubres"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/163643","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para ser considerado um vertedor, a parede do elemento deve apresentar espessura inferior a 60% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua altura.","provas":[{"id":4161,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":2219},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-fiscalizacao-de-obras","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"},{"id":26755,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras","id":13517},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-ii-area-fiscalizacao-de-obras-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle II - \u00c1rea Fiscaliza\u00e7\u00e3o de Obras - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":163649,"hashId":"cd63e7bd6589d8e66b0da74e4820f061","enunciado":"<p align=justify>Para ser considerado um vertedor, a parede do elemento deve\r\napresentar espessura inferior a 60% em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 sua altura.<\/p>","resposta":713439,"anulada":false,"rotulo":113,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":713438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":713439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A foto acima mostra um vertedor de uma pequena barragem de eleva\u00e7\u00e3o de n\u00edvel. Os vertedores s\u00e3o simples paredes, diques ou aberturas sobre as quais um l\u00edquido escoa. Quanto \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es dos vertedores na hidr\u00e1ulica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":129495,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4161\/64.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A foto acima mostra um vertedor de uma pequena barragem de eleva\u00e7\u00e3o de n\u00edvel. Os vertedores s\u00e3o simples paredes, diques ou aberturas sobre as quais um l\u00edquido escoa. Quanto \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es dos vertedores na hidr\u00e1ulica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 110 a 114"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394729,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-expansao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/163649","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A organiza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o do trabalho \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia","provas":[{"id":3405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:07:46","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":111989,"hashId":"73023a76641545e9fc09f1c162d4d9a7","enunciado":"<p align=justify>A organiza\u00e7\u00e3o, manuten\u00e7\u00e3o e execu\u00e7\u00e3o da inspe\u00e7\u00e3o do\r\ntrabalho \u00e9 mat\u00e9ria de compet\u00eancia<\/p>","resposta":529171,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"do Senado Federal.","id":529168,"corpo":"<p align=justify>do Senado Federal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"dos Estados.","id":529169,"corpo":"<p align=justify>dos Estados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dos Munic\u00edpios.","id":529170,"corpo":"<p align=justify>dos Munic\u00edpios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"da Uni\u00e3o.","id":529171,"corpo":"<p align=justify>da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do Tribunal Superior do Trabalho.","id":529172,"corpo":"<p align=justify>do Tribunal Superior do Trabalho.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98792,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","oab":true,"nome":"Reparti\u00e7\u00e3o de compet\u00eancias (artigos 21 a 25, 30 e 32)","pai":405231,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405238,"slug":"direito-constitucional-reparticao-de-competencias-artigos-21-a-25-30-e-32"}],"slug":"direito-constitucional\/111989","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\u00c9 empregado a pessoa f\u00edsica","provas":[{"id":3405,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria","id":2494},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional do Trabalho da 3\u00aa Regi\u00e3o","sigla":"TRT 3","id":1171,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"trt-3-2005-fcc-tecnico-judiciario-area-judiciaria","tipo":1,"nome":"FCC - TRT 3 - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea Judici\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:48","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Trabalhista (TST, TRTs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar do TST e dos Tribunais Regionais do Trabalho","id":43}],"areas":[],"id":112009,"hashId":"e2ddce1f55a3665652b70974659f1ee8","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 empregado a pessoa f\u00edsica<\/p>","resposta":529269,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que presta servi\u00e7os gratuitos, de natureza n\u00e3o eventual e sem subordina\u00e7\u00e3o.","id":529268,"corpo":"<p align=justify>que presta servi\u00e7os gratuitos, de natureza n\u00e3o eventual\r\ne sem subordina\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que presta servi\u00e7os de natureza n\u00e3o eventual, com subordina\u00e7\u00e3o e mediante sal\u00e1rio.","id":529269,"corpo":"<p align=justify>que presta servi\u00e7os de natureza n\u00e3o eventual, com\r\nsubordina\u00e7\u00e3o e mediante sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que presta servi\u00e7os de natureza eventual, sem subordina\u00e7\u00e3o e mediante remunera\u00e7\u00e3o.","id":529270,"corpo":"<p align=justify>que presta servi\u00e7os de natureza eventual, sem\r\nsubordina\u00e7\u00e3o e mediante remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"ou jur\u00eddica que presta servi\u00e7os mediante remunera\u00e7\u00e3o.","id":529271,"corpo":"<p align=justify>ou jur\u00eddica que presta servi\u00e7os mediante remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ou jur\u00eddica que presta servi\u00e7os de natureza n\u00e3o eventual, com subordina\u00e7\u00e3o e mediante sal\u00e1rio.","id":529272,"corpo":"<p align=justify>ou jur\u00eddica que presta servi\u00e7os de natureza n\u00e3o\r\neventual, com subordina\u00e7\u00e3o e mediante sal\u00e1rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":98812,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","oab":true,"nome":"Direito do Trabalho - Decreto-Lei n\u00ba 5.452\/1943","pai":null,"assunto_raiz":406746,"materia":true,"id":406746,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943"},{"nome_clean":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","oab":true,"nome":"Das Rela\u00e7\u00f5es Laborais","pai":406746,"assunto_raiz":406746,"materia":false,"id":406762,"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943-das-relacoes-laborais"}],"slug":"direito-do-trabalho-decreto-lei-no-5-452-1943\/112009","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para efeito de enquadramento das empresas, nos regimes de tributa\u00e7\u00e3o de tratamento diferenciado \u00e0s microempresas e de pequeno porte, considera-se receita bruta todas as receitas auferidas, decorrentes de sua atividade:","provas":[{"id":3760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-de-arrecadacao-tributaria","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":135203,"hashId":"316f3870b4092aa1dfe44c096c4b2c36","enunciado":"<p align=justify>Para efeito de enquadramento das empresas, nos regimes\r\nde tributa\u00e7\u00e3o de tratamento diferenciado \u00e0s microempresas e de\r\npequeno porte, considera-se receita bruta todas as receitas\r\nauferidas, decorrentes de sua atividade:<\/p>","resposta":615686,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"empresarial;","id":615685,"corpo":"<p align=justify>empresarial;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"operacional;","id":615686,"corpo":"<p align=justify>operacional;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"comercial;","id":615687,"corpo":"<p align=justify>comercial;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"social;","id":615688,"corpo":"<p align=justify>social;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"industrial.","id":615689,"corpo":"<p align=justify>industrial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113404,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado do Amazonas","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria do Estado do Amazonas","pai":395609,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":399942,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-legislacao-tributaria-do-estado-do-amazonas"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/135203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Realizada a apreens\u00e3o de bens m\u00f3veis existentes em estabelecimento comercial, que constituam prova material de infra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a respectiva libera\u00e7\u00e3o ser\u00e1 autorizada mediante cau\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":3760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-de-arrecadacao-tributaria","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":135218,"hashId":"42ce9a13347299cebb21fc3474dcd0f2","enunciado":"<p align=justify>Realizada a apreens\u00e3o de bens m\u00f3veis existentes em\r\nestabelecimento comercial, que constituam prova material de\r\ninfra\u00e7\u00e3o \u00e0 legisla\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria, a respectiva libera\u00e7\u00e3o ser\u00e1\r\nautorizada mediante cau\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":615764,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"hipotec\u00e1ria;","id":615760,"corpo":"<p align=justify>hipotec\u00e1ria;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"anticr\u00e9tica;","id":615761,"corpo":"<p align=justify>anticr\u00e9tica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"fidejuss\u00f3ria;","id":615762,"corpo":"<p align=justify>fidejuss\u00f3ria;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pignorat\u00edcia;","id":615763,"corpo":"<p align=justify>pignorat\u00edcia;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"em esp\u00e9cie.","id":615764,"corpo":"<p align=justify>em esp\u00e9cie.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113415,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 54"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o Fiscal e Processo Tribut\u00e1rio","pai":407143,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407194,"slug":"direito-tributario-execucao-fiscal-e-processo-tributario"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"}],"slug":"direito-tributario\/135218","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e os comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o conservados at\u00e9 que ocorra, quanto ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, a:","provas":[{"id":3760,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria","id":2142},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Fazenda do Amazonas","sigla":"SEFAZ AM","id":988,"esfera":"Estadual","uf":"AM"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"sefaz-am-am-2005-nce-tecnico-de-arrecadacao-tributaria","tipo":1,"nome":"NCE - SEFAZ AM - T\u00e9cnico de Arrecada\u00e7\u00e3o Tribut\u00e1ria - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":135299,"hashId":"2c64d412889d4580ad4c040b60d51a7f","enunciado":"<p align=justify>Os livros obrigat\u00f3rios de escritura\u00e7\u00e3o comercial e fiscal e\r\nos comprovantes dos lan\u00e7amentos neles efetuados ser\u00e3o\r\nconservados at\u00e9 que ocorra, quanto ao cr\u00e9dito tribut\u00e1rio, a:<\/p>","resposta":616033,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"suspens\u00e3o;","id":616030,"corpo":"<p align=justify>suspens\u00e3o;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"extin\u00e7\u00e3o;","id":616031,"corpo":"<p align=justify>extin\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"exclus\u00e3o;","id":616032,"corpo":"<p align=justify>exclus\u00e3o;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prescri\u00e7\u00e3o;","id":616033,"corpo":"<p align=justify>prescri\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"preclus\u00e3o.","id":616034,"corpo":"<p align=justify>preclus\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":113457,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Tribut\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Tribut\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":407143,"materia":true,"id":407143,"slug":"direito-tributario"},{"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o","pai":407187,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":407195,"slug":"direito-tributario-fiscalizacao"},{"nome_clean":"Prescri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Prescri\u00e7\u00e3o","pai":407174,"assunto_raiz":407143,"materia":false,"id":416089,"slug":"direito-tributario-prescricao"}],"slug":"direito-tributario\/135299","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as medi\u00e7\u00f5es com GPS, considere as 3 afirmativas a seguir: A(s) afirmativa(s) verdadeira(s) \u00e9\/s\u00e3o somente: A(s) afirmativa(s) verdadeiras(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:","provas":[{"id":3729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-reforma-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio - 2005"},{"id":19972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-desenvolvimento-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":133029,"hashId":"5ccd1d094d5223a34b2c608eb0505d4c","enunciado":"<P align=justify>Sobre as medi\u00e7\u00f5es com GPS, considere as 3 afirmativas a seguir: A(s) afirmativa(s) verdadeira(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3729\/64.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A(s) afirmativa(s) verdadeiras(s) \u00e9\/s\u00e3o somente:<\/P>","resposta":607710,"anulada":false,"rotulo":65,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":607707,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II;","id":607708,"corpo":"<p align=justify>II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III;","id":607709,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III;","id":607710,"corpo":"<p align=justify>I, II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"nenhuma.","id":607711,"corpo":"<p align=justify>nenhuma.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112090,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Topografia\/Geoprocessamento","oab":false,"nome":"Topografia\/Geoprocessamento","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402614,"slug":"engenharia-agronomica-topografia-geoprocessamento"}],"slug":"engenharia-agronomica\/133029","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os solos pertencentes \u00e0 classe LATOSSOLO s\u00e3o aqueles:","provas":[{"id":3729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-reforma-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio - 2005"},{"id":19972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-desenvolvimento-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":133033,"hashId":"a9dfec28415c08506134b795201db43d","enunciado":"<p align=justify>Os solos pertencentes \u00e0 classe LATOSSOLO s\u00e3o aqueles:<\/p>","resposta":607739,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"com argila de atividade alta e baixa fertilidade natural;","id":607735,"corpo":"<p align=justify>com argila de atividade alta e baixa fertilidade natural;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"com elevada fertilidade natural e baixa porosidade;","id":607736,"corpo":"<p align=justify>com elevada fertilidade natural e baixa porosidade;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"formados predominantemente em \u00e1reas de clima \u00e1rido e semi-\u00e1rido;","id":607737,"corpo":"<p align=justify>formados predominantemente em \u00e1reas de clima \u00e1rido e\r\nsemi-\u00e1rido;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"formados em ambiente de drenagem imperfeita e relevo plano a suave ondulado;","id":607738,"corpo":"<p align=justify>formados em ambiente de drenagem imperfeita e relevo\r\nplano a suave ondulado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"bastante intemperizados, com baixa reserva de nutrientes e com elevada porosidade.","id":607739,"corpo":"<p align=justify>bastante intemperizados, com baixa reserva de nutrientes e\r\ncom elevada porosidade.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112093,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Pedologia","oab":false,"nome":"Pedologia","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402615,"slug":"engenharia-agronomica-pedologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/133033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As minhocas (oligoquetas) s\u00e3o animais do solo cuja atua\u00e7\u00e3o provoca uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas do solo. Em rela\u00e7\u00e3o a essas modifica\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que:","provas":[{"id":3729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-reforma-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio - 2005"},{"id":19972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-desenvolvimento-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":133051,"hashId":"53ab6b08cbd7b2839ccb3256efb5ef06","enunciado":"<p align=justify>As minhocas (oligoquetas) s\u00e3o animais do solo cuja atua\u00e7\u00e3o\r\nprovoca uma s\u00e9rie de modifica\u00e7\u00f5es nas caracter\u00edsticas do solo.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o a essas modifica\u00e7\u00f5es, pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":607796,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"processam exclusivamente part\u00edculas org\u00e2nicas;","id":607794,"corpo":"<p align=justify>processam exclusivamente part\u00edculas org\u00e2nicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"promovem a mineraliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica;","id":607795,"corpo":"<p align=justify>promovem a mineraliza\u00e7\u00e3o da mat\u00e9ria org\u00e2nica;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constroem galerias no solo, promovendo a diminui\u00e7\u00e3o da sua densidade;","id":607796,"corpo":"<p align=justify>constroem galerias no solo, promovendo a diminui\u00e7\u00e3o da\r\nsua densidade;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"diminuem, por ingest\u00e3o, a estabilidade dos agregados do solo;","id":607797,"corpo":"<p align=justify>diminuem, por ingest\u00e3o, a estabilidade dos agregados do solo;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"n\u00e3o atuam sobre a regula\u00e7\u00e3o da atividade microbiana.","id":607798,"corpo":"<p align=justify>n\u00e3o atuam sobre a regula\u00e7\u00e3o da atividade microbiana.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112102,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 68"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Reino Animal","oab":false,"nome":"Reino Animal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398243,"slug":"biologia-reino-animal"},{"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"}],"slug":"biologia\/133051","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A concentra\u00e7\u00e3o hidrogeni\u00f4nica da solu\u00e7\u00e3o do solo (pH) afeta uma s\u00e9rie de processos e caracter\u00edsticas qu\u00edmicas dessa solu\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que o aumento do valor de pH de 4,0 para 7,0 ocasiona no solo:","provas":[{"id":3729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-reforma-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio - 2005"},{"id":19972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-desenvolvimento-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:34","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":133059,"hashId":"8316fa103d7178bc4c3382d4475ca98a","enunciado":"<p align=justify>A concentra\u00e7\u00e3o hidrogeni\u00f4nica da solu\u00e7\u00e3o do solo (pH)\r\nafeta uma s\u00e9rie de processos e caracter\u00edsticas qu\u00edmicas dessa\r\nsolu\u00e7\u00e3o. Pode-se afirmar que o aumento do valor de pH de 4,0\r\npara 7,0 ocasiona no solo:<\/p>","resposta":607824,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o aumento na disponibilidade de f\u00f3sforo;","id":607824,"corpo":"<p align=justify>o aumento na disponibilidade de f\u00f3sforo;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o aumento na solubilidade do alum\u00ednio;","id":607825,"corpo":"<p align=justify>o aumento na solubilidade do alum\u00ednio;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de H+ na solu\u00e7\u00e3o do solo;","id":607826,"corpo":"<P align=justify>o aumento da concentra\u00e7\u00e3o de H<SUP>+<\/SUP> na solu\u00e7\u00e3o do solo;<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"maior disponibilidade de micronutrientes cati\u00f4nicos;","id":607827,"corpo":"<p align=justify>maior disponibilidade de micronutrientes cati\u00f4nicos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aumento da acidez potencial do solo.","id":607828,"corpo":"<p align=justify>aumento da acidez potencial do solo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112105,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 69"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Fertilidade do Solo","oab":false,"nome":"Fertilidade do Solo","pai":401239,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402617,"slug":"engenharia-agronomica-fertilidade-do-solo"}],"slug":"engenharia-agronomica\/133059","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para o preparo convencional de uma \u00e1rea destinada ao cultivo de feij\u00e3o, o conjunto de implementos que causar\u00e1 menor preju\u00edzo \u00e0 estrutura do solo ser\u00e1:","provas":[{"id":3729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-reforma-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio - 2005"},{"id":19972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-desenvolvimento-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":133116,"hashId":"b918f041b0d1b53002732d674ebae360","enunciado":"<p align=justify>Para o preparo convencional de uma \u00e1rea destinada ao\r\ncultivo de feij\u00e3o, o conjunto de implementos que causar\u00e1\r\nmenor preju\u00edzo \u00e0 estrutura do solo ser\u00e1:<\/p>","resposta":608009,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"arado de discos e grade niveladora;","id":608007,"corpo":"<p align=justify>arado de discos e grade niveladora;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"arado de discos e enxada rotativa;","id":608008,"corpo":"<p align=justify>arado de discos e enxada rotativa;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"arado de aiveca e grade niveladora;","id":608009,"corpo":"<p align=justify>arado de aiveca e grade niveladora;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"arado de aiveca e enxada rotativa;","id":608010,"corpo":"<p align=justify>arado de aiveca e enxada rotativa;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"arado de aiveca e grade aradora.","id":608011,"corpo":"<p align=justify>arado de aiveca e grade aradora.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112129,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Culturas","oab":false,"nome":"Culturas","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401242,"slug":"engenharia-agronomica-culturas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/133116","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quando o Manejo Integrado de Pragas \u00e9 adotado em um sistema de produ\u00e7\u00e3o de tomate, a tomada de decis\u00e3o quanto ao controle qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico da praga \u00e9 determinada pelo n\u00edvel de controle (ou n\u00edvel de dano econ\u00f4mico), em conjunto com a avalia\u00e7\u00e3o do ecossistema. Nesse caso, podese afirmar que algum tipo de controle deve ser adotado quando: As afirmativas corretas s\u00e3o somente:","provas":[{"id":3729,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio","id":10725},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-reforma-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Reforma Agr\u00e1rio - 2005"},{"id":19972,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio","id":10726},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"incra-2005-nce-tecnico-em-desenvolvimento-agrario","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - T\u00e9cnico em Desenvolvimento Agr\u00e1rio - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:07:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96}],"areas":[],"id":133169,"hashId":"4bd83279398e2840188dbc4c4c2c1c2a","enunciado":"<P align=justify>Quando o Manejo Integrado de Pragas \u00e9 adotado em um sistema de produ\u00e7\u00e3o de tomate, a tomada de decis\u00e3o quanto ao controle qu\u00edmico, f\u00edsico ou biol\u00f3gico da praga \u00e9 determinada pelo n\u00edvel de controle (ou n\u00edvel de dano econ\u00f4mico), em conjunto com a avalia\u00e7\u00e3o do ecossistema. Nesse caso, podese afirmar que algum tipo de controle deve ser adotado quando: <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3729\/75.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>As afirmativas corretas s\u00e3o somente:<\/P>","resposta":608165,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II;","id":608161,"corpo":"<p align=justify>I e II;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III;","id":608162,"corpo":"<p align=justify>I e III;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e IV;","id":608163,"corpo":"<p align=justify>I e IV;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e III;","id":608164,"corpo":"<p align=justify>II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III e IV.","id":608165,"corpo":"<p align=justify>III e IV.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":112148,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","oab":false,"nome":"M\u00e9todos de Controle de Pragas","pai":401238,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402612,"slug":"engenharia-agronomica-metodos-de-controle-de-pragas"}],"slug":"engenharia-agronomica\/133169","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O fen\u00f4meno mundial da substitui\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias banc\u00e1rias por outros locais de atendimento tiveram amplas repercuss\u00f5es no Brasil, e a tend\u00eancia seria oferecer mais servi\u00e7os aos clientes, com compartilhamento da rede por diferentes bancos.","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3964,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-escriturario","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Escritur\u00e1rio - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:06","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149769,"hashId":"5fb3b3d946a683bff921e534b3fe3988","enunciado":"<p align=justify>O fen\u00f4meno mundial da substitui\u00e7\u00e3o das ag\u00eancias banc\u00e1rias\r\npor outros locais de atendimento tiveram amplas\r\nrepercuss\u00f5es no Brasil, e a tend\u00eancia seria oferecer mais\r\nservi\u00e7os aos clientes, com compartilhamento da rede por\r\ndiferentes bancos.<\/p>","resposta":664427,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664426,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664427,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue se os itens a seguir est\u00e3o gramaticalmente corretos.","id":121274,"enunciado":"<p align=justify>Julgue se os itens a seguir est\u00e3o gramaticalmente corretos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 24 a 26"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","oab":false,"nome":"Ortografia oficial e acentua\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403613,"slug":"lingua-portuguesa-ortografia-oficial-e-acentuacao-grafica"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/149769","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O menu disponibiliza a op\u00e7\u00e3o Limpar hist\u00f3rico, que permite esvaziar a pasta Hist\u00f3rico do IE6. Essa pasta armazena atalhos para as p\u00e1ginas visualizadas durante as sess\u00f5es de uso do IE6.","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:07","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149785,"hashId":"8ee8b76384c17a281ef09977423e796c","enunciado":"<P align=justify>O <EM>menu<\/EM> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/37.JPG> disponibiliza a op\u00e7\u00e3o Limpar hist\u00f3rico, que permite esvaziar a pasta Hist\u00f3rico do IE6. Essa pasta armazena atalhos para as p\u00e1ginas visualizadas durante as sess\u00f5es de uso do IE6.<\/P>","resposta":664470,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664469,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664470,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens seguintes, relativos ao Internet Explorer 6 (IE6) e \u00e0 Internet, considerando a janela do IE6 mostrada na figura acima.","id":121283,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/33.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens seguintes, relativos ao Internet Explorer 6 (IE6) e \u00e0 Internet, considerando a janela do IE6 mostrada na figura acima.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/149785","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o\u00a0 , s\u00e3o disponibilizados recursos que permitem editar o papel de carta associado a\u00a0 , de forma que se obtenha o efeito mostrado no campo\u00a0 da janela ilustrada abaixo. ","provas":[{"id":3942,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Enfermagem do Trabalho","id":933},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-auxiliar-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Auxiliar de Enfermagem do Trabalho - 2005"},{"id":3963,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho","id":2260},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-tecnico-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - T\u00e9cnico - \u00c1rea Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:09:08","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":149787,"hashId":"14a2719b5912cf8ef9e016ac8d7b626e","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/41.JPG> , s\u00e3o disponibilizados recursos que permitem editar o papel de carta associado a\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/42.JPG> , de forma que se obtenha o efeito mostrado no campo\u00a0<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/43.JPG> da janela ilustrada abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/44.JPG><\/P>","resposta":664478,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":664478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":664479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a janela do Outlook Express 6 (OE6) ilustrada na figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando, ainda, que essa janela esteja em execu\u00e7\u00e3o em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP Professional.","id":121284,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/3942\/38.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a janela do Outlook Express 6 (OE6) ilustrada na figura acima, julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando, ainda, que essa janela esteja em execu\u00e7\u00e3o em um computador cujo sistema operacional \u00e9 o Windows XP Professional.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Outlook","oab":false,"nome":"Microsoft Outlook","pai":405059,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405060,"slug":"informatica-microsoft-outlook"}],"slug":"informatica\/149787","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211}],"orgaos":[{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Mato Grosso","sigla":"AGE MT","id":47,"esfera":"Estadual","uf":"MT"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modelo de privatiza\u00e7\u00e3o adotado pelo governo brasileiro, a partir do governo Sarney, incluiu, entre outras caracter\u00edsticas:","provas":[{"id":4219,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Auditoria Geral do Estado do Mato Grosso","sigla":"AGE MT","id":47,"esfera":"Estadual","uf":"MT"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"age-mt-mt-2005-nce-economista","tipo":1,"nome":"NCE - AGE MT - Economista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"}],"id":168125,"hashId":"f3e6474ecd0751d09f5459b2f651eb3a","enunciado":"<p align=justify>O modelo de privatiza\u00e7\u00e3o adotado pelo governo brasileiro, a\r\npartir do governo Sarney, incluiu, entre outras caracter\u00edsticas:<\/p>","resposta":730049,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a venda do controle acion\u00e1rio atrav\u00e9s da venda de a\u00e7\u00f5es na bolsa de valores;","id":730047,"corpo":"<p align=justify>a venda do controle acion\u00e1rio atrav\u00e9s da venda de a\u00e7\u00f5es\r\nna bolsa de valores;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a manuten\u00e7\u00e3o sempre de uma golden share para decidir a pol\u00edtica de investimento das firmas privatizadas;","id":730048,"corpo":"<p align=justify>a manuten\u00e7\u00e3o sempre de uma golden share para decidir a\r\npol\u00edtica de investimento das firmas privatizadas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a venda atrav\u00e9s de leil\u00f5es;","id":730049,"corpo":"<p align=justify>a venda atrav\u00e9s de leil\u00f5es;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a escolha pr\u00e9via das empresas para participa\u00e7\u00e3o no processo de compra;","id":730050,"corpo":"<p align=justify>a escolha pr\u00e9via das empresas para participa\u00e7\u00e3o no\r\nprocesso de compra;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a proibi\u00e7\u00e3o de venda de controle de estatais brasileiras para empresas estrangeiras.","id":730051,"corpo":"<p align=justify>a proibi\u00e7\u00e3o de venda de controle de estatais brasileiras\r\npara empresas estrangeiras.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132273,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87"},"assuntos":[{"nome_clean":"Economia e Finan\u00e7as","oab":false,"nome":"Economia e Finan\u00e7as","pai":null,"assunto_raiz":403911,"materia":true,"id":403911,"slug":"economia-e-financas"},{"nome_clean":"Governo Sarney","oab":false,"nome":"Governo Sarney","pai":404161,"assunto_raiz":403911,"materia":false,"id":413228,"slug":"economia-e-financas-governo-sarney"}],"slug":"economia-e-financas\/168125","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Durante uma apresenta\u00e7\u00e3o circense, um le\u00e3o fugiu da jaula e foi em dire\u00e7\u00e3o da plat\u00e9ia para atac\u00e1-la. Um policial desfechou v\u00e1rios tiros de rev\u00f3lver e de espingarda contra o animal, matando-o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o policial agiu sob o p\u00e1lio da excludente de antijuridicidade da leg\u00edtima defesa.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158655,"hashId":"364bd258d281a8104d249a80353b8dc2","enunciado":"<p align=justify>Durante uma apresenta\u00e7\u00e3o circense, um le\u00e3o fugiu da jaula\r\ne foi em dire\u00e7\u00e3o da plat\u00e9ia para atac\u00e1-la. Um policial\r\ndesfechou v\u00e1rios tiros de rev\u00f3lver e de espingarda contra o\r\nanimal, matando-o. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o policial agiu sob o\r\np\u00e1lio da excludente de antijuridicidade da leg\u00edtima defesa.<\/p>","resposta":697099,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":697098,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":697099,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em cada um dos itens subseq\u00fcentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica concernente a crime tentado, concurso de pessoas e excludente de antijuridicidade, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":126937,"enunciado":"<p align=justify>Em cada um dos itens subseq\u00fcentes, \u00e9 apresentada uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica concernente a crime tentado, concurso de pessoas e\r\nexcludente de antijuridicidade, seguida de uma assertiva a ser\r\njulgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 a 91"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Teoria Geral do Crime","oab":true,"nome":"Teoria Geral do Crime","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406256,"slug":"direito-penal-teoria-geral-do-crime"}],"slug":"direito-penal\/158655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Josu\u00e9, mediante grave amea\u00e7a exercida com o emprego de uma faca, constrangeu seu pai a preencher e assinar um cheque no valor de R$15 mil, que foi descontado no banco sacado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Josu\u00e9 praticou o crime de extors\u00e3o.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158660,"hashId":"130e330802e7613fba05dc64bd09b62d","enunciado":"<p align=justify>Josu\u00e9, mediante grave amea\u00e7a exercida com o emprego de\r\numa faca, constrangeu seu pai a preencher e assinar um\r\ncheque no valor de R$15 mil, que foi descontado no banco\r\nsacado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, Josu\u00e9 praticou o crime de extors\u00e3o.<\/p>","resposta":697114,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":697114,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":697115,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto aos crimes contra o patrim\u00f4nio, a administra\u00e7\u00e3o e a paz p\u00fablica, cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.","id":126941,"enunciado":"<p align=justify>Quanto aos crimes contra o patrim\u00f4nio, a administra\u00e7\u00e3o e a paz\r\np\u00fablica, cada um dos itens seguintes apresenta uma situa\u00e7\u00e3o\r\nhipot\u00e9tica, seguida de uma assertiva a ser julgada.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"nome_clean":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","oab":true,"nome":"Crimes Contra o Patrim\u00f4nio","pai":406223,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406339,"slug":"direito-penal-crimes-contra-o-patrimonio"}],"slug":"direito-penal\/158660","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. Um indiv\u00edduo, para vingar-se de sua esposa, sem qualquer motivo, a internou em uma cl\u00ednica psiqui\u00e1trica particular, privando-a de sua liberdade de ir e vir. Nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da ilegalidade \u00e0 constri\u00e7\u00e3o da liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 a impetra\u00e7\u00e3o de habeas corpus.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158680,"hashId":"d6b71bc1f78dd06e4b5b88c80246a5b0","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>Um indiv\u00edduo, para vingar-se de sua esposa, sem qualquer motivo, a internou em uma cl\u00ednica psiqui\u00e1trica particular, privando-a de sua liberdade de ir e vir. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, em face da ilegalidade \u00e0 constri\u00e7\u00e3o da liberdade de locomo\u00e7\u00e3o, caber\u00e1 a impetra\u00e7\u00e3o de <EM>habeas corpus<\/EM>.<\/P>","resposta":697172,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":697172,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":697173,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Quanto a habeas corpus, recursos criminais e livramento condicional, julgue os itens a seguir.","id":126950,"enunciado":"<p align=justify>Quanto a habeas corpus, recursos criminais e livramento\r\ncondicional, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 110"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Meios Aut\u00f4nomos de Impugna\u00e7\u00e3o","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406684,"slug":"direito-processual-penal-meios-autonomos-de-impugnacao"},{"nome_clean":"Habeas Corpus","oab":true,"nome":"Habeas Corpus","pai":406684,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406701,"slug":"direito-processual-penal-habeas-corpus"}],"slug":"direito-processual-penal\/158680","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Poder\u00e1 ser declarada a fal\u00eancia de determinada sociedade an\u00f4nima que, executada, n\u00e3o pague a d\u00edvida nem nomeie bens pass\u00edveis de penhora, dentro do prazo legal.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:52","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158695,"hashId":"b9b27f2584b0e0f219b8824621316731","enunciado":"<p align=justify>Poder\u00e1 ser declarada a fal\u00eancia de determinada sociedade\r\nan\u00f4nima que, executada, n\u00e3o pague a d\u00edvida nem nomeie\r\nbens pass\u00edveis de penhora, dentro do prazo legal.<\/p>","resposta":697209,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":697209,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":697210,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, referentes ao direito comercial brasileiro.","id":126953,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, referentes ao direito comercial\r\nbrasileiro.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 111 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"nome_clean":"Da Fal\u00eancia","oab":true,"nome":"Da Fal\u00eancia","pai":406966,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406969,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-falencia"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/158695","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao se observar fuga de \u00e1gua de uma canaliza\u00e7\u00e3o da rede de distribui\u00e7\u00e3o, deve-se, imediatamente, fazer a comunica\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o da companhia local para que o reparo seja efetuado.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:21","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":161856,"hashId":"ac940b370c55cdea9f37928f2f047ffa","enunciado":"<p align=justify>Ao se observar fuga de \u00e1gua de uma canaliza\u00e7\u00e3o da rede\r\nde distribui\u00e7\u00e3o, deve-se, imediatamente, fazer a\r\ncomunica\u00e7\u00e3o ao servi\u00e7o de manuten\u00e7\u00e3o da companhia\r\nlocal para que o reparo seja efetuado.<\/p>","resposta":707325,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707325,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707326,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente tem suscitado muitas reflex\u00f5es sobre os comportamentos dos indiv\u00edduos e da sociedade perante os recursos naturais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":128552,"enunciado":"<p align=justify>A preocupa\u00e7\u00e3o com o meio ambiente tem suscitado muitas\r\nreflex\u00f5es sobre os comportamentos dos indiv\u00edduos e da\r\nsociedade perante os recursos naturais. Com rela\u00e7\u00e3o a esse\r\nassunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/161856","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A \u00e1gua \u00e9 sempre encontrada na natureza com qualidade satisfat\u00f3ria para o abastecimento humano.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:22","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":161866,"hashId":"840f129706893c4c3ec9502978bc92a1","enunciado":"<p align=justify>A \u00e1gua \u00e9 sempre encontrada na natureza com qualidade\r\nsatisfat\u00f3ria para o abastecimento humano.<\/p>","resposta":707352,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707351,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707352,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":128557,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 59"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Saneamento ambiental","oab":false,"nome":"Saneamento ambiental","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":401117,"slug":"meio-ambiente-saneamento-ambiental"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":"meio-ambiente\/161866","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se houver um sistema com apenas tr\u00eas reservat\u00f3rios interligados por adutoras, o reservat\u00f3rio mais elevado sempre alimentar\u00e1 os outros dois.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":161998,"hashId":"ddb373f76b97cfcdfb353e634488eb36","enunciado":"<p align=justify>Se houver um sistema com apenas tr\u00eas reservat\u00f3rios interligados\r\npor adutoras, o reservat\u00f3rio mais elevado sempre alimentar\u00e1 os\r\noutros dois.<\/p>","resposta":707901,"anulada":false,"rotulo":64,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707900,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707901,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Geralmente, as redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua est\u00e3o organizadas em an\u00e9is (redes fechadas ou malhadas) ou em ramos (redes abertas ou ramificadas). Julgue os itens seguintes, a respeito desse tema.","id":128649,"enunciado":"<p align=justify>Geralmente, as redes de distribui\u00e7\u00e3o de \u00e1gua est\u00e3o organizadas em\r\nan\u00e9is (redes fechadas ou malhadas) ou em ramos (redes abertas ou\r\nramificadas). Julgue os itens seguintes, a respeito desse tema.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 63 a 66"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/161998","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um mesmo ponto de medi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo altera\u00e7\u00e3o nos aparelhos de controle da rede, as press\u00f5es registradas no per\u00edodo noturno s\u00e3o inferiores \u00e0s registradas durante o dia.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162004,"hashId":"da13e74321dae60fe792fe0d73d0c2e0","enunciado":"<p align=justify>Em um mesmo ponto de medi\u00e7\u00e3o, n\u00e3o havendo altera\u00e7\u00e3o nos\r\naparelhos de controle da rede, as press\u00f5es registradas no\r\nper\u00edodo noturno s\u00e3o inferiores \u00e0s registradas durante o dia.<\/p>","resposta":707919,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707918,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707919,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Nos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, a garantia da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9 um dos requisitos para a caracteriza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de qualidade. Para se controlar a qualidade da \u00e1gua realizam-se campanhas de medi\u00e7\u00e3o com a finalidade de registrarem as press\u00f5es em locais selecionados. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.","id":128650,"enunciado":"<p align=justify>Nos sistemas de abastecimento de \u00e1gua, a garantia da distribui\u00e7\u00e3o \u00e9\r\num dos requisitos para a caracteriza\u00e7\u00e3o de um servi\u00e7o de qualidade.\r\nPara se controlar a qualidade da \u00e1gua realizam-se campanhas de\r\nmedi\u00e7\u00e3o com a finalidade de registrarem as press\u00f5es em locais\r\nselecionados. A respeito desse assunto, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 67 a 70"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162004","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As atividades desenvolvidas na bacia hidrogr\u00e1fica t\u00eam influ\u00eancia pequena, ou nula, sobre a qualidade da \u00e1gua subterr\u00e2nea.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162011,"hashId":"7eaf40cac99336bcd81a4676310da370","enunciado":"<p align=justify>As atividades desenvolvidas na bacia hidrogr\u00e1fica t\u00eam\r\ninflu\u00eancia pequena, ou nula, sobre a qualidade da \u00e1gua\r\nsubterr\u00e2nea.<\/p>","resposta":707939,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707938,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707939,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle de polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e do meio ambiente.","id":128653,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle de\r\npolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e do meio ambiente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Meio Ambiente","oab":false,"nome":"Meio Ambiente","pai":null,"assunto_raiz":61,"materia":true,"id":61,"slug":"meio-ambiente"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":61,"assunto_raiz":61,"materia":false,"id":416447,"slug":"meio-ambiente-recursos-hidricos"}],"slug":"meio-ambiente\/162011","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma cidade com vias pavimentadas, a varri\u00e7\u00e3o das ruas n\u00e3o tem qualquer influ\u00eancia sobre a qualidade da \u00e1gua dos corpos h\u00eddricos receptores.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:25","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162012,"hashId":"01851fa17bad0b1e181b862412e89cd8","enunciado":"<p align=justify>Em uma cidade com vias pavimentadas, a varri\u00e7\u00e3o das ruas n\u00e3o\r\ntem qualquer influ\u00eancia sobre a qualidade da \u00e1gua dos corpos\r\nh\u00eddricos receptores.<\/p>","resposta":707941,"anulada":false,"rotulo":74,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707940,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707941,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle de polui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e do meio ambiente.","id":128653,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os pr\u00f3ximos itens, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 preven\u00e7\u00e3o e ao controle de\r\npolui\u00e7\u00e3o das \u00e1guas e do meio ambiente.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na escala de 1:100.000, uma extens\u00e3o de 1 cent\u00edmetro em planta topogr\u00e1fica corresponde a 1.000 metros sobre a superf\u00edcie terrestre.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162023,"hashId":"977d2ca0a7b61f02c286cc1c69793fe6","enunciado":"<p align=justify>Na escala de 1:100.000, uma extens\u00e3o de 1 cent\u00edmetro em\r\nplanta topogr\u00e1fica corresponde a 1.000 metros sobre a\r\nsuperf\u00edcie terrestre.<\/p>","resposta":707979,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707979,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707980,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma planta topogr\u00e1fica, representando determinada extens\u00e3o da superf\u00edcie terrestre, guarda uma rela\u00e7\u00e3o constante, denominada escala, entre os objetos lineares representados e os objetos hom\u00f3logos presentes na extens\u00e3o superficial. Considerando aspectos relacionados a plantas topogr\u00e1ficas, julgue os itens a seguir.","id":128658,"enunciado":"<p align=justify>Uma planta topogr\u00e1fica, representando determinada extens\u00e3o\r\nda superf\u00edcie terrestre, guarda uma rela\u00e7\u00e3o constante,\r\ndenominada escala, entre os objetos lineares representados e\r\nos objetos hom\u00f3logos presentes na extens\u00e3o superficial.\r\nConsiderando aspectos relacionados a plantas topogr\u00e1ficas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162023","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em plantas topogr\u00e1ficas de pequena escala \u00e9 vedada a indica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica da rela\u00e7\u00e3o entre os objetos hom\u00f3logos.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162024,"hashId":"8385cfa7990ca69209e6bd3d303c3661","enunciado":"<p align=justify>Em plantas topogr\u00e1ficas de pequena escala \u00e9 vedada a\r\nindica\u00e7\u00e3o num\u00e9rica da rela\u00e7\u00e3o entre os objetos\r\nhom\u00f3logos.<\/p>","resposta":707982,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707981,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707982,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma planta topogr\u00e1fica, representando determinada extens\u00e3o da superf\u00edcie terrestre, guarda uma rela\u00e7\u00e3o constante, denominada escala, entre os objetos lineares representados e os objetos hom\u00f3logos presentes na extens\u00e3o superficial. Considerando aspectos relacionados a plantas topogr\u00e1ficas, julgue os itens a seguir.","id":128658,"enunciado":"<p align=justify>Uma planta topogr\u00e1fica, representando determinada extens\u00e3o\r\nda superf\u00edcie terrestre, guarda uma rela\u00e7\u00e3o constante,\r\ndenominada escala, entre os objetos lineares representados e\r\nos objetos hom\u00f3logos presentes na extens\u00e3o superficial.\r\nConsiderando aspectos relacionados a plantas topogr\u00e1ficas,\r\njulgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162024","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O per\u00edmetro em planta da esta\u00e7\u00e3o corresponde a 580 cent\u00edmetros.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162031,"hashId":"7cfcdced5da7fe928867067d1cc0bd99","enunciado":"<p align=justify>O per\u00edmetro em planta da esta\u00e7\u00e3o corresponde a\r\n580 cent\u00edmetros.<\/p>","resposta":707997,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":707997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":707998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere uma planta topogr\u00e1fica na escala de 1:100 e uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos que ocupa uma \u00e1rea retangular medindo 170 m \u00d7 120 m. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 planta e \u00e0 pr\u00f3pria esta\u00e7\u00e3o de tratamento, julgue os seguintes itens.","id":128661,"enunciado":"<p align=justify>Considere uma planta topogr\u00e1fica na escala de 1:100 e uma\r\nesta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgotos que ocupa uma \u00e1rea\r\nretangular medindo 170 m \u00d7 120 m. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 planta e \u00e0\r\npr\u00f3pria esta\u00e7\u00e3o de tratamento, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162031","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os sistemas GPS somente permitem obter coordenadas geogr\u00e1ficas. Deve-se efetuar a transforma\u00e7\u00e3o de coordenadas geogr\u00e1ficas para o sistema de representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica adotado.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162033,"hashId":"bd2a1b68e082d4a46058d998fc209f8e","enunciado":"<p align=justify>Os sistemas GPS somente permitem obter coordenadas\r\ngeogr\u00e1ficas. Deve-se efetuar a transforma\u00e7\u00e3o de coordenadas\r\ngeogr\u00e1ficas para o sistema de representa\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica\r\nadotado.<\/p>","resposta":708004,"anulada":false,"rotulo":87,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":708003,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":708004,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de posicionamento global (GPS) simplificou os trabalhos de levantamento de campo das coordenadas geogr\u00e1ficas. Julgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas GPS.","id":128662,"enunciado":"<p align=justify>A utiliza\u00e7\u00e3o do sistema de posicionamento global (GPS) simplificou\r\nos trabalhos de levantamento de campo das coordenadas geogr\u00e1ficas.\r\nJulgue os itens a seguir, com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 utiliza\u00e7\u00e3o de sistemas GPS.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 e 88"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Conserva\u00e7\u00e3o e Manuten\u00e7\u00e3o Geral","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6579,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-conservacao-e-manutencao-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162033","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A declividade do segmento determinado pelos pontos C e D \u00e9 relativamente elevada.","provas":[{"id":26756,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36463,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36464,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36465,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":36466,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":13518},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"},{"id":4132,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o","id":2220},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-manutencao-da-distribuicao-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Manuten\u00e7\u00e3o da Distribui\u00e7\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64}],"areas":[],"id":162072,"hashId":"95ea82ee38a4ebe66c5e684da7461e9b","enunciado":"<P align=justify>A declividade do segmento determinado pelos pontos<STRONG> C<\/STRONG> e <STRONG>D<\/STRONG> \u00e9 relativamente elevada.<\/P>","resposta":708102,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":708101,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":708102,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 \u00a0 O mapa topogr\u00e1fico ilustrado acima cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es de relevo, representadas por meio de curvas de n\u00edvel. Admitindo que a eq\u00fcidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel nesse mapa \u00e9 constante e igual a 10 m, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":128675,"enunciado":"<P align=justify><IMG height=385 src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4132\/ScreenHunter_06 Jul. 11 23.04.gif\" width=457><\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0<\/P>\r\n<P align=justify>O mapa topogr\u00e1fico ilustrado acima cont\u00e9m informa\u00e7\u00f5es de relevo, representadas por meio de curvas de n\u00edvel. Admitindo que a eq\u00fcidist\u00e2ncia entre as curvas de n\u00edvel nesse mapa \u00e9 constante e igual a 10 m, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394729,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-expansao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/162072","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa em que o verbo destacado est\u00e1 CORRETAMENTE empregado.","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169554,"hashId":"952fb11b4b8cce60bbeece51824cb54c","enunciado":"<P align=justify>Assinale a alternativa em que o verbo destacado est\u00e1 <STRONG>CORRETAMENTE<\/STRONG> empregado.<\/P>","resposta":734171,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Noventa por cento dos infectados pelo Mal de Chagas tomaram caldo de cana na barraca Na-vegantes II","id":734171,"corpo":"<P align=justify>Noventa por cento dos infectados pelo Mal de Chagas <STRONG>tomaram<\/STRONG> caldo de cana na barraca Na-vegantes II<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os Estados Unidos interviram no conflito.","id":734172,"corpo":"<P align=justify>Os Estados Unidos <STRONG>interviram<\/STRONG> no conflito.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Erros pret\u00e9ritos n\u00e3o justificam medidas que cont\u00e9m o prop\u00f3sito de aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.","id":734173,"corpo":"<P align=justify>Erros pret\u00e9ritos n\u00e3o justificam medidas que <STRONG>cont\u00e9m<\/STRONG> o prop\u00f3sito de aumentar a arrecada\u00e7\u00e3o de impostos.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sobraria, portanto, somente duas op\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00f5es.","id":734174,"corpo":"<P align=justify><STRONG>Sobraria<\/STRONG>, portanto, somente duas op\u00e7\u00f5es para a tomada de decis\u00f5es.<\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Verbos","oab":false,"nome":"Verbos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403628,"slug":"lingua-portuguesa-verbos"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169554","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base no texto 3, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169590,"hashId":"c5e294d13e09470132e44d7acda6d0df","enunciado":"<P align=justify>Com base no texto 3, assinale a alternativa <STRONG>CORRETA<\/STRONG>.<\/P>","resposta":734334,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\"Amores fugazes\" (linha 5) poderia ser substitu\u00eddo por \"amores eternos\" sem alterar o sentido da express\u00e3o.","id":734331,"corpo":"<p align=justify>\"Amores fugazes\" (linha 5) poderia ser substitu\u00eddo por \"amores eternos\" sem alterar o sentido da express\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em \"... ali estavam, al\u00e9m da fam\u00edlia, muitos amigos que tinham assistido ao casamento, um fato raro\" (linhas 7-8), os termos sublinhados afirmam que atualmente as pessoas n\u00e3o se casam mais.","id":734332,"corpo":"<P align=justify>Em \"... ali estavam, al\u00e9m da fam\u00edlia, muitos amigos que tinham assistido ao casamento, <U>um fato raro<\/U>\" (linhas 7-8), os termos sublinhados afirmam que atualmente as pessoas n\u00e3o se casam mais.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A frase \"Me dei conta de que cem dias n\u00e3o passam de poucas semanas...\" (linha 15) est\u00e1 es-crita de acordo com as normas gramaticais do portugu\u00eas-padr\u00e3o descrito pelas gram\u00e1ticas nor-mativas.","id":734333,"corpo":"<p align=justify>A frase \"Me dei conta de que cem dias n\u00e3o passam de poucas semanas...\" (linha 15) est\u00e1 es-crita de acordo com as normas gramaticais do portugu\u00eas-padr\u00e3o descrito pelas gram\u00e1ticas nor-mativas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na frase \"Segui pensando nessas coisas e aquilo n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a\" (linha 14), os termos sublinhados referem-se \u00e0s reflex\u00f5es do autor sobre as comemora\u00e7\u00f5es de cem dias de namoro e cinq\u00fcenta anos de casamento. ","id":734334,"corpo":"<P align=justify>Na frase \"Segui pensando <U>nessas coisas<\/U> e aquilo n\u00e3o me sa\u00eda da cabe\u00e7a\" (linha 14), os termos sublinhados referem-se \u00e0s reflex\u00f5es do autor sobre as comemora\u00e7\u00f5es de cem dias de namoro e cinq\u00fcenta anos de casamento. <\/P>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 23"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","oab":false,"nome":"Norma culta ou norma padr\u00e3o","pai":419162,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":408987,"slug":"lingua-portuguesa-norma-culta-ou-norma-padrao"},{"nome_clean":"Norma","oab":false,"nome":"Norma","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":419162,"slug":"lingua-portuguesa-norma"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169590","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise a concord\u00e2ncia nominal nas frases abaixo e escreva (C) para CERTO e (E) para ERRADO. ( ) Esses livros devem ter custado caros. ( ) Leia este artigo e estas cartas antigas. ( ) Ando meia cansada ultimamente. ( ) O jantar foi preparado por elas mesmas. ( ) Depois da viagem da filha, eles est\u00e3o se sentindo s\u00f3. A seq\u00fc\u00eancia CORRETA, de cima para baixo \u00e9: ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:02","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169598,"hashId":"98ea039adebe231c26e38ef900471c93","enunciado":"<P align=justify>Analise a concord\u00e2ncia nominal nas frases abaixo e escreva (C) para <STRONG>CERTO<\/STRONG> e (E) para <STRONG>ERRADO<\/STRONG>. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Esses livros devem ter custado caros. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Leia este artigo e estas cartas antigas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Ando meia cansada ultimamente. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) O jantar foi preparado por elas mesmas. <\/P>\r\n<P align=justify>( ) Depois da viagem da filha, eles est\u00e3o se sentindo s\u00f3. <\/P>\r\n<P align=justify>A seq\u00fc\u00eancia <STRONG>CORRETA<\/STRONG>, de cima para baixo \u00e9: <\/P>","resposta":734362,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C &#8211; C &#8211; E &#8211; E &#8211; C","id":734359,"corpo":"<p align=justify>C &#8211; C &#8211; E &#8211; E &#8211; C<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"E &#8211; C &#8211; C &#8211; E &#8211; E","id":734360,"corpo":"<p align=justify>E &#8211; C &#8211; C &#8211; E &#8211; E<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"C &#8211; E &#8211; C &#8211; C &#8211; C","id":734361,"corpo":"<p align=justify>C &#8211; E &#8211; C &#8211; C &#8211; C<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"E &#8211; C &#8211; E &#8211; C &#8211; E","id":734362,"corpo":"<p align=justify>E &#8211; C &#8211; E &#8211; C &#8211; E<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132979,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 27"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Concord\u00e2ncia verbal","oab":false,"nome":"Concord\u00e2ncia verbal","pai":409455,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403658,"slug":"lingua-portuguesa-concordancia-verbal"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169598","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo, preencha as lacunas com a forma entre par\u00eanteses, devidamente flexi-o-nada em g\u00eanero e n\u00famero. I - Os ................... sempre causaram confus\u00e3o. (leva-e-traz) II - Nossa reuni\u00e3o ser\u00e1 realizada todas as ......................... . (quarta-feira) III - O evento contar\u00e1 com cinco ....................... . (mesa-redonda) IV - No Brasil, os ......................... t\u00eam pouca express\u00e3o pol\u00edtica. (vice-presidente) V - H\u00e1 necessidade de colocar dois .................... em cada quarto. (criado-mudo) Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, de cima para baixo, a utiliza\u00e7\u00e3o CORRETA das flex\u00f5es. ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169611,"hashId":"9487e6104d4e9ea5c712821cce1f5e0a","enunciado":"<P align=justify>Nas proposi\u00e7\u00f5es abaixo, preencha as lacunas com a forma entre par\u00eanteses, devidamente flexi-o-nada em g\u00eanero e n\u00famero. <\/P>\r\n<P align=justify>I - Os ................... sempre causaram confus\u00e3o. (leva-e-traz) <\/P>\r\n<P align=justify>II - Nossa reuni\u00e3o ser\u00e1 realizada todas as ......................... . (quarta-feira) <\/P>\r\n<P align=justify>III - O evento contar\u00e1 com cinco ....................... . (mesa-redonda) <\/P>\r\n<P align=justify>IV - No Brasil, os ......................... t\u00eam pouca express\u00e3o pol\u00edtica. (vice-presidente) <\/P>\r\n<P align=justify>V - H\u00e1 necessidade de colocar dois .................... em cada quarto. (criado-mudo) <\/P>\r\n<P align=justify>Assinale a op\u00e7\u00e3o que indica, de cima para baixo, a utiliza\u00e7\u00e3o <STRONG>CORRETA<\/STRONG> das flex\u00f5es. <\/P>","resposta":734419,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"levas-e-traz &#8211; quarta-feiras &#8211; mesa-redondas &#8211; vices-presidentes &#8211; criados-mudo","id":734416,"corpo":"<p align=justify>levas-e-traz &#8211; quarta-feiras &#8211; mesa-redondas &#8211; vices-presidentes &#8211; criados-mudo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"leva-e-traz &#8211; quartas-feira &#8211; mesas-redondas &#8211; vice-presidentes &#8211; criados-mudo","id":734417,"corpo":"<p align=justify>leva-e-traz &#8211; quartas-feira &#8211; mesas-redondas &#8211; vice-presidentes &#8211; criados-mudo<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"leva-e-trazes &#8211; quartas-feiras &#8211; mesas-redonda &#8211; vices-presidentes &#8211; criados-mudos","id":734418,"corpo":"<p align=justify>leva-e-trazes &#8211; quartas-feiras &#8211; mesas-redonda &#8211; vices-presidentes &#8211; criados-mudos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"leva-e-traz &#8211; quartas-feiras &#8211; mesas-redondas &#8211; vice-presidentes &#8211; criados-mudos ","id":734419,"corpo":"<p align=justify>leva-e-traz &#8211; quartas-feiras &#8211; mesas-redondas &#8211; vice-presidentes &#8211; criados-mudos <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":132991,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Substantivos","oab":false,"nome":"Substantivos","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403622,"slug":"lingua-portuguesa-substantivos"},{"nome_clean":"Flex\u00e3o do substantivo","oab":false,"nome":"Flex\u00e3o do substantivo","pai":403622,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409117,"slug":"lingua-portuguesa-flexao-do-substantivo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169611","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Imagine um texto qualquer sendo escrito no Microsoft Word. Este texto est\u00e1 formatado em duas colunas e ele cont\u00e9m um \u00faltimo par\u00e1grafo de 6 linhas que aparece quebrado, ou seja, com 3 li-nhas no final da coluna da esquerda e as outras 3 linhas no topo da coluna da direita. Dentre as op\u00e7\u00f5es listadas a seguir, a maneira CORRETA de manter todas as 6 linhas em uma mesma co-luna (na coluna direita da p\u00e1gina), sem alterar a disposi\u00e7\u00e3o do texto anterior a este par\u00e1grafo, \u00e9: ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:08","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169623,"hashId":"a2af7ce887553be26d2904b1e67b4c2f","enunciado":"<P align=justify>Imagine um texto qualquer sendo escrito no Microsoft Word. Este texto est\u00e1 formatado em duas colunas e ele cont\u00e9m um \u00faltimo par\u00e1grafo de 6 linhas que aparece quebrado, ou seja, com 3 li-nhas no final da coluna da esquerda e as outras 3 linhas no topo da coluna da direita. Dentre as op\u00e7\u00f5es listadas a seguir, a maneira <STRONG>CORRETA<\/STRONG> de manter todas as 6 linhas em uma mesma co-luna (na coluna direita da p\u00e1gina), sem alterar a disposi\u00e7\u00e3o do texto anterior a este par\u00e1grafo, \u00e9: <\/P>","resposta":734464,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Inserir uma quebra de se\u00e7\u00e3o cont\u00ednua antes do par\u00e1grafo.","id":734462,"corpo":"<p align=justify>Inserir uma quebra de se\u00e7\u00e3o cont\u00ednua antes do par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Inserir uma quebra autom\u00e1tica de texto antes do par\u00e1grafo.","id":734463,"corpo":"<p align=justify>Inserir uma quebra autom\u00e1tica de texto antes do par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Inserir uma quebra de coluna antes do par\u00e1grafo.","id":734464,"corpo":"<p align=justify>Inserir uma quebra de coluna antes do par\u00e1grafo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Formatar o par\u00e1grafo com a op\u00e7\u00e3o \"controle de linhas \u00f3rf\u00e3s\/vi\u00favas\".","id":734465,"corpo":"<p align=justify>Formatar o par\u00e1grafo com a op\u00e7\u00e3o \"controle de linhas \u00f3rf\u00e3s\/vi\u00favas\".<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133003,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/169623","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Os endere\u00e7os eletr\u00f4nicos utilizados para recebimento e envio de mensagens de correio eletr\u00f4ni-co possuem duas partes principais separadas pelo s\u00edmbolo @. O que est\u00e1 \u00e0 esquerda do s\u00edmbo-lo @ \u00e9 denominado ...................... O que est\u00e1 \u00e0 direita do s\u00edmbolo @ \u00e9 chamado de ....................\". Considerando esta afirma\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica alternativa que completa as lacunas de maneira INCORRETA. ","provas":[{"id":4256,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Santa Catarina","sigla":"TRE SC","id":1204,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","descricao":"FAPEU - Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Pesquisa e Exrens\u00e3o Universit\u00e1ria","sigla":"FAPEU","oab":false,"id":87},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-sc-2005-fapeu-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"FAPEU - TRE SC - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39},{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103}],"areas":[],"id":169635,"hashId":"3c163eb9d627bd71553223cd81f2ba0a","enunciado":"<P align=justify>\"Os endere\u00e7os eletr\u00f4nicos utilizados para recebimento e envio de mensagens de correio eletr\u00f4ni-co possuem duas partes principais separadas pelo s\u00edmbolo @. O que est\u00e1 \u00e0 esquerda do s\u00edmbo-lo @ \u00e9 denominado ...................... O que est\u00e1 \u00e0 direita do s\u00edmbolo @ \u00e9 chamado de ....................\". Considerando esta afirma\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica alternativa que completa as lacunas de maneira <STRONG>INCORRETA<\/STRONG>. <\/P>","resposta":734514,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"login do usu\u00e1rio; endere\u00e7o do provedor.","id":734511,"corpo":"<P align=justify><EM>login<\/EM> do usu\u00e1rio; endere\u00e7o do provedor.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"conta do usu\u00e1rio; nome do dom\u00ednio.","id":734512,"corpo":"<p align=justify>conta do usu\u00e1rio; nome do dom\u00ednio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio; identifica\u00e7\u00e3o da rede.","id":734513,"corpo":"<p align=justify>identifica\u00e7\u00e3o do usu\u00e1rio; identifica\u00e7\u00e3o da rede.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"e-mail do usu\u00e1rio; endere\u00e7o da conex\u00e3o.","id":734514,"corpo":"<p align=justify>e-mail do usu\u00e1rio; endere\u00e7o da conex\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133015,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","oab":false,"nome":"Correio Eletr\u00f4nico (E-mail)","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405059,"slug":"informatica-correio-eletronico-e-mail"}],"slug":"informatica\/169635","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Falando da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol, um cronista esportivo declarou o seguinte: \"Carlos Alberto Parreira deveria fazer o quinteto de Ronaldo, Ronaldinho, Robinho, Adriano e Kak\u00e1, com um deles no banco de reservas, pois, assim, teria \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o um substituto de qualidade para poss\u00edveis mudan\u00e7as t\u00e1ticas.\"; tal declara\u00e7\u00e3o peca por imprecis\u00e3o, visto que:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:14","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169636,"hashId":"e8b92fb7f59ddf59c786c775e150fd08","enunciado":"<p align=justify>Falando da Sele\u00e7\u00e3o Brasileira de Futebol, um cronista\r\nesportivo declarou o seguinte: \"Carlos Alberto Parreira deveria\r\nfazer o quinteto de Ronaldo, Ronaldinho, Robinho, Adriano\r\ne Kak\u00e1, com um deles no banco de reservas, pois, assim,\r\nteria \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o um substituto de qualidade para\r\nposs\u00edveis mudan\u00e7as t\u00e1ticas.\"; tal declara\u00e7\u00e3o peca por\r\nimprecis\u00e3o, visto que:<\/p>","resposta":734521,"anulada":false,"rotulo":5,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as n\u00e3o seriam t\u00e1ticas, mas t\u00e9cnicas;","id":734520,"corpo":"<p align=justify>as mudan\u00e7as n\u00e3o seriam t\u00e1ticas, mas t\u00e9cnicas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o quinteto seria sempre formado de quatro jogadores;","id":734521,"corpo":"<p align=justify>o quinteto seria sempre formado de quatro jogadores;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" o t\u00e9cnico n\u00e3o pode colocar titulares no banco de reservas;","id":734522,"corpo":"<p align=justify> o t\u00e9cnico n\u00e3o pode colocar titulares no banco de reservas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nem todas as mudan\u00e7as produzem o efeito desejado;","id":734523,"corpo":"<p align=justify>nem todas as mudan\u00e7as produzem o efeito desejado;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o banco de reservas n\u00e3o pode contar com um s\u00f3 jogador.","id":734524,"corpo":"<p align=justify>o banco de reservas n\u00e3o pode contar com um s\u00f3 jogador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133017,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 5"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169636","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nesse mesmo texto da quest\u00e3o 8 h\u00e1 uma incoer\u00eancia flagrante no seguinte segmento:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:20","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169651,"hashId":"ec4c7809eec08a3f39878ae91edf3516","enunciado":"<p align=justify>Nesse mesmo texto da quest\u00e3o 8 h\u00e1 uma incoer\u00eancia\r\nflagrante no seguinte segmento:<\/p>","resposta":734594,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tudo aconteceu a partir do momento;","id":734591,"corpo":"<p align=justify>Tudo aconteceu a partir do momento;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"chegaram dois homens com dois altos-falantes;","id":734592,"corpo":"<p align=justify>chegaram dois homens com dois altos-falantes;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"come\u00e7aram a fazer propaganda de um show na porta do pr\u00e9dio;","id":734593,"corpo":"<p align=justify>come\u00e7aram a fazer propaganda de um show na porta\r\ndo pr\u00e9dio;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e9 proibido, ap\u00f3s as 22h, n\u00e3o fazer barulho neste lugar;","id":734594,"corpo":"<p align=justify>\u00e9 proibido, ap\u00f3s as 22h, n\u00e3o fazer barulho neste lugar;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tivemos que expulsar eles.","id":734595,"corpo":"<p align=justify>tivemos que expulsar eles.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133031,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 9"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Morfossintaxe do per\u00edodo","oab":false,"nome":"Morfossintaxe do per\u00edodo","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403651,"slug":"lingua-portuguesa-morfossintaxe-do-periodo"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169651","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O filme publicit\u00e1rio mostra um casal muito bem recebido numa ag\u00eancia banc\u00e1ria e se encerra com uma frase: \"UNIBANCO. Nem parece banco\". Certamente pretende-se mostrar a superioridade desse banco sobre outros, mas a frase pode permitir tamb\u00e9m uma leitura que n\u00e3o seria agrad\u00e1vel para os bancos, ou seja, a de que:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:23","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169655,"hashId":"364fd33b77134abb904e211c125dfa8e","enunciado":"<p align=justify>O filme publicit\u00e1rio mostra um casal muito bem\r\nrecebido numa ag\u00eancia banc\u00e1ria e se encerra com uma\r\nfrase: \"UNIBANCO. Nem parece banco\". Certamente\r\npretende-se mostrar a superioridade desse banco sobre\r\noutros, mas a frase pode permitir tamb\u00e9m uma leitura que\r\nn\u00e3o seria agrad\u00e1vel para os bancos, ou seja, a de que:<\/p>","resposta":734606,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"todos os bancos t\u00eam a mesma apar\u00eancia arquitet\u00f4nica;","id":734604,"corpo":"<p align=justify>todos os bancos t\u00eam a mesma apar\u00eancia arquitet\u00f4nica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os bancos tratam tamb\u00e9m de temas econ\u00f4micos;","id":734605,"corpo":"<p align=justify>os bancos tratam tamb\u00e9m de temas econ\u00f4micos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"os bancos s\u00e3o muito frios na rela\u00e7\u00e3o com os clientes;","id":734606,"corpo":"<p align=justify>os bancos s\u00e3o muito frios na rela\u00e7\u00e3o com os clientes;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os gerentes das ag\u00eancias n\u00e3o atendem os clientes;","id":734607,"corpo":"<p align=justify>os gerentes das ag\u00eancias n\u00e3o atendem os clientes;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as pessoas receiam entrar nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.","id":734608,"corpo":"<p align=justify>as pessoas receiam entrar nas ag\u00eancias banc\u00e1rias.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133036,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 10"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169655","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" A frase abaixo faz parte de se\u00e7\u00e3o de uma revista de humor: \u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 O humor, neste caso, \u00e9 produzido pelo(pela): ","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":6636,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:30","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":169690,"hashId":"2912f02c15d53f16e099feb5f7cb5468","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>A frase abaixo faz parte de se\u00e7\u00e3o de uma revista de humor:<\/P>\r\n<P align=justify>\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0 <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_70.gif><\/P>\r\n<P align=justify>O humor, neste caso, \u00e9 produzido pelo(pela):<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":734770,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cr\u00edtica feita \u00e0 pr\u00f3pria revista;","id":734768,"corpo":"<p align=justify>cr\u00edtica feita \u00e0 pr\u00f3pria revista;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ambig\u00fcidade de termos;","id":734769,"corpo":"<p align=justify>ambig\u00fcidade de termos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"rela\u00e7\u00e3o \"masoquista\" \/ \"pior\";","id":734770,"corpo":"<p align=justify>rela\u00e7\u00e3o \"masoquista\" \/ \"pior\";<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"reconhecimento das pr\u00f3prias falhas;","id":734771,"corpo":"<p align=justify>reconhecimento das pr\u00f3prias falhas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ironia do termo \"adorou\".","id":734772,"corpo":"<p align=justify>ironia do termo \"adorou\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133070,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 20"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169690","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Contador","id":1165},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Engenheiro","id":1245}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"The expression shrug off in the opening question can be replaced by:","provas":[{"id":4318,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":4317,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4260,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":4320,"cargo":{"descricao":"Engenheiro","id":1245},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-engenheiro-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Engenheiro - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:33","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"}],"id":169715,"hashId":"6835214bf2e1523e2f6f16bf5a4b2581","enunciado":"<P align=justify>The expression <STRONG>shrug<\/STRONG> <STRONG>off<\/STRONG> in the opening question can be replaced by:<\/P>","resposta":734879,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"value;","id":734878,"corpo":"<p align=justify>value;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"disregard;","id":734879,"corpo":"<p align=justify>disregard;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"back;","id":734880,"corpo":"<p align=justify>back;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"sustain;","id":734881,"corpo":"<p align=justify>sustain;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tolerate.","id":734882,"corpo":"<p align=justify>tolerate.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 26 TO 30: ","id":133092,"enunciado":"<P>READ TEXT II AND ANSWER QUESTIONS 26 TO 30:<\/P>\r\n<P> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_73.gif><\/P>\r\n<P>       <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4320\/Imagem_72.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 26 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa","pai":null,"assunto_raiz":58,"materia":true,"id":58,"slug":"lingua-inglesa"},{"nome_clean":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Inglesa - Compreens\u00e3o e Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":58,"assunto_raiz":58,"materia":false,"id":4567,"slug":"lingua-inglesa-lingua-inglesa-compreensao-e-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-inglesa\/169715","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Economista","id":1211},{"descricao":"Administrador","id":10},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},{"descricao":"Contador","id":1165}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"La expresi\u00f3n \"se va abriendo paso\" , presente en el segundo p\u00e1rrafo del texto, el relaci\u00f3n al t\u00e9rmino teletaquilla, quiere decir que ese t\u00e9rmino:","provas":[{"id":5979,"cargo":{"descricao":"Economista","id":1211},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-economista-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Economista - 2005"},{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":5985,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte","id":434},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-suporte-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Suporte - 2005"},{"id":5986,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-contador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Contador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:37","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":189,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Suporte)"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":169738,"hashId":"89b1b8d444f811cffb19247c1c279a48","enunciado":"<P align=justify>La expresi\u00f3n \"se va abriendo paso\" , presente en el segundo p\u00e1rrafo del texto, el relaci\u00f3n al t\u00e9rmino <EM>teletaquilla,<\/EM> quiere decir que ese t\u00e9rmino:<\/P>","resposta":734994,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"est\u00e1 desapareciendo de los peri\u00f3dicos;","id":734992,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 desapareciendo de los peri\u00f3dicos;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"no est\u00e1 m\u00e1s presente en los diccionarios;","id":734993,"corpo":"<p align=justify>no est\u00e1 m\u00e1s presente en los diccionarios;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"va ganando espacio en la prensa;","id":734994,"corpo":"<p align=justify>va ganando espacio en la prensa;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"es un extranjerismo reciente;","id":734995,"corpo":"<p align=justify>es un extranjerismo reciente;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"est\u00e1 siendo empleado de forma equivocada.","id":734996,"corpo":"<p align=justify>est\u00e1 siendo empleado de forma equivocada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"LINGUA ESPANHOLA ","id":133103,"enunciado":"<P>LINGUA ESPANHOLA<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4258\/39.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 30"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola","pai":null,"assunto_raiz":57,"materia":true,"id":57,"slug":"lingua-espanhola"},{"nome_clean":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"L\u00edngua Espanhola - Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":57,"assunto_raiz":57,"materia":false,"id":4564,"slug":"lingua-espanhola-lingua-espanhola-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-espanhola\/169738","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A aquisi\u00e7\u00e3o alavancada \u00e9 uma t\u00e9cnica:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169766,"hashId":"04408c0ce61d337ffcebc1cf85613a72","enunciado":"<P align=justify>A <EM>aquisi\u00e7\u00e3o alavancada<\/EM> \u00e9 uma t\u00e9cnica:<\/P>","resposta":735133,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"que envolve o uso de grandes montantes de cr\u00e9dito para aquisi\u00e7\u00e3o de empresas;","id":735131,"corpo":"<p align=justify>que envolve o uso de grandes montantes de cr\u00e9dito\r\npara aquisi\u00e7\u00e3o de empresas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"que envolve grandes endividamentos com garantias de bens patrimoniais para aquisi\u00e7\u00e3o de empresas;","id":735132,"corpo":"<p align=justify>que envolve grandes endividamentos com garantias de\r\nbens patrimoniais para aquisi\u00e7\u00e3o de empresas;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"que envolve o uso de grandes montantes de d\u00edvida para a aquisi\u00e7\u00e3o de outras empresas;","id":735133,"corpo":"<p align=justify>que envolve o uso de grandes montantes de d\u00edvida para\r\na aquisi\u00e7\u00e3o de outras empresas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"de coaliz\u00e3o na tomada de grandes empr\u00e9stimos para aquisi\u00e7\u00e3o de empresas;","id":735134,"corpo":"<p align=justify>de coaliz\u00e3o na tomada de grandes empr\u00e9stimos para\r\naquisi\u00e7\u00e3o de empresas;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"que envolve o lan\u00e7amento de t\u00edtulos privados para aquisi\u00e7\u00e3o de empresas.","id":735135,"corpo":"<p align=justify>que envolve o lan\u00e7amento de t\u00edtulos privados para\r\naquisi\u00e7\u00e3o de empresas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133133,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Materiais","pai":null,"assunto_raiz":427647,"materia":true,"id":427647,"slug":"administracao-de-recursos-materiais"},{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o de Compras","pai":427647,"assunto_raiz":427647,"materia":false,"id":427651,"slug":"administracao-de-recursos-materiais-administracao-de-compras"}],"slug":"administracao-de-recursos-materiais\/169766","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito das estruturas e dos sentidos do texto I, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":4084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":169777,"hashId":"8de3347053828d28c6afa9d08833f290","enunciado":"<p align=justify>A respeito das estruturas e dos sentidos do texto I, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":735191,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O pronome \"cujo\" (l.4) pode ser substitu\u00eddo por o qual, sem que haja transgress\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da norma padr\u00e3o.","id":735190,"corpo":"<P align=justify>O pronome \"cujo\" (<EM>l<\/EM>.4) pode ser substitu\u00eddo por<STRONG> o qual<\/STRONG>, sem que haja transgress\u00e3o \u00e0s exig\u00eancias da norma padr\u00e3o.<\/P>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Infere-se do texto que a express\u00e3o \"unidades id\u00eanticas e vazias de qualquer conte\u00fado m\u00edtico\" (l.3-4) refere-se a horas, minutos ou segundos.","id":735191,"corpo":"<P align=justify>Infere-se do texto que a express\u00e3o \"unidades id\u00eanticas e vazias de qualquer conte\u00fado m\u00edtico\" (<EM>l<\/EM>.3-4) refere-se a horas, minutos ou segundos.<\/P>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A preposi\u00e7\u00e3o \"em\" (l.6) pode ser omitida, sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.","id":735192,"corpo":"<P align=justify>A preposi\u00e7\u00e3o \"em\" (<EM>l<\/EM>.6) pode ser omitida, sem preju\u00edzo para a coer\u00eancia e a corre\u00e7\u00e3o gramatical do texto.<\/P>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"De acordo com o texto, Isaac Newton formalizou um novo conceito de tempo e inventou o primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico.","id":735193,"corpo":"<p align=justify>De acordo com o texto, Isaac Newton formalizou um novo\r\nconceito de tempo e inventou o primeiro rel\u00f3gio mec\u00e2nico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O trecho \"cada povo cria as no\u00e7\u00f5es de tempo e hist\u00f3ria que correspondam \u00e0 sua forma de vida, \u00e0 sua necessidade e expectativa\" (l.21-23) retoma e reafirma o conceito de tempo formalizado por Isaac Newton.","id":735194,"corpo":"<P align=justify>O trecho \"cada povo cria as no\u00e7\u00f5es de tempo e hist\u00f3ria que correspondam \u00e0 sua forma de vida, \u00e0 sua necessidade e expectativa\" (<EM>l<\/EM>.21-23) retoma e reafirma o conceito de tempo formalizado por Isaac Newton.<\/P>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I - quest\u00f5es de 1 a 3 ","id":133144,"enunciado":"<P align=justify>Texto I - quest\u00f5es de 1 a 3<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4084\/118.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Pronomes","oab":false,"nome":"Pronomes","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403641,"slug":"lingua-portuguesa-pronomes"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Modernamente, a Gest\u00e3o de Pessoas substitui a antiga Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos. Na atualidade, o mundo exterior impacta profundamente a organiza\u00e7\u00e3o. Inovar e mudar, com foco no futuro, s\u00e3o verbos de comando. Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no contexto do s\u00e9culo XXI, em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos dominantes no s\u00e9culo passado, est\u00e3o corretas as afirmativas a seguir, EXCETO:","provas":[{"id":5981,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"},{"id":4258,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-administrador-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Administrador - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2},{"nome":"Financeira \/ Outros \u00f3rg\u00e3os financeiros","descricao":"Cargos de outros \u00f3rg\u00e3os financeiros que n\u00e3o sejam BACEN, STN, SUSEP, CVM)","id":83},{"nome":"Financeira (BACEN, STN, CVM, SUSEP, e outros)","descricao":"Cargos desses orgaos","id":9}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":169783,"hashId":"7169f746cb69980fa28a805b158e750d","enunciado":"<p align=justify>Modernamente, a Gest\u00e3o de Pessoas substitui a antiga\r\nAdministra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos. Na atualidade, o\r\nmundo exterior impacta profundamente a organiza\u00e7\u00e3o.\r\nInovar e mudar, com foco no futuro, s\u00e3o verbos de comando.\r\nEm rela\u00e7\u00e3o \u00e0 gest\u00e3o de pessoas no contexto do s\u00e9culo\r\nXXI, em rela\u00e7\u00e3o aos conceitos dominantes no s\u00e9culo\r\npassado, est\u00e3o corretas as afirmativas a seguir, EXCETO:<\/p>","resposta":735207,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controle por meio da vis\u00e3o e dos valores em vez de por regras e hierarquias;","id":735204,"corpo":"<p align=justify>controle por meio da vis\u00e3o e dos valores em vez de por\r\nregras e hierarquias;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"toler\u00e2ncia \u00e0 ambig\u00fcidade em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 busca pela certeza;","id":735205,"corpo":"<p align=justify>toler\u00e2ncia \u00e0 ambig\u00fcidade em substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 busca pela\r\ncerteza;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"foco no ambiente competitivo, n\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o interna;","id":735206,"corpo":"<p align=justify>foco no ambiente competitivo, n\u00e3o na organiza\u00e7\u00e3o\r\ninterna;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prefer\u00eancia da racionalidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intui\u00e7\u00e3o;","id":735207,"corpo":"<p align=justify>prefer\u00eancia da racionalidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 intui\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"orienta\u00e7\u00e3o para os resultados e n\u00e3o para o processo.","id":735208,"corpo":"<p align=justify>orienta\u00e7\u00e3o para os resultados e n\u00e3o para o processo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133150,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Geral","pai":null,"assunto_raiz":404571,"materia":true,"id":404571,"slug":"administracao-geral"},{"nome_clean":"Gest\u00e3o de Pessoas","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o de Pessoas","pai":404571,"assunto_raiz":404571,"materia":false,"id":404659,"slug":"administracao-geral-gestao-de-pessoas"}],"slug":"administracao-geral\/169783","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras de pontua\u00e7\u00e3o e o sentido original do texto I, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta par\u00e1frase correta do seguinte per\u00edodo: \"Mas o mundo moderno foi se complicando e esse conceito fixo e fechado se tornou cada vez menos satisfat\u00f3rio\" (L.15-16).","provas":[{"id":4084,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa","id":2450},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral do Maranh\u00e3o","sigla":"TRE MA","id":1192,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tre-ma-2005-cespe-cebraspe-tecnico-judiciario-area-administrativa","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MA - T\u00e9cnico Judici\u00e1rio - \u00c1rea: Administrativa - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Eleitoral (TSE, TREs)","descricao":"Cargos de analista e t\u00e9cnico e auxiliar dos tribunais ELEITORAIS","id":39}],"areas":[],"id":169786,"hashId":"2c80a695be4e2c2266466d3e08c7cebc","enunciado":"<P align=justify>Considerando as regras de pontua\u00e7\u00e3o e o sentido original do texto I, assinale a op\u00e7\u00e3o que apresenta par\u00e1frase correta do seguinte per\u00edodo: \"Mas o mundo moderno foi se complicando e esse conceito fixo e fechado se tornou cada vez menos satisfat\u00f3rio\" (<EM>L<\/EM>.15-16).<\/P>","resposta":735226,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O mundo moderno foi-se modificando, mas esse conceito fixo e fechado, cada vez menos tornou-se satisfat\u00f3rio.","id":735223,"corpo":"<p align=justify>O mundo moderno foi-se modificando, mas esse conceito fixo\r\ne fechado, cada vez menos tornou-se satisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas o mundo moderno tornou-se, cada vez menos, complicado, e o conceito de tempo absoluto tornou-se menos question\u00e1vel.","id":735224,"corpo":"<p align=justify>Mas o mundo moderno tornou-se, cada vez menos,\r\ncomplicado, e o conceito de tempo absoluto tornou-se menos\r\nquestion\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Embora o mundo moderno tenha-se complicado, o conceito de tempo absoluto tornou-se, cada vez mais insatisfat\u00f3rio.","id":735225,"corpo":"<p align=justify>Embora o mundo moderno tenha-se complicado, o conceito\r\nde tempo absoluto tornou-se, cada vez mais insatisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O mundo moderno, entretanto, foi-se modificando, e o conceito de tempo absoluto tornou-se cada vez mais question\u00e1vel.","id":735226,"corpo":"<p align=justify>O mundo moderno, entretanto, foi-se modificando, e o\r\nconceito de tempo absoluto tornou-se cada vez mais\r\nquestion\u00e1vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O mundo moderno, no entanto, sofreu complica\u00e7\u00f5es, mas o conceito fixo e fechado cada vez, tornou-se menos insatisfat\u00f3rio.","id":735227,"corpo":"<p align=justify>O mundo moderno, no entanto, sofreu complica\u00e7\u00f5es, mas o\r\nconceito fixo e fechado cada vez, tornou-se menos\r\ninsatisfat\u00f3rio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Texto I - quest\u00f5es de 1 a 3 ","id":133144,"enunciado":"<P align=justify>Texto I - quest\u00f5es de 1 a 3<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4084\/118.JPG><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 01 a 03"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"},{"nome_clean":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","oab":false,"nome":"Figuras e V\u00edcios de Linguagem","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403709,"slug":"lingua-portuguesa-figuras-e-vicios-de-linguagem"}],"slug":"lingua-portuguesa\/169786","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A palavra \"ressaltou\" (l.1) indica uma fala e, sem alterar a informa\u00e7\u00e3o original, mas com detalhes diferentes de sentido, poderia ser substitu\u00edda por qualquer uma das seguintes: enfatizou, destacou, distinguiu, salientou, evidenciou.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158379,"hashId":"297156b6be6ba70a33c9ee8f5b836939","enunciado":"<P align=justify>A palavra \"ressaltou\" (<EM>l<\/EM>.1) indica uma fala e, sem alterar a informa\u00e7\u00e3o original, mas com detalhes diferentes de sentido, poderia ser substitu\u00edda por qualquer uma das seguintes: enfatizou, destacou, distinguiu, salientou, evidenciou.<\/P>","resposta":696330,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.","id":126846,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/40.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base no texto acima, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 13"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158379","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a realiza\u00e7\u00e3o do seguinte procedimento: clicar imediatamente antes de \"como\"; pressionar e manter pressionada a tecla ; teclar ; liberar a tecla ; clicar a op\u00e7\u00e3o Recortar no menu . Ap\u00f3s esse procedimento, o trecho \"como meio de defesa,\" ser\u00e1 retirado de sua posi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o ser\u00e1 introduzido erro gramatical no par\u00e1grafo mostrado.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:40","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158398,"hashId":"b1ec682eeb949bca6c0b7106e7695e34","enunciado":"Considere a realiza\u00e7\u00e3o do seguinte procedimento: clicar imediatamente antes de \"como\"; pressionar e manter pressionada a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/46.JPG> ; teclar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/47.JPG> ; liberar a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/46.JPG> ; clicar a op\u00e7\u00e3o Recortar no menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/49.JPG> . Ap\u00f3s esse procedimento, o trecho \"como meio de defesa,\" ser\u00e1 retirado de sua posi\u00e7\u00e3o, e n\u00e3o ser\u00e1 introduzido erro gramatical no par\u00e1grafo mostrado.","resposta":696380,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696380,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696381,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2002 contendo um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es obtidas no s\u00edtio http:\/\/www.bahia.com.br.","id":126854,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/43.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2002 contendo um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o, com informa\u00e7\u00f5es obtidas no s\u00edtio http:\/\/www.bahia.com.br.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 21 a 24"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/158398","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A tecnologia denominada Wimax vem substituindo, no ambiente da operadoras de telefonia m\u00f3vel celular, as tecnologias GSM e CDMA, para permitir que aparelhos celulares anal\u00f3gicos acessem a Internet.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:49","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158417,"hashId":"41c4deea9ae0c04c31eea05c31ff29a1","enunciado":"<p align=justify>A tecnologia denominada Wimax vem substituindo, no\r\nambiente da operadoras de telefonia m\u00f3vel celular, as\r\ntecnologias GSM e CDMA, para permitir que aparelhos\r\ncelulares anal\u00f3gicos acessem a Internet.<\/p>","resposta":696443,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696442,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696443,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos e tecnologias de Internet, julgue os seguintes itens.","id":126861,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o a conceitos e tecnologias de Internet, julgue os\r\nseguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"}],"slug":"informatica\/158417","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pelos n\u00fameros apresentados no texto, conclui-se que os oceanos s\u00e3o incapazes de repor seus estoques de peixes.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:50","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158429,"hashId":"877f2856906b7a0909deea30e2e5ecfc","enunciado":"<p align=justify>Pelos n\u00fameros apresentados no texto, conclui-se que os\r\noceanos s\u00e3o incapazes de repor seus estoques de peixes.<\/p>","resposta":696476,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696475,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696476,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia da quest\u00e3o ambiental nos dias de hoje, julgue os itens seguintes.","id":126864,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/86.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Tendo o texto acima como refer\u00eancia inicial e considerando a import\u00e2ncia da quest\u00e3o ambiental nos dias de hoje, julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 43"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No texto, lamenta-se o fato, incompreens\u00edvel, de que praticamente n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m estudando e combatendo os efeitos ambientais negativos do uso em larga escala dos combust\u00edveis f\u00f3sseis.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158436,"hashId":"76d7a7882697f51378514e72abf82431","enunciado":"<p align=justify>No texto, lamenta-se o fato, incompreens\u00edvel, de que\r\npraticamente n\u00e3o h\u00e1 ningu\u00e9m estudando e combatendo os\r\nefeitos ambientais negativos do uso em larga escala dos\r\ncombust\u00edveis f\u00f3sseis.<\/p>","resposta":696497,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696496,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696497,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/65.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158436","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O texto informa que, juntos, EUA e China queimam quase a metade do carv\u00e3o do planeta, o que \u00e9 claramente prejudicial ao ar que a humanidade respira.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:54","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158438,"hashId":"f3eb4efda9e9441e2b71aeb91f406bf1","enunciado":"<p align=justify>O texto informa que, juntos, EUA e China queimam quase a\r\nmetade do carv\u00e3o do planeta, o que \u00e9 claramente prejudicial\r\nao ar que a humanidade respira.<\/p>","resposta":696500,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/65.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/158438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os atuais pre\u00e7os do petr\u00f3leo no mercado internacional, os mais baixos da hist\u00f3ria, encorajam os pa\u00edses a n\u00e3o investir em fontes energ\u00e9ticas alternativas.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:55","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158441,"hashId":"99e6efba9780d2ab6e2fd807c0d03038","enunciado":"<p align=justify>Os atuais pre\u00e7os do petr\u00f3leo no mercado internacional, os\r\nmais baixos da hist\u00f3ria, encorajam os pa\u00edses a n\u00e3o investir\r\nem fontes energ\u00e9ticas alternativas.<\/p>","resposta":696507,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126868,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4080\/65.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A partir do texto acima e considerando os m\u00faltiplos aspectos do tema por ele focalizado, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 44 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"nome_clean":"Economia","oab":false,"nome":"Economia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407348,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-economia"},{"nome_clean":"Energia","oab":false,"nome":"Energia","pai":407347,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407357,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-energia"}],"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais\/158441","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Conclus\u00e3o \u00e9 o ato que certifica o encaminhamento dos autos ao juiz da causa para que nele exare uma decis\u00e3o.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158446,"hashId":"71561d1c25557338ea58c4bef690e5c4","enunciado":"<p align=justify>Conclus\u00e3o \u00e9 o ato que certifica o encaminhamento dos autos\r\nao juiz da causa para que nele exare uma decis\u00e3o.<\/p>","resposta":696522,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696522,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696523,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos termos que o serventu\u00e1rio da justi\u00e7a redige no curso do procedimento.","id":126870,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos termos que o serventu\u00e1rio da\r\njusti\u00e7a redige no curso do procedimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Escrevente","oab":false,"nome":"Escrevente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396226,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escrevente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158446","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Denomina-se recebimento o ato consistente em termo por meio do qual se documenta o momento em que os autos voltaram a cart\u00f3rio ap\u00f3s uma vista ou conclus\u00e3o.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:10:58","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158447,"hashId":"1730d1b84892a392f9823ce52fff2794","enunciado":"<p align=justify>Denomina-se recebimento o ato consistente em termo por\r\nmeio do qual se documenta o momento em que os autos\r\nvoltaram a cart\u00f3rio ap\u00f3s uma vista ou conclus\u00e3o.<\/p>","resposta":696524,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696524,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696525,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, acerca dos termos que o serventu\u00e1rio da justi\u00e7a redige no curso do procedimento.","id":126870,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, acerca dos termos que o serventu\u00e1rio da\r\njusti\u00e7a redige no curso do procedimento.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Escrevente","oab":false,"nome":"Escrevente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396226,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escrevente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158447","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. O expediente forense tem in\u00edcio \u00e0s 12 h. Um escrevente exerce cumulativamente um cargo de professor, com carga hor\u00e1ria de 7 \u00e0s 12 horas diariamente, em uma escola localizada em bairro diverso da sede da serventia onde este \u00e9 lotado. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a cumula\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 poss\u00edvel, pois existe compatibilidade de hor\u00e1rios.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:10:59","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158457,"hashId":"4a43516f1771669efebe8c4b0028f1f2","enunciado":"<P align=justify>Considere a seguinte situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica. <\/P>\r\n<P align=justify>O expediente forense tem in\u00edcio \u00e0s 12 h. Um escrevente exerce cumulativamente um cargo de professor, com carga hor\u00e1ria de 7 \u00e0s 12 horas diariamente, em uma escola localizada em bairro diverso da sede da serventia onde este \u00e9 lotado. <\/P>\r\n<P align=justify>Nessa situa\u00e7\u00e3o, a cumula\u00e7\u00e3o de cargos \u00e9 poss\u00edvel, pois existe compatibilidade de hor\u00e1rios.<\/P>","resposta":696561,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696560,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696561,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o aos deveres e \u00e0s proibi\u00e7\u00f5es impostas ao servidor p\u00fablico, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126877,"enunciado":"<p align=justify>Com rela\u00e7\u00e3o aos deveres e \u00e0s proibi\u00e7\u00f5es impostas ao servidor\r\np\u00fablico, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 62 a 67"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"nome_clean":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","oab":true,"nome":"Servidores P\u00fablicos (artigos 39 a 41 da CF)","pai":405240,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405243,"slug":"direito-constitucional-servidores-publicos-artigos-39-a-41-da-cf"}],"slug":"direito-constitucional\/158457","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 permitido aos servidores dos of\u00edcios judiciais prestar informa\u00e7\u00f5es ou mesmo fazer certifica\u00e7\u00f5es de processos que tramitam em segredo de justi\u00e7a \u00e0s partes e a seus advogados.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:03","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158468,"hashId":"5b1f111f0a6c6de6ef8b340f0ddb462a","enunciado":"<p align=justify>\u00c9 permitido aos servidores dos of\u00edcios judiciais prestar\r\ninforma\u00e7\u00f5es ou mesmo fazer certifica\u00e7\u00f5es de processos que\r\ntramitam em segredo de justi\u00e7a \u00e0s partes e a seus advogados.<\/p>","resposta":696582,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696582,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696583,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos deveres e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos serventu\u00e1rios da justi\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":126880,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos deveres e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos serventu\u00e1rios da\r\njusti\u00e7a, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Escrevente","oab":false,"nome":"Escrevente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396226,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escrevente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158468","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No caso de ocorrer o desaparecimento dos autos, incumbe ao escriv\u00e3o o dever de imediatamente comunicar ao juiz o desaparecimento dos autos que estavam sob sua responsabilidade e providenciar o que for necess\u00e1rio para eventual restaura\u00e7\u00e3o desses autos.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:05","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158471,"hashId":"eaf68c5afbfe0abcf415c43915b52bfa","enunciado":"<p align=justify>No caso de ocorrer o desaparecimento dos autos, incumbe ao\r\nescriv\u00e3o o dever de imediatamente comunicar ao juiz o\r\ndesaparecimento dos autos que estavam sob sua\r\nresponsabilidade e providenciar o que for necess\u00e1rio para\r\neventual restaura\u00e7\u00e3o desses autos.<\/p>","resposta":696588,"anulada":false,"rotulo":76,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696588,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696589,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos deveres e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos serventu\u00e1rios da justi\u00e7a, julgue os itens que se seguem.","id":126880,"enunciado":"<p align=justify>No que se refere aos deveres e \u00e0s obriga\u00e7\u00f5es dos serventu\u00e1rios da\r\njusti\u00e7a, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 73 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Escrevente","oab":false,"nome":"Escrevente","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":396226,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-escrevente"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/158471","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O impulso do processo \u00e9 oficial e se d\u00e1 sob comando do juiz. Assim, mesmo para atos que n\u00e3o dependam de ju\u00edzo de valor, a marcha comum do processo precisa aguardar ordem do juiz.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:10","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158480,"hashId":"eea6415527014242098d4624bb5d6338","enunciado":"<p align=justify>O impulso do processo \u00e9 oficial e se d\u00e1 sob comando do juiz.\r\nAssim, mesmo para atos que n\u00e3o dependam de ju\u00edzo de\r\nvalor, a marcha comum do processo precisa aguardar ordem\r\ndo juiz.<\/p>","resposta":696610,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696609,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696610,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca dos atos praticados no cart\u00f3rio judicial, julgue os itens seguintes.","id":126881,"enunciado":"<p align=justify>Acerca dos atos praticados no cart\u00f3rio judicial, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/158480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A dire\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o na comarca de Salvador s\u00e3o compet\u00eancias do corregedor-geral da justi\u00e7a, que pode expedir as ordens necess\u00e1rias ou convenientes para seu bom e regular funcionamento, mediante provimento, simples despachos ou instru\u00e7\u00f5es.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:11","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158499,"hashId":"c768e37ee9f333a3fd94299aff587f22","enunciado":"<p align=justify>A dire\u00e7\u00e3o e a fiscaliza\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de distribui\u00e7\u00e3o na\r\ncomarca de Salvador s\u00e3o compet\u00eancias do corregedor-geral\r\nda justi\u00e7a, que pode expedir as ordens necess\u00e1rias ou\r\nconvenientes para seu bom e regular funcionamento,\r\nmediante provimento, simples despachos ou instru\u00e7\u00f5es.<\/p>","resposta":696662,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696662,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696663,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158499","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinado serventu\u00e1rio da justi\u00e7a tenha sido reiteradamente negligente no exerc\u00edcio de suas atribui\u00e7\u00f5es e, inquirido acerca desse comportamento, admitido o fato. Nesse caso, o serventu\u00e1rio pode sofrer pena de censura de plano, mediante ato fundamentado da autoridade competente, sendo dispens\u00e1vel qualquer procedimento pr\u00e9vio, ainda que sum\u00e1rio.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158504,"hashId":"7234581e1930358b0acb935621f3ce0b","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinado serventu\u00e1rio da justi\u00e7a tenha\r\nsido reiteradamente negligente no exerc\u00edcio de suas\r\natribui\u00e7\u00f5es e, inquirido acerca desse comportamento,\r\nadmitido o fato. Nesse caso, o serventu\u00e1rio pode sofrer\r\npena de censura de plano, mediante ato fundamentado da\r\nautoridade competente, sendo dispens\u00e1vel qualquer\r\nprocedimento pr\u00e9vio, ainda que sum\u00e1rio.<\/p>","resposta":696672,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696672,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696673,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158504","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s regular instru\u00e7\u00e3o, no curso de processo administrativodisciplinar, o servidor submetido a esse processo disp\u00f5e do prazo de 15 dias para apresentar alega\u00e7\u00f5es finais.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158510,"hashId":"2545a05dfa95d68829b9691c55be951a","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s regular instru\u00e7\u00e3o, no curso de processo administrativodisciplinar,\r\no servidor submetido a esse processo disp\u00f5e do\r\nprazo de 15 dias para apresentar alega\u00e7\u00f5es finais.<\/p>","resposta":696685,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696684,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696685,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158510","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se, em processo administrativo-disciplinar, determinado servidor p\u00fablico, regularmente notificado, n\u00e3o apresentar defesa, nem nomear procurador para esse fim, a pr\u00f3pria autoridade processante deve designar advogado para promover a defesa do acusado.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158511,"hashId":"dfed3f4c4582d59332fa6355d9b59b49","enunciado":"<p align=justify>Se, em processo administrativo-disciplinar, determinado\r\nservidor p\u00fablico, regularmente notificado, n\u00e3o apresentar\r\ndefesa, nem nomear procurador para esse fim, a pr\u00f3pria\r\nautoridade processante deve designar advogado para\r\npromover a defesa do acusado.<\/p>","resposta":696686,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696686,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696687,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Regimento Interno - TJ BA","oab":true,"nome":"Regimento Interno - TJ BA","pai":395459,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395882,"slug":"legislacao-dos-orgaos-regimento-interno-tj-ba"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/158511","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escrevente","id":1321}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que determinada autoridade administrativa, dirigente de processo administrativo-disciplinar, n\u00e3o disponha de compet\u00eancia para proferir julgamento. Nesse caso, essa autoridade deve encaminhar os autos \u00e0 autoridade julgadora, com relat\u00f3rio e sugest\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de pena.","provas":[{"id":4080,"cargo":{"descricao":"Escrevente","id":1321},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrevente","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escrevente - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:12","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158512,"hashId":"2d6f47afbf531442c1a5e6774509ec17","enunciado":"<p align=justify>Considere que determinada autoridade administrativa,\r\ndirigente de processo administrativo-disciplinar, n\u00e3o\r\ndisponha de compet\u00eancia para proferir julgamento. Nesse\r\ncaso, essa autoridade deve encaminhar os autos \u00e0 autoridade\r\njulgadora, com relat\u00f3rio e sugest\u00e3o de aplica\u00e7\u00e3o de pena.<\/p>","resposta":696688,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696688,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696689,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia (LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":126882,"enunciado":"<p align=justify>Acerca da Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia\r\n(LOJEB), julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba3.731\/1979 - Lei de Organiza\u00e7\u00e3o Judici\u00e1ria do Estado da Bahia - LOJEB","pai":395515,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395917,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-3-731-1979-lei-de-organizacao-judiciaria-do-estado-da-bahia-lojeb"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/158512","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O Minist\u00e9rio P\u00fablico deve, em qualquer caso, ser intimado pessoalmente das decis\u00f5es judiciais.","provas":[{"id":4082,"cargo":{"descricao":"Escriv\u00e3o","id":1335},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a da Bahia","sigla":"TJ BA","id":1137,"esfera":"Estadual","uf":"BA"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"tj-ba-ba-2005-cespe-cebraspe-escrivao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TJ BA - Escriv\u00e3o - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:11:34","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[],"id":158614,"hashId":"7c03e80f88e7dca44c6281fa2a12243d","enunciado":"<p align=justify>O Minist\u00e9rio P\u00fablico deve, em qualquer caso, ser intimado\r\npessoalmente das decis\u00f5es judiciais.<\/p>","resposta":696997,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":696997,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":696998,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":126920,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57 a 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"nome_clean":"Sujeitos do processo","oab":true,"nome":"Sujeitos do processo","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406660,"slug":"direito-processual-penal-sujeitos-do-processo"},{"nome_clean":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","oab":true,"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico","pai":406660,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406663,"slug":"direito-processual-penal-ministerio-publico"}],"slug":"direito-processual-penal\/158614","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"- O relevo est\u00e1 intimamente ligado ao fator tempo na g\u00eanese dos solos. \u00c9, portanto, de se esperar que na paisagem brasileira, onde os processos de pedog\u00eanese s\u00e3o bastante ativos, que o relevo tenha papel cr\u00edtico como controlador do tempo de exposi\u00e7\u00e3o aos agentes bioclim\u00e1ticos. Assim, na maioria das vezes, em grandes e altas chapadas, ocorrem os solos mais velhos, e nas baixadas, solos mais novos. A alternativa que melhor apresenta a idade dos solos de forma crescente \u00e9:","provas":[{"id":4307,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"incra-2005-nce-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":175452,"hashId":"a92c4f8cfd3111f70ac63958a8edf225","enunciado":"<p align=justify>- O relevo est\u00e1 intimamente ligado ao fator tempo na g\u00eanese\r\ndos solos. \u00c9, portanto, de se esperar que na paisagem brasileira,\r\nonde os processos de pedog\u00eanese s\u00e3o bastante ativos, que o\r\nrelevo tenha papel cr\u00edtico como controlador do tempo de\r\nexposi\u00e7\u00e3o aos agentes bioclim\u00e1ticos. Assim, na maioria das\r\nvezes, em grandes e altas chapadas, ocorrem os solos mais\r\nvelhos, e nas baixadas, solos mais novos. A alternativa que\r\nmelhor apresenta a idade dos solos de forma crescente \u00e9:<\/p>","resposta":752751,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"latossolos, solos com B textural, cambissolos, aluviais;","id":752750,"corpo":"<p align=justify>latossolos, solos com B textural, cambissolos, aluviais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"aluviais, cambissolos, solos com B textural, latossolos;","id":752751,"corpo":"<p align=justify>aluviais, cambissolos, solos com B textural, latossolos;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cambissolos, solos com B textural, aluviais, latossolos;","id":752752,"corpo":"<p align=justify>cambissolos, solos com B textural, aluviais, latossolos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"solos com B textural, aluviais, cambissolos, latossolos;","id":752753,"corpo":"<p align=justify>solos com B textural, aluviais, cambissolos, latossolos;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"aluviais, cambissolos, latossolos, solos com B textural.","id":752754,"corpo":"<p align=justify>aluviais, cambissolos, latossolos, solos com B textural.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135256,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"}],"slug":"engenharia-agronomica\/175452","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Na figura abaixo s\u00e3o apresentadas as curvas de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de tr\u00eas solos. Com base nesse gr\u00e1fico, analise as afirmativas a seguir: I - O solo 1 provavelmente apresenta textura mais argilosa e maior \u00e1gua dispon\u00edvel total. II - O solo 2 provavelmente apresenta textura m\u00e9dia e maior \u00e1gua dispon\u00edvel total. III - O solo 3 provavelmente apresenta textura arenosa e menor \u00e1gua dispon\u00edvel total. IV - O solo 2 provavelmente apresenta textura m\u00e9dia e \u00e1gua dispon\u00edvel total superior ao solo 3 e inferior ao solo 1. V - O solo 3 apresenta a menor porosidade total. S\u00e3o corretas somente as afirmativas: ","provas":[{"id":4307,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea Agronomia","id":1249},"orgao":{"nome":"Instituto Nacional de Coloniza\u00e7\u00e3o e Reforma Agr\u00e1ria","sigla":"INCRA","id":439,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"incra-2005-nce-engenheiro-area-agronomia","tipo":1,"nome":"NCE - INCRA - Engenheiro - \u00c1rea Agronomia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:05","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras","descricao":"Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de Ag\u00eancias Reguladoras","id":59},{"nome":"Ag\u00eancias Reguladoras \/ Ag\u00eancias Federais","descricao":"Cargos de Especialistas, Analistas e T\u00e9cnicos (ou equivalentes) de ag\u00eancias Nacionais","id":61}],"areas":[{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"}],"id":175461,"hashId":"946cb138a34a3d9947ad78ddb0a5030e","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Na figura abaixo s\u00e3o apresentadas as curvas de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua de tr\u00eas solos. <\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4307\/40.JPG><\/P>\r\n<P>Com base nesse gr\u00e1fico, analise as afirmativas a seguir: <\/P>\r\n<P>I - O solo 1 provavelmente apresenta textura mais argilosa e maior \u00e1gua dispon\u00edvel total.<\/P>\r\n<P> II - O solo 2 provavelmente apresenta textura m\u00e9dia e maior \u00e1gua dispon\u00edvel total. <\/P>\r\n<P>III - O solo 3 provavelmente apresenta textura arenosa e menor \u00e1gua dispon\u00edvel total.<\/P>\r\n<P>IV - O solo 2 provavelmente apresenta textura m\u00e9dia e \u00e1gua dispon\u00edvel total superior ao solo 3 e inferior ao solo 1. <\/P>\r\n<P>V - O solo 3 apresenta a menor porosidade total. <\/P>\r\n<P>S\u00e3o corretas somente as afirmativas:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":752800,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e V;","id":752797,"corpo":"<p align=justify>I e V;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, III e IV;","id":752798,"corpo":"<p align=justify>I, III e IV;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e V;","id":752799,"corpo":"<p align=justify>II e V;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II, III e V;","id":752800,"corpo":"<p align=justify>II, III e V;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"III, IV e V.","id":752801,"corpo":"<p align=justify>III, IV e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":135265,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Agron\u00f4mica","oab":false,"nome":"Engenharia Agron\u00f4mica","pai":null,"assunto_raiz":126,"materia":true,"id":126,"slug":"engenharia-agronomica"},{"nome_clean":"Estudo dos solos","oab":false,"nome":"Estudo dos solos","pai":126,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":401239,"slug":"engenharia-agronomica-estudo-dos-solos"},{"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":402621,"assunto_raiz":126,"materia":false,"id":402623,"slug":"engenharia-agronomica-hidrologia"}],"slug":"engenharia-agronomica\/175461","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}