{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2026,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as afirmativas relacionadas a Lei Org\u00e2nica Municipal. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal. (__)Ao Prefeito cabe substituir o Presidente da C\u00e2mara em suas faltas, aus\u00eancias, impedimentos ou licen\u00e7as. (__)S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Poder Legislativo e o Poder Executivo. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76143,"cargo":{"descricao":"Operador de Carregadeira","id":2979,"slug":"operador-de-carregadeira"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Operador de Carregadeira - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:25:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2299677,"hashId":"e3297d7fa26ef9716ab4d7ba49958459","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere as afirmativas relacionadas a Lei Org\u00e2nica Municipal. Registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O Poder Legislativo \u00e9 exercido pela C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Ao Prefeito cabe substituir o Presidente da C\u00e2mara em suas faltas, aus\u00eancias, impedimentos ou licen\u00e7as. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, independentes e harm\u00f4nicos entre si, o Poder Legislativo e o Poder Executivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9066752,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9066750,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9066751,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9066752,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V, F, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":9066753,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" V, V, V.","id":9066754,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> V, V, V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521111,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76118,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Urologista","id":5289,"slug":"medico-urologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Urologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:29:57","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":286,"descricao":"Medicina - Urologia"}],"id":2300013,"hashId":"bd65b2f2d16c5037653a8a19225847d2","enunciado":"<p>Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9068374,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.","id":9068373,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.","id":9068374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":9068375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":9068376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.","id":9068377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521146,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 5.565\/2010, que disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Canoas, o prazo de validade do concurso para provimento dos empregos p\u00fablicos ser\u00e1 de at\u00e9 __________, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":76137,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho","id":11388,"slug":"tecnico-de-enfermagem-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Sa\u00fade de Canoas","sigla":"FMSC","id":5368,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"fmsc-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"fmsc-rs-2022-fundatec-tecnico-de-enfermagem-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - FMSC - T\u00e9cnico de Enfermagem do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:28:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2298535,"hashId":"4a5620de49424a9d8817f58fe7f55902","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Municipal n\u00ba 5.565\/2010, que disp\u00f5e sobre a autoriza\u00e7\u00e3o para a cria\u00e7\u00e3o da Funda\u00e7\u00e3o Municipal de Sa\u00fade de Canoas, o prazo de validade do concurso para provimento dos empregos p\u00fablicos ser\u00e1 de at\u00e9 __________, prorrog\u00e1vel uma vez, por igual per\u00edodo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":9061544,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 ano","id":9061543,"corpo":"<p>1 ano<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 anos","id":9061544,"corpo":"<p>2 anos<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3 anos","id":9061545,"corpo":"<p>3 anos<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4 anos","id":9061546,"corpo":"<p>4 anos<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5 anos","id":9061547,"corpo":"<p>5 anos<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520968,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20 ","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Canoas - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395556,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":422972,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-canoas-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas, conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, e identifique as corretas.A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para fins das promo\u00e7\u00f5es horizontal e vertical ser\u00e1 realizada anualmente, observados os seguintes fatores:I-Produtividade e qualidade no trabalho.II-Idoneidade profissional.III-Desleixo em sua apresenta\u00e7\u00e3o.IV-Procedimento profissional.V-Cordialidade e urbanidade com os cidad\u00e3os e colegas de trabalho.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76117,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:30:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301282,"hashId":"690171796e7194727edec36dfdf9a2e2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas, conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, e identifique as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A avalia\u00e7\u00e3o de desempenho para fins das promo\u00e7\u00f5es horizontal e vertical ser\u00e1 realizada anualmente, observados os seguintes fatores:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">I-Produtividade e qualidade no trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">II-Idoneidade profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">III-Desleixo em sua apresenta\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">IV-Procedimento profissional.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">V-Cordialidade e urbanidade com os cidad\u00e3os e colegas de trabalho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9074369,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III, IV e V.","id":9074366,"corpo":"<p>I, II, III, IV e V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IV, apenas.","id":9074367,"corpo":"<p>IV, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, IV e V, apenas.","id":9074368,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, IV e V, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e IV, apenas.","id":9074369,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e IV, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9074370,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I e II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2301282","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona o termo com seu conceito.Primeira coluna: termo1-Classe de cargos2-Grupo ocupacional3-Cargo de carreiraSegunda coluna: conceito(__)O conjunto de cargos de carreira com afinidades entre si quanto \u00e0 natureza do trabalho ou ao grau de conhecimento exigido para seu desempenho.(__)Aquele que se escalona em padr\u00f5es de vencimento para acesso privativo de seus titulares.(__)O agrupamento de cargos da mesma natureza funcional e grau de responsabilidade, mesmo padr\u00e3o inicial de vencimento, mesma denomina\u00e7\u00e3o e substancialmente id\u00eanticos quanto ao grau de dificuldade e responsabilidade para o seu exerc\u00edcio.Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:","provas":[{"id":76115,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Psiquiatra","id":5286,"slug":"medico-psiquiatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Psiquiatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:31:42","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"}],"id":2304716,"hashId":"73f3bd9d82fa70c3f54eb02c81d57e6e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme o Plano de Cargos e Carreiras do Poder Executivo Municipal - LC n\u00ba. 661\/2007, associe a segunda coluna de acordo com a primeira, que relaciona o termo com seu conceito.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">Primeira coluna: termo<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">1-Classe de cargos<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">2-Grupo ocupacional<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\">3-Cargo de carreira<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.6;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">Segunda coluna: conceito<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O conjunto de cargos de carreira com afinidades entre si quanto \u00e0 natureza do trabalho ou ao grau de conhecimento exigido para seu desempenho.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Aquele que se escalona em padr\u00f5es de vencimento para acesso privativo de seus titulares.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)O agrupamento de cargos da mesma natureza funcional e grau de responsabilidade, mesmo padr\u00e3o inicial de vencimento, mesma denomina\u00e7\u00e3o e substancialmente id\u00eanticos quanto ao grau de dificuldade e responsabilidade para o seu exerc\u00edcio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a CORRETA associa\u00e7\u00e3o entre as colunas:<\/p>","resposta":9090743,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 2, 1.","id":9090739,"corpo":"<p>3, 2, 1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 2, 3.","id":9090740,"corpo":"<p>1, 2, 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2, 1, 3.","id":9090741,"corpo":"<p>2, 1, 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3, 1, 2.","id":9090742,"corpo":"<p>3, 1, 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 1.","id":9090743,"corpo":"<p>2, 3, 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521651,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304716","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas.O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros:I-Na autonomia.II-Na dignidade do homem.III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana.IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76116,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Proctologista","id":5285,"slug":"medico-proctologista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - M\u00e9dico Proctologista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:30:52","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":297,"descricao":"Medicina - Proctologia"}],"id":2305613,"hashId":"3c94d27a68a983a1ad1ceae9568b47c9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros:<\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Na autonomia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Na dignidade do homem.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9094936,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9094935,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9094936,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III e IV, apenas.","id":9094937,"corpo":"<p>III e IV, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9094938,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9094939,"corpo":"<p>II, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521748,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2305613","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas:I-Compete ao Estado legislar sobre assuntos de interesse local.II-S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio de Blumenau o Bras\u00e3o, a Bandeira e o Hino.III-Constituem bens municipais todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que, a qualquer t\u00edtulo, perten\u00e7am ao Munic\u00edpio.\u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76117,"cargo":{"descricao":"Motorista B","id":6056,"slug":"motorista-b"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Motorista B - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:30:33","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301313,"hashId":"7f4c9264040594c38a87a33c50823f8e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">I-Compete ao Estado legislar sobre assuntos de interesse local.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">II-S\u00e3o s\u00edmbolos do Munic\u00edpio de Blumenau o Bras\u00e3o, a Bandeira e o Hino.<\/p><p style=\"text-align: justify; line-height: 1.8;\">III-Constituem bens municipais todas as coisas m\u00f3veis e im\u00f3veis, direitos e a\u00e7\u00f5es que, a qualquer t\u00edtulo, perten\u00e7am ao Munic\u00edpio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9074525,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"II, apenas.","id":9074521,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9074522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"III, apenas.","id":9074523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":9074524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":9074525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">II e III, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2301313","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA. ","provas":[{"id":76104,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:36:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301017,"hashId":"8b2d9dea2d69f3bc734cc89409cb53f8","enunciado":"<p>Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA. <\/p>","resposta":9073212,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es. ","id":9073211,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":9073212,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.","id":9073213,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9073214,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.","id":9073215,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa CORRETA....Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":76104,"cargo":{"descricao":"Fiscal de Obras e Posturas","id":6216,"slug":"fiscal-de-obras-e-posturas"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fiscal de Obras e Posturas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:36:32","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301010,"hashId":"588e2a6143c707077ecc0819d600e5a6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, assinale a alternativa CORRETA.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">...<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Compete \u00e0 Secretaria Municipal de Administra\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":9073176,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Executar as atividades relativas ao recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, ao treinamento, ao regime jur\u00eddico, aos controles funcionais e as demais atividades de pessoal.","id":9073176,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar as atividades relativas ao recrutamento e sele\u00e7\u00e3o, ao treinamento, ao regime jur\u00eddico, aos controles funcionais e as demais atividades de pessoal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A guarda e a movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e demais valores municipais.","id":9073177,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A guarda e a movimenta\u00e7\u00e3o de numer\u00e1rio e demais valores municipais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar, programar, projetar, executar, fiscalizar, controlar e conservar obras de estabiliza\u00e7\u00e3o de encostas.","id":9073178,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar, programar, projetar, executar, fiscalizar, controlar e conservar obras de estabiliza\u00e7\u00e3o de encostas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9073179,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Elaborar, acompanhar e controlar a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento municipal.","id":9073180,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Elaborar, acompanhar e controlar a execu\u00e7\u00e3o do or\u00e7amento municipal.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521251,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2301010","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":76095,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica","id":3418,"slug":"tecnico-em-informatica"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Inform\u00e1tica - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:39:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2309256,"hashId":"63d646ece3c654d42325abddc21f33ea","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9111665,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.","id":9111662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9111663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.","id":9111664,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":9111665,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es.","id":9111666,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":522157,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":76097,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria","id":5608,"slug":"tecnico-em-agropecuaria"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agropecu\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:38:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2301999,"hashId":"a3648bbdc4764c8f978dbd210c981941","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9077808,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es.","id":9077804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.","id":9077805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9077806,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.","id":9077807,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o. ","id":9077808,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521364,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.","provas":[{"id":76093,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Enfermagem","id":5144,"slug":"tecnico-em-enfermagem"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - T\u00e9cnico em Enfermagem - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:40:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2306498,"hashId":"ca13d0550b9b22504399efeefda12f3f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, assinale a alternativa CORRETA.<\/p>","resposta":9098805,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es.","id":9098801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Vereadores s\u00e3o obrigados a testemunhar, perante a C\u00e2mara, sobre informa\u00e7\u00f5es recebidas ou prestadas em raz\u00e3o do exerc\u00edcio do mandato, assim como sobre as pessoas a quem confiaram ou de quem receberam informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.","id":9098802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei Org\u00e2nica Municipal ser\u00e1 emendada mediante proposta da minoria absoluta dos membros da C\u00e2mara Municipal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.","id":9098803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O primeiro secret\u00e1rio da C\u00e2mara Municipal representa o Poder Legislativo judicial e extrajudicialmente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.","id":9098804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e1 admitido aumento da despesa prevista nos projetos de iniciativa exclusiva do Prefeito Municipal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o.","id":9098805,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 de compet\u00eancia privativa do Prefeito Municipal a iniciativa das leis que versem sobre cria\u00e7\u00e3o de cargos, empregos e fun\u00e7\u00f5es na Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e aut\u00e1rquica do Munic\u00edpio, ou aumento de sua remunera\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521866,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Blumenau, assinale a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":76082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:46:01","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2303567,"hashId":"3ac6886bbe3b1e5176d55dd8b5bc4982","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Blumenau, assinale a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":9085317,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sujeito passivo dos tributos municipais ser\u00e1 cientificado por meio de notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento, que n\u00e3o tem um modelo oficial e pode ser feita at\u00e9 mesmo de forma verbal, desde que n\u00e3o gere preju\u00edzo ao contribuinte.","id":9085315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo dos tributos municipais ser\u00e1 cientificado por meio de notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento, que n\u00e3o tem um modelo oficial e pode ser feita at\u00e9 mesmo de forma verbal, desde que n\u00e3o gere preju\u00edzo ao contribuinte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O sujeito passivo dos tributos municipais ser\u00e1 cientificado atrav\u00e9s de notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento, que tem as caracter\u00edsticas definidas em modelo oficial e deve ser preenchida sem rasuras, admitindo-se emendas ao texto do modelo pelo Fiscal de forma a adapt\u00e1-lo ao caso concreto.","id":9085316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo dos tributos municipais ser\u00e1 cientificado atrav\u00e9s de notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento, que tem as caracter\u00edsticas definidas em modelo oficial e deve ser preenchida sem rasuras, admitindo-se emendas ao texto do modelo pelo Fiscal de forma a adapt\u00e1-lo ao caso concreto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A autoridade fiscal poder\u00e1, mediante intima\u00e7\u00e3o, sem caracterizar in\u00edcio do procedimento fiscal e sem a perda da espontaneidade do sujeito passivo, solicitar esclarecimento sobre ind\u00edcios de inconsist\u00eancias no cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal ou acess\u00f3ria, obtidos em curso de a\u00e7\u00e3o auxiliar de monitoramento a partir de cruzamento de informa\u00e7\u00f5es ou outros meios de que disponha.","id":9085317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A autoridade fiscal poder\u00e1, mediante intima\u00e7\u00e3o, sem caracterizar in\u00edcio do procedimento fiscal e sem a perda da espontaneidade do sujeito passivo, solicitar esclarecimento sobre ind\u00edcios de inconsist\u00eancias no cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o tribut\u00e1ria principal ou acess\u00f3ria, obtidos em curso de a\u00e7\u00e3o auxiliar de monitoramento a partir de cruzamento de informa\u00e7\u00f5es ou outros meios de que disponha.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sujeito passivo dos tributos municipais ser\u00e1 cientificado atrav\u00e9s de notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento, que n\u00e3o tem um modelo oficial mas que dever\u00e1 ser preenchida pelo Fiscal apenas com o nome, domic\u00edlio tribut\u00e1rio ou endere\u00e7o do sujeito passivo e com a descri\u00e7\u00e3o do valor principal, da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, da multa e juros devidos.","id":9085318,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sujeito passivo dos tributos municipais ser\u00e1 cientificado atrav\u00e9s de notifica\u00e7\u00e3o do lan\u00e7amento, que n\u00e3o tem um modelo oficial mas que dever\u00e1 ser preenchida pelo Fiscal apenas com o nome, domic\u00edlio tribut\u00e1rio ou endere\u00e7o do sujeito passivo e com a descri\u00e7\u00e3o do valor principal, da atualiza\u00e7\u00e3o monet\u00e1ria, da multa e juros devidos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Para atuar com maior precis\u00e3o e seguran\u00e7a, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 trocar informa\u00e7\u00f5es de natureza fiscal com as Fazendas Federal, Estadual, bem como de outros Munic\u00edpios, na forma que se estabelecer em conv\u00eanio entre elas celebrado, ou, independentemente deste ato, sempre que solicitada. Por\u00e9m, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria, n\u00e3o poder\u00e1 validamente requisitar o aux\u00edlio da for\u00e7a p\u00fablica federal ou estadual, quando v\u00edtimas de embara\u00e7o ou desacato no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.","id":9085319,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para atuar com maior precis\u00e3o e seguran\u00e7a, a Fazenda P\u00fablica poder\u00e1 trocar informa\u00e7\u00f5es de natureza fiscal com as Fazendas Federal, Estadual, bem como de outros Munic\u00edpios, na forma que se estabelecer em conv\u00eanio entre elas celebrado, ou, independentemente deste ato, sempre que solicitada. Por\u00e9m, em observ\u00e2ncia ao princ\u00edpio da legalidade tribut\u00e1ria, n\u00e3o poder\u00e1 validamente requisitar o aux\u00edlio da for\u00e7a p\u00fablica federal ou estadual, quando v\u00edtimas de embara\u00e7o ou desacato no exerc\u00edcio de suas fun\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando as regras do Contencioso Tribut\u00e1rio Municipal do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Blumenau, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: (__)Os Julgadores de Processos Fiscais, os membros do Conselho Municipal de Contribuintes e o Representante da Fazenda P\u00fablica no Conselho s\u00e3o impedidos de atuar em processos de interesse de seus parentes consangu\u00edneos ou afins at\u00e9 o quarto grau inclusive. Esses Julgadores poder\u00e3o, todavia, atuar em processos que tratem de notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento ou auto de infra\u00e7\u00e3o por eles emitidos, desde que tenham sido feito conjuntamente com outros agentes p\u00fablicos. (__)A nulidade dos atos viciados ser\u00e1 declarada de of\u00edcio pela autoridade julgadora nas respectivas esferas de compet\u00eancia, que mencionar\u00e1 expressamente os atos por ela alcan\u00e7ados e determinar\u00e1 as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao prosseguimento do feito. Sempre que poss\u00edvel, as irregularidades, incorre\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es dever\u00e3o ser sanadas de of\u00edcio ou mediante requerimento da parte interessada, de modo a permitir o prosseguimento do feito. (__)S\u00e3o nulos os lan\u00e7amentos cujos elementos sejam insuficientes para determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel e o respectivo sujeito passivo. Assim, a falta de intima\u00e7\u00e3o ou a intima\u00e7\u00e3o nula n\u00e3o pode ser suprida pelo comparecimento do interessado, ainda que lhe sejam comunicados formalmente todos os elementos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica do ato. Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:","provas":[{"id":76082,"cargo":{"descricao":"Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio","id":4795,"slug":"auditor-fiscal-tributario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Auditor Fiscal Tribut\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:46:20","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2303741,"hashId":"146b24da1acbce7ff479041046935466","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando as regras do Contencioso Tribut\u00e1rio Municipal do C\u00f3digo Tribut\u00e1rio do Munic\u00edpio de Blumenau, registre V, para verdadeiras, e F, para falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)Os Julgadores de Processos Fiscais, os membros do Conselho Municipal de Contribuintes e o Representante da Fazenda P\u00fablica no Conselho s\u00e3o impedidos de atuar em processos de interesse de seus parentes consangu\u00edneos ou afins at\u00e9 o quarto grau inclusive. Esses Julgadores poder\u00e3o, todavia, atuar em processos que tratem de notifica\u00e7\u00e3o de lan\u00e7amento ou auto de infra\u00e7\u00e3o por eles emitidos, desde que tenham sido feito conjuntamente com outros agentes p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A nulidade dos atos viciados ser\u00e1 declarada de of\u00edcio pela autoridade julgadora nas respectivas esferas de compet\u00eancia, que mencionar\u00e1 expressamente os atos por ela alcan\u00e7ados e determinar\u00e1 as provid\u00eancias necess\u00e1rias ao prosseguimento do feito. Sempre que poss\u00edvel, as irregularidades, incorre\u00e7\u00f5es ou omiss\u00f5es dever\u00e3o ser sanadas de of\u00edcio ou mediante requerimento da parte interessada, de modo a permitir o prosseguimento do feito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)S\u00e3o nulos os lan\u00e7amentos cujos elementos sejam insuficientes para determinar a mat\u00e9ria tribut\u00e1vel e o respectivo sujeito passivo. Assim, a falta de intima\u00e7\u00e3o ou a intima\u00e7\u00e3o nula n\u00e3o pode ser suprida pelo comparecimento do interessado, ainda que lhe sejam comunicados formalmente todos os elementos necess\u00e1rios \u00e0 pr\u00e1tica do ato. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa com a sequ\u00eancia CORRETA:<\/p>","resposta":9086131,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":9086129,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V.","id":9086130,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":9086131,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":9086132,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"V, V, F.","id":9086133,"corpo":"<p>V, V, F.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521541,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a responsabilidade do servidor p\u00fablico municipal pelos atos que praticar no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-lo, a Lei Org\u00e2nica de Bandeirante\/SC diz que:","provas":[{"id":75622,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Bandeirante","sigla":"Prefeitura","id":4475,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:05:05","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2282710,"hashId":"f3142b12e967449a98aa4744a4d65dd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a responsabilidade do servidor p\u00fablico municipal pelos atos que praticar no exerc\u00edcio do cargo ou fun\u00e7\u00e3o ou a pretexto de exerc\u00ea-lo, a Lei Org\u00e2nica de Bandeirante\/SC diz que:<\/p>","resposta":8992439,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por se tratar de atos praticados dentro da institui\u00e7\u00e3o, a responsabilidade n\u00e3o pode ser atribu\u00edda ao servidor.","id":8992437,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de atos praticados dentro da institui\u00e7\u00e3o, a responsabilidade n\u00e3o pode ser atribu\u00edda ao servidor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O servidor municipal s\u00f3 ser\u00e1 responsabilizado administrativamente.","id":8992438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor municipal s\u00f3 ser\u00e1 responsabilizado administrativamente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O servidor municipal ser\u00e1 responsabilizado civil, criminal e administrativamente.","id":8992439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O servidor municipal ser\u00e1 responsabilizado civil, criminal e administrativamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O servidor municipal n\u00e3o pode ser responsabilizado criminalmente.","id":8992440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor municipal n\u00e3o pode ser responsabilizado criminalmente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519402,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 35","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:I. S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, dependentes entre si, o Legislativo e o Executivo.II. Ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros.","provas":[{"id":74396,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs-2022-objetiva-concursos-operario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Marcos - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:05:26","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304393,"hashId":"cde81b1af664e6c01c5d744a438d4037","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, analisar os itens abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. S\u00e3o Poderes do Munic\u00edpio, dependentes entre si, o Legislativo e o Executivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao Munic\u00edpio \u00e9 vedado criar distin\u00e7\u00f5es entre brasileiros.<\/p>","resposta":9089170,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9089168,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":9089169,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9089170,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9089171,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/2304393","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 32\/2012 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, s\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal: I. Ter idade m\u00ednima de dezoito anos. II. Estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.","provas":[{"id":74396,"cargo":{"descricao":"Oper\u00e1rio","id":5126,"slug":"operario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Marcos","sigla":"Prefeitura de Sao Marcos","id":2858,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-municipal-de-sao-marcos-rs-2022-objetiva-concursos-operario-2","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de S\u00e3o Marcos - Oper\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 13:05:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2304582,"hashId":"e82d75ab737b2f4e3bbdb2e9758854a3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"> De acordo com a Lei Complementar n\u00ba 32\/2012 - Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos do Munic\u00edpio, s\u00e3o requisitos b\u00e1sicos para o ingresso no servi\u00e7o p\u00fablico municipal: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter idade m\u00ednima de dezoito anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais.<\/p>","resposta":9090082,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto. ","id":9090080,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":9090081,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":9090082,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto.","id":9090083,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521620,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 26 A 30","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 diferen\u00e7as conceituais que s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o de gest\u00e3o informatizada no \u00e2mbito dos arquivos, afim de evitar confus\u00f5es de entendimento e aplica\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica. Com base nesses aspectos, relacione os termos citados na Coluna 1 \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es descritas na Coluna 2. Coluna 1 1. Gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. 2. Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos. 3. Sistema de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos. 4. Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Documentos. Coluna 2 (_) Abarca requisitos de captura, armazenamento, indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos arquiv\u00edsticos. (_) Trata documentos de maneira compartimentada, n\u00e3o estruturada e que pode ser dividido em captura, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o. (_) Compreendido como um conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, cuja intera\u00e7\u00e3o permite a efic\u00e1cia da gest\u00e3o de arquivos. (_) Conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento de documentos em fase corrente e intermedi\u00e1ria. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 09:14:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2289671,"hashId":"d1577494c07a2e3ed9bb7ae6ac29b422","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 diferen\u00e7as conceituais que s\u00e3o fundamentais para a compreens\u00e3o de gest\u00e3o informatizada no \u00e2mbito dos arquivos, afim de evitar confus\u00f5es de entendimento e aplica\u00e7\u00e3o metodol\u00f3gica. Com base nesses aspectos, relacione os termos citados na Coluna 1 \u00e0s suas respectivas defini\u00e7\u00f5es descritas na Coluna 2. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 1 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Gest\u00e3o arquiv\u00edstica de documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Sistema Informatizado de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Sistema de Gest\u00e3o Arquiv\u00edstica de Documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Gerenciamento Eletr\u00f4nico de Documentos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Coluna 2 <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Abarca requisitos de captura, armazenamento, indexa\u00e7\u00e3o e recupera\u00e7\u00e3o de todos os tipos de documentos arquiv\u00edsticos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Trata documentos de maneira compartimentada, n\u00e3o estruturada e que pode ser dividido em captura, armazenamento e distribui\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Compreendido como um conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas, cuja intera\u00e7\u00e3o permite a efic\u00e1cia da gest\u00e3o de arquivos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">_<\/span>) Conjunto de procedimentos e opera\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas referentes \u00e0 produ\u00e7\u00e3o, tramita\u00e7\u00e3o, uso, avalia\u00e7\u00e3o e arquivamento de documentos em fase corrente e intermedi\u00e1ria. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9023304,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.","id":9023303,"corpo":"<p>1 \u2013 2 \u2013 3 \u2013 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.","id":9023304,"corpo":"<p>2 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.","id":9023305,"corpo":"<p> 2 \u2013 3 \u2013 4 \u2013 1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.","id":9023306,"corpo":"<p>1 \u2013 4 \u2013 3 \u2013 2.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.","id":9023307,"corpo":"<p>4 \u2013 3 \u2013 2 \u2013 1.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Conceitos e Defini\u00e7\u00f5es","pai":404680,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404681,"slug":"arquivologia-conceitos-e-definicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Eletr\u00f4nica de Documentos (GED)","pai":404739,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404744,"slug":"arquivologia-gestao-eletronica-de-documentos-ged"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":25159,"slug":"analista-area-gestao-publica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":25160,"slug":"analista-area-sociologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":25163,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-agrimensura"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":12965,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","id":25174,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-ambiental"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":25170,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Antropologia","id":25175,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25172,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Artes","id":25177,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-artes"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geologia","id":7818,"slug":"analista-area-geologia"},{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Arqueologia","id":25176,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-arqueologia"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":14868,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":25171,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-florestal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":25167,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25162,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25166,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente a \u201cSe o sol nasce, ent\u00e3o os p\u00e1ssaros cantam\u201d \u00e9:","provas":[{"id":75828,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Administrador - 2022"},{"id":75831,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Assistente Social - 2022"},{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"},{"id":75832,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2022"},{"id":75837,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-juridico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":75833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Contador - 2022"},{"id":75836,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":25159,"slug":"analista-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":75838,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":25160,"slug":"analista-area-sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-sociologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo - 2022"},{"id":75840,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":75839,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-jornalista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Jornalista - 2022"},{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"},{"id":75867,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75861,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":75865,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":25163,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-agrimensura-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura - 2022"},{"id":75882,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":12965,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-engenheiro-agronomo-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":75868,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho - 2022"},{"id":75889,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","id":25174,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-gestao-ambiental-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental - 2022"},{"id":75875,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":25170,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-agronomo-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":75895,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Antropologia","id":25175,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-em-assuntos-culturais-area-antropologia-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Antropologia - 2022"},{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"},{"id":75879,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25172,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"},{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"},{"id":75883,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-engenharia-florestal-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"},{"id":75897,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Artes","id":25177,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-em-assuntos-culturais-area-artes-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":75886,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geologia","id":7818,"slug":"analista-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-geologia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":75896,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Arqueologia","id":25176,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-em-assuntos-culturais-area-arqueologia-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Arqueologia - 2022"},{"id":75881,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":75894,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":75893,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":14868,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenheiro-agronomo-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":75880,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista - 2022"},{"id":75876,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":25171,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-florestal-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2022"},{"id":75874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-geografia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":75873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"},{"id":75871,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":25167,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-mecanica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":75862,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25162,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":75842,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-de-sistemas-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":75870,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25166,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-eletrica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 09:14:05","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2289402,"hashId":"3aaca385d8d5672071fba4d9cde5ad73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta uma proposi\u00e7\u00e3o equivalente a \u201cSe o sol nasce, ent\u00e3o os p\u00e1ssaros cantam\u201d \u00e9:<\/p>","resposta":9022002,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O sol nasce e os p\u00e1ssaros cantam.","id":9021999,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sol nasce e os p\u00e1ssaros cantam.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Se o sol n\u00e3o nasce, ent\u00e3o os p\u00e1ssaros n\u00e3o cantam.","id":9022000,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o sol n\u00e3o nasce, ent\u00e3o os p\u00e1ssaros n\u00e3o cantam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O sol n\u00e3o nasce ou os p\u00e1ssaros n\u00e3o cantam.","id":9022001,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sol n\u00e3o nasce ou os p\u00e1ssaros n\u00e3o cantam.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O sol n\u00e3o nasce ou os p\u00e1ssaros cantam.","id":9022002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O sol n\u00e3o nasce ou os p\u00e1ssaros cantam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Se os p\u00e1ssaros cantam, ent\u00e3o o sol nasce.","id":9022003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se os p\u00e1ssaros cantam, ent\u00e3o o sol nasce.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520087,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","oab":false,"nome":"Racioc\u00ednio L\u00f3gico","pai":null,"assunto_raiz":404257,"materia":true,"id":404257,"slug":"raciocinio-logico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei Condicional","oab":false,"nome":"Lei Condicional","pai":404263,"assunto_raiz":404257,"materia":false,"id":425285,"slug":"raciocinio-logico-lei-condicional"}],"slug":"raciocinio-logico\/2289402","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/2011) disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, com o fim de garantir o acesso a informa\u00e7\u00f5es. Considerando a LAI, assinale a alternativa INCORRETA.","provas":[{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 09:14:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2289597,"hashId":"1ddd959c37730d05279d84a3cb31bd22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o (Lei n\u00ba 12.527\/2011) disp\u00f5e sobre os procedimentos a serem observados pela Uni\u00e3o, Estados, Distrito Federal e Munic\u00edpios, com o fim de garantir o acesso a informa\u00e7\u00f5es. Considerando a LAI, assinale a alternativa INCORRETA.<\/p>","resposta":9022943,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 dever da Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o (SPGG) promover, independentemente se houver requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por ela produzida ou custodiada.","id":9022942,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 dever da Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o (SPGG) promover, independentemente se houver requerimentos, a divulga\u00e7\u00e3o em local de f\u00e1cil acesso, no \u00e2mbito de suas compet\u00eancias, de informa\u00e7\u00f5es de interesse coletivo ou geral por ela produzida ou custodiada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caso a SPGG receber alguma solicita\u00e7\u00e3o de acesso e n\u00e3o puder realizar de forma imediata, ter\u00e1 um prazo de at\u00e9 45 (quarenta e cinco) dias para comunicar sobre a data, local e modo para se realizar a consulta, efetuar a reprodu\u00e7\u00e3o ou obter a certid\u00e3o.","id":9022943,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a SPGG receber alguma solicita\u00e7\u00e3o de acesso e n\u00e3o puder realizar de forma imediata, ter\u00e1 um prazo de at\u00e9 45 (quarenta e cinco) dias para comunicar sobre a data, local e modo para se realizar a consulta, efetuar a reprodu\u00e7\u00e3o ou obter a certid\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es \u00e0 SPGG, por qualquer meio leg\u00edtimo, devendo o pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida.","id":9022944,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o poder\u00e1 apresentar pedido de acesso a informa\u00e7\u00f5es \u00e0 SPGG, por qualquer meio leg\u00edtimo, devendo o pedido conter a identifica\u00e7\u00e3o do requerente e a especifica\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o requerida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Quando se tratar de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o possa prejudicar sua integridade, dever\u00e1 ser oferecida a consulta de c\u00f3pia, com certifica\u00e7\u00e3o de que esta confere com o original.","id":9022945,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando se tratar de acesso \u00e0 informa\u00e7\u00e3o contida em documento cuja manipula\u00e7\u00e3o possa prejudicar sua integridade, dever\u00e1 ser oferecida a consulta de c\u00f3pia, com certifica\u00e7\u00e3o de que esta confere com o original.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"\u00c9 direito do requerente obter o inteiro teor de decis\u00e3o de negativa de acesso, por certid\u00e3o ou c\u00f3pia.","id":9022946,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 direito do requerente obter o inteiro teor de decis\u00e3o de negativa de acesso, por certid\u00e3o ou c\u00f3pia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba 12.527\/2011 - Lei de Acesso \u00e0 Informa\u00e7\u00e3o","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422277,"slug":"direito-administrativo-lei-no-12-527-2011-lei-de-acesso-a-informacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":25159,"slug":"analista-area-gestao-publica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":25160,"slug":"analista-area-sociologo"},{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":25163,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-agrimensura"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":12965,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","id":25174,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-ambiental"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":25170,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Antropologia","id":25175,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-antropologia"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25172,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"},{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Artes","id":25177,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-artes"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geologia","id":7818,"slug":"analista-area-geologia"},{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Arqueologia","id":25176,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-arqueologia"},{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria"},{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":14868,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":25171,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-florestal"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":25167,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-mecanica"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25162,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-civil"},{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25166,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-eletrica"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta a transcri\u00e7\u00e3o INCORRETA do trecho abaixo, retirado do texto. \u201co modelo fordista de escola precisa mudar\u201d","provas":[{"id":75828,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Administra\u00e7\u00e3o","id":290,"slug":"analista-area-administracao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-administracao-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Administrador - 2022"},{"id":75831,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Assistente Social","id":7801,"slug":"analista-area-assistente-social"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-assistente-social-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Assistente Social - 2022"},{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"},{"id":75832,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia","id":3840,"slug":"analista-area-biblioteconomia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-biblioteconomia-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Biblioteconomia - 2022"},{"id":75837,"cargo":{"descricao":"Analista Jur\u00eddico","id":4557,"slug":"analista-juridico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-juridico-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Jur\u00eddico - 2022"},{"id":75833,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Contador","id":12846,"slug":"analista-area-contador"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-contador-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Contador - 2022"},{"id":75836,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica","id":25159,"slug":"analista-area-gestao-publica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-gestao-publica-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Gest\u00e3o P\u00fablica - 2022"},{"id":75838,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo","id":25160,"slug":"analista-area-sociologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-sociologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Soci\u00f3logo - 2022"},{"id":75840,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-psicologo-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Psic\u00f3logo - 2022"},{"id":75839,"cargo":{"descricao":"Jornalista","id":1492,"slug":"jornalista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-jornalista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Jornalista - 2022"},{"id":75835,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica","id":4548,"slug":"analista-area-estatistica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-estatistica","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Estat\u00edstica - 2022"},{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"},{"id":75867,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o","id":25168,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-producao-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":75861,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental","id":25161,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-ambiental-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Ambiental - 2022"},{"id":75865,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura","id":25163,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-agrimensura-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Agrimensura - 2022"},{"id":75882,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":12965,"slug":"analista-ambiental-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-engenheiro-agronomo-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":75868,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho","id":25165,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-do-trabalho-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia do Trabalho - 2022"},{"id":75889,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental","id":25174,"slug":"analista-ambiental-area-gestao-ambiental"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-gestao-ambiental-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: Gest\u00e3o Ambiental - 2022"},{"id":75875,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":25170,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-agronomo-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":75895,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Antropologia","id":25175,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-antropologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-em-assuntos-culturais-area-antropologia-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Antropologia - 2022"},{"id":75866,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas","id":25164,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-de-minas-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia de Minas - 2022"},{"id":75879,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":25172,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":75898,"cargo":{"descricao":"Histori\u00f3grafo","id":6127,"slug":"historiografo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-historiografo-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Histori\u00f3grafo - 2022"},{"id":75872,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria","id":25169,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-rodoviaria-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Rodovi\u00e1ria - 2022"},{"id":75883,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal","id":278,"slug":"analista-ambiental-area-engenharia-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-engenharia-florestal-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea Engenharia Florestal - 2022"},{"id":75897,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Artes","id":25177,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-artes"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-em-assuntos-culturais-area-artes-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Artes - 2022"},{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"},{"id":75886,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geologia","id":7818,"slug":"analista-area-geologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-geologia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Geologia - 2022"},{"id":75896,"cargo":{"descricao":"Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Arqueologia","id":25176,"slug":"analista-em-assuntos-culturais-area-arqueologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-em-assuntos-culturais-area-arqueologia-6","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista em Assuntos Culturais - \u00c1rea: Arqueologia - 2022"},{"id":75881,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia","id":271,"slug":"analista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":75894,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria","id":3383,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-fiscal-estadual-agropecuario-area-medicina-veterinaria-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Medicina Veterin\u00e1ria - 2022"},{"id":75893,"cargo":{"descricao":"Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo","id":14868,"slug":"fiscal-estadual-agropecuario-area-engenheiro-agronomo"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-fiscal-estadual-agropecuario-area-engenheiro-agronomo-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Fiscal Estadual Agropecu\u00e1rio - \u00c1rea Engenheiro Agr\u00f4nomo - 2022"},{"id":75880,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista","id":25173,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-zootecnista-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Zootecnista - 2022"},{"id":75876,"cargo":{"descricao":"Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Florestal","id":25171,"slug":"analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-florestal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-agropecuario-e-florestal-area-engenheiro-florestal-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Agropecu\u00e1rio e Florestal - \u00c1rea: Engenheiro Florestal - 2022"},{"id":75874,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Geografia","id":4549,"slug":"analista-area-geografia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-geografia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Geografia - 2022"},{"id":75873,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Biologia","id":7806,"slug":"analista-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-biologia-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Biologia - 2022"},{"id":75834,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Economista","id":12847,"slug":"analista-area-economista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-economista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Economista - 2022"},{"id":75871,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica","id":25167,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-mecanica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-mecanica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Mec\u00e2nica - 2022"},{"id":75862,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Civil","id":25162,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-civil"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-civil-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia Civil - 2022"},{"id":75842,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas","id":420,"slug":"analista-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-de-sistemas-4","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista de Sistemas - 2022"},{"id":75870,"cargo":{"descricao":"Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica","id":25166,"slug":"analista-engenheiro-area-engenharia-eletrica"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-engenheiro-area-engenharia-eletrica-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Engenheiro - \u00c1rea: Engenharia El\u00e9trica - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 09:14:06","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51},{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"},{"id":15,"descricao":"Arquivologia"},{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"},{"id":142,"descricao":"Ci\u00eancias Jur\u00eddicas"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"},{"id":87,"descricao":"Psicologia"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"},{"id":45,"descricao":"Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o"},{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"},{"id":403,"descricao":"Engenharia De Agrimensura"},{"id":38,"descricao":"Engenharia Agron\u00f4mica"},{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"},{"id":455,"descricao":"Gest\u00e3o Ambiental"},{"id":12,"descricao":"Antropologia"},{"id":78,"descricao":"Museologia"},{"id":123,"descricao":"Artes Pl\u00e1sticas"},{"id":71,"descricao":"Hist\u00f3ria"},{"id":74,"descricao":"Letras (Geral)"},{"id":43,"descricao":"Engenharia de Minas"},{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"},{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":53,"descricao":"Engenharia Florestal"},{"id":16,"descricao":"Artes (Geral)"},{"id":79,"descricao":"M\u00fasica"},{"id":69,"descricao":"Geologia"},{"id":13,"descricao":"Arqueologia"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":107,"descricao":"Zootecnia"},{"id":68,"descricao":"Geografia"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":54,"descricao":"Engenharia Mec\u00e2nica"},{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":52,"descricao":"Engenharia El\u00e9trica"}],"id":2289345,"hashId":"1116c80230a0be204e81abb5ffc5ce22","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta a transcri\u00e7\u00e3o INCORRETA do trecho abaixo, retirado do texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">\u201co modelo fordista de escola precisa mudar\u201d<\/p>","resposta":9021769,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c9 preciso que o modelo fordista de escola mude.","id":9021765,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso que o modelo fordista de escola mude.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso que haja mudan\u00e7a no modelo fordista de escola.","id":9021766,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso que haja mudan\u00e7a no modelo fordista de escola.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 preciso que o modelo fordista de escola seja mudado.","id":9021767,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 preciso que o modelo fordista de escola seja mudado.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O modelo fordista de educa\u00e7\u00e3o precisa de mudan\u00e7a.","id":9021768,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo fordista de educa\u00e7\u00e3o precisa de mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O modelo fordista de educa\u00e7\u00e3o precisa-se de mudan\u00e7a.","id":9021769,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O modelo fordista de educa\u00e7\u00e3o precisa-se de mudan\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. O que as artes agregam ao debate sobre educa\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o produtiva 01 A rela\u00e7\u00e3o positiva entre arte e excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 amplamente comprovada por02 estudos como o de James Catterall (1948-2017), professor da Universidade da Calif\u00f3rnia03 (UCLA), que dedicou boa parte da sua vida para analisar pesquisas que provam como as artes04 desenvolvem a cogni\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, habilidade aplic\u00e1vel .... qualquer outra \u00e1rea do05 conhecimento.06 Ana Mae Barbosa, uma das maiores especialistas brasileiras no tema, em artigo publicado07 em 2018, mostrou que a introdu\u00e7\u00e3o das artes nos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio nos Estados08 Unidos, no programa conhecido como Stem (Science, Technology, Engineering and09 Mathematics), melhorou significativamente o fraco desempenho em ci\u00eancias dos estudantes10 norte-americanos.11 Por que menciono isso em meio .... uma tempestade provocada pela pandemia que deixou12 mais de 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens brasileiros sem aulas em 2020 e, segundo estudo13 recente, divulgado pelo Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, 244 mil crian\u00e7as e jovens entre 6-14 anos sem o14 direito .... educa\u00e7\u00e3o?15 Primeiro, o modelo fordista de escola precisa mudar. A pandemia acelerou um debate que16 se arrasta h\u00e1 anos, _____ da necessidade de olharmos para um sistema de ensino-17 aprendizagem que n\u00e3o responde mais ao tempo em que vivemos, e que faz as crian\u00e7as e jovens18 de hoje, como seus pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s, irem aos bancos escolares com pouca ou nenhuma19 motiva\u00e7\u00e3o para enfrentarem o dia de estudos.20 Al\u00e9m do modelo h\u00edbrido, \u00e9 preciso aprofundar o que queremos das escolas; qual ambiente21 f\u00edsico melhor acolhe e estimula em uma era de uso exacerbado das tecnologias; se as did\u00e1ticas22 e pr\u00e1ticas que discutimos incentivam a coopera\u00e7\u00e3o, a criatividade e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas;23 ou se ainda estamos presos em um sistema que contribui para a evas\u00e3o e o desinteresse.24 Como a cultura pode contribuir para a mudan\u00e7a? E como pode cooperar com o25 desenvolvimento de jovens mais preparados?26 Primeiro, arte e cultura s\u00e3o ferramentas de extrema import\u00e2ncia para o conhecimento e a27 educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Segundo, a produtividade do pa\u00eds depende de forma\u00e7\u00e3o continuada, e28 o motor econ\u00f4mico no s\u00e9culo 21 \u00e9 a economia do conhecimento, impulsionada pelo29 investimento em inova\u00e7\u00e3o e, no ensino das ci\u00eancias b\u00e1sicas, pelo acesso e pelo30 desenvolvimento das tecnologias e pelos setores das artes, do design, da gastronomia, da31 moda, do entretenimento e de todo o conjunto das chamadas ind\u00fastrias criativas.32 No meio das v\u00e1rias crises que temos vivenciado, ___ algumas oportunidades que podemos33 aproveitar. Contudo, para algo acontecer \u00e9 preciso um plano orientado de trabalho \u201334 pedag\u00f3gico, mas tamb\u00e9m de governan\u00e7a \u2013 e o engajamento do sistema cultural, que enfrenta35 dificuldades combinadas, mas apresenta resili\u00eancia e uma boa rede b\u00e1sica de gest\u00e3o.36 Entretanto, abrir um di\u00e1logo com as secretarias de educa\u00e7\u00e3o e organizar uma oferta a37 partir da sua rede de programas e institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 algo que pode ser feito de imediato. Uma38 sa\u00edda complementar \u00e9 envolver funda\u00e7\u00f5es e institutos de educa\u00e7\u00e3o e cultura que re\u00fanam39 especialistas das \u00e1reas para elaborar as bases de um Plano de Arte e Cultura. Uma b\u00fassola40 inicial que oriente os _______ para um processo de implanta\u00e7\u00e3o41 O importante \u00e9 come\u00e7ar.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/cultura-e-sociedade\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":520068,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 10 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>O que as artes agregam ao debate sobre educa\u00e7\u00e3o e inova\u00e7\u00e3o produtiva <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> A rela\u00e7\u00e3o positiva entre arte e excel\u00eancia na educa\u00e7\u00e3o est\u00e1 amplamente comprovada por<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 estudos como o de James Catterall (1948-2017), professor da Universidade da Calif\u00f3rnia<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 (UCLA), que dedicou boa parte da sua vida para analisar pesquisas que provam como as artes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 desenvolvem a cogni\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo, habilidade aplic\u00e1vel .... qualquer outra \u00e1rea do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Ana Mae Barbosa, uma das maiores especialistas brasileiras no tema, em artigo publicado<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 em 2018, mostrou <strong>que<\/strong> a introdu\u00e7\u00e3o das artes nos Ensinos Fundamental e M\u00e9dio nos Estados<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 Unidos, no programa conhecido como Stem (Science, Technology, Engineering and<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 Mathematics), melhorou significativamente o fraco desempenho em ci\u00eancias dos estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 norte-americanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Por que menciono isso em meio .... uma tempestade provocada pela pandemia que deixou<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 mais de 5,5 milh\u00f5es de crian\u00e7as e jovens brasileiros sem aulas em 2020 e, segundo estudo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 recente, divulgado pelo Todos pela Educa\u00e7\u00e3o, 244 mil crian\u00e7as e jovens entre 6-14 anos sem o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 direito .... educa\u00e7\u00e3o?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Primeiro, o modelo fordista de escola precisa mudar. A pandemia acelerou um debate que<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 se arrasta h\u00e1 anos, _____ da necessidade de olharmos para um sistema de ensino-<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 aprendizagem que n\u00e3o responde mais ao tempo em que vivemos, e que faz as crian\u00e7as e jovens<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 de hoje, como seus pais, av\u00f3s e bisav\u00f3s, irem aos bancos escolares com pouca ou nenhuma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 motiva\u00e7\u00e3o para enfrentarem o dia de estudos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Al\u00e9m do modelo h\u00edbrido, \u00e9 preciso aprofundar o que queremos das escolas; qual ambiente<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 f\u00edsico melhor acolhe e estimula em uma era de uso exacerbado das tecnologias; se as did\u00e1ticas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 e pr\u00e1ticas que discutimos incentivam a coopera\u00e7\u00e3o, a criatividade e a resolu\u00e7\u00e3o de problemas;<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 ou se ainda estamos presos em um sistema que contribui para a evas\u00e3o e o desinteresse.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Como a cultura pode contribuir para a mudan\u00e7a? E como pode cooperar com o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 desenvolvimento de jovens mais preparados?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Primeiro, arte e cultura s\u00e3o ferramentas de extrema import\u00e2ncia para o conhecimento e a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 educa\u00e7\u00e3o de qualidade. Segundo, a produtividade do pa\u00eds depende de forma\u00e7\u00e3o continuada, e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 o motor econ\u00f4mico no s\u00e9culo 21 \u00e9 a economia do conhecimento, impulsionada pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 investimento em inova\u00e7\u00e3o e, no ensino das ci\u00eancias b\u00e1sicas, pelo acesso e pelo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 desenvolvimento das tecnologias e pelos setores das artes, do design, da gastronomia, da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 moda, do entretenimento e de todo o conjunto das chamadas ind\u00fastrias criativas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> No meio das v\u00e1rias crises que temos vivenciado, ___ algumas oportunidades que podemos<\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 aproveitar. Contudo, para algo acontecer \u00e9 preciso um plano orientado de trabalho \u2013<\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 pedag\u00f3gico, mas tamb\u00e9m de governan\u00e7a \u2013 e o engajamento do sistema cultural, que enfrenta<\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 dificuldades combinadas, mas apresenta resili\u00eancia e uma boa rede b\u00e1sica de gest\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> Entretanto, abrir um di\u00e1logo com as secretarias de educa\u00e7\u00e3o e organizar uma oferta a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 partir da sua rede de programas e institui\u00e7\u00f5es, \u00e9 algo que pode ser feito de imediato. Uma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 sa\u00edda complementar \u00e9 envolver funda\u00e7\u00f5es e institutos de educa\u00e7\u00e3o e cultura que re\u00fanam<\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 especialistas das \u00e1reas para elaborar as bases de um Plano de Arte e Cultura. Uma b\u00fassola<\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 inicial que oriente os _______ para um processo de implanta\u00e7\u00e3o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">41 <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\quad\\quad\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><span class=\"mspace\" style=\"margin-right: 1em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> O importante \u00e9 come\u00e7ar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><span style=\"font-size: 11px;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/exame.com\/blog\/cultura-e-sociedade\/ \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/span><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","oab":false,"nome":"Reescrita de frases e par\u00e1grafos do texto","pai":403701,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403712,"slug":"lingua-portuguesa-reescrita-de-frases-e-paragrafos-do-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2289345","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 48\/2021, que estabelece diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos quanto aos procedimentos t\u00e9cnicos a serem observados no processo de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos ou privados, e a Lei n\u00ba 10.278\/2020, que regulamenta dispositivos sobre digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos e privados, analise as assertivas abaixo: 1. A digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos deve ser tratada como uma pol\u00edtica institucional destacada frente \u00e0 complexidade dos procedimentos e recursos, bem como da responsabilidade no trato dos documentos p\u00fablicos. 2. Uma vez que os documentos arquiv\u00edsticos forem digitalizados e as adequa\u00e7\u00f5es do representante digital produzido forem conclu\u00eddas, caso esses mesmos documentos tiverem previs\u00e3o de descarte aprovada pela Tabela de Temporalidade e Destina\u00e7\u00e3o de Documentos de Arquivo (TTDA), a institui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos originais de acordo com as normas existentes e procedimentos previamente definidos e difundidos. 3. A autentica\u00e7\u00e3o dos representantes digitais deve ser feita com o uso de assinaturas digitais qualificadas, ou seja, por meio de certificados emitidos por empresas contratadas pelo governo federal. 4. No que se refere \u00e0 assinatura digital, n\u00e3o ser\u00e1 permitida a assinatura simples com entes p\u00fablicos de alto impacto e que envolvam informa\u00e7\u00f5es protegidas por grau de sigilo. 5. Os procedimentos e as tecnologias utilizados na digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos f\u00edsicos devem assegurar a integridade, confiabilidade, rastreabilidade, auditabilidade, confidencialidade e interoperabilidade entre sistemas informatizados. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s assertivas corretas \u00e9: ","provas":[{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 09:14:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2289588,"hashId":"36f597cf35bef2c65f33aa72260ba525","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando a Resolu\u00e7\u00e3o n\u00ba 48\/2021, que estabelece diretrizes e orienta\u00e7\u00f5es aos \u00f3rg\u00e3os e entidades integrantes do Sistema Nacional de Arquivos quanto aos procedimentos t\u00e9cnicos a serem observados no processo de digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos ou privados, e a Lei n\u00ba 10.278\/2020, que regulamenta dispositivos sobre digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos p\u00fablicos e privados, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. A digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos arquiv\u00edsticos deve ser tratada como uma pol\u00edtica institucional destacada frente \u00e0 complexidade dos procedimentos e recursos, bem como da responsabilidade no trato dos documentos p\u00fablicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Uma vez que os documentos arquiv\u00edsticos forem digitalizados e as adequa\u00e7\u00f5es do representante digital produzido forem conclu\u00eddas, caso esses mesmos documentos tiverem previs\u00e3o de descarte aprovada pela Tabela de Temporalidade e Destina\u00e7\u00e3o de Documentos de Arquivo (TTDA), a institui\u00e7\u00e3o poder\u00e1 proceder \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o dos originais de acordo com as normas existentes e procedimentos previamente definidos e difundidos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A autentica\u00e7\u00e3o dos representantes digitais deve ser feita com o uso de assinaturas digitais qualificadas, ou seja, por meio de certificados emitidos por empresas contratadas pelo governo federal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. No que se refere \u00e0 assinatura digital, n\u00e3o ser\u00e1 permitida a assinatura simples com entes p\u00fablicos de alto impacto e que envolvam informa\u00e7\u00f5es protegidas por grau de sigilo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. Os procedimentos e as tecnologias utilizados na digitaliza\u00e7\u00e3o de documentos f\u00edsicos devem assegurar a integridade, confiabilidade, rastreabilidade, auditabilidade, confidencialidade e interoperabilidade entre sistemas informatizados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s assertivas corretas \u00e9: <\/p>","resposta":9022902,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08.","id":9022898,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"09.","id":9022899,"corpo":"<p>09.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":9022900,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.","id":9022901,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":9022902,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","oab":false,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es do Conarq","pai":404128,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404137,"slug":"arquivologia-resolucoes-do-conarq"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos conceituais sobre diagn\u00f3stico, no \u00e2mbito dos arquivos, analise as assertivas abaixo: 1. Segundo Campos (2019), a no\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico tem rela\u00e7\u00e3o direta com a identifica\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, que tem como objetos o sujeito produtor, o documento e o arquivo. 2. Lopes (2014) define diagn\u00f3stico como opera\u00e7\u00e3o de constituir a imagem de uma ou mais organiza\u00e7\u00f5es, podendo ser maximalista ou minimalista. 3. Um diagn\u00f3stico maximalista geralmente, segundo Lopes (2014), procura levantar problemas arquiv\u00edsticos de uma organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. 4. Campos (2019) compreende que o processo de diagn\u00f3stico de arquivo possui atividades de: planejamento do diagn\u00f3stico de arquivo; levantamento de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias; an\u00e1lise dos dados coletados; identifica\u00e7\u00e3o de problemas; proposta de plano de a\u00e7\u00e3o; e monitoramento das a\u00e7\u00f5es implantadas. 5. O resultado de um diagn\u00f3stico de arquivo, segundo Santos (2009), resultar\u00e1 em um norteador para a implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica arquiv\u00edstica institucional. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s assertivas corretas \u00e9:","provas":[{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 09:14:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2289538,"hashId":"4af2616216172a9d2a0e44095aae3f1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos aspectos conceituais sobre diagn\u00f3stico, no \u00e2mbito dos arquivos, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Segundo Campos (2019), a no\u00e7\u00e3o de diagn\u00f3stico tem rela\u00e7\u00e3o direta com a identifica\u00e7\u00e3o arquiv\u00edstica, que tem como objetos o sujeito produtor, o documento e o arquivo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. Lopes (2014) define diagn\u00f3stico como opera\u00e7\u00e3o de constituir a imagem de uma ou mais organiza\u00e7\u00f5es, podendo ser maximalista ou minimalista. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. Um diagn\u00f3stico maximalista geralmente, segundo Lopes (2014), procura levantar problemas arquiv\u00edsticos de uma organiza\u00e7\u00e3o espec\u00edfica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. Campos (2019) compreende que o processo de diagn\u00f3stico de arquivo possui atividades de: planejamento do diagn\u00f3stico de arquivo; levantamento de informa\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias; an\u00e1lise dos dados coletados; identifica\u00e7\u00e3o de problemas; proposta de plano de a\u00e7\u00e3o; e monitoramento das a\u00e7\u00f5es implantadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. O resultado de um diagn\u00f3stico de arquivo, segundo Santos (2009), resultar\u00e1 em um norteador para a implanta\u00e7\u00e3o da pol\u00edtica arquiv\u00edstica institucional. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s assertivas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":9022660,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"01.","id":9022656,"corpo":"<p>01.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"04.","id":9022657,"corpo":"<p>04.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"05.","id":9022658,"corpo":"<p>05.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"09.","id":9022659,"corpo":"<p>09.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":9022660,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","oab":false,"nome":"Diagn\u00f3stico de Arquivos","pai":417009,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":417016,"slug":"arquivologia-diagnostico-de-arquivos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Bellotto (2014) traz reflex\u00f5es importantes acerca das pol\u00edticas de descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo permanentes. Com base nessas reflex\u00f5es, analise as assertivas abaixo: 1. Conciliar o trabalho de transferir grande quantidade de informa\u00e7\u00f5es de forma criteriosa, com efetividade, sem provocar preju\u00edzos quanto \u00e0 qualidade do instrumento que se quer elaborar, depende do estabelecimento de uma pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o, com diretrizes para a sua correta elabora\u00e7\u00e3o. 2. \u00c9 opcional a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo sobre a situa\u00e7\u00e3o do arquivo, para fins do estabelecimento de uma pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o, pois quem define as pol\u00edticas de arquivo \u00e9 a dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. 3. A preocupa\u00e7\u00e3o com a capacita\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento de pessoal deve ser a\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas, a fim de n\u00e3o comprometer o atendimento ao p\u00fablico e as outras demandas setoriais. 4. H\u00e1 uma hierarquia entre os instrumentos de pesquisa e sua elabora\u00e7\u00e3o deve ser sucessiva, indo dos gerais aos parciais. 5. A precis\u00e3o de um instrumento de pesquisa depende da qualidade de um arquivista, bem como a satisfa\u00e7\u00e3o do pesquisador pelo trabalho realizado. O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s assertivas corretas \u00e9:","provas":[{"id":75830,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Arquivista","id":13892,"slug":"analista-area-arquivista"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquivista-2","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea: Arquivista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 09:14:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":15,"descricao":"Arquivologia"}],"id":2289575,"hashId":"0c67596126dbf6b4a3065f6898e46b5b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Bellotto (2014) traz reflex\u00f5es importantes acerca das pol\u00edticas de descri\u00e7\u00e3o de documentos de arquivo permanentes. Com base nessas reflex\u00f5es, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">1. Conciliar o trabalho de transferir grande quantidade de informa\u00e7\u00f5es de forma criteriosa, com efetividade, sem provocar preju\u00edzos quanto \u00e0 qualidade do instrumento que se quer elaborar, depende do estabelecimento de uma pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o, com diretrizes para a sua correta elabora\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">2. \u00c9 opcional a realiza\u00e7\u00e3o de um estudo sobre a situa\u00e7\u00e3o do arquivo, para fins do estabelecimento de uma pol\u00edtica de descri\u00e7\u00e3o, pois quem define as pol\u00edticas de arquivo \u00e9 a dire\u00e7\u00e3o da organiza\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">3. A preocupa\u00e7\u00e3o com a capacita\u00e7\u00e3o e o aperfei\u00e7oamento de pessoal deve ser a\u00e7\u00f5es espor\u00e1dicas, a fim de n\u00e3o comprometer o atendimento ao p\u00fablico e as outras demandas setoriais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">4. H\u00e1 uma hierarquia entre os instrumentos de pesquisa e sua elabora\u00e7\u00e3o deve ser sucessiva, indo dos gerais aos parciais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">5. A precis\u00e3o de um instrumento de pesquisa depende da qualidade de um arquivista, bem como a satisfa\u00e7\u00e3o do pesquisador pelo trabalho realizado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">O resultado da somat\u00f3ria dos n\u00fameros correspondentes \u00e0s assertivas corretas \u00e9:<\/p>","resposta":9022838,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"08.","id":9022836,"corpo":"<p>08.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"09.","id":9022837,"corpo":"<p>09.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10.","id":9022838,"corpo":"<p>10.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11.","id":9022839,"corpo":"<p>11.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12.","id":9022840,"corpo":"<p>12.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520098,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquivologia","oab":false,"nome":"Arquivologia","pai":null,"assunto_raiz":404067,"materia":true,"id":404067,"slug":"arquivologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","oab":false,"nome":"Descri\u00e7\u00e3o e instrumentos de pesquisa","pai":404779,"assunto_raiz":404067,"materia":false,"id":404784,"slug":"arquivologia-descricao-e-instrumentos-de-pesquisa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fibra diet\u00e9tica refere-se aos elementos vegetais intactos que n\u00e3o s\u00e3o digeridos pelas enzimas gastrointestinais (GIs). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fibras, assinale alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":80603,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696,"slug":"nutricionista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Monte Belo do Sul","sigla":"","id":5102,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-monte-belo-do-sul-rs-2022-fundatec-nutricionista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de Monte Belo do Sul - Nutricionista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 09:45:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":2405997,"hashId":"2af5607aede94a6143000648f6013b04","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibra diet\u00e9tica refere-se aos elementos vegetais intactos que n\u00e3o s\u00e3o digeridos pelas enzimas gastrointestinais (GIs). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s fibras, assinale alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":9526558,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O papel da fibra no sistema GI varia de acordo com sua solubilidade. ","id":9526557,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O papel da fibra no sistema GI varia de acordo com sua solubilidade. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fibras insol\u00faveis formam g\u00e9is, desaceleram o tempo de tr\u00e2nsito gastrointestinal e ligam outros nutrientes, como colesterol e sais minerais.","id":9526558,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fibras insol\u00faveis formam g\u00e9is, desaceleram o tempo de tr\u00e2nsito gastrointestinal e ligam outros nutrientes, como colesterol e sais minerais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os oligossacar\u00eddeos e as fibras n\u00e3o absorv\u00edveis possuem um efeito importante sobre a fisiologia humana. ","id":9526559,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os oligossacar\u00eddeos e as fibras n\u00e3o absorv\u00edveis possuem um efeito importante sobre a fisiologia humana. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As fibras insol\u00faveis, tais como a celulose, aumentam a capacidade de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do material n\u00e3o digerido, levando ao aumento do volume fecal.","id":9526560,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As fibras insol\u00faveis, tais como a celulose, aumentam a capacidade de reten\u00e7\u00e3o de \u00e1gua do material n\u00e3o digerido, levando ao aumento do volume fecal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A ingest\u00e3o adequada da fibra total \u00e9 de 38 g\/dia para homens e 25 g\/dia para mulheres (IOM, Food and NutritionBoard, 2002). ","id":9526561,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ingest\u00e3o adequada da fibra total \u00e9 de 38 g\/dia para homens e 25 g\/dia para mulheres (IOM, Food and NutritionBoard, 2002). <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533009,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fibra Alimentar","oab":false,"nome":"Fibra Alimentar","pai":417949,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":417951,"slug":"nutricao-fibra-alimentar"}],"slug":"nutricao\/2405997","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: I-Na autonomia. II-Na dignidade do homem. III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. \u00c9 CORRETO o que se afirma em:","provas":[{"id":76071,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432,"slug":"fisioterapeuta"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Fisioterapeuta - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:52:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":2301032,"hashId":"fb5496380d8926c341b4504ade23e413","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, analise as assertivas e identifique as corretas. O Munic\u00edpio de Blumenau rege-se pelos princ\u00edpios fundamentais da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica Federativa do Brasil e fundamenta sua exist\u00eancia, entre outros: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I-Na autonomia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II-Na dignidade do homem. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III-Na restri\u00e7\u00e3o da pessoa humana. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">IV-Na obriga\u00e7\u00e3o de busca ao ambiente ecologicamente equilibrado. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em:<\/p>","resposta":9073287,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" II, apenas.","id":9073285,"corpo":"<p> II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":9073286,"corpo":"<p>I, II, III e IV.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":9073287,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, apenas. ","id":9073288,"corpo":"<p>I, apenas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" III e IV, apenas.","id":9073289,"corpo":"<p> III e IV, apenas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":521254,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O cardeal amarelo (Gubernatrix cristata) est\u00e1 classificado como esp\u00e9cie criticamente amea\u00e7ada no Rio Grande do Sul (RS), de acordo com o Decreto Estadual n\u00ba 51.797\/2014, que declarou as esp\u00e9cies de fauna silvestre amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o do RS. \u00c9 uma esp\u00e9cie que sofre forte press\u00e3o de apanha para comercializa\u00e7\u00e3o ilegal, havendo necessidade de in\u00fameros esfor\u00e7os para sua prote\u00e7\u00e3o. Dessa forma, o Plano Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o das Aves dos Campos Sulinos (PAN), coordenado pelo Instituto Chico Mendes de Biodiversidade (ICMBio), \u00e9 uma das estrat\u00e9gias que contempla a esp\u00e9cie. De acordo com o Decreto supracitado e, considerando os crit\u00e9rios utilizados para definir o grau de amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie, analise as assertivas a seguir: I. Criticamente em perigo: categoria de amea\u00e7a que inclui as esp\u00e9cies sujeitas a risco extremamente alto de extin\u00e7\u00e3o na natureza, situa\u00e7\u00e3o essa decorrente de acentuado decl\u00ednio populacional ou intensa redu\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. II. Quase amea\u00e7ada: categoria de amea\u00e7a que inclui as esp\u00e9cies que n\u00e3o se encontram criticamente em perigo, mas correm um risco muito alto de extin\u00e7\u00e3o na natureza. III. Vulner\u00e1vel: categoria de amea\u00e7a que inclui as esp\u00e9cies que n\u00e3o se encontram criticamente em perigo ou em perigo, mas correm um alto risco de extin\u00e7\u00e3o na natureza. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75892,"cargo":{"descricao":"Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":24040,"slug":"analista-ambiental-area-medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-ambiental-area-medico-veterinario-5","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista Ambiental - \u00c1rea: M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:58:11","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2291116,"hashId":"cee9c11287fa6d0ec22638935f35e170","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O cardeal amarelo (<em>Gubernatrix cristata<\/em>) est\u00e1 classificado como esp\u00e9cie criticamente amea\u00e7ada no Rio Grande do Sul (RS), de acordo com o Decreto Estadual n\u00ba 51.797\/2014, que declarou as esp\u00e9cies de fauna silvestre amea\u00e7adas de extin\u00e7\u00e3o do RS. \u00c9 uma esp\u00e9cie que sofre forte press\u00e3o de apanha para comercializa\u00e7\u00e3o ilegal, havendo necessidade de in\u00fameros esfor\u00e7os para sua prote\u00e7\u00e3o. Dessa forma, o Plano Nacional para a Conserva\u00e7\u00e3o das Aves dos Campos Sulinos (PAN), coordenado pelo Instituto Chico Mendes de Biodiversidade (ICMBio), \u00e9 uma das estrat\u00e9gias que contempla a esp\u00e9cie. De acordo com o Decreto supracitado e, considerando os crit\u00e9rios utilizados para definir o grau de amea\u00e7a de extin\u00e7\u00e3o de uma esp\u00e9cie, analise as assertivas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Criticamente em perigo: categoria de amea\u00e7a que inclui as esp\u00e9cies sujeitas a risco extremamente alto de extin\u00e7\u00e3o na natureza, situa\u00e7\u00e3o essa decorrente de acentuado decl\u00ednio populacional ou intensa redu\u00e7\u00e3o na \u00e1rea de distribui\u00e7\u00e3o geogr\u00e1fica. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Quase amea\u00e7ada: categoria de amea\u00e7a que inclui as esp\u00e9cies que n\u00e3o se encontram criticamente em perigo, mas correm um risco muito alto de extin\u00e7\u00e3o na natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Vulner\u00e1vel: categoria de amea\u00e7a que inclui as esp\u00e9cies que n\u00e3o se encontram criticamente em perigo ou em perigo, mas correm um alto risco de extin\u00e7\u00e3o na natureza. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9030404,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9030401,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9030402,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9030403,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9030404,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9030405,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520233,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":291236,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395531,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:","provas":[{"id":76040,"cargo":{"descricao":"Terapeuta Ocupacional","id":5400,"slug":"terapeuta-ocupacional"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Terapeuta Ocupacional - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:57:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":181,"descricao":"Terapia Ocupacional"}],"id":2296968,"hashId":"43e66fc3e15356128f12db3dd79382c3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Lei Org\u00e2nica Municipal, compete, privativamente, \u00e0 C\u00e2mara Municipal, entre outras atribui\u00e7\u00f5es:<\/p>","resposta":9054273,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.","id":9054270,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer com aux\u00edlio dos Secret\u00e1rios Municipais a dire\u00e7\u00e3o superior da Administra\u00e7\u00e3o Municipal.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.","id":9054271,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sancionar, promulgar e fazer publicar as leis, bem como expedir decretos e regulamentos para a sua fiel execu\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.","id":9054272,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Celebrar conv\u00eanios com entidades p\u00fablicas ou privadas para a realiza\u00e7\u00e3o de objetivos de interesse do Munic\u00edpio, na forma da lei.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.","id":9054273,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Exercer, com aux\u00edlio do Tribunal de Contas, a fiscaliza\u00e7\u00e3o financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.","id":9054274,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Decretar, nos termos da lei, desapropria\u00e7\u00f5es por necessidade ou utilidade p\u00fablica ou por interesse social.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520800,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:","provas":[{"id":76042,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Blumenau","sigla":"Prefeitura","id":4295,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 12:56:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2296992,"hashId":"ad4170a7b2d27ce4d3c740fb62877676","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Conforme a Estrutura Administrativa do Munic\u00edpio - LC n\u00ba. 1.234\/2019, compete ao Gabinete do Prefeito, estruturado na forma do Anexo II da Lei, sob a titularidade da Chefia de Gabinete:<\/p>","resposta":9054387,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.","id":9054386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tratar da elabora\u00e7\u00e3o dos instrumentos de planejamento referidos na Constitui\u00e7\u00e3o Federal e da fixa\u00e7\u00e3o das diretrizes dos or\u00e7amentos plurianual e anual de investimentos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.","id":9054387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Promover a integra\u00e7\u00e3o dos diversos \u00f3rg\u00e3os e entidades do Poder Executivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.","id":9054388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Padronizar, adquirir, guardar e distribuir o material de expediente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.","id":9054389,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Desenvolver e coordenar os servi\u00e7os de imprensa, rela\u00e7\u00f5es p\u00fablicas e publicidade das atividades governamentais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.","id":9054390,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Executar a pol\u00edtica financeira e fiscal do Munic\u00edpio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520807,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Blumenau - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395559,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":430110,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-blumenau-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte frase do texto: A d\u00edvida n\u00e3o parece grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga e leia as assertivas:I. H\u00e1 um verbo de liga\u00e7\u00e3o.II. H\u00e1 um substantivo pr\u00f3prio.III. H\u00e1 somente um artigo definido e um artigo indefinido.Pode-se afirmar que:","provas":[{"id":78816,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2022-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2359005,"hashId":"f36c051186920c22b73634dd9b0cd0a2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a seguinte frase do texto: <strong>A d\u00edvida n\u00e3o parece grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga<\/strong> e leia as assertivas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. H\u00e1 um verbo de liga\u00e7\u00e3o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. H\u00e1 um substantivo pr\u00f3prio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. H\u00e1 somente um artigo definido e um artigo indefinido.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Pode-se afirmar que:<\/p>","resposta":9329909,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.","id":9329907,"corpo":"<p>Apenas a assertiva I est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.","id":9329908,"corpo":"<p>Apenas as assertivas I e II est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.","id":9329909,"corpo":"<p>As assertivas I, II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.","id":9329910,"corpo":"<p>Apenas as assertivas II e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es de 1 a 5 se referem ao fragmento do conto \u201cA Carteira\u201d, de Machado de Assis, apresentado a seguir. Para avaliar a oportunidade desta carteira, \u00e9 preciso saber que Hon\u00f3rio tem de pagar amanh\u00e3 uma d\u00edvida, quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is, e a carteira trazia o bojo recheado. A d\u00edvida n\u00e3o parece grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga; mas todas as quantias s\u00e3o grandes ou pequenas, segundo as circunst\u00e2ncias, e as dele n\u00e3o podiam ser piores. Gastos de fam\u00edlia ________, a princ\u00edpio por servir a parentes, e depois por agradar \u00e0 mulher, que vivia aborrecida da solid\u00e3o; baile daqui, jantar dali, chap\u00e9us, leques, tanta cousa mais, que n\u00e3o havia rem\u00e9dio ________ ir descontando o futuro. Endividou-se. Come\u00e7ou pelas contas de lojas e armaz\u00e9ns; passou aos empr\u00e9stimos, duzentos a um, trezentos a outro, quinhentos a outro, e tudo a _______, e os bailes a darem-se, e os jantares a comerem-se, um turbilh\u00e3o perp\u00e9tuo, uma voragem.","id":527605,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As quest\u00f5es de 1 a 5 se referem ao fragmento do conto \u201cA Carteira\u201d, de Machado de Assis, apresentado a seguir. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><em>Para avaliar a oportunidade desta carteira, \u00e9 preciso saber que Hon\u00f3rio tem de pagar amanh\u00e3 uma d\u00edvida, quatrocentos e tantos mil-r\u00e9is, e a carteira trazia o bojo recheado. A d\u00edvida n\u00e3o parece grande para um homem da posi\u00e7\u00e3o de Hon\u00f3rio, que advoga; mas todas as quantias s\u00e3o grandes ou pequenas, segundo as circunst\u00e2ncias, e as dele n\u00e3o podiam ser piores. Gastos de fam\u00edlia ________, a princ\u00edpio por servir a parentes, e depois por agradar \u00e0 mulher, que vivia aborrecida da solid\u00e3o; baile daqui, jantar dali, chap\u00e9us, leques, tanta cousa mais, que n\u00e3o havia rem\u00e9dio ________ ir descontando o futuro. Endividou-se. Come\u00e7ou pelas contas de lojas e armaz\u00e9ns; passou aos empr\u00e9stimos, duzentos a um, trezentos a outro, quinhentos a outro, e tudo a _______, e os bailes a darem-se, e os jantares a comerem-se, um turbilh\u00e3o perp\u00e9tuo, uma voragem.<\/em><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 5","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 1500,00 \u00e9 feita no regime dos juros simples pelo per\u00edodo de 2 anos a taxa de 2% ao m\u00eas. Determine o valor dos juros obtidos?","provas":[{"id":78816,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2022-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2359052,"hashId":"1788ed63175a5c2a5c42bfdbc3725dbd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma aplica\u00e7\u00e3o financeira de $ 1500,00 \u00e9 feita no regime dos juros simples pelo per\u00edodo de 2 anos a taxa de 2% ao m\u00eas. Determine o valor dos juros obtidos?<\/p>","resposta":9330099,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"$ 720,00","id":9330099,"corpo":"<p>$ 720,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"$ 560,00","id":9330100,"corpo":"<p>$ 560,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"$ 2220,00","id":9330101,"corpo":"<p>$ 2220,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"$ 1560,00","id":9330102,"corpo":"<p>$ 1560,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"M\u00e1rio tem uma renda de R$ 55,00 por dia de trabalho. Se num m\u00eas de 30 dias ele gastar diariamente R$ 25,00 e n\u00e3o trabalhar em apenas seis dias, quanto ele conseguir\u00e1 poupar neste m\u00eas?","provas":[{"id":78816,"cargo":{"descricao":"Agente Fiscal","id":7399,"slug":"agente-fiscal"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Engenharia e Agronomia de Santa Catarina","sigla":"CREA SC","id":4040,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"crea-sc-sc"},"banca":{"nome":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul","descricao":"Instituto de Estudos Superiores do Extremo Sul - IESES","sigla":"IESES","oab":false,"id":263,"slug":"ieses"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crea-sc-sc-2022-ieses-agente-fiscal","tipo":1,"nome":"IESES - CREA SC - Agente Fiscal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2359055,"hashId":"2e3af290fb683348ca87639528ee8eca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rio tem uma renda de R$ 55,00 por dia de trabalho. Se num m\u00eas de 30 dias ele gastar diariamente R$ 25,00 e n\u00e3o trabalhar em apenas seis dias, quanto ele conseguir\u00e1 poupar neste m\u00eas?<\/p>","resposta":9330113,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$625,00","id":9330111,"corpo":"<p>R$625,00<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$495,00","id":9330112,"corpo":"<p>R$495,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$570,00","id":9330113,"corpo":"<p>R$570,00<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$480,00","id":9330114,"corpo":"<p>R$480,00<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527612,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 40","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Associe o tipo de biblioteca \u00e0 sua finalidade\/miss\u00e3o, relacionando a coluna 1 \u00e0 coluna 2. Posteriormente, assinale a op\u00e7\u00e3o CORRETA com a ordem de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo.TIPOS DE BIBLIOTECAFINALIDADE OU MISS\u00c3O1. COMUNIT\u00c1RIA( ) Ofertar servi\u00e7os especiais e personalizados voltados a um campo espec\u00edfico do conhecimento.2. ESCOLAR( ) Atender, por meio de seu acervo e de seus servi\u00e7os, os diferentes interesses de leitura e informa\u00e7\u00e3o de todos os p\u00fablicos.3. ESPECIALIZADA( ) Reunir e preservar toda a produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica de um pa\u00eds.4. NACIONAL( ) Servir de instrumento de democratiza\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o informacional para aqueles que ensejarem o amadurecimento das rela\u00e7\u00f5es sociais [...].5. P\u00daBLICA( ) Destina-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o educacional, bem como est\u00e1 ligada a extensas redes de bibliotecas e de informa\u00e7\u00e3o, em observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios do Manifesto UNESCO para Biblioteca P\u00fablica.","provas":[{"id":75713,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2287294,"hashId":"9eb981d501128b7570aea4def9b5fbdd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Associe o tipo de biblioteca \u00e0 sua finalidade\/miss\u00e3o, relacionando a coluna 1 \u00e0 coluna 2. Posteriormente, assinale a op\u00e7\u00e3o <strong>CORRETA <\/strong>com a ordem de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><div class=\"quill-better-table-wrapper\"><table class=\"quill-better-table\" style=\"width: 518px;\"><colgroup><col width=\"177.00000762939453\" style=\"text-align: center;\"><col width=\"341.99305725097656\" style=\"text-align: center;\"><\/colgroup><tbody><tr data-row=\"row-37aq\"><td data-row=\"row-37aq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-37aq\" data-cell=\"cell-vo1j\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>TIPOS DE BIBLIOTECA<\/strong><\/p><\/td><td data-row=\"row-37aq\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-37aq\" data-cell=\"cell-tot5\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: center;\"><strong>FINALIDADE OU MISS\u00c3O<\/strong><\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-6303\"><td data-row=\"row-6303\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6303\" data-cell=\"cell-m342\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">1. COMUNIT\u00c1RIA<\/p><\/td><td data-row=\"row-6303\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-6303\" data-cell=\"cell-sheh\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Ofertar servi\u00e7os especiais e personalizados voltados a um campo espec\u00edfico do conhecimento.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-bxaj\"><td data-row=\"row-bxaj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bxaj\" data-cell=\"cell-3il9\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">2. ESCOLAR<\/p><\/td><td data-row=\"row-bxaj\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-bxaj\" data-cell=\"cell-70qb\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Atender, por meio de seu acervo e de seus servi\u00e7os, os diferentes interesses de leitura e informa\u00e7\u00e3o de todos os p\u00fablicos.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-o3wx\"><td data-row=\"row-o3wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o3wx\" data-cell=\"cell-kla1\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">3. ESPECIALIZADA<\/p><\/td><td data-row=\"row-o3wx\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-o3wx\" data-cell=\"cell-noau\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Reunir e preservar toda a produ\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica de um pa\u00eds.<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-y4sf\"><td data-row=\"row-y4sf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y4sf\" data-cell=\"cell-zdzm\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">4. NACIONAL<\/p><\/td><td data-row=\"row-y4sf\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-y4sf\" data-cell=\"cell-23nn\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Servir de instrumento de democratiza\u00e7\u00e3o e inclus\u00e3o informacional para aqueles que ensejarem o amadurecimento das rela\u00e7\u00f5es sociais [...].<\/p><\/td><\/tr><tr data-row=\"row-5esi\"><td data-row=\"row-5esi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5esi\" data-cell=\"cell-60gg\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">5. P\u00daBLICA<\/p><\/td><td data-row=\"row-5esi\" rowspan=\"1\" colspan=\"1\"><p class=\"qlbt-cell-line\" data-row=\"row-5esi\" data-cell=\"cell-7rr7\" data-rowspan=\"1\" data-colspan=\"1\" style=\"text-align: justify;\">( ) Destina-se \u00e0 forma\u00e7\u00e3o educacional, bem como est\u00e1 ligada a extensas redes de bibliotecas e de informa\u00e7\u00e3o, em observ\u00e2ncia aos princ\u00edpios do Manifesto UNESCO para Biblioteca P\u00fablica.<\/p><\/td><\/tr><\/tbody><\/table><\/div><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p>","resposta":9012587,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3, 5, 4, 1, 2.","id":9012587,"corpo":"<p>3, 5, 4, 1, 2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1, 3, 5, 4, 2.","id":9012588,"corpo":"<p>1, 3, 5, 4, 2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4, 3, 5, 1, 2.","id":9012589,"corpo":"<p>4, 3, 5, 1, 2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1, 4, 2 ,3, 5.","id":9012590,"corpo":"<p>1, 4, 2 ,3, 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"2, 3, 5, 1, 4.","id":9012591,"corpo":"<p>2, 3, 5, 1, 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tipos de biblioteca","oab":false,"nome":"Tipos de biblioteca","pai":400653,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402306,"slug":"biblioteconomia-tipos-de-biblioteca"}],"slug":"biblioteconomia\/2287294","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"}],"cargos":[{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as assertivas abaixo: I - O controle bibliogr\u00e1fico das v\u00e1rias especialidades \u00e9 uniforme.II- A comunidade que produz e utiliza determinada literatura deve se responsabilizar pelo controle bibliogr\u00e1fico dessa \u00e1rea do conhecimento.III - Na literatura especializada, o livro ocupa um lugar de destaque. IV - O controle bibliogr\u00e1fico por assunto deve levar em conta, em primeiro lugar, o tipo de usu\u00e1rio a quem se destina. V - O Controle Bibliogr\u00e1fico Universal (CBU) dedica-se a proteger uma \u00e1rea de conhecimento de um assunto, permitindo o controle da informa\u00e7\u00e3o contida em diversos tipos de documentos, principalmente artigos de peri\u00f3dicos. Est\u00e3o CORRETAS as assertivas:","provas":[{"id":75713,"cargo":{"descricao":"Bibliotec\u00e1rio Documentalista","id":12651,"slug":null},"orgao":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","sigla":"IFMT","id":3488,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ifmt"},"banca":{"nome":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso","descricao":"Instituto Federal de Educa\u00e7\u00e3o, Ci\u00eancia e Tecnologia de Mato Grosso- IFMT","sigla":"IFMT","oab":false,"id":1019,"slug":"ifmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ifmt-2022-ifmt-bibliotecario-area-documentalista","tipo":1,"nome":"IFMT - IFMT - Bibliotec\u00e1rio - \u00c1rea: Documentalista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:34:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":21,"descricao":"Biblioteconomia"}],"id":2287315,"hashId":"c388b27fcfcc4a163e1ab3b9bd87d1cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I - O controle bibliogr\u00e1fico das v\u00e1rias especialidades \u00e9 uniforme.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II- A comunidade que produz e utiliza determinada literatura deve se responsabilizar pelo controle bibliogr\u00e1fico dessa \u00e1rea do conhecimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III - Na literatura especializada, o livro ocupa um lugar de destaque.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> IV - O controle bibliogr\u00e1fico por assunto deve levar em conta, em primeiro lugar, o tipo de usu\u00e1rio a quem se destina.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> V - O Controle Bibliogr\u00e1fico Universal (CBU) dedica-se a proteger uma \u00e1rea de conhecimento de um assunto, permitindo o controle da informa\u00e7\u00e3o contida em diversos tipos de documentos, principalmente artigos de peri\u00f3dicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o <strong>CORRETAS <\/strong>as assertivas:<\/p>","resposta":9012682,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I , III, IV.","id":9012678,"corpo":"<p>I , III, IV.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"II, IV, V.","id":9012679,"corpo":"<p>II, IV, V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II,III, IV.","id":9012680,"corpo":"<p>II,III, IV.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II, III.","id":9012681,"corpo":"<p>I, II, III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, III e V.","id":9012682,"corpo":"<p>I, III e V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519832,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria","id":24229,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria"},{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Geral","id":24232,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-geral"},{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650,"slug":"perito-oficial-odonto-legal"},{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"},{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Patologia","id":24230,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-patologia"},{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Engenharia","id":24226,"slug":"perito-oficial-criminal-area-engenharia"},{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":24233,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-quimica"},{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24227,"slug":"perito-oficial-criminal-area-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A pr\u00e1tica de ato libidinoso contra algu\u00e9m maior e capaz, sem sua anu\u00eancia, a fim de satisfazer a pr\u00f3pria lasc\u00edvia, configura crime de ","provas":[{"id":84513,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria","id":24229,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal-area-psiquiatria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Psiquiatria - 2022"},{"id":84511,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Geral","id":24232,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-geral"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal-area-geral","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Geral - 2022"},{"id":84517,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650,"slug":"perito-oficial-odonto-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2022"},{"id":84515,"cargo":{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia - 2022"},{"id":84512,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Patologia","id":24230,"slug":"perito-oficial-medico-legal-area-patologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-medico-legal-area-patologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial M\u00e9dico Legal - \u00c1rea: Patologia - 2022"},{"id":84516,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Engenharia","id":24226,"slug":"perito-oficial-criminal-area-engenharia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal-area-engenharia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Engenharia - 2022"},{"id":84510,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica","id":24233,"slug":"perito-oficial-quimico-legal-area-quimica"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-quimico-legal-area-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Qu\u00edmico legal - \u00c1rea: Qu\u00edmica - 2022"},{"id":84514,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":24227,"slug":"perito-oficial-criminal-area-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-criminal-area-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Criminal - \u00c1rea: Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-06 06:34:46","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":296,"descricao":"Medicina - Psiquiatria"},{"id":89,"descricao":"Qu\u00edmica"},{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"},{"id":22,"descricao":"Biologia"},{"id":76,"descricao":"Medicina (Geral)"},{"id":37,"descricao":"Engenharia (Geral)"},{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2456156,"hashId":"35c960f5808c38edc603c361a617d67f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A pr\u00e1tica de ato libidinoso contra algu\u00e9m maior e capaz, sem sua anu\u00eancia, a fim de satisfazer a pr\u00f3pria lasc\u00edvia, configura crime de <\/p>","resposta":9744832,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"estupro.","id":9744831,"corpo":"<p>estupro.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"importuna\u00e7\u00e3o sexual.","id":9744832,"corpo":"<p>importuna\u00e7\u00e3o sexual.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ass\u00e9dio sexual.","id":9744833,"corpo":"<p>ass\u00e9dio sexual.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude. ","id":9744834,"corpo":"<p>viola\u00e7\u00e3o sexual mediante fraude. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ato obsceno.","id":9744835,"corpo":"<p>ato obsceno.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Importuna\u00e7\u00e3o Sexual","oab":true,"nome":"Importuna\u00e7\u00e3o Sexual","pai":418870,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406374,"slug":"direito-penal-importunacao-sexual"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","oab":false,"nome":"Dos Crimes Contra a Liberdade Sexual","pai":406344,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418870,"slug":"direito-penal-dos-crimes-contra-a-liberdade-sexual"}],"slug":"direito-penal\/2456156","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, Luzi\u00e2nia e Valpara\u00edso de Goi\u00e1s, que s\u00e3o os tr\u00eas munic\u00edpios goianos mais populosos da AMB, destacam-se tamb\u00e9m por apresentarem elevadas taxas de homic\u00eddios.","provas":[{"id":91356,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades","id":3852,"slug":"professor-de-educacao-basica-area-atividades"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Educa\u00e7\u00e3o do Distrito Federal","sigla":"SEDF","id":1370,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"sedf-df"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"sedf-df-2022-quadrix-professor-de-educacao-basica-area-atividades","tipo":1,"nome":"Quadrix - SEDF - Professor de Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica - \u00c1rea Atividades - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 06:34:50","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2597346,"hashId":"65d06020a23b7b5410f42c96fd8f46b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c1guas Lindas de Goi\u00e1s, Luzi\u00e2nia e Valpara\u00edso de Goi\u00e1s, que s\u00e3o os tr\u00eas munic\u00edpios goianos mais populosos da AMB, destacam-se tamb\u00e9m por apresentarem elevadas taxas de homic\u00eddios.<\/p>","resposta":10363347,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10363347,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10363348,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Apesar de a Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno (RIDE\u2013DF) ser o arranjo institucional regional poss\u00edvel, alguns munic\u00edpios goianos apresentam rela\u00e7\u00f5es metropolitanas com Bras\u00edlia. Para delimitar o espa\u00e7o metropolitano de Bras\u00edlia, fundamentando a exist\u00eancia da din\u00e2mica metropolitana e estabelecendo crit\u00e9rios para a classifica\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios metropolitanos, a Companhia de Planejamento do Distrito Federal (Codeplan) apresentou, em 2014, a nota t\u00e9cnica na qual foi formulado o conceito de \u00c1rea Metropolitana de Bras\u00edlia (AMB).Internet: &lt;https:\/\/codeplan.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre o DF e a AMB, julgue os itens de 32 a 35.","id":554732,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Apesar de a Regi\u00e3o Integrada de Desenvolvimento do Distrito Federal e Entorno (RIDE\u2013DF) ser o arranjo institucional regional poss\u00edvel, alguns munic\u00edpios goianos apresentam rela\u00e7\u00f5es metropolitanas com Bras\u00edlia. Para delimitar o espa\u00e7o metropolitano de Bras\u00edlia, fundamentando a exist\u00eancia da din\u00e2mica metropolitana e estabelecendo crit\u00e9rios para a classifica\u00e7\u00e3o dos munic\u00edpios metropolitanos, a Companhia de Planejamento do Distrito Federal (Codeplan) apresentou, em 2014, a nota t\u00e9cnica na qual foi formulado o conceito de \u00c1rea Metropolitana de Bras\u00edlia (AMB).<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\">Internet: &lt;https:\/\/codeplan.df.gov.br&gt; (com adapta\u00e7\u00f5es).<\/p><p style=\"text-align: right; text-indent: 3em;\"><br><\/p><p>Considerando as rela\u00e7\u00f5es entre o DF e a AMB, julgue os itens de <strong>32 <\/strong>a <strong>35<\/strong>.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 32 a 35","ordem":32},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","oab":false,"nome":"Atualidades e Conhecimentos Gerais","pai":null,"assunto_raiz":407341,"materia":true,"id":407341,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Distrito Federal","oab":false,"nome":"Distrito Federal","pai":407431,"assunto_raiz":407341,"materia":false,"id":407437,"slug":"atualidades-e-conhecimentos-gerais-distrito-federal"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma vez suscitado pelo recorrente ter uma decis\u00e3o administrativa inobservado s\u00famula vinculante do STF, \u00e9 dever da autoridade que proferiu a decis\u00e3o, caso n\u00e3o a reconsidere, explicitar as raz\u00f5es da aplicabilidade ou inaplicabilidade da s\u00famula, antes de encaminhar o recurso \u00e0 autoridade superior.","provas":[{"id":79402,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-administrador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-06 07:14:21","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2373235,"hashId":"f5f00b6744c34651360c3852dbdf7850","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma vez suscitado pelo recorrente ter uma decis\u00e3o administrativa inobservado s\u00famula vinculante do STF, \u00e9 dever da autoridade que proferiu a decis\u00e3o, caso n\u00e3o a reconsidere, explicitar as raz\u00f5es da aplicabilidade ou inaplicabilidade da s\u00famula, antes de encaminhar o recurso \u00e0 autoridade superior.<\/p>","resposta":9391706,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391706,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391707,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do processo administrativo federal, considerada a Lei n.\u00ba 9.789\/1999, julgue os itens subsequentes.","id":528985,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito do controle da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica e do processo administrativo federal, considerada a Lei n.\u00ba 9.789\/1999, julgue os itens subsequentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 85 a 87","ordem":85},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","oab":true,"nome":"Processo Administrativo - Lei 9.784\/99","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404427,"slug":"direito-administrativo-processo-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","oab":true,"nome":"Tr\u00e2mite Processual (fases do processo administrativo)","pai":404427,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404446,"slug":"direito-administrativo-tramite-processual-fases-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Motiva\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","oab":true,"nome":"Motiva\u00e7\u00e3o do Processo Administrativo","pai":404446,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404448,"slug":"direito-administrativo-motivacao-do-processo-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei 9.784\/99","oab":false,"nome":"Lei 9.784\/99","pai":404533,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422912,"slug":"direito-administrativo-lei-9-784-99"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo XII - Da Motiva\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo XII - Da Motiva\u00e7\u00e3o","pai":422912,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":422924,"slug":"direito-administrativo-capitulo-xii-da-motivacao"}],"slug":"direito-administrativo\/2373235","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 341 de 08\/10\/2021, assinale a alternativa incorreta.","provas":[{"id":80434,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es","id":11188,"slug":"tecnico-de-edificacoes"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-edificacoes","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Edifica\u00e7\u00f5es - 2022"},{"id":80435,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia","id":5853,"slug":"tecnico-de-farmacia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-farmacia","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Farm\u00e1cia - 2022"},{"id":80559,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio","id":5831,"slug":"tecnico-de-laboratorio"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-laboratorio","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - 2022"},{"id":80560,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Contagem","sigla":"","id":645,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-contagem-mg"},"banca":{"nome":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","descricao":"Instituto Brasileiro de Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - IBFC","sigla":"IBFC","oab":false,"id":277,"slug":"ibfc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-contagem-mg-2022-ibfc-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"IBFC - Prefeitura de Contagem - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 05:21:47","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2404495,"hashId":"40592e9086557096b536bfb2582e493b","enunciado":"<p>No que se refere \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es do Decreto n\u00ba 341 de 08\/10\/2021, assinale a alternativa <u>incorreta<\/u>.<\/p>","resposta":9520522,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O Conselho Fiscal, \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle interno do Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem, \u00e9 composto por 5 (cinco) membros titulares e respectivos suplentes, todos nomeados pelo Chefe do Poder Executivo municipal, preferencialmente entre servidores efetivos do Munic\u00edpio, para mandato de 2 (dois) anos","id":9520522,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O Conselho Fiscal, \u00f3rg\u00e3o de fiscaliza\u00e7\u00e3o e controle interno do Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem, \u00e9 composto por 5 (cinco) membros titulares e respectivos suplentes, todos nomeados pelo Chefe do Poder Executivo municipal, preferencialmente entre servidores efetivos do Munic\u00edpio, para mandato de 2 (dois) anos<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem: o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o; a Diretoria Executiva e o Conselho Fiscal","id":9520523,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o \u00f3rg\u00e3os do Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem: o Conselho de Administra\u00e7\u00e3o; a Diretoria Executiva e o Conselho Fiscal<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para a execu\u00e7\u00e3o das suas atividades, o Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem pode celebrar contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com quaisquer pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, sempre que considere ser essa a solu\u00e7\u00e3o adequada para atingir os objetivos previstos no contrato de gest\u00e3o","id":9520524,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a execu\u00e7\u00e3o das suas atividades, o Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem pode celebrar contratos de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os com quaisquer pessoas f\u00edsicas ou jur\u00eddicas, sempre que considere ser essa a solu\u00e7\u00e3o adequada para atingir os objetivos previstos no contrato de gest\u00e3o<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade prestados pelo Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem poder\u00e3o servir de campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, mediante contratos e conv\u00eanios com o Poder P\u00fablico, com institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, e demais entidades p\u00fablicas e privadas","id":9520525,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os servi\u00e7os de assist\u00eancia \u00e0 sa\u00fade prestados pelo Servi\u00e7o Social Aut\u00f4nomo \u2013 SSA Contagem poder\u00e3o servir de campo de pr\u00e1tica para ensino e pesquisa, mediante contratos e conv\u00eanios com o Poder P\u00fablico, com institui\u00e7\u00f5es de ensino e pesquisa, e demais entidades p\u00fablicas e privadas<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 25","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Contagem - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Contagem - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395549,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":402243,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-contagem-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia as afirmativas a seguir sobre vias e suas classifica\u00e7\u00f5es: I.As rodovias s\u00e3o vias rurais pavimentadas. II.As estradas s\u00e3o vias urbanas n\u00e3o pavimentadas. III.A Via Arterial \u00e9 aquela caracterizada por interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, geralmente controlada por sem\u00e1foro com acessibilidade aos lotes lindeiros e as vias secund\u00e1rias e locais. Est\u00e3o CORRETOS, apenas:","provas":[{"id":80337,"cargo":{"descricao":"Motorista D","id":4920,"slug":"motorista-equot-dequot"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste","sigla":"","id":2067,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-ipora-do-oeste-sc-2022-ameosc-motorista-equot-dequot-2","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura de Ipor\u00e3 do Oeste - Motorista D - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 05:21:48","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2416716,"hashId":"ba31c2702491fa1090d5e7148ea774e9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia as afirmativas a seguir sobre vias e suas classifica\u00e7\u00f5es: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I.As rodovias s\u00e3o vias rurais pavimentadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.As estradas s\u00e3o vias urbanas n\u00e3o pavimentadas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.A Via Arterial \u00e9 aquela caracterizada por interse\u00e7\u00f5es em n\u00edvel, geralmente controlada por sem\u00e1foro com acessibilidade aos lotes lindeiros e as vias secund\u00e1rias e locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o CORRETOS, apenas:<\/p>","resposta":9576426,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I, II e III.","id":9576425,"corpo":"<p>Os itens I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os itens I e III.","id":9576426,"corpo":"<p>Os itens I e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os itens I e II.","id":9576427,"corpo":"<p>Os itens I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens II e III.","id":9576428,"corpo":"<p>Os itens II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":534175,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o de Tr\u00e2nsito e CTB","pai":null,"assunto_raiz":421855,"materia":true,"id":421855,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","oab":false,"nome":"C\u00f3digo de Tr\u00e2nsito Brasileiro - CTB (Lei 9.503\/1997)","pai":421855,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421857,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-codigo-de-transito-brasileiro-ctb-lei-9-503-1997"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","oab":false,"nome":"Cap\u00edtulo III - Das Normas Gerais de Circula\u00e7\u00e3o e Conduta","pai":421857,"assunto_raiz":421855,"materia":false,"id":421866,"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb-capitulo-iii-das-normas-gerais-de-circulacao-e-conduta"}],"slug":"legislacao-de-transito-e-ctb\/2416716","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Crix\u00e1s","id":25690,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-crixas"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"H\u00e1 emprego de verbo na voz passiva e adequada articula\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos verbais na frase:","provas":[{"id":83391,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Crix\u00e1s","id":25690,"slug":"secretario-auxiliar-da-comarca-de-crixas"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","sigla":"MPE GO","id":1585,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"mpe-go-go"},"banca":{"nome":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s","descricao":"Minist\u00e9rio P\u00fablico de Goi\u00e1s - MPE GO","sigla":"MPE GO","oab":false,"id":683,"slug":"mpe-go"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mpe-go-go-2022-mpe-go-secretario-auxiliar-da-comarca-de-crixas-13","tipo":1,"nome":"MPE GO - MPE GO - Secret\u00e1rio Auxiliar da Comarca de Crix\u00e1s - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 05:21:49","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Promotorias (MPs e MPF)","descricao":"Cargos de membros dos Minist\u00e9rios P\u00fablicos estaduais e Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal","id":45},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":500,"descricao":"N\u00edvel Fundamental - Sem \u00e1rea de forma\u00e7\u00e3o"}],"id":2433618,"hashId":"13f2e8b530c5c72a1d6c57dba9a47c1f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">H\u00e1 emprego de verbo na voz passiva e adequada articula\u00e7\u00e3o entre os tempos e modos verbais na frase:<\/p>","resposta":9648956,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Se as qualidades do cobertor fossem proporcionais \u00e0 beleza da modelo talvez possam valer o pre\u00e7o que estejam cobrando.","id":9648954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Se as qualidades do cobertor fossem proporcionais \u00e0 beleza da modelo talvez possam valer o pre\u00e7o que estejam cobrando.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Sempre ficaria decepcionado aquele consumidor que vier a esperar que uma propaganda s\u00f3 estampasse verdades.","id":9648955,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre ficaria decepcionado aquele consumidor que vier a esperar que uma propaganda s\u00f3 estampasse verdades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Por mais honestos que pare\u00e7am os prop\u00f3sitos de uma propaganda, o consumidor deve acautelar-se para n\u00e3o ser por ela seduzido.","id":9648956,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por mais honestos que pare\u00e7am os prop\u00f3sitos de uma propaganda, o consumidor deve acautelar-se para n\u00e3o ser por ela seduzido.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Caso a propaganda n\u00e3o se valesse de artif\u00edcios maliciosos, \u00e9 poss\u00edvel que muitos consumidores n\u00e3o lhes deem tanta aten\u00e7\u00e3o.","id":9648957,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a propaganda n\u00e3o se valesse de artif\u00edcios maliciosos, \u00e9 poss\u00edvel que muitos consumidores n\u00e3o lhes deem tanta aten\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535990,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 8","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Voz passiva","oab":false,"nome":"Voz passiva","pai":403634,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":409191,"slug":"lingua-portuguesa-voz-passiva"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao sujeito passivo dos delitos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":71970,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Pol\u00edcia Civil","id":14654,"slug":"inspetor-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-fgv-inspetor-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"FGV - PC RJ - Inspetor de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":5,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 04:52:23","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Pol\u00edcias Civis, Federal e PRF - Agente, Escriv\u00e3o, Policiais e Investigadores","descricao":"Cargos de Agente, Escriv\u00e3es e Investigadores, Inspetor, Policial Rodovi\u00e1rio Federal","id":29}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2198614,"hashId":"a9f4eec7d3a5371fb1b4ef81e9ac1317","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao sujeito passivo dos delitos de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8631849,"anulada":false,"rotulo":62,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"h\u00e1 necessidade de demonstra\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade concreta;","id":8631847,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">h\u00e1 necessidade de demonstra\u00e7\u00e3o de vulnerabilidade concreta;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a aus\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de inferioridade inviabiliza a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal;","id":8631848,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a aus\u00eancia de demonstra\u00e7\u00e3o de rela\u00e7\u00e3o de inferioridade inviabiliza a responsabiliza\u00e7\u00e3o criminal;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a hipossufici\u00eancia e a vulnerabilidade da mulher em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar \u00e9 presumida;","id":8631849,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a hipossufici\u00eancia e a vulnerabilidade da mulher em contexto de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar \u00e9 presumida;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em caso de subjuga\u00e7\u00e3o feminina, a aplica\u00e7\u00e3o do sistema protetivo depende de demonstra\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;","id":8631850,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">em caso de subjuga\u00e7\u00e3o feminina, a aplica\u00e7\u00e3o do sistema protetivo depende de demonstra\u00e7\u00e3o espec\u00edfica;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a organiza\u00e7\u00e3o social brasileira n\u00e3o \u00e9 mais um sistema hier\u00e1rquico de poder baseado no g\u00eanero.","id":8631851,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">a organiza\u00e7\u00e3o social brasileira n\u00e3o \u00e9 mais um sistema hier\u00e1rquico de poder baseado no g\u00eanero.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":509973,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 61 a 75","ordem":61},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo I - Disposi\u00e7\u00f5es Gerais","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410827,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-i-disposicoes-gerais"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 5\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 5\u00ba","pai":410827,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410828,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-5o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2198614","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se Fn representa a dist\u00e2ncia percorrida por Marcos no n-\u00e9simo dia desde o in\u00edcio de seu treinamento, com n \u2265 1, ent\u00e3o a dist\u00e2ncia que ele percorrer\u00e1 no k-\u00e9simo dia, para k &gt; 2, \u00e9 Fk \u20131 + Fk\u20132.","provas":[{"id":73513,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o","id":24635,"slug":"tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-formacao-e-capacitacao","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Forma\u00e7\u00e3o e Capacita\u00e7\u00e3o - 2022"},{"id":73514,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias","id":24636,"slug":"tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-gestao-de-ativos-e-parcerias","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea: Gest\u00e3o de Ativos e Parcerias - 2022"},{"id":73516,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:Pesquisa e An\u00e1lise de Dados","id":24637,"slug":"tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e Seguran\u00e7a P\u00fablica","sigla":"MJ","id":467,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"mj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"mj-2022-cespe-cebraspe-tecnico-especializado-area-pesquisa-e-analise-de-dados","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - MJ - T\u00e9cnico Especializado - \u00c1rea:  Pesquisa e An\u00e1lise de Dados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 04:52:25","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Minist\u00e9rios","descricao":"Cargos dos Minist\u00e9rios (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":93},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2225941,"hashId":"977d32198a080b529c15c1b6f2c1e012","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se <em>F<\/em><sub><em>n<\/em><\/sub> representa a dist\u00e2ncia percorrida por Marcos no <em>n<\/em>-\u00e9simo dia desde o in\u00edcio de seu treinamento, com <em>n<\/em> \u2265 1, ent\u00e3o a dist\u00e2ncia que ele percorrer\u00e1 no <em>k<\/em>-\u00e9simo dia, para <em>k<\/em> &gt; 2, \u00e9 <em>F<\/em><sub>k \u20131<\/sub> + <em>F<\/em><sub>k\u20132<\/sub>.<\/p>","resposta":8751488,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8751488,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8751489,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com o objetivo de participar de uma maratona de 42 km, Marcos montou o seguinte programa de prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica: nos dois primeiros dias de treinamento, ele correr\u00e1 uma mesma dist\u00e2ncia e, em cada dia a partir de ent\u00e3o, ele correr\u00e1 tantos quil\u00f4metros quanto ter\u00e1 corrido nos dois dias imediatamente anteriores. Sabe-se que, pelo programa montado, Marcos dever\u00e1 percorrer, no s\u00e9timo dia, 13 quil\u00f4metros. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.","id":513084,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 3em;\">Com o objetivo de participar de uma maratona de 42 km, Marcos montou o seguinte programa de prepara\u00e7\u00e3o f\u00edsica: nos dois primeiros dias de treinamento, ele correr\u00e1 uma mesma dist\u00e2ncia e, em cada dia a partir de ent\u00e3o, ele correr\u00e1 tantos quil\u00f4metros quanto ter\u00e1 corrido nos dois dias imediatamente anteriores. Sabe-se que, pelo programa montado, Marcos dever\u00e1 percorrer, no s\u00e9timo dia, 13 quil\u00f4metros. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 40","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","oab":false,"nome":"Progress\u00e3o Aritm\u00e9tica - PA","pai":403853,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403854,"slug":"matematica-progressao-aritmetica-pa"}],"slug":"matematica\/2225941","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O vocativo \u00e9 uma invoca\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio. De acordo com a reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":74873,"cargo":{"descricao":"Escritur\u00e1rio","id":1331,"slug":"escriturario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-escriturario","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Escritur\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 04:52:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2259864,"hashId":"4c1004f64a66b7d7314365975a665a19","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O vocativo \u00e9 uma invoca\u00e7\u00e3o ao destinat\u00e1rio. De acordo com a reda\u00e7\u00e3o oficial, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":8895647,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, o vocativo ser\u00e1 sempre seguido de v\u00edrgula. ","id":8895644,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nas comunica\u00e7\u00f5es oficiais, o vocativo ser\u00e1 sempre seguido de v\u00edrgula. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder, utiliza-se a express\u00e3o Excelent\u00edssimo Senhor ou Excelent\u00edssima Senhora e o cargo respectivo, seguidos de v\u00edrgula. ","id":8895645,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em comunica\u00e7\u00f5es dirigidas aos Chefes de Poder, utiliza-se a express\u00e3o Excelent\u00edssimo Senhor ou Excelent\u00edssima Senhora e o cargo respectivo, seguidos de v\u00edrgula. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na hip\u00f3tese de comunica\u00e7\u00e3o com particular, pode-se utilizar o vocativo Senhor ou Senhora e a forma utilizada pela institui\u00e7\u00e3o para referir-se ao interlocutor: benefici\u00e1rio, usu\u00e1rio, contribuinte, eleitor etc. ","id":8895646,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na hip\u00f3tese de comunica\u00e7\u00e3o com particular, pode-se utilizar o vocativo Senhor ou Senhora e a forma utilizada pela institui\u00e7\u00e3o para referir-se ao interlocutor: benefici\u00e1rio, usu\u00e1rio, contribuinte, eleitor etc. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Deve-se sempre fazer o uso de \u201cdoutor\u201d pois o tratamento por esse meio confere a formalidade desejada. ","id":8895647,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Deve-se sempre fazer o uso de \u201cdoutor\u201d pois o tratamento por esse meio confere a formalidade desejada. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516971,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","oab":false,"nome":"Reda\u00e7\u00e3o Oficial","pai":null,"assunto_raiz":406881,"materia":true,"id":406881,"slug":"redacao-oficial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Vocativo","oab":false,"nome":"Vocativo","pai":419625,"assunto_raiz":406881,"materia":false,"id":419626,"slug":"redacao-oficial-vocativo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650,"slug":"perito-oficial-odonto-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Foi encontrada uma v\u00edtima de termonose. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do local onde ela se encontrava, constatou-se que se tratava de um espa\u00e7o abrigado da luz solar, confinado, com duas fornalhas de fundi\u00e7\u00e3o. O corpo da v\u00edtima apresentava flictenas nas extremidades dos dedos da m\u00e3o direita. Considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descritas, \u00e9 correto afirmar que houve","provas":[{"id":84517,"cargo":{"descricao":"Perito Oficial Odonto - Legal","id":11650,"slug":"perito-oficial-odonto-legal"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-perito-oficial-odonto-legal","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Perito Oficial Odonto - Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 04:52:07","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":82,"descricao":"Odontologia (Geral)"}],"id":2457942,"hashId":"8ec6546dd1034e830773a4cd5d4664b5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Foi encontrada uma v\u00edtima de termonose. Ap\u00f3s avalia\u00e7\u00e3o do local onde ela se encontrava, constatou-se que se tratava de um espa\u00e7o abrigado da luz solar, confinado, com duas fornalhas de fundi\u00e7\u00e3o. O corpo da v\u00edtima apresentava flictenas nas extremidades dos dedos da m\u00e3o direita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se apenas as informa\u00e7\u00f5es dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica descritas, \u00e9 correto afirmar que houve<\/p>","resposta":9753457,"anulada":false,"rotulo":55,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"insola\u00e7\u00e3o e que as les\u00f5es nas extremidades dos dedos foram causadas por queimaduras por calor indireto.","id":9753453,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insola\u00e7\u00e3o e que as les\u00f5es nas extremidades dos dedos foram causadas por queimaduras por calor indireto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insola\u00e7\u00e3o por calor direto da fornalha e que a causa da queimadura, de 2.\u00ba grau, foi decorrente de calor indireto.","id":9753454,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">insola\u00e7\u00e3o por calor direto da fornalha e que a causa da queimadura, de 2.\u00ba grau, foi decorrente de calor indireto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"interma\u00e7\u00e3o e insola\u00e7\u00e3o e que a queimadura, de 1.\u00ba grau, \u00e9 considerada de ves\u00edcula simples.","id":9753455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interma\u00e7\u00e3o e insola\u00e7\u00e3o e que a queimadura, de 1.\u00ba grau, \u00e9 considerada de ves\u00edcula simples.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"interma\u00e7\u00e3o por calor direto da fornalha e que a les\u00e3o corresponde a queimadura de 3.\u00ba grau, por calor direto.","id":9753456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interma\u00e7\u00e3o por calor direto da fornalha e que a les\u00e3o corresponde a queimadura de 3.\u00ba grau, por calor direto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interma\u00e7\u00e3o por calor difuso e que a les\u00e3o corresponde a queimadura de 2.\u00ba grau, por calor direto.","id":9753457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interma\u00e7\u00e3o por calor difuso e que a les\u00e3o corresponde a queimadura de 2.\u00ba grau, por calor direto.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538934,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 80 ","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Traumatologia","oab":false,"nome":"Traumatologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429619,"slug":"medicina-legal-traumatologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"T\u00e9rmica","oab":false,"nome":"T\u00e9rmica","pai":429646,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429652,"slug":"medicina-legal-termica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Calor","oab":false,"nome":"Calor","pai":429652,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429653,"slug":"medicina-legal-calor"}],"slug":"medicina-legal\/2457942","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando-se as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher previstas na Lei n.\u00ba 11.340\/2006, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":85303,"cargo":{"descricao":"Oficial de Dilig\u00eancia","id":1717,"slug":"oficial-de-diligencia"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Estado de Rond\u00f4nia","sigla":"DPE RO","id":1530,"esfera":"Estadual","uf":"RO","slug":"dpe-ro-ro"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"dpe-ro-ro-2022-cespe-cebraspe-oficial-de-diligencia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPE RO - Oficial de Dilig\u00eancia - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 04:52:08","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38}],"areas":[],"id":2484853,"hashId":"e73d0e0dd15a3ceb6744f6547b1bedbe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando-se as formas de viol\u00eancia dom\u00e9stica e familiar contra a mulher previstas na Lei n.\u00ba 11.340\/2006, \u00e9 correto afirmar que<\/p>","resposta":9872457,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"amea\u00e7a pode caracterizar viol\u00eancia moral.","id":9872455,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">amea\u00e7a pode caracterizar viol\u00eancia moral.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"reten\u00e7\u00e3o de documentos pessoais pode ser viol\u00eancia psicol\u00f3gica. ","id":9872456,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">reten\u00e7\u00e3o de documentos pessoais pode ser viol\u00eancia psicol\u00f3gica. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"coa\u00e7\u00e3o para praticar aborto pode configurar viol\u00eancia sexual. ","id":9872457,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coa\u00e7\u00e3o para praticar aborto pode configurar viol\u00eancia sexual. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir pode caracterizar viol\u00eancia f\u00edsica. ","id":9872458,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">limita\u00e7\u00e3o do direito de ir e vir pode caracterizar viol\u00eancia f\u00edsica. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"manipula\u00e7\u00e3o que prejudique a autodetermina\u00e7\u00e3o pode ser viol\u00eancia patrimonial.","id":9872459,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">manipula\u00e7\u00e3o que prejudique a autodetermina\u00e7\u00e3o pode ser viol\u00eancia patrimonial.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541870,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 19 a 60","ordem":19},"assuntos":[{"palavrasChave":["lei maria da penha resumo","lei maria da penha"],"nome_clean":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 11.340\/2006 - Lei Maria da Penha","pai":null,"assunto_raiz":406410,"materia":true,"id":406410,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Da Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406410,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":406444,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-da-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","oab":true,"nome":"Cap\u00edtulo II - Das Formas de Viol\u00eancia Dom\u00e9stica e Familiar Contra a Mulher","pai":406444,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410834,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-capitulo-ii-das-formas-de-violencia-domestica-e-familiar-contra-a-mulher"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Art. 7\u00ba","oab":true,"nome":"Art. 7\u00ba","pai":410834,"assunto_raiz":406410,"materia":false,"id":410835,"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha-art-7o"}],"slug":"lei-no-11-340-2006-lei-maria-da-penha\/2484853","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 04\/2010 \u2013 Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estabelece que a qualidade social da educa\u00e7\u00e3o resulta de padr\u00e3o de qualidade, garantindo","provas":[{"id":85483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-11-07 04:52:08","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2490458,"hashId":"9d99b66c3364693bcb5245664ca591b2","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O artigo 8\u00ba da Resolu\u00e7\u00e3o CNE\/CEB 04\/2010 \u2013 Diretrizes Curriculares Nacionais Gerais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica estabelece que a qualidade social da educa\u00e7\u00e3o resulta de padr\u00e3o de qualidade, garantindo<\/p>","resposta":9898186,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cotas raciais como medida de a\u00e7\u00e3o contra a desigualdade num sistema que privilegia um grupo racial em detrimento de outros.","id":9898183,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cotas raciais como medida de a\u00e7\u00e3o contra a desigualdade num sistema que privilegia um grupo racial em detrimento de outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"sele\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o dos alunos que se esfor\u00e7am mais e alcan\u00e7am melhores resultados.","id":9898184,"corpo":"<p>sele\u00e7\u00e3o e valoriza\u00e7\u00e3o dos alunos que se esfor\u00e7am mais e alcan\u00e7am melhores resultados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cria\u00e7\u00e3o de turmas especificas para que alunos com dificuldades de aprendizagem possam ter maior aten\u00e7\u00e3o dos professores, garantindo, assim, sua aprendizagem.","id":9898185,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cria\u00e7\u00e3o de turmas especificas para que alunos com dificuldades de aprendizagem possam ter maior aten\u00e7\u00e3o dos professores, garantindo, assim, sua aprendizagem.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"pleno acesso, inclus\u00e3o e perman\u00eancia dos sujeitos das aprendizagens na escola e seu sucesso, com redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, da reten\u00e7\u00e3o e da distor\u00e7\u00e3o de idade\/ano\/s\u00e9rie.","id":9898186,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">pleno acesso, inclus\u00e3o e perman\u00eancia dos sujeitos das aprendizagens na escola e seu sucesso, com redu\u00e7\u00e3o da evas\u00e3o, da reten\u00e7\u00e3o e da distor\u00e7\u00e3o de idade\/ano\/s\u00e9rie.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"crit\u00e9rios de certifica\u00e7\u00e3o, estabelecidos internacionalmente, de padroniza\u00e7\u00e3o e de normatiza\u00e7\u00e3o escolar, conhecidos como ISO 9000 educacional.","id":9898187,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">crit\u00e9rios de certifica\u00e7\u00e3o, estabelecidos internacionalmente, de padroniza\u00e7\u00e3o e de normatiza\u00e7\u00e3o escolar, conhecidos como ISO 9000 educacional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais para a Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica","pai":425875,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405606,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais-para-a-educacao-basica"},{"palavrasChave":["DCN"],"nome_clean":"Diretrizes Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Diretrizes Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425875,"slug":"pedagogia-diretrizes-curriculares-nacionais"}],"slug":"pedagogia\/2490458","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vicente Del Rio (1990), no livro Introdu\u00e7\u00e3o ao Desenho Urbano no Processo de Planejamento, define Desenho Urbano como \u201ccampo disciplinar que trata a dimens\u00e3o f\u00edsico-ambiental da cidade, enquanto conjunto de sistemas f\u00edsicos-espaciais e sistemas de atividades que interagem com a popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de suas viv\u00eancias, percep\u00e7\u00f5es e a\u00e7o\u0303es cotidianas\u201d. De acordo com Del Rio, analise as assertivas abaixo: I. O ge\u00f3grafo Goodey (1979) destacou cinco caracteristicas b\u00e1sicas que marcam o campo de atua\u00e7\u00e3o do Desenho Urbano, que s\u00e3o: escala espacial, intera\u00e7\u00f5es homem\/meio ambiente, cliente m\u00faltiplo, multiprofissional e monitora\u00e7\u00e3o\/orienta\u00e7\u00e3o. II. As dimens\u00f5es de performance apresentadas por Lynch (1981) s\u00e3o vitalidade, senso, congru\u00eancia, acesso, controle, efici\u00eancia e justi\u00e7a. III. No tratamento do Desenho Urbano por tem\u00e1ticas, Shirvani (1985) prop\u00f4s uma categoriza\u00e7\u00e3o, que inclui, dentre outras, o uso do solo. Este aspecto trata de tipos de fun\u00e7\u00f5es e intensidade de utiliza\u00e7\u00e3o do solo e das edifica\u00e7\u00f5es. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:45:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290390,"hashId":"a5baa4880a651125da7d4030ffb2db73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vicente Del Rio (1990), no livro Introdu\u00e7\u00e3o ao Desenho Urbano no Processo de Planejamento, define Desenho Urbano como \u201ccampo disciplinar que trata a dimens\u00e3o f\u00edsico-ambiental da cidade, enquanto conjunto de sistemas f\u00edsicos-espaciais e sistemas de atividades que interagem com a popula\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de suas viv\u00eancias, percep\u00e7\u00f5es e a\u00e7o\u0303es cotidianas\u201d. De acordo com Del Rio, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. O ge\u00f3grafo Goodey (1979) destacou cinco caracteristicas b\u00e1sicas que marcam o campo de atua\u00e7\u00e3o do Desenho Urbano, que s\u00e3o: escala espacial, intera\u00e7\u00f5es homem\/meio ambiente, cliente m\u00faltiplo, multiprofissional e monitora\u00e7\u00e3o\/orienta\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. As dimens\u00f5es de performance apresentadas por Lynch (1981) s\u00e3o vitalidade, senso, congru\u00eancia, acesso, controle, efici\u00eancia e justi\u00e7a. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No tratamento do Desenho Urbano por tem\u00e1ticas, Shirvani (1985) prop\u00f4s uma categoriza\u00e7\u00e3o, que inclui, dentre outras, o uso do solo. Este aspecto trata de tipos de fun\u00e7\u00f5es e intensidade de utiliza\u00e7\u00e3o do solo e das edifica\u00e7\u00f5es. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9026803,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9026800,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9026801,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9026802,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9026803,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9026804,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com H\u00e9lio Creder (2021), em \u201cInstala\u00e7o\u0303es el\u00e9tricas\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:45:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290454,"hashId":"6fbe601c6862b80e79452bb19e36564d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com H\u00e9lio Creder (2021), em \u201cInstala\u00e7o\u0303es el\u00e9tricas\u201d, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9027122,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chama-se circuito o conjunto de pontos de consumo, alimentados pelos mesmos condutores e ligados ao mesmo dispositivo de prote\u00e7\u00e3o.","id":9027119,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chama-se circuito o conjunto de pontos de consumo, alimentados pelos mesmos condutores e ligados ao mesmo dispositivo de prote\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Para o controle de circuitos trif\u00e1sicos, dever\u00e1 ser usado dispositivo tripolar que atue sobre os tr\u00eas condutores-fase simultaneamente. Somente ser\u00e1 permitido dispositivo monopolar para corrente nominal superior a 800 amp\u00e8res.","id":9027120,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para o controle de circuitos trif\u00e1sicos, dever\u00e1 ser usado dispositivo tripolar que atue sobre os tr\u00eas condutores-fase simultaneamente. Somente ser\u00e1 permitido dispositivo monopolar para corrente nominal superior a 800 amp\u00e8res.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em instala\u00e7\u00f5es de alto padr\u00e3o t\u00e9cnico, deve haver circuitos normais e circuitos de seguran\u00e7a. Os circuitos normais est\u00e3o ligados apenas a uma fonte, em geral, \u00e0 concession\u00e1ria local. Em caso de falha da rede, haver\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o no abastecimento. Esses circuitos s\u00e3o, muitas vezes, chamados de \u201cna\u0303o essenciais\u201d.","id":9027121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em instala\u00e7\u00f5es de alto padr\u00e3o t\u00e9cnico, deve haver circuitos normais e circuitos de seguran\u00e7a. Os circuitos normais est\u00e3o ligados apenas a uma fonte, em geral, \u00e0 concession\u00e1ria local. Em caso de falha da rede, haver\u00e1 interrup\u00e7\u00e3o no abastecimento. Esses circuitos s\u00e3o, muitas vezes, chamados de \u201cna\u0303o essenciais\u201d.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Interruptor Four-Way (S4w) ou Intermedi\u00e1rio \u00e9 usado em escadas ou depend\u00eancias cujas luzes, pela extens\u00e3o ou por comodidade, deseja-se apagar ou acender de pontos diferentes.","id":9027122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Interruptor Four-Way (S4w) ou Intermedi\u00e1rio \u00e9 usado em escadas ou depend\u00eancias cujas luzes, pela extens\u00e3o ou por comodidade, deseja-se apagar ou acender de pontos diferentes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Contactores e chaves magn\u00e9ticas s\u00e3o dispositivos com 2 circuitos b\u00e1sicos, de comando e de for\u00e7a, que se prestam a esse objetivo.","id":9027123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Contactores e chaves magn\u00e9ticas s\u00e3o dispositivos com 2 circuitos b\u00e1sicos, de comando e de for\u00e7a, que se prestam a esse objetivo.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. ( ) A documenta\u00e7\u00e3o do projeto dos sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente deve contemplar, dentre outros, a simultaneidade de uso e vaz\u00f5es de projeto dos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o para opera\u00e7\u00e3o e controle de componentes el\u00e9tricos. ( ) Quando o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel provier de rede p\u00fablica de distribui\u00e7\u00e3o, as exig\u00eancias da concession\u00e1ria tamb\u00e9m devem ser obedecidas. Isto se aplica s\u00f3 quando do projeto e execu\u00e7\u00e3o de um novo sistema predial de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente. ( ) A vaz\u00e3o a considerar no abastecimento do reservat\u00f3rio deve ser suficiente para a reposi\u00e7\u00e3o total do volume destinado ao consumo di\u00e1rio de \u00e1gua em at\u00e9 3h. No caso de resid\u00eancias unifamiliares, o tempo de reposi\u00e7\u00e3o deve ser de at\u00e9 2h. ( ) A limita\u00e7\u00e3o da velocidade do escoamento n\u00e3o se aplica a trechos onde comprovadamente a tubula\u00e7\u00e3o n\u00e3o fique sujeita a golpes de ar\u00edete e seja dotada de meios adequados de isola\u00e7\u00e3o ac\u00fastica ou esteja alojada em local que minimize ou impe\u00e7a a transmiss\u00e3o de ru\u00eddos. A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:45:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290443,"hashId":"c11ad26fb9f3a6ba56fdc6f0790ebe71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o aos sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente, analise as assertivas abaixo, assinalando V, se verdadeiras, ou F, se falsas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A documenta\u00e7\u00e3o do projeto dos sistemas prediais de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente deve contemplar, dentre outros, a simultaneidade de uso e vaz\u00f5es de projeto dos pontos de utiliza\u00e7\u00e3o e especifica\u00e7\u00e3o para opera\u00e7\u00e3o e controle de componentes el\u00e9tricos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) Quando o abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel provier de rede p\u00fablica de distribui\u00e7\u00e3o, as exig\u00eancias da concession\u00e1ria tamb\u00e9m devem ser obedecidas. Isto se aplica s\u00f3 quando do projeto e execu\u00e7\u00e3o de um novo sistema predial de \u00e1gua fria e \u00e1gua quente. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A vaz\u00e3o a considerar no abastecimento do reservat\u00f3rio deve ser suficiente para a reposi\u00e7\u00e3o total do volume destinado ao consumo di\u00e1rio de \u00e1gua em at\u00e9 3h. No caso de resid\u00eancias unifamiliares, o tempo de reposi\u00e7\u00e3o deve ser de at\u00e9 2h. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">( ) A limita\u00e7\u00e3o da velocidade do escoamento n\u00e3o se aplica a trechos onde comprovadamente a tubula\u00e7\u00e3o n\u00e3o fique sujeita a golpes de ar\u00edete e seja dotada de meios adequados de isola\u00e7\u00e3o ac\u00fastica ou esteja alojada em local que minimize ou impe\u00e7a a transmiss\u00e3o de ru\u00eddos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A ordem correta de preenchimento dos par\u00eanteses, de cima para baixo, \u00e9:<\/p>","resposta":9027065,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.","id":9027064,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 V \u2013 F \u2013 F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.","id":9027065,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 F \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.","id":9027066,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">V \u2013 V \u2013 F \u2013 V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.","id":9027067,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.","id":9027068,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">F \u2013 F \u2013 V \u2013 V.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura, analise as assertivas abaixo: I. Os est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto arquitet\u00f4nico para edifica\u00e7\u00f5es consideram duas fases principais: fase de prepara\u00e7\u00e3o e fase de elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de projetos t\u00e9cnicos. II. A fase de prepara\u00e7\u00e3o cont\u00e9m as seguintes etapas, na sequ\u00eancia indicada: programa geral de necessidades, estudo de viabilidade do empreendimento e levantamento das informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas espec\u00edficas. III. No estudo de viabilidade do projeto arquitet\u00f4nico, as informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a serem utilizadas s\u00e3o o levantamento de dados para projeto arquitet\u00f4nico e o programa de necessidades para projeto arquitet\u00f4nico. Quais est\u00e3o corretas? ","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:45:07","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290360,"hashId":"91ab2df5fde3c82c6ec83834af0929b8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o de projetos de arquitetura, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Os est\u00e1gios de execu\u00e7\u00e3o da atividade t\u00e9cnica do projeto arquitet\u00f4nico para edifica\u00e7\u00f5es consideram duas fases principais: fase de prepara\u00e7\u00e3o e fase de elabora\u00e7\u00e3o e desenvolvimento de projetos t\u00e9cnicos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A fase de prepara\u00e7\u00e3o cont\u00e9m as seguintes etapas, na sequ\u00eancia indicada: programa geral de necessidades, estudo de viabilidade do empreendimento e levantamento das informa\u00e7\u00f5es t\u00e9cnicas espec\u00edficas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No estudo de viabilidade do projeto arquitet\u00f4nico, as informa\u00e7\u00f5es de refer\u00eancia a serem utilizadas s\u00e3o o levantamento de dados para projeto arquitet\u00f4nico e o programa de necessidades para projeto arquitet\u00f4nico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas? <\/p>","resposta":9026659,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9026659,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9026660,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas III. ","id":9026661,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9026662,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e II.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9026663,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:45:08","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290459,"hashId":"a8e360f74988b395a6b78bb72cd037f5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre as instala\u00e7\u00f5es el\u00e9tricas prediais, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9027147,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ponto de tomada \u00e9 o ponto de utiliza\u00e7a\u0303o em que a conexa\u0303o do equipamento ou equipamentos a serem alimentados \u00e9 feita atrav\u00e9s de tomada de corrente. ","id":9027144,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ponto de tomada \u00e9 o ponto de utiliza\u00e7a\u0303o em que a conexa\u0303o do equipamento ou equipamentos a serem alimentados \u00e9 feita atrav\u00e9s de tomada de corrente. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O quadro de distribui\u00e7a\u0303o principal \u00e9 o primeiro quadro de distribui\u00e7a\u0303o ap\u00f3s a entrada da linha el\u00e9trica na edifica\u00e7a\u0303o. Naturalmente, o termo se aplica a todo quadro de distribui\u00e7a\u0303o que seja o u\u0301nico de uma edifica\u00e7a\u0303o. ","id":9027145,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O quadro de distribui\u00e7a\u0303o principal \u00e9 o primeiro quadro de distribui\u00e7a\u0303o ap\u00f3s a entrada da linha el\u00e9trica na edifica\u00e7a\u0303o. Naturalmente, o termo se aplica a todo quadro de distribui\u00e7a\u0303o que seja o u\u0301nico de uma edifica\u00e7a\u0303o. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Em cada c\u00f4modo ou depend\u00eancia de local de habita\u00e7\u00e3o, deve ser previsto pelo menos um ponto de luz fixo no teto, comandado por interruptor. Nas acomoda\u00e7o\u0303es de hot\u00e9is, mot\u00e9is e similares, pode-se substituir o ponto de luz fixo no teto por tomada de corrente, com pot\u00eancia mi\u0301nima de 100 VA, comandada por interruptor de parede. Admite-se que o ponto de luz fixo no teto seja substitui\u0301do por ponto na parede em espa\u00e7os sob escada, dep\u00f3sitos, despensas, lavabos e varandas, desde que de pequenas dimenso\u0303es e onde a coloca\u00e7a\u0303o do ponto no teto seja de difi\u0301cil execu\u00e7a\u0303o ou na\u0303o conveniente. ","id":9027146,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em cada c\u00f4modo ou depend\u00eancia de local de habita\u00e7\u00e3o, deve ser previsto pelo menos um ponto de luz fixo no teto, comandado por interruptor. Nas acomoda\u00e7o\u0303es de hot\u00e9is, mot\u00e9is e similares, pode-se substituir o ponto de luz fixo no teto por tomada de corrente, com pot\u00eancia mi\u0301nima de 100 VA, comandada por interruptor de parede. Admite-se que o ponto de luz fixo no teto seja substitui\u0301do por ponto na parede em espa\u00e7os sob escada, dep\u00f3sitos, despensas, lavabos e varandas, desde que de pequenas dimenso\u0303es e onde a coloca\u00e7a\u0303o do ponto no teto seja de difi\u0301cil execu\u00e7a\u0303o ou na\u0303o conveniente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em locais de habita\u00e7\u00e3o, o nu\u0301mero de pontos de tomada de local de habita\u00e7a\u0303o deve ser determinado em fun\u00e7a\u0303o da destina\u00e7a\u0303o do local e dos equipamentos el\u00e9tricos que podem ser ai\u0301 utilizados, observando-se no mi\u0301nimo os seguintes crit\u00e9rios: em salas e dormit\u00f3rios, deve ser previsto pelo menos um ponto de tomada para cada 10 m, ou fra\u00e7a\u0303o, de peri\u0301metro, devendo esses pontos ser espa\u00e7ados ta\u0303o uniformemente quanto possi\u0301vel. ","id":9027147,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em locais de habita\u00e7\u00e3o, o nu\u0301mero de pontos de tomada de local de habita\u00e7a\u0303o deve ser determinado em fun\u00e7a\u0303o da destina\u00e7a\u0303o do local e dos equipamentos el\u00e9tricos que podem ser ai\u0301 utilizados, observando-se no mi\u0301nimo os seguintes crit\u00e9rios: em salas e dormit\u00f3rios, deve ser previsto pelo menos um ponto de tomada para cada 10 m, ou fra\u00e7a\u0303o, de peri\u0301metro, devendo esses pontos ser espa\u00e7ados ta\u0303o uniformemente quanto possi\u0301vel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Todo ponto de utiliza\u00e7a\u0303o de local de habita\u00e7\u00e3o previsto para alimentar, de modo exclusivo ou virtualmente dedicado, equipamento com corrente nominal superior a 10 A deve constituir um circuito independente. ","id":9027148,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todo ponto de utiliza\u00e7a\u0303o de local de habita\u00e7\u00e3o previsto para alimentar, de modo exclusivo ou virtualmente dedicado, equipamento com corrente nominal superior a 10 A deve constituir um circuito independente. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com J\u00falio C\u00e9sar Pereira Salgado (2018), em \u201cT\u00e9cnicas e pra\u0301ticas construtivas para edifica\u00e7a\u0303o\u201d, analise as assertivas abaixo: I. A funda\u00e7\u00e3o do tipo blocos n\u00e3o armados s\u00e3o elementos de funda\u00e7\u00e3o que absorvem os esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o e, normalmente, n\u00e3o possuem armaduras. Podem ser feitos de concreto ou pedras. II. Alvenaria Cicl\u00f3pica \u00e9 a alvenaria em que os blocos ou unidades n\u00e3o t\u00eam padroniza\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es. Normalmente, \u00e9 executada com pedras de grandes di\u00e2metros assentadas com argamassa de cimento, cal e areia, podendo ainda ser assentadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de barro. III. As lajes pr\u00e9-moldadas proporcionam rapidez na execu\u00e7\u00e3o e menor consumo de material, principalmente em formas e escoramentos. Essa estrutura \u00e9 constitu\u00edda basicamente de vigotas de concreto em forma de T invertido, espa\u00e7adas entre si uniformemente, com a coloca\u00e7\u00e3o de tavelas ou lajotas de cer\u00e2mica ou EPS (poliestireno expandido) entre as vigotas. Finalmente, essa montagem recebe uma capa de concreto que tem a finalidade de solidificar o conjunto, a qual, dependendo do v\u00e3o e do uso, pode ser refor\u00e7ada com uma ferragem superior. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquiteto","id":12845,"slug":"analista-area-arquiteto"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:44:53","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290415,"hashId":"9f9af2d791b176dc149c5a3e647560ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com J\u00falio C\u00e9sar Pereira Salgado (2018), em \u201cT\u00e9cnicas e pra\u0301ticas construtivas para edifica\u00e7a\u0303o\u201d, analise as assertivas abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A funda\u00e7\u00e3o do tipo blocos n\u00e3o armados s\u00e3o elementos de funda\u00e7\u00e3o que absorvem os esfor\u00e7os de tra\u00e7\u00e3o e, normalmente, n\u00e3o possuem armaduras. Podem ser feitos de concreto ou pedras. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Alvenaria Cicl\u00f3pica \u00e9 a alvenaria em que os blocos ou unidades n\u00e3o t\u00eam padroniza\u00e7\u00e3o de dimens\u00f5es. Normalmente, \u00e9 executada com pedras de grandes di\u00e2metros assentadas com argamassa de cimento, cal e areia, podendo ainda ser assentadas com a utiliza\u00e7\u00e3o de barro. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. As lajes pr\u00e9-moldadas proporcionam rapidez na execu\u00e7\u00e3o e menor consumo de material, principalmente em formas e escoramentos. Essa estrutura \u00e9 constitu\u00edda basicamente de vigotas de concreto em forma de T invertido, espa\u00e7adas entre si uniformemente, com a coloca\u00e7\u00e3o de tavelas ou lajotas de cer\u00e2mica ou EPS (poliestireno expandido) entre as vigotas. Finalmente, essa montagem recebe uma capa de concreto que tem a finalidade de solidificar o conjunto, a qual, dependendo do v\u00e3o e do uso, pode ser refor\u00e7ada com uma ferragem superior. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":9026928,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9026924,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9026925,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9026926,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9026927,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9026928,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Recomenda-se que todo o mobili\u00e1rio atenda aos princ\u00edpios do desenho universal. Sobre o mobili\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO afirmar que:","provas":[{"id":75860,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Arquitetura","id":154,"slug":"analista-area-arquitetura"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Planejamento, Governan\u00e7a e Gest\u00e3o do Rio Grande do Sul","sigla":"SPGG","id":3479,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"spgg-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"spgg-rs-2022-fundatec-analista-area-arquiteto-3","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - SPGG - Analista - \u00c1rea Arquiteto - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 08:48:27","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo - Secretarias Estaduais","descricao":"Cargos das Secretarias Estaduais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":94},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":14,"descricao":"Arquitetura e Urbanismo"}],"id":2290396,"hashId":"a46e69b2608efee725464eb79fb245e1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Recomenda-se que todo o mobili\u00e1rio atenda aos princ\u00edpios do desenho universal. Sobre o mobili\u00e1rio, \u00e9 INCORRETO afirmar que:<\/p>","resposta":9026832,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Balc\u00f5es de atendimento acess\u00edveis devem ser facilmente identificados e localizados em rotas acess\u00edveis.","id":9026829,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Balc\u00f5es de atendimento acess\u00edveis devem ser facilmente identificados e localizados em rotas acess\u00edveis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Caixas de pagamento devem ser facilmente identificadas e localizadas em rotas acess\u00edveis. Para aproxima\u00e7\u00e3o lateral, deve ser assegurada passagem livre de 0.90 m de largura.","id":9026830,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caixas de pagamento devem ser facilmente identificadas e localizadas em rotas acess\u00edveis. Para aproxima\u00e7\u00e3o lateral, deve ser assegurada passagem livre de 0.90 m de largura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As mesas ou superf\u00edcies de trabalho acess\u00edveis devem possuir tampo com largura m\u00ednima de 0.90 m e altura entre 0.75 m e 0.85 m do piso acabado, assegurando-se largura livre m\u00ednima sob a superf\u00edcie de 0.80 m. ","id":9026831,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mesas ou superf\u00edcies de trabalho acess\u00edveis devem possuir tampo com largura m\u00ednima de 0.90 m e altura entre 0.75 m e 0.85 m do piso acabado, assegurando-se largura livre m\u00ednima sob a superf\u00edcie de 0.80 m. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As mesas ou superf\u00edcies de refei\u00e7\u00e3o acess\u00edveis devem ter altura de tampo entre 0.80 m e 0.90 m do piso acabado. ","id":9026832,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As mesas ou superf\u00edcies de refei\u00e7\u00e3o acess\u00edveis devem ter altura de tampo entre 0.80 m e 0.90 m do piso acabado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Sempre que as mesas ou superf\u00edcies de trabalho acess\u00edveis forem utilizadas por uma \u00fanica pessoa, elas podem ser adequadas conforme as necessidades espec\u00edficas do usu\u00e1rio, objetivando a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de conforto e autonomia.","id":9026833,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sempre que as mesas ou superf\u00edcies de trabalho acess\u00edveis forem utilizadas por uma \u00fanica pessoa, elas podem ser adequadas conforme as necessidades espec\u00edficas do usu\u00e1rio, objetivando a melhoria das condi\u00e7\u00f5es de conforto e autonomia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520173,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 60","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura","oab":false,"nome":"Arquitetura","pai":null,"assunto_raiz":6,"materia":true,"id":6,"slug":"arquitetura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Destacados na Lei n.\u00ba 4320\/64 \u2013 Lei do Or\u00e7amento: os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida, os servi\u00e7os da d\u00edvida a pagar, os dep\u00f3sitos e os d\u00e9bitos da tesouraria, compreendem a:","provas":[{"id":91250,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Rancho Alegre","sigla":"","id":6092,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, Pesquisae Desenvolvimento Cient\u00edficoTecnol\u00f3gico da Universidade Tecnol\u00f3gica Federal do Paran\u00e1 - FUNTEF","sigla":"FUNTEF","oab":false,"id":768,"slug":"funtef"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-rancho-alegre-pr-2022-funtef-contador","tipo":1,"nome":"FUNTEF - Prefeitura de Rancho Alegre - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-11-07 10:22:50","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2596829,"hashId":"0e2a7b63884c8010cb230e31f5fc8259","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Destacados na Lei n.\u00ba 4320\/64 \u2013 Lei do Or\u00e7amento: os restos a pagar, exclu\u00eddos os servi\u00e7os da d\u00edvida, os servi\u00e7os da d\u00edvida a pagar, os dep\u00f3sitos e os d\u00e9bitos da tesouraria, compreendem a:<\/p>","resposta":10361829,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"D\u00edvida fundada.","id":10361828,"corpo":"<p>D\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"D\u00edvida flutuante.","id":10361829,"corpo":"<p>D\u00edvida flutuante.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"D\u00edvida negociada.","id":10361830,"corpo":"<p>D\u00edvida negociada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"D\u00edvida ativa.","id":10361831,"corpo":"<p>D\u00edvida ativa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"D\u00edvida consolidada.","id":10361832,"corpo":"<p>D\u00edvida consolidada.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":554648,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 10 a 29 ","ordem":10},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","oab":false,"nome":"D\u00edvida Flutuante (Art. 92, Lei 4.320\/64)","pai":424408,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411995,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-divida-flutuante-art-92-lei-4-320-64"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"}],"orgaos":[{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Qualquer tentativa de invas\u00e3o a um ambiente computacional \u00e9 considerada um crime cibern\u00e9tico e, portanto, deve ser comunicada \u00e0 pol\u00edcia.","provas":[{"id":78514,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas","id":25493,"slug":"analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas"},"orgao":{"nome":"Defensoria P\u00fablica do Distrito Federal","sigla":"DPDF","id":3107,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"dpdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"dpdf-df-2022-cespe-cebraspe-analista-area-informatica-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - DPDF - Analista - \u00c1rea: Inform\u00e1tica \/ Desenvolvimento de Sistemas - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:58:55","carreiras":[{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a \/ Defensorias (DPU, DPEs)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) das Defensorias P\u00fablicas da Uni\u00e3o e dos Estados","id":38},{"nome":"Fun\u00e7\u00f5es Essenciais \u00e0 Justi\u00e7a","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) dos Minist\u00e9rio P\u00fablico, Defensorias e Procuradorias\/AGU (MPU, CNMP, MPEs, DPU, DPEs, AGU, PGEs, PGMs)","id":44}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":2353526,"hashId":"d06479f8c425ece861adc4e05b3c9626","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer tentativa de invas\u00e3o a um ambiente computacional \u00e9 considerada um crime cibern\u00e9tico e, portanto, deve ser comunicada \u00e0 pol\u00edcia.<\/p>","resposta":9306869,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9306868,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9306869,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca da gest\u00e3o de incidentes e da continuidade de neg\u00f3cios, julgue os itens que se seguem.","id":526934,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da gest\u00e3o de incidentes e da continuidade de neg\u00f3cios, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 99 a 102","ordem":99},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o da Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":8150,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429569,"slug":"tecnologia-da-informacao-gestao-da-seguranca-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"SGSI - Sistema de Gest\u00e3o de Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":429569,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429586,"slug":"tecnologia-da-informacao-sgsi-sistema-de-gestao-de-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/2353526","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A execu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser garantida pelo executado por seguro-garantia judicial no valor total do d\u00e9bito, sendo ainda equivalente a dinheiro para efeito da grada\u00e7\u00e3o dos bens penhor\u00e1veis.","provas":[{"id":85025,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Procuradoria Geral do Distrito Federal","sigla":"PGDF","id":896,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"pgdf-df"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pgdf-df-2022-cespe-cebraspe-procurador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PGDF - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:48:00","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2527031,"hashId":"08054d5454bdb2daaaaac254b26bc809","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A execu\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser garantida pelo executado por seguro-garantia judicial no valor total do d\u00e9bito, sendo ainda equivalente a dinheiro para efeito da grada\u00e7\u00e3o dos bens penhor\u00e1veis.<\/p>","resposta":10055161,"anulada":false,"rotulo":193,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":10055160,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":10055161,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca da execu\u00e7\u00e3o no processo do trabalho.","id":546533,"enunciado":"<p>Julgue os itens que se seguem, acerca da execu\u00e7\u00e3o no processo do trabalho.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 193 e 194","ordem":193},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual do Trabalho","oab":true,"nome":"Direito Processual do Trabalho","pai":null,"assunto_raiz":406809,"materia":true,"id":406809,"slug":"direito-processual-do-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","oab":true,"nome":"Execu\u00e7\u00e3o trabalhista","pai":406809,"assunto_raiz":406809,"materia":false,"id":406838,"slug":"direito-processual-do-trabalho-execucao-trabalhista"}],"slug":"direito-processual-do-trabalho\/2527031","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Na frase \u201cN\u00e3o aceito um n\u00e3o como resposta\u201d, \u00e9 poss\u00edvel observar um adv\u00e9rbio que se tornou substantivo, pois o artigo \u201cum\u201d substantiva o adv\u00e9rbio \u201cn\u00e3o\u201d.II. Na frase \u201cO infeliz faltou ao servi\u00e7o hoje\u201d \u00e9 poss\u00edvel observar um adjetivo que se tornou um substantivo.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264039,"hashId":"97e85e0d6d3a8f13456ab67ad297b5df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Na frase \u201cN\u00e3o aceito um n\u00e3o como resposta\u201d, \u00e9 poss\u00edvel observar um adv\u00e9rbio que se tornou substantivo, pois o artigo \u201cum\u201d substantiva o adv\u00e9rbio \u201cn\u00e3o\u201d.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Na frase \u201cO infeliz faltou ao servi\u00e7o hoje\u201d \u00e9 poss\u00edvel observar um adjetivo que se tornou um substantivo.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":8914141,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914141,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8914142,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8914143,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914144,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2264039","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Considere um capital de R$ 13.500 que foi investido por um per\u00edodo de 7 meses, a uma taxa de juros compostos de 1,7% ao m\u00eas. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o montante dessa aplica\u00e7\u00e3o corresponder\u00e1 a um valor superior a R$ 14.888,31.II. O produto da multiplica\u00e7\u00e3o de 5% por 5% \u00e9 menor que 0,8934%.Marque a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264052,"hashId":"72b22ab0d97606050ce77a2d3467a1ec","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Analise as afirmativas a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Considere um capital de R$ 13.500 que foi investido por um per\u00edodo de 7 meses, a uma taxa de juros compostos de 1,7% ao m\u00eas. Diante dessas informa\u00e7\u00f5es, \u00e9 correto afirmar que o montante dessa aplica\u00e7\u00e3o corresponder\u00e1 a um valor superior a R$ 14.888,31.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O produto da multiplica\u00e7\u00e3o de 5% por 5% \u00e9 menor que 0,8934%.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA: <\/strong><\/p>","resposta":8914197,"anulada":false,"rotulo":44,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.","id":8914197,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o verdadeiras.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.","id":8914198,"corpo":"<p>A afirmativa I \u00e9 verdadeira, e a II \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.","id":8914199,"corpo":"<p>A afirmativa II \u00e9 verdadeira, e a I \u00e9 falsa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"As duas afirmativas s\u00e3o falsas.","id":8914200,"corpo":"<p>As duas afirmativas s\u00e3o falsas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517368,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 45","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Juros compostos","oab":false,"nome":"Juros compostos","pai":425054,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403834,"slug":"matematica-juros-compostos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Porcentagem","oab":false,"nome":"Porcentagem","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":403835,"slug":"matematica-porcentagem"}],"slug":"matematica\/2264052","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. A ideia principal do texto, ou seja, a sua proposta real, \u00e9 explicitamente apresentada pelo autor de forma clara, objetiva e direta desde o primeiro par\u00e1grafo, utilizando uma linguagem redundante, pr\u00f3pria de textos instrutivos.II. Ao levantar a quest\u00e3o de que possivelmente tendemos a achar que \u00e9 \u201cnatural\u201d ver pessoas \u2013 inclusive crian\u00e7as \u2013 em situa\u00e7\u00e3o de rua, o autor busca estimular o leitor a ignorar esse estigma social, pois trata-se de um problema insol\u00favel. III. Para o autor do texto, a quest\u00e3o sobre o motivo pelo qual n\u00e3o h\u00e1 uma distribui\u00e7\u00e3o de renda de forma equitativa \u00e9 bastante relevante quando se busca discutir a quest\u00e3o da desigualdade.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264060,"hashId":"c3b310b1b23f3ed98f4094c442124fef","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A ideia principal do texto, ou seja, a sua proposta real, \u00e9 explicitamente apresentada pelo autor de forma clara, objetiva e direta desde o primeiro par\u00e1grafo, utilizando uma linguagem redundante, pr\u00f3pria de textos instrutivos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Ao levantar a quest\u00e3o de que possivelmente tendemos a achar que \u00e9 \u201cnatural\u201d ver pessoas \u2013 inclusive crian\u00e7as \u2013 em situa\u00e7\u00e3o de rua, o autor busca estimular o leitor a ignorar esse estigma social, pois trata-se de um problema insol\u00favel. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Para o autor do texto, a quest\u00e3o sobre o motivo pelo qual n\u00e3o h\u00e1 uma distribui\u00e7\u00e3o de renda de forma equitativa \u00e9 bastante relevante quando se busca discutir a quest\u00e3o da desigualdade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914236,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914235,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914236,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914237,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914238,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desigualdade Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.","id":517372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desigualdade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2264060","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: I. Uma das ideias que o autor sustenta no texto \u00e9 a de que a desigualdade n\u00e3o \u00e9 um tema simples, ou seja, \u00e9 um assunto que se mostra complicado e confuso, de dif\u00edcil entendimento.II. No trecho \u201cAssim como a maioria dos leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12\u201d, o adjetivo \u201cfarta\u201d \u00e9 utilizado para caracterizar a reuni\u00e3o, atribuindo-lhe a caracter\u00edstica de algo que se apresenta em grande quantidade ou que \u00e9 abundante.III. No texto, o autor apresenta ao leitor um paradoxo: o ser humano permite que existam pessoas passando fome em uma sociedade capaz de prover comida para todos.Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74950,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Cozinheiro - 2022"},{"id":74951,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 05:22:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264061,"hashId":"132fd9511d13e3af4f9224399ddea848","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Leia o texto 'Desigualdade' e, em seguida, analise as afirmativas abaixo: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Uma das ideias que o autor sustenta no texto \u00e9 a de que a desigualdade n\u00e3o \u00e9 um tema simples, ou seja, \u00e9 um assunto que se mostra complicado e confuso, de dif\u00edcil entendimento.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No trecho \u201cAssim como a maioria dos leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12\u201d, o adjetivo \u201cfarta\u201d \u00e9 utilizado para caracterizar a reuni\u00e3o, atribuindo-lhe a caracter\u00edstica de algo que se apresenta em grande quantidade ou que \u00e9 abundante.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No texto, o autor apresenta ao leitor um paradoxo: o ser humano permite que existam pessoas passando fome em uma sociedade capaz de prover comida para todos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Marque a alternativa CORRETA:<\/strong><\/p>","resposta":8914242,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914239,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.","id":8914240,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914241,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.","id":8914242,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Desigualdade Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.","id":517372,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Desigualdade <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por OTAVIO DA SILVA, em 06\/01\/2022 (adaptado).<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A desigualdade \u00e9 um tema extremamente complexo, que por si s\u00f3 causa muitos conflitos. H\u00e1 at\u00e9 quem acredite de alguma forma que ela \u00e9 boa\u2026 mas, ideologias \u00e0 parte, j\u00e1 que este n\u00e3o \u00e9 um trabalho de an\u00e1lise ampla, eu quero compartilhar com voc\u00eas um fato.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Como de costume, acredito que tende a 100% o n\u00famero de leitores deste texto que se reuniram com seus familiares neste Natal, que se sentaram \u00e0 mesa, e que essa se encontrava farta daquelas guloseimas que tanto amamos nessa \u00e9poca. \u00c9 de se esperar, que boa parte dos leitores tamb\u00e9m tenha maturidade e conhecimento de mundo suficiente, para saber que essa n\u00e3o \u00e9 a realidade de uma parcela muito expressiva da popula\u00e7\u00e3o brasileira no momento (vamos limitar a discuss\u00e3o ao Brasil). Com uma alta taxa de desemprego, e uma alta taxa de infla\u00e7\u00e3o, o cen\u00e1rio econ\u00f4mico atual n\u00e3o favorece a maioria, principalmente as classes daqueles que vivem um m\u00eas de cada vez, sal\u00e1rio a sal\u00e1rio.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Esses pontos s\u00e3o interessantes para reflex\u00e3o\u2026 assim podemos ser mais gratos pelo que temos, e talvez, pensarmos em fazer algo para diminuir a dor do outro. Assim como a maioria dos presentes leitores, eu estava em uma reuni\u00e3o farta, at\u00e9 que retornei para minha resid\u00eancia no dia 25\/12; por volta das 16h daquele dia, eu desci at\u00e9 a lixeira do condom\u00ednio para realizar algum descarte, e l\u00e1 havia um homem revirando o lixo atr\u00e1s de algo, provavelmente, alguma lata ou garrafa da qual pudesse vender. O semblante do homem era de extrema dor e sofrimento. Eu diria que havia uma alta probabilidade de ele n\u00e3o ter feito nenhuma refei\u00e7\u00e3o naquele dia.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 ap\u00f3s essa introdu\u00e7\u00e3o que a proposta deste post come\u00e7a de fato. Certamente, ver aquela cena, em uma tarde de Natal, me impactou mais do que se eu a visse em qualquer outro dia. Mas ser\u00e1 que eu n\u00e3o a vejo?! Todos os dias passamos ao lado de pessoas nas mais terr\u00edveis situa\u00e7\u00f5es. Posso dizer que h\u00e1 at\u00e9 mesmo crian\u00e7as vivendo em situa\u00e7\u00e3o de rua etc. e isso nos toca ou tendemos a achar que isso \u00e9 \u201cnatural\u201d de alguma forma?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nosso sistema econ\u00f4mico vigente \u00e9 estruturalmente desigual, e de certa forma, ele \u00e9 composto por uma s\u00e9rie de ferramentas que realizam a manuten\u00e7\u00e3o dessa desigualdade, e que nos ensina a conviver com ela, assim como ach\u00e1-la normal.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Por que pode haver pessoas passando fome se temos capacidade de produzir alimentos para todos? Por que h\u00e1 pessoas sem teto, enquanto h\u00e1 outros ganhando com a especula\u00e7\u00e3o imobili\u00e1ria? Se a diferen\u00e7a entre viver ou morrer est\u00e1 no quanto cada um tem no bolso, por qual motivo n\u00e3o distribu\u00edmos de forma equitativa essa renda?<\/p><p style=\"text-align: justify;\">Enquanto acharmos que um ser humano, do g\u00eanero Homo (Sapiens), como n\u00f3s, revirar a lixeira como um c\u00e3o, \u00e9 algo natural e, portanto, aceit\u00e1vel, n\u00e3o teremos esperan\u00e7a de fazer do mundo justo.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 46 a 50","ordem":46},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2264061","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca da troca de fraldas nos beb\u00eas, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":10624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2283078,"hashId":"f69cd3dd8f41151f23353e6365788caf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca da troca de fraldas nos beb\u00eas, assinale a alternativa <strong>correta<\/strong>.<\/p>","resposta":8994210,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A higiene deve ser realizada sempre no sentido do \u00e2nus para a genit\u00e1lia.","id":8994206,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A higiene deve ser realizada sempre no sentido do \u00e2nus para a genit\u00e1lia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O len\u00e7o umedecido \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para realizar a limpeza do per\u00edneo da crian\u00e7a, sobretudo quando a mesma apresentar assaduras ou irrita\u00e7\u00e3o na pele.","id":8994207,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O len\u00e7o umedecido \u00e9 a melhor op\u00e7\u00e3o para realizar a limpeza do per\u00edneo da crian\u00e7a, sobretudo quando a mesma apresentar assaduras ou irrita\u00e7\u00e3o na pele.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os res\u00edduos da troca de fralda poder\u00e3o ser desprezados na mesma lixeira dos demais res\u00edduos, preferencialmente sem tampa.","id":8994208,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os res\u00edduos da troca de fralda poder\u00e3o ser desprezados na mesma lixeira dos demais res\u00edduos, preferencialmente sem tampa.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O profissional que estiver realizando a troca de fraldas, quando identificar alguma altera\u00e7\u00e3o na pele, poder\u00e1 aplicar pomadas ou outro medicamento para auxiliar na cicatriza\u00e7\u00e3o, mesmo sem recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":8994209,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional que estiver realizando a troca de fraldas, quando identificar alguma altera\u00e7\u00e3o na pele, poder\u00e1 aplicar pomadas ou outro medicamento para auxiliar na cicatriza\u00e7\u00e3o, mesmo sem recomenda\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O profissional dever\u00e1 reunir todo o material necess\u00e1rio para a troca de fraldas, antes de come\u00e7ar o cuidado, n\u00e3o deixando que a crian\u00e7a permane\u00e7a sozinha em cima do trocador.","id":8994210,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O profissional dever\u00e1 reunir todo o material necess\u00e1rio para a troca de fraldas, antes de come\u00e7ar o cuidado, n\u00e3o deixando que a crian\u00e7a permane\u00e7a sozinha em cima do trocador.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Devido \u00e0 susceptibilidade da crian\u00e7a a uma s\u00e9rie de doen\u00e7as comuns na inf\u00e2ncia, \u00e9 fundamental a observa\u00e7\u00e3o e a escuta do relato dos pais\/respons\u00e1veis sobre o estado geral da crian\u00e7a, no momento da chegada \u00e0 creche. Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":10624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2283083,"hashId":"a27a12906ce33f941f8a730b4dabfb67","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Devido \u00e0 susceptibilidade da crian\u00e7a a uma s\u00e9rie de doen\u00e7as comuns na inf\u00e2ncia, \u00e9 fundamental a observa\u00e7\u00e3o e a escuta do relato dos pais\/respons\u00e1veis sobre o estado geral da crian\u00e7a, no momento da chegada \u00e0 creche. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":8994231,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando a crian\u00e7a estiver quente ao toc\u00e1-la, deve-se verificar a temperatura, usando um term\u00f4metro. O mais indicado \u00e9 o term\u00f4metro de merc\u00fario, por ser mais seguro e preciso.","id":8994229,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando a crian\u00e7a estiver quente ao toc\u00e1-la, deve-se verificar a temperatura, usando um term\u00f4metro. O mais indicado \u00e9 o term\u00f4metro de merc\u00fario, por ser mais seguro e preciso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A crian\u00e7a \u00e9 considerada febril se o term\u00f4metro marcar temperatura entre 35 e 36,5\u00b0C. Nesses casos, o pais ou respons\u00e1veis j\u00e1 devem ser acionados.","id":8994230,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a \u00e9 considerada febril se o term\u00f4metro marcar temperatura entre 35 e 36,5\u00b0C. Nesses casos, o pais ou respons\u00e1veis j\u00e1 devem ser acionados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A apresenta\u00e7\u00e3o do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a deve ser solicitada no momento de seu ingresso na creche, e o acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o vacinal pode ser realizado, solicitando aos pais\/respons\u00e1veis que o apresentem periodicamente.","id":8994231,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A apresenta\u00e7\u00e3o do cart\u00e3o de vacina\u00e7\u00e3o da crian\u00e7a deve ser solicitada no momento de seu ingresso na creche, e o acompanhamento da situa\u00e7\u00e3o vacinal pode ser realizado, solicitando aos pais\/respons\u00e1veis que o apresentem periodicamente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os medicamentos s\u00f3 podem ser administrados \u00e0s crian\u00e7as quando autorizado pelos pais\/respons\u00e1veis ou pela coordena\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, mesmo sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.","id":8994232,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos s\u00f3 podem ser administrados \u00e0s crian\u00e7as quando autorizado pelos pais\/respons\u00e1veis ou pela coordena\u00e7\u00e3o da institui\u00e7\u00e3o, mesmo sem prescri\u00e7\u00e3o m\u00e9dica.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"As altera\u00e7\u00f5es ocorridas com as crian\u00e7as durante a perman\u00eancia na creche, sobretudo as quest\u00f5es de sa\u00fade, n\u00e3o precisam ser registradas por escrito, podendo ser repassadas verbalmente no momento da entrega da crian\u00e7a.","id":8994233,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As altera\u00e7\u00f5es ocorridas com as crian\u00e7as durante a perman\u00eancia na creche, sobretudo as quest\u00f5es de sa\u00fade, n\u00e3o precisam ser registradas por escrito, podendo ser repassadas verbalmente no momento da entrega da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O uso de medicamentos por crian\u00e7as nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o infantil tem sido cada vez mais comum, entretanto requer cuidados: Assinale a alternativa correta em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.","provas":[{"id":10624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2283086,"hashId":"b80ac97909eb89f99dc3a0cf7e03ce6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de medicamentos por crian\u00e7as nos espa\u00e7os de educa\u00e7\u00e3o infantil tem sido cada vez mais comum, entretanto requer cuidados: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>em rela\u00e7\u00e3o ao assunto.<\/p>","resposta":8994244,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Antes de administrar o medicamento deve-se checar a receita m\u00e9dica e conferir com o nome do medicamento enviado pela fam\u00edlia.","id":8994244,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de administrar o medicamento deve-se checar a receita m\u00e9dica e conferir com o nome do medicamento enviado pela fam\u00edlia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os medicamentos devem ser armazenados na pr\u00f3pria sala de perman\u00eancia das crian\u00e7as e de f\u00e1cil acesso, preferencialmente em local vis\u00edvel, para facilitar a administra\u00e7\u00e3o do mesmo, evitando atrasos e esquecimentos.","id":8994245,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os medicamentos devem ser armazenados na pr\u00f3pria sala de perman\u00eancia das crian\u00e7as e de f\u00e1cil acesso, preferencialmente em local vis\u00edvel, para facilitar a administra\u00e7\u00e3o do mesmo, evitando atrasos e esquecimentos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Antes de administrar o medicamento deve-se checar a validade do mesmo, sendo este poss\u00edvel de ser usado em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a data em que expirou o prazo de validade.","id":8994246,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Antes de administrar o medicamento deve-se checar a validade do mesmo, sendo este poss\u00edvel de ser usado em at\u00e9 30 dias ap\u00f3s a data em que expirou o prazo de validade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A dose da medica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser calculada na pr\u00f3pria creche, por quem ir\u00e1 dar, considerando o peso e a altura da crian\u00e7a.","id":8994247,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A dose da medica\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser calculada na pr\u00f3pria creche, por quem ir\u00e1 dar, considerando o peso e a altura da crian\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Caso a crian\u00e7a apresente febre ou v\u00f4mito durante a estada na creche, os professores ou auxiliares poder\u00e3o medicar a crian\u00e7a com as medica\u00e7\u00f5es constantes na escola, desde que registre o ocorrido em formul\u00e1rio espec\u00edfico e ap\u00f3s comunique aos pais.","id":8994248,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso a crian\u00e7a apresente febre ou v\u00f4mito durante a estada na creche, os professores ou auxiliares poder\u00e3o medicar a crian\u00e7a com as medica\u00e7\u00f5es constantes na escola, desde que registre o ocorrido em formul\u00e1rio espec\u00edfico e ap\u00f3s comunique aos pais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Vigiar o desenvolvimento da crian\u00e7a nos primeiros anos de vida \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Sendo assim, os profissionais que atuam diretamente no cuidado \u00e0s crian\u00e7as precisam conhecer os aspectos normais esperados para o desenvolvimento das mesmas para que saibam identificar sinais de alerta. Assinale a alternativa correta acerca dessa tem\u00e1tica.","provas":[{"id":10624,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Creche","id":928,"slug":"auxiliar-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-creche","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2283087,"hashId":"66db66e5e605e4f07615931cec8b085f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigiar o desenvolvimento da crian\u00e7a nos primeiros anos de vida \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia. Sendo assim, os profissionais que atuam diretamente no cuidado \u00e0s crian\u00e7as precisam conhecer os aspectos normais esperados para o desenvolvimento das mesmas para que saibam identificar sinais de alerta. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>acerca dessa tem\u00e1tica.<\/p>","resposta":8994251,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A crian\u00e7a dever\u00e1 andar sem apoio at\u00e9 os 18 meses de idade. Ap\u00f3s isso, constitui-se em sinal de alerta e precisa ser investigado.","id":8994249,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A crian\u00e7a dever\u00e1 andar sem apoio at\u00e9 os 18 meses de idade. Ap\u00f3s isso, constitui-se em sinal de alerta e precisa ser investigado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Entre 4 e 6 meses a crian\u00e7a imita gestos, faz pin\u00e7a e anda com apoio.","id":8994250,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 4 e 6 meses a crian\u00e7a imita gestos, faz pin\u00e7a e anda com apoio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Entre 6 e 9 meses a crian\u00e7a j\u00e1 deve ser capaz de sentar-se sem apoio.","id":8994251,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 6 e 9 meses a crian\u00e7a j\u00e1 deve ser capaz de sentar-se sem apoio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Entre 2 e 4 meses a crian\u00e7a leva objetos \u00e0 boca e muda de posi\u00e7\u00e3o ativamente (rola).","id":8994252,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Entre 2 e 4 meses a crian\u00e7a leva objetos \u00e0 boca e muda de posi\u00e7\u00e3o ativamente (rola).<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"At\u00e9 os 2 meses, ao colocar a crian\u00e7a de bru\u00e7o, ela deve ser capaz de levantar a cabe\u00e7a, apoiando-se nos antebra\u00e7os.","id":8994253,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">At\u00e9 os 2 meses, ao colocar a crian\u00e7a de bru\u00e7o, ela deve ser capaz de levantar a cabe\u00e7a, apoiando-se nos antebra\u00e7os.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519430,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Cadastro Imobili\u00e1rio","id":25151,"slug":"fiscal-area-cadastro-imobiliario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as normas relativas \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es no munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de para-raios, conforme as normas estabelecidas pela ABNT e pelo Corpo de Bombeiros, nas:edifica\u00e7\u00f5es at\u00e9 quatro pavimentos.torres e chamin\u00e9s elevadas em edifica\u00e7\u00f5es isoladas e expostas.f\u00e1bricas ou dep\u00f3sitos de explosivos ou inflam\u00e1veis.nas edifica\u00e7\u00f5es com \u00e1rea constru\u00edda superior a quinhentos metros quadrados.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":10625,"cargo":{"descricao":"Fiscal - \u00c1rea: Cadastro Imobili\u00e1rio","id":25151,"slug":"fiscal-area-cadastro-imobiliario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-fiscal-area-cadastro-imobiliario","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Fiscal - \u00c1rea: Cadastro Imobili\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:47:47","carreiras":[{"nome":"Fiscal","descricao":"Cargos de fiscais","id":84},{"nome":"Fiscal \/ Municipal (Sefin\/ISS)","descricao":"Somente cargos fiscais de MUNICIPIOS","id":12}],"areas":[],"id":2283112,"hashId":"4dac1acc4949a0112626f94b58c0a9df","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as normas relativas \u00e0s edifica\u00e7\u00f5es no munic\u00edpio de Conc\u00f3rdia, ser\u00e1 obrigat\u00f3ria a instala\u00e7\u00e3o de para-raios, conforme as normas estabelecidas pela ABNT e pelo Corpo de Bombeiros, nas:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>edifica\u00e7\u00f5es at\u00e9 quatro pavimentos.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>torres e chamin\u00e9s elevadas em edifica\u00e7\u00f5es isoladas e expostas.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>f\u00e1bricas ou dep\u00f3sitos de explosivos ou inflam\u00e1veis.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nas edifica\u00e7\u00f5es com \u00e1rea constru\u00edda superior a quinhentos metros quadrados.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8994368,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.","id":8994367,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 3.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.","id":8994368,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2 e 3.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.","id":8994369,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.","id":8994370,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.","id":8994371,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3 e 4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519432,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Santa Catarina - SC","oab":false,"nome":"Santa Catarina - SC","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395559,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-santa-catarina-sc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377,"slug":"coordenador-de-controle-interno"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de certo munic\u00edpio adquiriu um lote de equipamentos de inform\u00e1tica para as escolas. Em conformidade com as normas previstas na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, o processamento dessa despesa ocorreu da seguinte forma: empenho da despesa em 10.12.2019; recebimento dos equipamentos em 06.01.2020; pagamento da despesa em 15.01.2020. Assim, essa despesa foi contabilizada em 31.12.2019 como ","provas":[{"id":75311,"cargo":{"descricao":"Coordenador de Controle Interno","id":22377,"slug":"coordenador-de-controle-interno"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-coordenador-de-controle-interno","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Coordenador de Controle Interno - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:32:50","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":157,"descricao":"Contabilidade (T\u00e9cnico)"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2275302,"hashId":"480bda3b93597a362dc8013396dcc5b4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A Secretaria Municipal de Educa\u00e7\u00e3o de certo munic\u00edpio adquiriu um lote de equipamentos de inform\u00e1tica para as escolas. Em conformidade com as normas previstas na Lei n.\u00ba 4.320\/1964, o processamento dessa despesa ocorreu da seguinte forma: empenho da despesa em 10.12.2019; recebimento dos equipamentos em 06.01.2020; pagamento da despesa em 15.01.2020. Assim, essa despesa foi contabilizada em 31.12.2019 como <\/p>","resposta":8958565,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"restos a pagar n\u00e3o processados.","id":8958565,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restos a pagar n\u00e3o processados.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"restos a pagar processados. ","id":8958566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restos a pagar processados. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"d\u00edvida fundada.","id":8958567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">d\u00edvida fundada.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"restos a pagar. ","id":8958568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">restos a pagar. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"despesas de exerc\u00edcios anteriores.","id":8958569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">despesas de exerc\u00edcios anteriores.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518677,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Restos a Pagar - RP","oab":false,"nome":"Restos a Pagar - RP","pai":405648,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405652,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-restos-a-pagar-rp"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acreditando que a pandemia da Covid-19 estava chegando ao fim, determinado munic\u00edpio mineiro previu em sua lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), de 2022, pequeno montante de recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de testes para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Com o surgimento da variante \u00d4micron e o crescimento do n\u00famero de casos, o munic\u00edpio autorizou, por meio de cr\u00e9ditos adicionais, mais recursos para a aquisi\u00e7\u00e3o dos testes necess\u00e1rios \u00e0s medidas de combate \u00e0 pandemia. Os referidos cr\u00e9ditos devem ser classificados como","provas":[{"id":75312,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-contador","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:32:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2276510,"hashId":"0a6a760194230820e5b01dbe330c65c8","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acreditando que a pandemia da Covid-19 estava chegando ao fim, determinado munic\u00edpio mineiro previu em sua lei or\u00e7ament\u00e1ria anual (LOA), de 2022, pequeno montante de recursos para aquisi\u00e7\u00e3o de testes para detec\u00e7\u00e3o da doen\u00e7a. Com o surgimento da variante \u00d4micron e o crescimento do n\u00famero de casos, o munic\u00edpio autorizou, por meio de cr\u00e9ditos adicionais, mais recursos para a aquisi\u00e7\u00e3o dos testes necess\u00e1rios \u00e0s medidas de combate \u00e0 pandemia. Os referidos cr\u00e9ditos devem ser classificados como<\/p>","resposta":8963882,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"especiais.","id":8963879,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">especiais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ordin\u00e1rios. ","id":8963880,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">ordin\u00e1rios. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"extraordin\u00e1rios.","id":8963881,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraordin\u00e1rios.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"suplementares.","id":8963882,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">suplementares.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"extraor\u00e7ament\u00e1rios. ","id":8963883,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">extraor\u00e7ament\u00e1rios. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518680,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 01 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cr\u00e9ditos Suplementares","oab":false,"nome":"Cr\u00e9ditos Suplementares","pai":411818,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411814,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-creditos-suplementares"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUma paciente de 65 anos de idade apresenta desconforto na regi\u00e3o do hipoc\u00f4ndrio direito, associado \u00e0 icter\u00edcia. Refere colecistectomia h\u00e1 dois anos, ap\u00f3s uma pancreatite aguda biliar. \u00c9 portadora de l\u00fapus, com controle feito com baixa dosagem de corticoide. Teve, h\u00e1 dois meses, covid-19 grave, recuperando-se bem (ainda com dispneia aos esfor\u00e7os m\u00e9dios). Realizou um ultrassom, que mostrou col\u00e9doco de 8 mm, sem sinais claros de lit\u00edase. Ap\u00f3s exames laboratoriais confirmarem a eleva\u00e7\u00e3o de bilirrubinas, gama GT, fosfatasse alcalina e transaminase, foi solicitada a colangiorresson\u00e2ncia mostrada a seguir. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que se trata de","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:28:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146574,"hashId":"5de68e2f933b4a1ad4034d02528d7b20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUma paciente de 65 anos de idade apresenta desconforto na regi\u00e3o do hipoc\u00f4ndrio direito, associado \u00e0 icter\u00edcia. Refere colecistectomia h\u00e1 dois anos, ap\u00f3s uma pancreatite aguda biliar. \u00c9 portadora de l\u00fapus, com controle feito com baixa dosagem de corticoide. Teve, h\u00e1 dois meses, covid-19 grave, recuperando-se bem (ainda com dispneia aos esfor\u00e7os m\u00e9dios). Realizou um ultrassom, que mostrou col\u00e9doco de 8 mm, sem sinais claros de lit\u00edase. Ap\u00f3s exames laboratoriais confirmarem a eleva\u00e7\u00e3o de bilirrubinas, gama GT, fosfatasse alcalina e transaminase, foi solicitada a colangiorresson\u00e2ncia mostrada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70274\/questao\/2146574-20220111110828000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que se trata de<\/p>","resposta":8406949,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"colangite relacionada ao SARS-CoV-2.","id":8406949,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">colangite relacionada ao SARS-CoV-2.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"cirrose hep\u00e1tica.","id":8406950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cirrose hep\u00e1tica.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"colangiocarcinoma","id":8406951,"corpo":"<p>colangiocarcinoma<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"coledocolit\u00edase residual.","id":8406952,"corpo":"<p>coledocolit\u00edase residual.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"coledocolit\u00edase prim\u00e1ria.","id":8406953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">coledocolit\u00edase prim\u00e1ria.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/2146574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta as tr\u00eas estruturas nervosas em risco no procedimento cir\u00fargico para a remo\u00e7\u00e3o de tumor benigno da gl\u00e2ndula submandibular. ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:28:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146611,"hashId":"72c714582f336888911ddd56e7870edf","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta as tr\u00eas estruturas nervosas em risco no procedimento cir\u00fargico para a remo\u00e7\u00e3o de tumor benigno da gl\u00e2ndula submandibular. <\/p>","resposta":8407135,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nervo lingual, nervo espinal acess\u00f3rio e nervo vago ","id":8407134,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nervo lingual, nervo espinal acess\u00f3rio e nervo vago <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"nervo lingual, nervo hipoglosso e nervo mandibular marginal ","id":8407135,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nervo lingual, nervo hipoglosso e nervo mandibular marginal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"nervo maxilar, nervo lingual e nervo mandibular marginal ","id":8407136,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nervo maxilar, nervo lingual e nervo mandibular marginal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"nervo vago, tronco do nervo facial e nervo lingual ","id":8407137,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nervo vago, tronco do nervo facial e nervo lingual <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"tronco do nervo facial, nervo hipoglosso e nervo vago ","id":8407138,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tronco do nervo facial, nervo hipoglosso e nervo vago <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\tUm homem de 52 anos de idade apresenta a les\u00e3o pancre\u00e1tica assintom\u00e1tica mostrada a seguir. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que a les\u00e3o menos prov\u00e1vel com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico final \u00e9 o(a)","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:27:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146459,"hashId":"38deff764427ceb27644a9e276f0c41c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\tUm homem de 52 anos de idade apresenta a les\u00e3o pancre\u00e1tica assintom\u00e1tica mostrada a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70274\/questao\/2146459-20220111104754000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">\t<img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70274\/questao\/2146459-20220111104754000000-1.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, \u00e9 correto afirmar que a les\u00e3o menos prov\u00e1vel com rela\u00e7\u00e3o ao diagn\u00f3stico final \u00e9 o(a)<\/p>","resposta":8406374,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"cistoadenoma mucinoso.","id":8406374,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cistoadenoma mucinoso.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pseudocisto.","id":8406375,"corpo":"<p>pseudocisto.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neoplasia intraductal.","id":8406376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neoplasia intraductal.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cistoadenoma seroso.","id":8406377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cistoadenoma seroso.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"cisto simples.","id":8406378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">cisto simples.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504306,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","oab":false,"nome":"Cirurgia do Aparelho Digestivo","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":400464,"slug":"medicina-cirurgia-do-aparelho-digestivo"}],"slug":"medicina\/2146459","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Nos casos de linfonodomegalia cervical metast\u00e1tica com tumor prim\u00e1rio oculto, os marcadores moleculares necess\u00e1rios para o adequado estadiamento, segundo o TMN\/UICC, oitava edi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o: ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:28:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146595,"hashId":"074a48ce8d14a916ea1b30fc5f9b2975","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos casos de linfonodomegalia cervical metast\u00e1tica com tumor prim\u00e1rio oculto, os marcadores moleculares necess\u00e1rios para o adequado estadiamento, segundo o TMN\/UICC, oitava edi\u00e7\u00e3o, s\u00e3o: <\/p>","resposta":8407054,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"EBV e HPV\/p16. ","id":8407054,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">EBV e HPV\/p16. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"HPV\/p16 e Ca 125. ","id":8407055,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">HPV\/p16 e Ca 125. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"MMP-1 e MMP-2. ","id":8407056,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">MMP-1 e MMP-2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"MMP2 e EBV.","id":8407057,"corpo":"<p>MMP2 e EBV.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"TP53 e Ca 72-4.","id":8407058,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">TP53 e Ca 72-4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um menino de treze anos de idade, com obstru\u00e7\u00e3o nasal cr\u00f4nica, respirador bucal e hipodesenvolvimento geral, apresenta epistaxes de repeti\u00e7\u00e3o. Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:30:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146725,"hashId":"e33bcf3943d53ca14dec7772059cc620","enunciado":"<p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\">Um menino de treze anos de idade, com obstru\u00e7\u00e3o nasal cr\u00f4nica, respirador bucal e hipodesenvolvimento geral, apresenta epistaxes de repeti\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify; text-indent: 2em;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Com base nesse caso hipot\u00e9tico, assinale a alternativa que apresenta o diagn\u00f3stico mais prov\u00e1vel. <\/p>","resposta":8407704,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"nasoangiofibroma juvenil ","id":8407704,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">nasoangiofibroma juvenil <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"hemangioendotelioma nasal ","id":8407705,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">hemangioendotelioma nasal <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"polipose nasossinusal ","id":8407706,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">polipose nasossinusal <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"meningoencefalocele ","id":8407707,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">meningoencefalocele <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"rinossinusite f\u00fangica ","id":8407708,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">rinossinusite f\u00fangica <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o tipo de perda auditiva que ocorre nas fases iniciais da otosclerose estapediana. ","provas":[{"id":70274,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","id":17349,"slug":"residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-medica-area-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia M\u00e9dica - \u00c1rea: Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:30:40","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":384,"descricao":"Medicina - Cirurgia Geral"}],"id":2146743,"hashId":"1d45dcef4299ed14ec4e3874fdcc13c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta o tipo de perda auditiva que ocorre nas fases iniciais da otosclerose estapediana. <\/p>","resposta":8407795,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"condutiva s\u00fabita","id":8407794,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condutiva s\u00fabita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"condutiva progressiva ","id":8407795,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">condutiva progressiva <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"neurossensorial s\u00fabita ","id":8407796,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurossensorial s\u00fabita <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"neurossensorial progressiva ","id":8407797,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">neurossensorial progressiva <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"mista ","id":8407798,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">mista <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504333,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 20","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","oab":false,"nome":"Cirurgia de Cabe\u00e7a e Pesco\u00e7o","pai":291386,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":291388,"slug":"medicina-cirurgia-de-cabeca-e-pescoco"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os benzodiazep\u00ednicos pertencem a uma variedade de subst\u00e2ncias que tem a capacidade de deprimir o Sistema Nervoso Central (SNC), provocando calma ou seda\u00e7\u00e3o (sonol\u00eancia), e s\u00e3o classificados como sedativo-hipn\u00f3ticos (FOSCARINI, 2010). Pertence \u00e0 classe dos benzodiazep\u00ednicos:","provas":[{"id":71219,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Veterin\u00e1rio","id":5139,"slug":"medico-veterinario"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Laguna","sigla":"","id":2655,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-laguna-sc"},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-laguna-sc-2022-unesc-medico-veterinario-2","tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura de Laguna - M\u00e9dico Veterin\u00e1rio - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 21:43:13","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":105,"descricao":"Medicina Veterin\u00e1ria"}],"id":2169664,"hashId":"a4fe3c23f2c4bcbdb45170294197f48e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os benzodiazep\u00ednicos pertencem a uma variedade de subst\u00e2ncias que tem a capacidade de deprimir o Sistema Nervoso Central (SNC), provocando calma ou seda\u00e7\u00e3o (sonol\u00eancia), e s\u00e3o classificados como sedativo-hipn\u00f3ticos (FOSCARINI, 2010). Pertence \u00e0 classe dos benzodiazep\u00ednicos:<\/p>","resposta":8508024,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Milbemicina.","id":8508023,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Milbemicina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lorazepam.","id":8508024,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Lorazepam.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Losartana.","id":8508025,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Losartana.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Clorprozepam.","id":8508026,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Clorprozepam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prazozina.","id":8508027,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prazozina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":506757,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Veterin\u00e1ria","oab":false,"nome":"Veterin\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1104,"materia":true,"id":1104,"slug":"veterinaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","oab":false,"nome":"Cl\u00ednica Cir\u00fargica e Anestesiologia","pai":1104,"assunto_raiz":1104,"materia":false,"id":403300,"slug":"veterinaria-clinica-cirurgica-e-anestesiologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada que consiste no ac\u00famulo de galhos, tocos, res\u00edduos florestais, res\u00edduos agr\u00edcolas ou amontoados de pedras dispostos na forma de n\u00facleos ou aglomerados ao longo da \u00e1rea, \u00e9 chamada de: ","provas":[{"id":75263,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea:  Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 08:54:23","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2272341,"hashId":"c3041fc70ef5fdf14de657970b6c1bff","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A t\u00e9cnica de recupera\u00e7\u00e3o de \u00e1rea degradada que consiste no ac\u00famulo de galhos, tocos, res\u00edduos florestais, res\u00edduos agr\u00edcolas ou amontoados de pedras dispostos na forma de n\u00facleos ou aglomerados ao longo da \u00e1rea, \u00e9 chamada de: <\/p>","resposta":8946038,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Poleiro vivo.","id":8946035,"corpo":"<p>Poleiro vivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Poleiro seco.","id":8946036,"corpo":"<p>Poleiro seco.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de solo.","id":8946037,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o de solo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de galharia. ","id":8946038,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o de galharia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de sementes.","id":8946039,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o de sementes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gest\u00e3o Ambiental","oab":false,"nome":"Gest\u00e3o Ambiental","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403398,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-gestao-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Sustent\u00e1vel","pai":403398,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403429,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-desenvolvimento-sustentavel"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"}],"cargos":[{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os fiscais ambientais a seguir foram designados para avaliar uma ocorr\u00eancia em \u00e1reas de biomas brasileiros, estes conseguiram identificar as caracter\u00edsticas mais marcantes dos locais a seguir representados. Al\u00e9m de tamb\u00e9m lerem a respeito de cada um deles antes do trabalho de campo:-I. Ambiente quente, apresenta chuvas irregulares e esta\u00e7\u00f5es secas bem prolongadas, grande quantitativo de plantas que armazenam \u00e1gua em seu caule, como os cactos: quit\u00e1, mandacaru, xiquexique, coroa-de-frade.II. \u00c9 considerada uma regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica entre o sert\u00e3o nordestino e a Amaz\u00f4nia, as principais esp\u00e9cies de plantas encontradas foram o baba\u00e7u e a carna\u00faba.-De acordo com as caracter\u00edsticas observadas e estudadas pelos fiscais ambientais, quais s\u00e3o os locais encontrados por eles nos trabalhos de campo: I e II, respectivamente?","provas":[{"id":89292,"cargo":{"descricao":"Fiscal Ambiental","id":1395,"slug":"fiscal-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Cambori\u00fa","sigla":"","id":6173,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Universidade de Blumenau","descricao":"Universidade de Blumenau - FURB","sigla":"FURB","oab":false,"id":328,"slug":"furb"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-camboriu-sc-2022-furb-fiscal-ambiental","tipo":1,"nome":"FURB - Prefeitura de Cambori\u00fa - Fiscal Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 08:39:58","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2569399,"hashId":"12ac293a881dde807d271510c2348cc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os fiscais ambientais a seguir foram designados para avaliar uma ocorr\u00eancia em \u00e1reas de biomas brasileiros, estes conseguiram identificar as caracter\u00edsticas mais marcantes dos locais a seguir representados. Al\u00e9m de tamb\u00e9m lerem a respeito de cada um deles antes do trabalho de campo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ambiente quente, apresenta chuvas irregulares e esta\u00e7\u00f5es secas bem prolongadas, grande quantitativo de plantas que armazenam \u00e1gua em seu caule, como os cactos: quit\u00e1, mandacaru, xiquexique, coroa-de-frade.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. \u00c9 considerada uma regi\u00e3o de transi\u00e7\u00e3o clim\u00e1tica entre o sert\u00e3o nordestino e a Amaz\u00f4nia, as principais esp\u00e9cies de plantas encontradas foram o baba\u00e7u e a carna\u00faba.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">-<\/span><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as caracter\u00edsticas observadas e estudadas pelos fiscais ambientais, quais s\u00e3o os locais encontrados por eles nos trabalhos de campo: I e II, respectivamente?<\/p>","resposta":10240567,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I. Mata Atl\u00e2ntica; II. Mata de Arauc\u00e1rias.","id":10240566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Mata Atl\u00e2ntica; II. Mata de Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I. Caatinga; II. Mata dos Cocais.","id":10240567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Caatinga; II. Mata dos Cocais.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I. Cerrado; II. Mata Atl\u00e2ntica.","id":10240568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Cerrado; II. Mata Atl\u00e2ntica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I. Caatinga; II. Mata de Arauc\u00e1rias.","id":10240569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Caatinga; II. Mata de Arauc\u00e1rias.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I. Cerrado; II. Mata dos Cocais.","id":10240570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">I. Cerrado; II. Mata dos Cocais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":551351,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia","oab":false,"nome":"Ecologia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398249,"slug":"biologia-ecologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biomas e Dom\u00ednios","oab":false,"nome":"Biomas e Dom\u00ednios","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398316,"slug":"biologia-biomas-e-dominios"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as escalas dos mapas empregados para gest\u00e3o ambiental. ","provas":[{"id":75263,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea:  Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 08:44:22","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2272302,"hashId":"1cebddd2eb43431ec02763fdb3d5da4b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre as escalas dos mapas empregados para gest\u00e3o ambiental. <\/p>","resposta":8945856,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A precis\u00e3o espacial de um mapa \u00e9 definida unicamente pela sua escala.","id":8945853,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A precis\u00e3o espacial de um mapa \u00e9 definida unicamente pela sua escala.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mapas de pequena escala s\u00e3o mais indicados para an\u00e1lise ambiental de ocupa\u00e7\u00f5es urbanas.","id":8945854,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapas de pequena escala s\u00e3o mais indicados para an\u00e1lise ambiental de ocupa\u00e7\u00f5es urbanas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Mapas de grande escala s\u00e3o indicados para visualiza\u00e7\u00e3o de grandes superf\u00edcies, tais como um pa\u00eds ou um continente.","id":8945855,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mapas de grande escala s\u00e3o indicados para visualiza\u00e7\u00e3o de grandes superf\u00edcies, tais como um pa\u00eds ou um continente.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os resultados produzidos em diagn\u00f3sticos ambientais de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente no entorno de nascentes e nas faixas marginais de rios s\u00e3o mais bem representados em mapas de grande escala. ","id":8945856,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os resultados produzidos em diagn\u00f3sticos ambientais de \u00e1reas de preserva\u00e7\u00e3o permanente no entorno de nascentes e nas faixas marginais de rios s\u00e3o mais bem representados em mapas de grande escala. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Qualquer proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica pode ser escolhida para produ\u00e7\u00e3o de um mapa, pois sua escolha s\u00f3 impacta a visualiza\u00e7\u00e3o dos objetos retratados, sem implica\u00e7\u00f5es \u00e0 precis\u00e3o das medidas de comprimento e de \u00e1rea.","id":8945857,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer proje\u00e7\u00e3o cartogr\u00e1fica pode ser escolhida para produ\u00e7\u00e3o de um mapa, pois sua escolha s\u00f3 impacta a visualiza\u00e7\u00e3o dos objetos retratados, sem implica\u00e7\u00f5es \u00e0 precis\u00e3o das medidas de comprimento e de \u00e1rea.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Geografia","oab":false,"nome":"Geografia","pai":null,"assunto_raiz":49,"materia":true,"id":49,"slug":"geografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cartografia","oab":false,"nome":"Cartografia","pai":49,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":397279,"slug":"geografia-cartografia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Escalas","oab":false,"nome":"Escalas","pai":397279,"assunto_raiz":49,"materia":false,"id":402573,"slug":"geografia-escalas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta sobre as \u00e1guas subterr\u00e2neas e superficiais.","provas":[{"id":75263,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea:  Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 08:51:57","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2272323,"hashId":"69b21f73a01a176744c4b8d39e042ccd","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa <strong>correta <\/strong>sobre as \u00e1guas subterr\u00e2neas e superficiais.<\/p>","resposta":8945950,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As nascentes s\u00e3o afloramentos naturais da \u00e1gua subterr\u00e2nea e podem se deslocar no espa\u00e7o em fun\u00e7\u00e3o da flutua\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico no tempo.","id":8945950,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As nascentes s\u00e3o afloramentos naturais da \u00e1gua subterr\u00e2nea e podem se deslocar no espa\u00e7o em fun\u00e7\u00e3o da flutua\u00e7\u00e3o do len\u00e7ol fre\u00e1tico no tempo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Todos os cursos d\u2019\u00e1gua naturais iniciam em um afloramento do len\u00e7ol fre\u00e1tico, denominado nascente.","id":8945951,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Todos os cursos d\u2019\u00e1gua naturais iniciam em um afloramento do len\u00e7ol fre\u00e1tico, denominado nascente.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os cursos d\u2019\u00e1gua ef\u00eameros possuem nascentes intermitentes no in\u00edcio dos respectivos talvegues.","id":8945952,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos d\u2019\u00e1gua ef\u00eameros possuem nascentes intermitentes no in\u00edcio dos respectivos talvegues.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os cursos d\u2019\u00e1gua de primeira ordem, em regi\u00f5es de cabeceira, s\u00e3o predominantemente perenes.","id":8945953,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os cursos d\u2019\u00e1gua de primeira ordem, em regi\u00f5es de cabeceira, s\u00e3o predominantemente perenes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O afloramento natural da \u00e1gua subterr\u00e2nea que n\u00e3o forma um curso d\u2019\u00e1gua \u00e9 caracterizado com uma lagoa.","id":8945954,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O afloramento natural da \u00e1gua subterr\u00e2nea que n\u00e3o forma um curso d\u2019\u00e1gua \u00e9 caracterizado com uma lagoa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidrologia","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403408,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidrologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica corretamente a adutora na qual a \u00e1gua ocupa a se\u00e7\u00e3o de escoamento por inteiro, mantendo a press\u00e3o interna superior \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica.","provas":[{"id":75263,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea:Engenharia Ambiental","id":25017,"slug":"especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-engenharia-ambiental","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea:  Engenharia Ambiental - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 08:53:04","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":39,"descricao":"Engenharia Ambiental"}],"id":2272328,"hashId":"0652bff7646e87fe73b4edd7a091c60b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica <strong>corretamente <\/strong>a adutora na qual a \u00e1gua ocupa a se\u00e7\u00e3o de escoamento por inteiro, mantendo a press\u00e3o interna superior \u00e0 press\u00e3o atmosf\u00e9rica.<\/p>","resposta":8945976,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Adutora mista","id":8945974,"corpo":"<p>Adutora mista<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Adutora por gravidade","id":8945975,"corpo":"<p>Adutora por gravidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adutora em conduto for\u00e7ado","id":8945976,"corpo":"<p>Adutora em conduto for\u00e7ado<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Adutora em conduto livre","id":8945977,"corpo":"<p>Adutora em conduto livre<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Adutora por recalque","id":8945978,"corpo":"<p>Adutora por recalque<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518354,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403409,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-hidraulica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O modo de vida da sociedade moderna tem causado s\u00e9rios impactos ao ambiente, diversas atividades humanas s\u00e3o geradoras de res\u00edduos que podem causar preju\u00edzos aos solos e aos ecossistemas aqu\u00e1ticos. No Brasil a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 respaldada na Lei de Saneamento B\u00e1sico tendo o direito aos servi\u00e7os sanit\u00e1rios, no entanto, o que observa na pr\u00e1tica \u00e9 que ainda uma grande parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 desassistida de condi\u00e7\u00f5es ideais de saneamento. Considerando que os v\u00edrus, os protozo\u00e1rios e alguns invertebrados s\u00e3o os causadores da maioria das doen\u00e7as infecciosas humanas que podem ser veiculadas pela \u00e1gua. Al\u00e9m disso, considerando as tr\u00eas poss\u00edveis vias de transmiss\u00e3o pela \u00e1gua: fecal-oral, contato direto com o corpo humano e a ingest\u00e3o de carne contaminada por cistos de parasitas.Marque a alternativa CORRETA que apresenta uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o fecal-oral e que esteja corretamente identificada pelo agente causador.","provas":[{"id":74903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:04:52","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260607,"hashId":"a1ce5f51fa1669c2d9a53cc594c3dcb9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O modo de vida da sociedade moderna tem causado s\u00e9rios impactos ao ambiente, diversas atividades humanas s\u00e3o geradoras de res\u00edduos que podem causar preju\u00edzos aos solos e aos ecossistemas aqu\u00e1ticos. No Brasil a popula\u00e7\u00e3o est\u00e1 respaldada na Lei de Saneamento B\u00e1sico tendo o direito aos servi\u00e7os sanit\u00e1rios, no entanto, o que observa na pr\u00e1tica \u00e9 que ainda uma grande parte da popula\u00e7\u00e3o \u00e9 desassistida de condi\u00e7\u00f5es ideais de saneamento. Considerando que os v\u00edrus, os protozo\u00e1rios e alguns invertebrados s\u00e3o os causadores da maioria das doen\u00e7as infecciosas humanas que podem ser veiculadas pela \u00e1gua. Al\u00e9m disso, considerando as tr\u00eas poss\u00edveis vias de transmiss\u00e3o pela \u00e1gua: fecal-oral, contato direto com o corpo humano e a ingest\u00e3o de carne contaminada por cistos de parasitas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que apresenta uma doen\u00e7a de transmiss\u00e3o fecal-oral e que esteja corretamente identificada pelo agente causador.<\/p>","resposta":8899045,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"C\u00f3lera - causada por contato direto com o corpo humano.","id":8899042,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">C\u00f3lera - causada por contato direto com o corpo humano.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Leptospirose - causada por protozo\u00e1rio.","id":8899043,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leptospirose - causada por protozo\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ten\u00edase - causada por cistos de animais parasitas.","id":8899044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ten\u00edase - causada por cistos de animais parasitas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hepatite A - causada por v\u00edrus.","id":8899045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hepatite A - causada por v\u00edrus.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Doen\u00e7as urbanas","oab":false,"nome":"Doen\u00e7as urbanas","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398234,"slug":"biologia-doencas-urbanas"}],"slug":"biologia\/2260607","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da nota oficial, que \u00e9 um texto distribu\u00eddo em situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, que necessitam de posicionamento decisivo do assessorado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:58:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482681,"hashId":"8d95bd4246057460ebda4571825ab919","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da nota oficial, que \u00e9 um texto distribu\u00eddo em situa\u00e7\u00f5es cr\u00edticas, que necessitam de posicionamento decisivo do assessorado, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9862869,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O texto \u00e9 jornal\u00edstico, com a estrutura do lide, conforme a orienta\u00e7\u00e3o dos assessores.","id":9862868,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto \u00e9 jornal\u00edstico, com a estrutura do lide, conforme a orienta\u00e7\u00e3o dos assessores.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A estrutura b\u00e1sica deve conter cabe\u00e7alho, introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, encerramento e assinatura.","id":9862869,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura b\u00e1sica deve conter cabe\u00e7alho, introdu\u00e7\u00e3o, desenvolvimento, encerramento e assinatura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O texto pode ser enviado para ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em geral, para que decidam se o divulgar\u00e3o.","id":9862870,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O texto pode ser enviado para ve\u00edculos de comunica\u00e7\u00e3o em geral, para que decidam se o divulgar\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O encerramento do texto deve conter a cita\u00e7\u00e3o do motivo da nota, de forma velada.","id":9862871,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O encerramento do texto deve conter a cita\u00e7\u00e3o do motivo da nota, de forma velada.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541604,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 80","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Assessoria de Imprensa","oab":false,"nome":"Assessoria de Imprensa","pai":403177,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403178,"slug":"relacoes-publicas-assessoria-de-imprensa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cita corretamente o grupo de plantas que apresenta vasos condutores, n\u00e3o possui sementes e possui tecidos especializados e estruturas como ra\u00edzes, caules e folhas.","provas":[{"id":75261,"cargo":{"descricao":"Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia","id":21468,"slug":"especialista-ambiental-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa","sigla":"Prefeitura de Balneario Camboriu","id":1272,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-balneario-camboriu-sc-2022-fepese-especialista-ambiental-area-biologia","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Balne\u00e1rio Cambori\u00fa - Especialista Ambiental - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:50:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2271795,"hashId":"f1f0fcef333ffde4b89897c12ac582d3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente <\/strong>o grupo de plantas que apresenta vasos condutores, n\u00e3o possui sementes e possui tecidos especializados e estruturas como ra\u00edzes, caules e folhas.<\/p>","resposta":8943703,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Bri\u00f3fita","id":8943701,"corpo":"<p>Bri\u00f3fita<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Con\u00edferas","id":8943702,"corpo":"<p>Con\u00edferas<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pterid\u00f3fita","id":8943703,"corpo":"<p>Pterid\u00f3fita<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Angiosperma","id":8943704,"corpo":"<p>Angiosperma<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Gimnosperma","id":8943705,"corpo":"<p>Gimnosperma<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518302,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reino Vegetal","oab":false,"nome":"Reino Vegetal","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398230,"slug":"biologia-reino-vegetal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","oab":false,"nome":"Bri\u00f3fitas e Pterid\u00f3fitas","pai":398230,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":409167,"slug":"biologia-briofitas-e-pteridofitas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"}],"cargos":[{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A ordem de preced\u00eancia tradicional entre os governadores dos estados e territ\u00f3rios federais \u00e9 regulada pelo crit\u00e9rio da constitui\u00e7\u00e3o, na seguinte ordem:","provas":[{"id":75313,"cargo":{"descricao":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","id":2674,"slug":"relacoes-publicas"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bocai\u00fava","sigla":"","id":5043,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-bocaiuva-mg"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio ao Desenvolvimento do Ensino Superior do Norte de Minas- COTEC - FADENOR","sigla":"COTEC FADENOR","oab":false,"id":1034,"slug":"cotec-fadenor"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-bocaiuva-mg-2022-cotec-fadenor-relacoes-publicas","tipo":1,"nome":"COTEC - FADENOR - C\u00e2mara de Bocai\u00fava - Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 10:05:33","carreiras":[{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92},{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27}],"areas":[{"id":152,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas)"}],"id":2272912,"hashId":"6d518646f975741c32b0aee945eb5ab7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A ordem de preced\u00eancia tradicional entre os governadores dos estados e territ\u00f3rios federais \u00e9 regulada pelo crit\u00e9rio da constitui\u00e7\u00e3o, na seguinte ordem:<\/p>","resposta":8948420,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Maranh\u00e3o, Rio de Janeiro e Bahia.","id":8948418,"corpo":"<p>Maranh\u00e3o, Rio de Janeiro e Bahia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, Maranh\u00e3o, Par\u00e1 e Bahia.","id":8948419,"corpo":"<p>Rio de Janeiro, Maranh\u00e3o, Par\u00e1 e Bahia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Bahia, Rio de Janeiro, Maranh\u00e3o e Par\u00e1.","id":8948420,"corpo":"<p>Bahia, Rio de Janeiro, Maranh\u00e3o e Par\u00e1.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.","id":8948421,"corpo":"<p>Rio de Janeiro, S\u00e3o Paulo e Minas Gerais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o Paulo, Bahia e Par\u00e1. ","id":8948422,"corpo":"<p>S\u00e3o Paulo, Bahia e Par\u00e1. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518411,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 10","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas","pai":null,"assunto_raiz":291231,"materia":true,"id":291231,"slug":"relacoes-publicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Protocolo","oab":false,"nome":"Protocolo","pai":403201,"assunto_raiz":291231,"materia":false,"id":403208,"slug":"relacoes-publicas-protocolo"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Num ambiente em que unem-se diversas pessoas que trabalham diariamente juntas, exige-se, portanto, o conhecimento e a no\u00e7\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho. Portanto, marque a alternativa CORRETA que contempla uma atitude saud\u00e1vel no ambiente de trabalho:","provas":[{"id":70749,"cargo":{"descricao":"Monitor","id":7635,"slug":"monitor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guaraciaba","sigla":"Prefeitura","id":4212,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Monitor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:25:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75}],"areas":[],"id":2160372,"hashId":"f8b0466593db3885e6841fd07bd79ffb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Num ambiente em que unem-se diversas pessoas que trabalham diariamente juntas, exige-se, portanto, o conhecimento e a no\u00e7\u00e3o sobre as rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho. Portanto, marque a alternativa CORRETA que contempla uma atitude saud\u00e1vel no ambiente de trabalho:<\/p>","resposta":8465917,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Pedro Henrique todos os dias tem problemas para chegar na empresa, n\u00e3o conseguindo cumprir seu hor\u00e1rio, um dia o despertador n\u00e3o toca, no outro algum problema no deslocamento para o trabalho, dentre outros.","id":8465916,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pedro Henrique todos os dias tem problemas para chegar na empresa, n\u00e3o conseguindo cumprir seu hor\u00e1rio, um dia o despertador n\u00e3o toca, no outro algum problema no deslocamento para o trabalho, dentre outros.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Tatiane \u00e9 prestativa e sol\u00edcita no trabalho, quando um colega de trabalho est\u00e1 com dificuldades ela sempre oferece ajuda.","id":8465917,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tatiane \u00e9 prestativa e sol\u00edcita no trabalho, quando um colega de trabalho est\u00e1 com dificuldades ela sempre oferece ajuda.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"M\u00e1rcio \u00e9 um funcion\u00e1rio que sempre est\u00e1 de prontid\u00e3o para escutar a todos, no entanto, v\u00e1rias pessoas desabafam os problemas deles com outros colegas de trabalho e M\u00e1rcio, por sua vez, gosta de interagir contando a conversa de um para outro funcion\u00e1rio.","id":8465918,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">M\u00e1rcio \u00e9 um funcion\u00e1rio que sempre est\u00e1 de prontid\u00e3o para escutar a todos, no entanto, v\u00e1rias pessoas desabafam os problemas deles com outros colegas de trabalho e M\u00e1rcio, por sua vez, gosta de interagir contando a conversa de um para outro funcion\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Mylena \u00e9 bem temperamental, quando n\u00e3o est\u00e1 de bom humor n\u00e3o cumprimenta ningu\u00e9m.","id":8465919,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Mylena \u00e9 bem temperamental, quando n\u00e3o est\u00e1 de bom humor n\u00e3o cumprimenta ningu\u00e9m.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es Humanas","pai":null,"assunto_raiz":395073,"materia":true,"id":395073,"slug":"relacoes-humanas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es humanas no trabalho","pai":395073,"assunto_raiz":395073,"materia":false,"id":401091,"slug":"relacoes-humanas-relacoes-humanas-no-trabalho"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade \u00e9 aquele que cumpre os princ\u00edpios de 1. obedecer \u00e0 lei; 2. n\u00e3o fazer acep\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa; 3. respeitar valores de aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablica; 4. agir com transpar\u00eancia e; 5. fazer o que precisa ser feito da melhor maneira poss\u00edvel. Tais preceitos s\u00e3o reconhecidos, correta e respectivamente, por","provas":[{"id":85483,"cargo":{"descricao":"Secret\u00e1rio de Escola","id":2015,"slug":"secretario-de-escola"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Presidente Prudente","sigla":"","id":1815,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-presidente-prudente-sp-2022-vunesp-secretario-de-escola","tipo":1,"nome":"VUNESP - Prefeitura de Presidente Prudente - Secret\u00e1rio de Escola - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 09:52:11","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Secretariado Escolar","descricao":"Cargos de Secret\u00e1rio Escolar","id":78}],"areas":[],"id":2490176,"hashId":"222c02efa31fdc4490c7ac579a854bf6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um servi\u00e7o p\u00fablico de qualidade \u00e9 aquele que cumpre os princ\u00edpios de 1. obedecer \u00e0 lei; 2. n\u00e3o fazer acep\u00e7\u00e3o \u00e0 pessoa; 3. respeitar valores de aceita\u00e7\u00e3o p\u00fablica; 4. agir com transpar\u00eancia e; 5. fazer o que precisa ser feito da melhor maneira poss\u00edvel. Tais preceitos s\u00e3o reconhecidos, correta e respectivamente, por<\/p>","resposta":9896777,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1. judicialidade \u2013 2. eticidade \u2013 3. empatia \u2013 4. claridade \u2013 5. sapici\u00eancia.","id":9896773,"corpo":"<p>1. judicialidade \u2013 2. eticidade \u2013 3. empatia \u2013 4. claridade \u2013 5. sapici\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1. credibilidade \u2013 2. proatividade \u2013 3. humanidade \u2013 4. comunicabilidade \u2013 5. paci\u00eancia.","id":9896774,"corpo":"<p>1. credibilidade \u2013 2. proatividade \u2013 3. humanidade \u2013 4. comunicabilidade \u2013 5. paci\u00eancia.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"1. legitimidade \u2013 2. imparcialidade \u2013 3. honestidade \u2013 4. informalidade \u2013 5. profici\u00eancia.","id":9896775,"corpo":"<p>1. legitimidade \u2013 2. imparcialidade \u2013 3. honestidade \u2013 4. informalidade \u2013 5. profici\u00eancia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"1. responsabilidade \u2013 2. julgabilidade \u2013 3. civilidade \u2013 4. divulgabilidade \u2013 5. compet\u00eancia","id":9896776,"corpo":"<p>1. responsabilidade \u2013 2. julgabilidade \u2013 3. civilidade \u2013 4. divulgabilidade \u2013 5. compet\u00eancia<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"1. legalidade \u2013 2. impessoalidade \u2013 3. moralidade \u2013 4. publicidade \u2013 5. efici\u00eancia.","id":9896777,"corpo":"<p>1. legalidade \u2013 2. impessoalidade \u2013 3. moralidade \u2013 4. publicidade \u2013 5. efici\u00eancia.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":542450,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Secretariado","oab":false,"nome":"Secretariado","pai":null,"assunto_raiz":397239,"materia":true,"id":397239,"slug":"secretariado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica","pai":397239,"assunto_raiz":397239,"materia":false,"id":402793,"slug":"secretariado-administracao-publica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Consoante se infere dos dispositivos da Lei n\u00ba 4.320\/64 e da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e, conforme disposto expressamente em comando do Decreto-Lei n\u00ba 200\/67, o or\u00e7amento p\u00fablico dos entes federados brasileiros possui elementos de planejamento baseado em fun\u00e7\u00f5es, atividades e projetos, que o caracterizam como or\u00e7amento do tipo: ","provas":[{"id":74708,"cargo":{"descricao":"Analista de Planejamento e Or\u00e7amento","id":12000,"slug":"analista-de-planejamento-e-orcamento"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo","sigla":"","id":2346,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-goncalo-rj-2022-selecon-analista-de-planejamento-e-orcamento-2","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de S\u00e3o Gon\u00e7alo - Analista de Planejamento e Or\u00e7amento - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:45:19","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2356471,"hashId":"d16e834d368986d9f75c30fb9f1c01e0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Consoante se infere dos dispositivos da Lei n\u00ba 4.320\/64 e da Constitui\u00e7\u00e3o da Rep\u00fablica e, conforme disposto expressamente em comando do Decreto-Lei n\u00ba 200\/67, o or\u00e7amento p\u00fablico dos entes federados brasileiros possui elementos de planejamento baseado em fun\u00e7\u00f5es, atividades e projetos, que o caracterizam como or\u00e7amento do tipo: <\/p>","resposta":9318901,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"de realiza\u00e7\u00e3o","id":9318900,"corpo":"<p>de realiza\u00e7\u00e3o<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"programa ","id":9318901,"corpo":"<p>programa <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"de desempenho","id":9318902,"corpo":"<p>de desempenho<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"cl\u00e1ssico","id":9318903,"corpo":"<p>cl\u00e1ssico<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":527296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 36 a 50","ordem":36},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","oab":false,"nome":"Or\u00e7amento-Programa ou Moderno","pai":411844,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":411848,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-orcamento-programa-ou-moderno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, o BISHOP desse colo e a conduta a ser adotada. ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:22:14","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146641,"hashId":"28969a37011f34aa56dabb0b2fca5014","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta, correta e respectivamente, o BISHOP desse colo e a conduta a ser adotada. <\/p>","resposta":8407286,"anulada":false,"rotulo":21,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"BISHOP 0 e parto ces\u00e1reo","id":8407284,"corpo":"<p>BISHOP 0 e parto ces\u00e1reo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"BISHOP 2 e indu\u00e7\u00e3o com ocitocina","id":8407285,"corpo":"<p>BISHOP 2 e indu\u00e7\u00e3o com ocitocina<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"BISHOP 2 e amadurecimento do colo ","id":8407286,"corpo":"<p>BISHOP 2 e amadurecimento do colo <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" BISHOP 3 e parto ces\u00e1reo ","id":8407287,"corpo":"<p> BISHOP 3 e parto ces\u00e1reo  <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"BISHOP 7 e indu\u00e7\u00e3o com misoprostol ","id":8407288,"corpo":"<p>BISHOP 7 e indu\u00e7\u00e3o com misoprostol <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Caso cl\u00ednico para as quest\u00f5es de 21 a 24. Uma primigesta de 32 anos de idade, com 38 semanas e cinco dias de gesta\u00e7\u00e3o, que realizou o pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, procurou o pronto-socorro obst\u00e9trico com queixa de sa\u00edda de l\u00edquido vaginal h\u00e1 duas horas. Ao exame f\u00edsico, sem din\u00e2mica uterina e batimentos card\u00edacos fetais presentes, r\u00edtmicos. Ao exame especular, colo epitelizado, com conte\u00fado compat\u00edvel com l\u00edquido claro com grumos, toque vaginal com colo grosso (apagamento 40%), firme, posterior, p\u00e9rvio para 1,5 cm, cef\u00e1lico, alto e m\u00f3vel, com sa\u00edda de l\u00edquido claro. Realizou uma cardiotocografia com feto ativo. A pesquisa de Streptococcus do grupo B foi positiva perianal.","id":504340,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Caso cl\u00ednico para as quest\u00f5es de 21 a 24. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Uma primigesta de 32 anos de idade, com 38 semanas e cinco dias de gesta\u00e7\u00e3o, que realizou o pr\u00e9-natal sem intercorr\u00eancias, procurou o pronto-socorro obst\u00e9trico com queixa de sa\u00edda de l\u00edquido vaginal h\u00e1 duas horas. Ao exame f\u00edsico, sem din\u00e2mica uterina e batimentos card\u00edacos fetais presentes, r\u00edtmicos. Ao exame especular, colo epitelizado, com conte\u00fado compat\u00edvel com l\u00edquido claro com grumos, toque vaginal com colo grosso (apagamento 40%), firme, posterior, p\u00e9rvio para 1,5 cm, cef\u00e1lico, alto e m\u00f3vel, com sa\u00edda de l\u00edquido claro. Realizou uma cardiotocografia com feto ativo. A pesquisa de <em>Streptococcus<\/em> do grupo B foi positiva perianal.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 24","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2146641","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Uma paciente em trabalho de parto prematuro desencadeado por quadro infeccioso apresenta aumento de","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:22:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146664,"hashId":"c71582a43b4a18763906cfe896278c93","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma paciente em trabalho de parto prematuro desencadeado por quadro infeccioso apresenta aumento de<\/p>","resposta":8407402,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00e1cido araquid\u00f4nico. ","id":8407399,"corpo":"<p>\u00e1cido araquid\u00f4nico. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"prostaglandina E2. ","id":8407400,"corpo":"<p>prostaglandina E2. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"prostaglandina F2. ","id":8407401,"corpo":"<p>prostaglandina F2. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fosfolipase A2. ","id":8407402,"corpo":"<p>fosfolipase A2. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":" tromboxane. ","id":8407403,"corpo":"<p> tromboxane. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504342,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 30","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na maioria das vezes, a Pancreatite \u00e9 autolimitada ao p\u00e2ncreas e com m\u00ednima repercuss\u00e3o sist\u00eamica. Esta forma leve se caracteriza por apresentar boa evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e baixos \u00edndices de mortalidade. (Ferreira et al., 2015) Analise as afirmativas abaixo sobre a Pancreatite: (__)Nos casos de pancreatite biliar, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum \u00e9 a dor abdominal. Geralmente essa ocorre em hipoc\u00f4ndrio esquerdo, podendo irradiar-se para o dorso; a dor costuma ser aguda e de instala\u00e7\u00e3o s\u00fabita. (__)Entre os v\u00e1rios marcadores bioqu\u00edmicos plasm\u00e1ticos que foram desenvolvidos para a estratifica\u00e7\u00e3o da gravidade da pancreatite aguda, a PCR continua a ser o mais \u00fatil. (__)A Tomografia Computadorizada sem contraste (TC) \u00e9 um importante m\u00e9todo na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade da pancreatite aguda. Idealmente deve ser realizado at\u00e9 o 3\u00ba dia de doen\u00e7a para uma maior sensibilidade. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: ","provas":[{"id":70256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:31:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2146998,"hashId":"185ab0ddaab303c3f0daa69a7fa1a3d5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na maioria das vezes, a Pancreatite \u00e9 autolimitada ao p\u00e2ncreas e com m\u00ednima repercuss\u00e3o sist\u00eamica. Esta forma leve se caracteriza por apresentar boa evolu\u00e7\u00e3o cl\u00ednica e baixos \u00edndices de mortalidade. (Ferreira et al., 2015) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a Pancreatite: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>)Nos casos de pancreatite biliar, a manifesta\u00e7\u00e3o cl\u00ednica mais comum \u00e9 a dor abdominal. Geralmente essa ocorre em hipoc\u00f4ndrio esquerdo, podendo irradiar-se para o dorso; a dor costuma ser aguda e de instala\u00e7\u00e3o s\u00fabita. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>)Entre os v\u00e1rios marcadores bioqu\u00edmicos plasm\u00e1ticos que foram desenvolvidos para a estratifica\u00e7\u00e3o da gravidade da pancreatite aguda, a PCR continua a ser o mais \u00fatil. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(<span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">__<\/span>)A Tomografia Computadorizada sem contraste (TC) \u00e9 um importante m\u00e9todo na avalia\u00e7\u00e3o da gravidade da pancreatite aguda. Idealmente deve ser realizado at\u00e9 o 3\u00ba dia de doen\u00e7a para uma maior sensibilidade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo: <\/p>","resposta":8408923,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"F, F, V.","id":8408922,"corpo":"<p>F, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, V, F.","id":8408923,"corpo":"<p>F, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" F, V, V.","id":8408924,"corpo":"<p> F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" V, F, V.","id":8408925,"corpo":"<p> V, F, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Gastroenterologia","oab":false,"nome":"Gastroenterologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4481,"slug":"medicina-gastroenterologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"}],"cargos":[{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Fatores de risco para hipoglicemia incluem idade avan\u00e7ada, abuso de \u00e1lcool, desnutri\u00e7\u00e3o, insufici\u00eancia renal, atraso ou omiss\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, exerc\u00edcio vigoroso, consumo excessivo de \u00e1lcool e erro na administra\u00e7\u00e3o de insulina ou de hipoglicemiante oral. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013) S\u00e3o sintomas apresentados por um paciente com hipoglicemia, EXCETO:","provas":[{"id":70256,"cargo":{"descricao":"M\u00e9dico Pediatra","id":22785,"slug":"medico-pediatra"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Maracaj\u00e1","sigla":"Prefeitura","id":4315,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Universidade do Extremo Sul Catarinense","descricao":"Universidade do Extremo Sul Catarinense - UNESC","sigla":"UNESC","oab":false,"id":386,"slug":"unesc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"UNESC - Prefeitura - M\u00e9dico Pediatra - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:32:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":319,"descricao":"Medicina - Pediatria"}],"id":2147000,"hashId":"22169491a9a2965d9ced6348e59e0976","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Fatores de risco para hipoglicemia incluem idade avan\u00e7ada, abuso de \u00e1lcool, desnutri\u00e7\u00e3o, insufici\u00eancia renal, atraso ou omiss\u00e3o de refei\u00e7\u00f5es, exerc\u00edcio vigoroso, consumo excessivo de \u00e1lcool e erro na administra\u00e7\u00e3o de insulina ou de hipoglicemiante oral. (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade, 2013) <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o sintomas apresentados por um paciente com hipoglicemia, EXCETO:<\/p>","resposta":8408933,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sudorese.","id":8408930,"corpo":"<p>Sudorese.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" Fraqueza. ","id":8408931,"corpo":"<p> Fraqueza. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Confus\u00e3o mental. ","id":8408932,"corpo":"<p>Confus\u00e3o mental. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":" Bradicardia. ","id":8408933,"corpo":"<p> Bradicardia. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504381,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Endocrinologia","oab":false,"nome":"Endocrinologia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4479,"slug":"medicina-endocrinologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta uma contraindica\u00e7\u00e3o da terapia familiar e de casal?","provas":[{"id":70563,"cargo":{"descricao":"Psic\u00f3logo","id":16458,"slug":"psicologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Boa Vista do Sul","sigla":"","id":2525,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-boa-vista-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-psicologo","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - Prefeitura de Boa Vista do Sul - Psic\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 13:34:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":2153564,"hashId":"1b325205c8fa250f56276b28382c629d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual a \u00fanica alternativa que N\u00c3O apresenta uma contraindica\u00e7\u00e3o da terapia familiar e de casal?<\/p>","resposta":8435898,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fam\u00edlia nega que estejam ocorrendo problemas familiares.","id":8435894,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fam\u00edlia nega que estejam ocorrendo problemas familiares.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Um dos membros da fam\u00edlia \u00e9 paranoide, psic\u00f3tico, agressivo ou agitado.","id":8435895,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Um dos membros da fam\u00edlia \u00e9 paranoide, psic\u00f3tico, agressivo ou agitado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Os problemas conjugais s\u00e3o egossint\u00f4nicos.","id":8435896,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os problemas conjugais s\u00e3o egossint\u00f4nicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A terapia familiar \u00e9 usada para encobrir responsabilidades individuais.","id":8435897,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A terapia familiar \u00e9 usada para encobrir responsabilidades individuais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Tend\u00eancia revers\u00edvel \u00e0 ruptura familiar.","id":8435898,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Tend\u00eancia revers\u00edvel \u00e0 ruptura familiar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As quest\u00f5es 28 a 32 se referem \u00e0 obra Psicoterapias: abordagens atuais, de Aristides Cordioli.","id":505185,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>As quest\u00f5es 28 a 32 se referem \u00e0 obra Psicoterapias: abordagens atuais, de Aristides Cordioli.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 28 A 32","ordem":28},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","oab":false,"nome":"Teorias e T\u00e9cnicas Psicoter\u00e1picas","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417471,"slug":"psicologia-teorias-e-tecnicas-psicoterapicas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Terapia familiar","oab":false,"nome":"Terapia familiar","pai":417471,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":417477,"slug":"psicologia-terapia-familiar"}],"slug":"psicologia\/2153564","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"}],"cargos":[{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tecido muscular comp\u00f5e-se de c\u00e9lulas espec\u00edficas que se tornaram altamente diferenciadas e especializadas, de modo a funcionarem quase exclusivamente na contra\u00e7\u00e3o. Algumas delas dependem de contra\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas, de curta dire\u00e7\u00e3o; outras dependem de contra\u00e7\u00f5es de longas dura\u00e7\u00f5es, sem a necessidade de contra\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas; enquanto outras ainda dependem de vigorosas contra\u00e7\u00f5es r\u00edtmicas, que devem ser repetidas em sequ\u00eancias r\u00e1pidas. Todas as c\u00e9lulas do tecido muscular apresentam miofilamentos, que s\u00e3o compostos por","provas":[{"id":74622,"cargo":{"descricao":"Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia","id":24225,"slug":"perito-oficial-criminal-area-biologia"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia T\u00e9cnico-Cient\u00edfica","sigla":"POLITEC MT","id":3271,"esfera":"Estadual","uf":"MT","slug":"politec-mt-mt"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Mato Grosso","descricao":"Universidade Federal de Mato Grosso - UFMT","sigla":"UFMT","oab":false,"id":953,"slug":"ufmt"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"politec-mt-mt-2022-ufmt-perito-oficial-criminal-area-biologia","tipo":1,"nome":"UFMT - POLITEC MT - Perito oficial Criminal - \u00c1rea: Biologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 13:25:06","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32}],"areas":[{"id":22,"descricao":"Biologia"}],"id":2249232,"hashId":"cb0308b0d9b5cb20700fe124d7d78ecc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tecido muscular comp\u00f5e-se de c\u00e9lulas espec\u00edficas que se tornaram altamente diferenciadas e especializadas, de modo a funcionarem quase exclusivamente na contra\u00e7\u00e3o. Algumas delas dependem de contra\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas, de curta dire\u00e7\u00e3o; outras dependem de contra\u00e7\u00f5es de longas dura\u00e7\u00f5es, sem a necessidade de contra\u00e7\u00f5es r\u00e1pidas; enquanto outras ainda dependem de vigorosas contra\u00e7\u00f5es r\u00edtmicas, que devem ser repetidas em sequ\u00eancias r\u00e1pidas. Todas as c\u00e9lulas do tecido muscular apresentam miofilamentos, que s\u00e3o compostos por<\/p>","resposta":8850362,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u03b2-Actinina e \u03b1-Actinina.","id":8850358,"corpo":"<p>\u03b2-Actinina e \u03b1-Actinina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Troponina e Riboforina.","id":8850359,"corpo":"<p>Troponina e Riboforina.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Actina e Sarcossomos.","id":8850360,"corpo":"<p>Actina e Sarcossomos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u03b1-Actinina e \u03b2-Riboforina.","id":8850361,"corpo":"<p>\u03b1-Actinina e \u03b2-Riboforina.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Actina e Miosina.","id":8850362,"corpo":"<p>Actina e Miosina.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":515796,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 80","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Histologia","oab":false,"nome":"Histologia","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398939,"slug":"biologia-histologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","oab":false,"nome":"Sistema Esquel\u00e9tico e Muscular","pai":398248,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402544,"slug":"biologia-sistema-esqueletico-e-muscular"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A partir do or\u00e7amento do ano de 2000, algumas modifica\u00e7\u00f5es foram estabelecidas na classifica\u00e7\u00e3o da despesa at\u00e9 ent\u00e3o vigente. A chamada Reforma Gerencial do Or\u00e7amento trouxe algumas pr\u00e1ticas simplificadoras e descentralizadoras que foram adotadas com a finalidade de privilegiar o aspecto gerencial do or\u00e7amento. As despesas e as receitas p\u00fablicas s\u00e3o classificadas sob diversos aspectos com a finalidade de facilitar a compreens\u00e3o de sua proced\u00eancia, evidenciar as suas poss\u00edveis destina\u00e7\u00f5es, indicar a sua efetiva disponibilidade e explicitar os segmentos da sociedade que respondem por sua gera\u00e7\u00e3o. Neste contexto, marque a alternativa que cont\u00e9m a correta classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Receita P\u00fablica.","provas":[{"id":75089,"cargo":{"descricao":"Administrador","id":10,"slug":"administrador"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-administrador","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Administrador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 14:40:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"}],"id":2268324,"hashId":"7fcfcee1620ce5c44816b75e30602d66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A partir do or\u00e7amento do ano de 2000, algumas modifica\u00e7\u00f5es foram estabelecidas na classifica\u00e7\u00e3o da despesa at\u00e9 ent\u00e3o vigente. A chamada Reforma Gerencial do Or\u00e7amento trouxe algumas pr\u00e1ticas simplificadoras e descentralizadoras que foram adotadas com a finalidade de privilegiar o aspecto gerencial do or\u00e7amento. As despesas e as receitas p\u00fablicas s\u00e3o classificadas sob diversos aspectos com a finalidade de facilitar a compreens\u00e3o de sua proced\u00eancia, evidenciar as suas poss\u00edveis destina\u00e7\u00f5es, indicar a sua efetiva disponibilidade e explicitar os segmentos da sociedade que respondem por sua gera\u00e7\u00e3o. Neste contexto, marque a alternativa que cont\u00e9m a correta classifica\u00e7\u00e3o or\u00e7ament\u00e1ria da Receita P\u00fablica.<\/p>","resposta":8931368,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Origem - 1\u00ba d\u00edgito.","id":8931366,"corpo":"<p>Origem - 1\u00ba d\u00edgito.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Categoria econ\u00f4mica - 2\u00ba d\u00edgito.","id":8931367,"corpo":"<p>Categoria econ\u00f4mica - 2\u00ba d\u00edgito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Esp\u00e9cie - 3\u00ba d\u00edgito.","id":8931368,"corpo":"<p>Esp\u00e9cie - 3\u00ba d\u00edgito.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Al\u00ednea - 4\u00ba d\u00edgito.","id":8931369,"corpo":"<p>Al\u00ednea - 4\u00ba d\u00edgito.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517722,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria - AFO","pai":null,"assunto_raiz":405626,"materia":true,"id":405626,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","oab":false,"nome":"Esp\u00e9cie (3\u00ba N\u00edvel e 3\u00ba D\u00edgito)","pai":411854,"assunto_raiz":405626,"materia":false,"id":405644,"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo-especie-3o-nivel-e-3o-digito"}],"slug":"administracao-financeira-e-orcamentaria-afo\/2268324","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O tratamento da bexiga hiperativa \u00e9 medicamentoso, com o uso de anticolin\u00e9rgicos. Com rela\u00e7\u00e3o aos anticolin\u00e9rgicos, assinale a alternativa correta. ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:23:59","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146703,"hashId":"aadebf01bae0bcdac4725cda00c1465f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O tratamento da bexiga hiperativa \u00e9 medicamentoso, com o uso de anticolin\u00e9rgicos. Com rela\u00e7\u00e3o aos anticolin\u00e9rgicos, assinale a alternativa correta. <\/p>","resposta":8407595,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A solifenacina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o em todos os receptores muscar\u00ednicos. ","id":8407594,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A solifenacina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o em todos os receptores muscar\u00ednicos. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A tolterodina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o em todos os receptores muscar\u00ednicos. ","id":8407595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A tolterodina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o em todos os receptores muscar\u00ednicos. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A oxibutinina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o seletiva nos receptores muscar\u00ednicos M2 e M5. ","id":8407596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A oxibutinina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o seletiva nos receptores muscar\u00ednicos M2 e M5. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A darifenacina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico que apresenta muitos efeitos colaterais e n\u00e3o tem sido mais utilizado. ","id":8407597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A darifenacina \u00e9 um anticolin\u00e9rgico que apresenta muitos efeitos colaterais e n\u00e3o tem sido mais utilizado. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A imprimida \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o no receptor muscar\u00ednico M3. ","id":8407598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A imprimida \u00e9 um anticolin\u00e9rgico com atua\u00e7\u00e3o no receptor muscar\u00ednico M3. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A miomatose uterina \u00e9 uma patologia que representa cerca de 95% dos tumores benignos do \u00fatero. Acomete mulheres em idade f\u00e9rtil a apresenta sintomas entre 20 e 50% das mulheres. A Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (FIGO) classifica os miomas em nove categorias. A imagem acima representa essa classifica\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a imagem, assinale a alternativa correta.","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:24:10","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146706,"hashId":"5291de231a743fc2054862eeef372877","enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/70277\/questao\/2146706-20220111113255000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">A miomatose uterina \u00e9 uma patologia que representa cerca de 95% dos tumores benignos do \u00fatero. Acomete mulheres em idade f\u00e9rtil a apresenta sintomas entre 20 e 50% das mulheres. A Federa\u00e7\u00e3o Internacional de Ginecologia e Obstetr\u00edcia (FIGO) classifica os miomas em nove categorias. A imagem acima representa essa classifica\u00e7\u00e3o. Considerando essas informa\u00e7\u00f5es e a imagem, assinale a alternativa correta.<\/p>","resposta":8407609,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"FIGO 2, submucoso maior ou igual a 50% intramural","id":8407609,"corpo":"<p>FIGO 2, submucoso maior ou igual a 50% intramural<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"FIGO 3, submucoso que tangencia o endom\u00e9trio","id":8407610,"corpo":"<p>FIGO 3, submucoso que tangencia o endom\u00e9trio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"FIGO 4, intramural com manto externo tangenciando a serosa","id":8407611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">FIGO 4, intramural com manto externo tangenciando a serosa<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"FIGO 5, intramural com manto interno de at\u00e9 1 cm","id":8407612,"corpo":"<p>FIGO 5, intramural com manto interno de at\u00e9 1 cm<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"FIGO 6, intramural maior ou igual a 40% subseroso","id":8407613,"corpo":"<p>FIGO 6, intramural maior ou igual a 40% subseroso<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Obstetr\u00edcia","oab":false,"nome":"Obstetr\u00edcia","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4493,"slug":"medicina-obstetricia"}],"slug":"medicina\/2146706","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A s\u00edndrome de lise tumoral pode ocorrer ap\u00f3s a quimioterapia e se caracteriza por ","provas":[{"id":70277,"cargo":{"descricao":"Resid\u00eancia em Mastologia","id":13914,"slug":"residencia-em-mastologia"},"orgao":{"nome":"Instituto de Assist\u00eancia M\u00e9dica ao Servidor P\u00fablico Estadual","sigla":"IAMSPE SP","id":411,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"iamspe-sp-sp"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"iamspe-sp-sp-2022-quadrix-residencia-em-mastologia","tipo":1,"nome":"Quadrix - IAMSPE SP - Resid\u00eancia em Mastologia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 17:24:41","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Resid\u00eancias)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, de RESID\u00caNCIA da \u00e1rea de sa\u00fade (multiprofissional e uniprofissional). Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutric\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, etc","id":58}],"areas":[{"id":347,"descricao":"Medicina - Mastologia"}],"id":2146716,"hashId":"2d1697d38c295d13650c63a07c291e53","enunciado":"<p>A s\u00edndrome de lise tumoral pode ocorrer ap\u00f3s a quimioterapia e se caracteriza por <\/p>","resposta":8407663,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"neuropatia perif\u00e9rica. ","id":8407659,"corpo":"<p>neuropatia perif\u00e9rica. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. ","id":8407660,"corpo":"<p>insufici\u00eancia respirat\u00f3ria. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia hep\u00e1tica. ","id":8407661,"corpo":"<p>insufici\u00eancia hep\u00e1tica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia renal.","id":8407662,"corpo":"<p>insufici\u00eancia renal.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"insufici\u00eancia card\u00edaca.","id":8407663,"corpo":"<p>insufici\u00eancia card\u00edaca.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":504345,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","oab":false,"nome":"Oncologia (Cancerologia Cl\u00ednica)","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4495,"slug":"medicina-oncologia-cancerologia-clinica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os ecossistemas s\u00e3o formados pelos conjuntos de comunidades bi\u00f3ticas que habitam e interagem em uma \u00e1rea e por fatores abi\u00f3ticos que exercem influ\u00eancia sobre essas comunidades. A intera\u00e7\u00e3o entre os seres vivos e os fatores abi\u00f3ticos s\u00e3o imprescind\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o da vida nos ecossistemas. Abaixo est\u00e1 um exemplo de fator abi\u00f3tico interferindo nas esp\u00e9cies que habitam determinados ecossistemas.Exemplo: Alguns organismos ficam restritos a \u00e1reas que apresentem maior _________ como as bri\u00f3fitas, os musgos terrestres e os anf\u00edbios, outros seres vivos, no entanto, conseguem sobreviver em ecossistemas de baix\u00edssima _________, como as cact\u00e1ceas e algumas esp\u00e9cies de serpentes e escorpi\u00f5es.Complete a lacuna com a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:39:06","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260670,"hashId":"f880b6b803c1d3ef0f8dacaed165406c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os ecossistemas s\u00e3o formados pelos conjuntos de comunidades bi\u00f3ticas que habitam e interagem em uma \u00e1rea e por fatores abi\u00f3ticos que exercem influ\u00eancia sobre essas comunidades. A intera\u00e7\u00e3o entre os seres vivos e os fatores abi\u00f3ticos s\u00e3o imprescind\u00edveis para a manuten\u00e7\u00e3o da vida nos ecossistemas. Abaixo est\u00e1 um exemplo de fator abi\u00f3tico interferindo nas esp\u00e9cies que habitam determinados ecossistemas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Exemplo: Alguns organismos ficam restritos a \u00e1reas que apresentem maior _________ como as bri\u00f3fitas, os musgos terrestres e os anf\u00edbios, outros seres vivos, no entanto, conseguem sobreviver em ecossistemas de baix\u00edssima _________, como as cact\u00e1ceas e algumas esp\u00e9cies de serpentes e escorpi\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Complete a lacuna com a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8899310,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"radia\u00e7\u00e3o solar","id":8899307,"corpo":"<p>radia\u00e7\u00e3o solar<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"salinidade","id":8899308,"corpo":"<p>salinidade<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"temperatura","id":8899309,"corpo":"<p>temperatura<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"umidade","id":8899310,"corpo":"<p>umidade<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","oab":false,"nome":"Ecologia de popula\u00e7\u00f5es\/Ecossistemas","pai":398249,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398252,"slug":"biologia-ecologia-de-populacoes-ecossistemas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fatores Abi\u00f3ticos","oab":false,"nome":"Fatores Abi\u00f3ticos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398318,"slug":"biologia-fatores-abioticos"}],"slug":"biologia\/2260670","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"}],"cargos":[{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Lei 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, Lei de Direitos Autorais, as cria\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, expressas por qualquer meio ou fixadas em qualquer suporte, tang\u00edvel ou intang\u00edvel, conhecido ou que se invente no futuro, s\u00e3o obras intelectuais protegidas. Assinale a alternativa que traz cria\u00e7\u00f5es que N\u00c3O se enquadram nessa defini\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":70926,"cargo":{"descricao":"Designer Gr\u00e1fico","id":4791,"slug":"designer-grafico"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Estado da Sa\u00fade do Rio Grande do Sul","sigla":"SES RS","id":3144,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"ses-rs-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Apoio da Universidade Federal do Rio Grande do Sul - FAURGS","sigla":"FAURGS","oab":false,"id":525,"slug":"faurgs"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ses-rs-rs-2022-faurgs-designer-grafico","tipo":1,"nome":"FAURGS - SES RS - Designer Gr\u00e1fico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:16:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":165,"descricao":"Design Gr\u00e1fico"}],"id":2162481,"hashId":"35542cdf21cc4c3bd79246d3f0fc81d4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Lei 9.610, de 19 de fevereiro de 1998, Lei de Direitos Autorais, as cria\u00e7\u00f5es do esp\u00edrito, expressas por qualquer meio ou fixadas em qualquer suporte, tang\u00edvel ou intang\u00edvel, conhecido ou que se invente no futuro, s\u00e3o obras intelectuais protegidas. Assinale a alternativa que traz cria\u00e7\u00f5es que <strong>N\u00c3O <\/strong>se enquadram nessa defini\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":8476094,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os textos de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas.","id":8476091,"corpo":"<p>Os textos de obras liter\u00e1rias, art\u00edsticas ou cient\u00edficas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"As composi\u00e7\u00f5es musicais, tenham ou n\u00e3o letra.","id":8476092,"corpo":"<p>As composi\u00e7\u00f5es musicais, tenham ou n\u00e3o letra.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As obras fotogr\u00e1ficas e as produzidas por qualquer processo an\u00e1logo ao da fotografia.","id":8476093,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As obras fotogr\u00e1ficas e as produzidas por qualquer processo an\u00e1logo ao da fotografia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ideias, procedimentos normativos, sistemas, m\u00e9todos, projetos ou conceitos matem\u00e1ticos como tais.","id":8476094,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ideias, procedimentos normativos, sistemas, m\u00e9todos, projetos ou conceitos matem\u00e1ticos como tais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Obras de desenho, pintura, gravura, escultura, litografia e arte cin\u00e9tica.","id":8476095,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Obras de desenho, pintura, gravura, escultura, litografia e arte cin\u00e9tica.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":505981,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 47 a 70","ordem":47},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Federal","pai":null,"assunto_raiz":2932,"materia":true,"id":2932,"slug":"legislacao-federal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 9.610\/1998 - Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 9.610\/1998 - Altera, atualiza e consolida a legisla\u00e7\u00e3o sobre direitos autorais e d\u00e1 outras provid\u00eancias.","pai":395700,"assunto_raiz":2932,"materia":false,"id":396295,"slug":"legislacao-federal-lei-no-9-610-1998-altera-atualiza-e-consolida-a-legislacao-sobre-direitos-autorais-e-da-outras-providencias"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os seres vivos possuem caracter\u00edsticas que os distinguem formando os cinco reinos, no entanto, independente do reino a que perten\u00e7am, todos os organismos vivos mostram certas caracter\u00edsticas. Julgue os itens abaixo sobre as caracter\u00edsticas dos seres vivos:I. Dentre os cinco reinos estudados, todos os organismos s\u00e3o compostos por c\u00e9lulas que executam determinadas fun\u00e7\u00f5es, simples ou complexas, que garantem a sua sobreviv\u00eancia de acordo com a escala evolutiva da esp\u00e9cie.II. No reino plantae os organismos s\u00e3o considerados procariontes unicelulares, aut\u00f3trofos e heter\u00f3trofos.III. No caso do reino protista os organismos podem ser eucariontes unicelulares e pluricelulares, al\u00e9m de poderem ser aut\u00f3trofos e heter\u00f3trofos.Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.","provas":[{"id":74903,"cargo":{"descricao":"Professor de Ci\u00eancias","id":4397,"slug":"professor-de-ciencias"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - Professor de Ci\u00eancias - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 11:16:21","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":138,"descricao":"Ci\u00eancias"}],"id":2260650,"hashId":"dce0854e78624a9916000b1ea3f6f26d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os seres vivos possuem caracter\u00edsticas que os distinguem formando os cinco reinos, no entanto, independente do reino a que perten\u00e7am, todos os organismos vivos mostram certas caracter\u00edsticas. Julgue os itens abaixo sobre as caracter\u00edsticas dos seres vivos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Dentre os cinco reinos estudados, todos os organismos s\u00e3o compostos por c\u00e9lulas que executam determinadas fun\u00e7\u00f5es, simples ou complexas, que garantem a sua sobreviv\u00eancia de acordo com a escala evolutiva da esp\u00e9cie.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. No reino plantae os organismos s\u00e3o considerados procariontes unicelulares, aut\u00f3trofos e heter\u00f3trofos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. No caso do reino protista os organismos podem ser eucariontes unicelulares e pluricelulares, al\u00e9m de poderem ser aut\u00f3trofos e heter\u00f3trofos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA.<\/p>","resposta":8899226,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas a alternativa, III est\u00e1 correta.","id":8899224,"corpo":"<p>Apenas a alternativa, III est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas a alternativa, II est\u00e1 correta.","id":8899225,"corpo":"<p>Apenas a alternativa, II est\u00e1 correta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As alternativas, I e III est\u00e3o corretas.","id":8899226,"corpo":"<p>As alternativas, I e III est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as alternativas est\u00e3o corretas.","id":8899227,"corpo":"<p>Todas as alternativas est\u00e3o corretas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517049,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 3 a 20","ordem":3},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Taxonomia","oab":false,"nome":"Taxonomia","pai":12,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398247,"slug":"biologia-taxonomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Nomenclatura","oab":false,"nome":"Nomenclatura","pai":398247,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":402568,"slug":"biologia-nomenclatura"}],"slug":"biologia\/2260650","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um trabalhador percebeu que ele e seus colegas de trabalho estavam passando por situa\u00e7\u00f5es de risco na empresa. Ciente de suas responsabilidades, ele agiu de forma a atender ao que \u00e9 recomendado na NR 33 (Seguran\u00e7a e Sa\u00fade nos Trabalhos em Espa\u00e7os Confinados). Dessa forma, a atitude dele foi a de","provas":[{"id":80503,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho","id":8477,"slug":"tecnico-de-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Eletrobr\u00e1s Termonuclear S.A.","sigla":"ELETRONUCLEAR","id":295,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"eletronuclear"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o CESGRANRIO - CESGRANRIO","sigla":"CESGRANRIO","oab":false,"id":26,"slug":"cesgranrio"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"eletronuclear-2022-cesgranrio-tecnico-de-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESGRANRIO - ELETRONUCLEAR - T\u00e9cnico de Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:56:45","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2391286,"hashId":"ea16b16b603813209f83940f475895ed","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um trabalhador percebeu que ele e seus colegas de trabalho estavam passando por situa\u00e7\u00f5es de risco na empresa. Ciente de suas responsabilidades, ele agiu de forma a atender ao que \u00e9 recomendado na NR 33 (Seguran\u00e7a e Sa\u00fade nos Trabalhos em Espa\u00e7os Confinados). <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dessa forma, a atitude dele foi a de<\/p>","resposta":9466121,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"comunicar ao vigia e ao supervisor de entrada as situa\u00e7\u00f5es de risco enfrentadas por ele e seus companheiros. ","id":9466121,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">comunicar ao vigia e ao supervisor de entrada as situa\u00e7\u00f5es de risco enfrentadas por ele e seus companheiros. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"garantir informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre os riscos e medidas de controle antes de cada acesso aos espa\u00e7os confinados.","id":9466122,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir informa\u00e7\u00f5es atualizadas sobre os riscos e medidas de controle antes de cada acesso aos espa\u00e7os confinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"garantir que o acesso ao espa\u00e7o confinado somente ocorra ap\u00f3s a emiss\u00e3o, por escrito, da permiss\u00e3o de entrada e trabalho.","id":9466123,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">garantir que o acesso ao espa\u00e7o confinado somente ocorra ap\u00f3s a emiss\u00e3o, por escrito, da permiss\u00e3o de entrada e trabalho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"implementar a gest\u00e3o em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em espa\u00e7os confinados, por medidas t\u00e9cnicas de preven\u00e7\u00e3o, administrativas, pessoais e de emerg\u00eancia e salvamento.","id":9466124,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">implementar a gest\u00e3o em seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em espa\u00e7os confinados, por medidas t\u00e9cnicas de preven\u00e7\u00e3o, administrativas, pessoais e de emerg\u00eancia e salvamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"interromper todo e qualquer tipo de trabalho em caso de suspei\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente, procedendo ao imediato abandono do local.","id":9466125,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">interromper todo e qualquer tipo de trabalho em caso de suspei\u00e7\u00e3o de condi\u00e7\u00e3o de risco grave e iminente, procedendo ao imediato abandono do local.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":531285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2391286","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}