{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2154367,"perPage":"100","pages":21544,"page":2028,"rows":[{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, as funda\u00e7\u00f5es federais est\u00e3o entre os obrigados a efetuar as reten\u00e7\u00f5es na fonte do imposto sobre a renda (IR), da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL), da contribui\u00e7\u00e3o para o financiamento da seguridade social (COFINS) e da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP sobre os pagamentos que efetuarem \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, pelo fornecimento de bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, inclusive obras.","provas":[{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:44:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373277,"hashId":"057c4491739d21b252e3b64029aebc71","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No \u00e2mbito da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica federal, as funda\u00e7\u00f5es federais est\u00e3o entre os obrigados a efetuar as reten\u00e7\u00f5es na fonte do imposto sobre a renda (IR), da contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL), da contribui\u00e7\u00e3o para o financiamento da seguridade social (COFINS) e da contribui\u00e7\u00e3o para o PIS\/PASEP sobre os pagamentos que efetuarem \u00e0s pessoas jur\u00eddicas, pelo fornecimento de bens ou presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os em geral, inclusive obras.<\/p>","resposta":9391790,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391790,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391791,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Instru\u00e7\u00e3o Normativa da Receita Federal do Brasil n.\u00ba 1.234\/2012, julgue os itens a seguir.","id":528994,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Instru\u00e7\u00e3o Normativa da Receita Federal do Brasil n.\u00ba 1.234\/2012, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108 ","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","pai":396615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-receita-federal-do-brasil"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2373277","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CMN 2.682\/99, a classifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de risco correspondente \u00e9 de responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o detentora do cr\u00e9dito e deve ser efetuada com base em: I. Crit\u00e9rios subjetivos, de acordo com a percep\u00e7\u00e3o e dos padr\u00f5es internos da institui\u00e7\u00e3o; II. Crit\u00e9rios consistentes e verific\u00e1veis, amparados por informa\u00e7\u00f5es internas e externas; III. Crit\u00e9rios excepcionais, assim entendidos aqueles que s\u00e3o estabelecidos por cada institui\u00e7\u00e3o, de acordo com seus interesses. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): ","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:43:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399878,"hashId":"2dbb681e43b9ac36ce6e85cd54963675","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Segundo a Resolu\u00e7\u00e3o CMN 2.682\/99, a classifica\u00e7\u00e3o da opera\u00e7\u00e3o no n\u00edvel de risco correspondente \u00e9 de responsabilidade da institui\u00e7\u00e3o detentora do cr\u00e9dito e deve ser efetuada com base em: <strong>I.<\/strong> Crit\u00e9rios subjetivos, de acordo com a percep\u00e7\u00e3o e dos padr\u00f5es internos da institui\u00e7\u00e3o;<strong> II.<\/strong> Crit\u00e9rios consistentes e verific\u00e1veis, amparados por informa\u00e7\u00f5es internas e externas; <strong>III. <\/strong>Crit\u00e9rios excepcionais, assim entendidos aqueles que s\u00e3o estabelecidos por cada institui\u00e7\u00e3o, de acordo com seus interesses. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S): <\/p>","resposta":9500518,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I.","id":9500516,"corpo":"<p>Apenas I.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9500517,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas II.","id":9500518,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":9500519,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9500520,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532243,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 55","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CMN","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - CMN","pai":395486,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":395266,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-cmn"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"}],"cargos":[{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com o EMA-137, Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, os mais antigos, normalmente, desempenham dois pap\u00e9is funcionais, a saber: o de \u201cchefe\u201d e o de \u201ccondutor de homens\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro papel, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":74899,"cargo":{"descricao":"Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade","id":23940,"slug":"oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude"},"orgao":{"nome":"Minist\u00e9rio da Defesa - Marinha do Brasil","sigla":"Marinha","id":462,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"marinha"},"banca":{"nome":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha","descricao":"Servi\u00e7o de Sele\u00e7\u00e3o do Pessoal da Marinha - SSPM","sigla":"SSPM","oab":false,"id":931,"slug":"sspm"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"marinha-2022-sspm-oficial-de-2a-classe-area-apoio-a-saude-11","tipo":1,"nome":"SSPM - Marinha - Oficial de 2\u00aa Classe - \u00c1rea: Apoio \u00e0 Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:58:09","carreiras":[{"nome":"For\u00e7as Armadas \/ Marinha (Oficiais)","descricao":"Cargos de nivel superior (de oficiais) da Marinha","id":55},{"nome":"For\u00e7as Armadas","descricao":"Cargos de todas as for\u00e7as armadas","id":85}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"},{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2261931,"hashId":"67afd69753c185c8ac1fe771fc12a86f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o EMA-137, Doutrina de Lideran\u00e7a da Marinha, no desempenho de suas fun\u00e7\u00f5es, os mais antigos, normalmente, desempenham dois pap\u00e9is funcionais, a saber: o de \u201cchefe\u201d e o de \u201ccondutor de homens\u201d. Em rela\u00e7\u00e3o ao primeiro papel, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":8905006,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Identifica-se um estreito relacionamento com O atributo de l\u00edder.\u201d","id":8905002,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Identifica-se um estreito relacionamento com O atributo de l\u00edder.\u201d<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Fica ressaltada a import\u00e2ncia da capacidade individual dos mais antigos em influenciarem e inspirarem os seus subordinados.","id":8905003,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Fica ressaltada a import\u00e2ncia da capacidade individual dos mais antigos em influenciarem e inspirarem os seus subordinados.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A lideran\u00e7a deve ser entendida como um processo din\u00e2mico e progressivo de aprendizado, o qual, desenvolvido nos cursos de carreira e no dia a dia das OM.","id":8905004,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A lideran\u00e7a deve ser entendida como um processo din\u00e2mico e progressivo de aprendizado, o qual, desenvolvido nos cursos de carreira e no dia a dia das OM.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os melhores resultados no tocante \u00e0 lideran\u00e7a ocorrem quando ela \u00e9 desenvolvida, n\u00e3o sendo impositiva.","id":8905005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os melhores resultados no tocante \u00e0 lideran\u00e7a ocorrem quando ela \u00e9 desenvolvida, n\u00e3o sendo impositiva.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Prevalece a autoridade advinda da responsabilidade atribu\u00edda \u00e0 fun\u00e7\u00e3o.","id":8905006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prevalece a autoridade advinda da responsabilidade atribu\u00edda \u00e0 fun\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517137,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 50","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":true,"nome":"Marinha do Brasil - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":400321,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400322,"slug":"legislacao-dos-orgaos-marinha-do-brasil-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"}],"cargos":[{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o a computa\u00e7\u00e3o em nuvem (Cloud Computing), analise as afirmativas a seguir.I. Cloud computing ou computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 a entrega da computa\u00e7\u00e3o como um servi\u00e7o ao inv\u00e9s de um produto, em que recursos compartilhados, softwares e informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas, permitindo o acesso por meio de qualquer computador conectado \u00e0 internet.II. A elasticidade \u00e9 uma de suas vantagens, isto \u00e9, caso seja necess\u00e1rio mais ou menos espa\u00e7o para armazenamento, basta solicitar um upgrade, sem precisar da troca dos equipamentos.III. A parte mais pesada do processamento fica na \u201cnuvem\u201d, dessa forma, o usu\u00e1rio precisa apenas de um navegador e de uma boa conex\u00e3o \u00e0 internet para utilizar o servi\u00e7o.Est\u00e3o corretas as afirmativas","provas":[{"id":75209,"cargo":{"descricao":"Fonoaudi\u00f3logo","id":1436,"slug":"fonoaudiologo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lagoa Santa","sigla":"","id":2106,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg"},"banca":{"nome":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos","descricao":"FUNDEP Gest\u00e3o de Concursos - FUNDEP","sigla":"FUNDEP","oab":false,"id":907,"slug":"fundep"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-lagoa-santa-mg-2022-fundep-fonoaudiologo","tipo":1,"nome":"FUNDEP - Prefeitura de Lagoa Santa - Fonoaudi\u00f3logo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 06:53:43","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":67,"descricao":"Fonoaudiologia (Geral)"}],"id":2276590,"hashId":"012b7fa9fa6f21f3897c8de8e632d45d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com rela\u00e7\u00e3o a computa\u00e7\u00e3o em nuvem (<em>Cloud Computing)<\/em>, analise as afirmativas a seguir.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. <em>Cloud computing<\/em> ou computa\u00e7\u00e3o em nuvem \u00e9 a entrega da computa\u00e7\u00e3o como um servi\u00e7o ao inv\u00e9s de um produto, em que recursos compartilhados, <em>softwares<\/em> e informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o fornecidas, permitindo o acesso por meio de qualquer computador conectado \u00e0 internet.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. A elasticidade \u00e9 uma de suas vantagens, isto \u00e9, caso seja necess\u00e1rio mais ou menos espa\u00e7o para armazenamento, basta solicitar um <em>upgrade<\/em>, sem precisar da troca dos equipamentos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. A parte mais pesada do processamento fica na \u201cnuvem\u201d, dessa forma, o usu\u00e1rio precisa apenas de um navegador e de uma boa conex\u00e3o \u00e0 internet para utilizar o servi\u00e7o.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e3o corretas as afirmativas<\/p>","resposta":8964219,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8964216,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":8964217,"corpo":"<p>I e III, apenas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":8964218,"corpo":"<p>II e III, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8964219,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518817,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 16 A 20","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em nuvem","pai":7951,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":420376,"slug":"tecnologia-da-informacao-computacao-em-nuvem"}],"slug":"informatica\/2276590","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os valores retidos na fonte relativos a contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL), PIS\/PASEP e contribui\u00e7\u00e3o para o financiamento da seguridade social (COFINS) s\u00f3 poder\u00e3o ser deduzidos com o que for devido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o e no m\u00eas de apura\u00e7\u00e3o a que se refere a reten\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":79417,"cargo":{"descricao":"Contador","id":1165,"slug":"contador"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade de Bras\u00edlia","sigla":"FUB","id":384,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"fub"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"fub-2022-cespe-cebraspe-contador","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUB - Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 09:44:39","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2373275,"hashId":"a402fa97e8e54d5413810dbf7dc54e5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os valores retidos na fonte relativos a contribui\u00e7\u00e3o social sobre o lucro l\u00edquido (CSLL), PIS\/PASEP e contribui\u00e7\u00e3o para o financiamento da seguridade social (COFINS) s\u00f3 poder\u00e3o ser deduzidos com o que for devido em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 mesma esp\u00e9cie de contribui\u00e7\u00e3o e no m\u00eas de apura\u00e7\u00e3o a que se refere a reten\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":9391786,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9391786,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9391787,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base na Instru\u00e7\u00e3o Normativa da Receita Federal do Brasil n.\u00ba 1.234\/2012, julgue os itens a seguir.","id":528994,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Instru\u00e7\u00e3o Normativa da Receita Federal do Brasil n.\u00ba 1.234\/2012, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 105 a 108 ","ordem":105},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada - Receita Federal do Brasil","pai":396615,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396616,"slug":"legislacao-dos-orgaos-legislacao-aplicada-receita-federal-do-brasil"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/2373275","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quantas gotas por minuto, aproximadamente, dever\u00e3o ser infundidas para que o paciente receba 1500 ml de soro glicosado a 5% em 12 horas? ","provas":[{"id":72241,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Guatambu","sigla":"","id":2986,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-guatambu-sc-2022-fepese-enfermeiro","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Guatambu - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 08:07:54","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2220914,"hashId":"811b82b0f772d15c47ad7e744a74d7a1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quantas gotas por minuto, aproximadamente, dever\u00e3o ser infundidas para que o paciente receba 1500 ml de soro glicosado a 5% em 12 horas? <\/p>","resposta":8729598,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"12 gotas por minuto ","id":8729595,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">12 gotas por minuto <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15 gotas por minuto ","id":8729596,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">15 gotas por minuto <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"21 gotas por minuto ","id":8729597,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">21 gotas por minuto <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"41 gotas por minuto ","id":8729598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">41 gotas por minuto <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"50 gotas por minuto ","id":8729599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">50 gotas por minuto <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512563,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"C\u00e1lculo de Medicamentos","oab":false,"nome":"C\u00e1lculo de Medicamentos","pai":405755,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":405761,"slug":"enfermagem-calculo-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2220914","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura organizacional b\u00e1sica da FUNPRESP-EXE \u00e9 formada pelo Conselho Deliberativo, pelo Conselho Fiscal, pela Diretoria-Executiva e pela Auditoria Interna. ","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 10:07:53","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2271299,"hashId":"eb53daf69782e96af75417dfdc18746d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A estrutura organizacional b\u00e1sica da FUNPRESP-EXE \u00e9 formada pelo Conselho Deliberativo, pelo Conselho Fiscal, pela Diretoria-Executiva e pela Auditoria Interna. <\/p>","resposta":8941457,"anulada":false,"rotulo":101,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941456,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8941457,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo (FUNPRESP-EXE), julgue os itens a seguir. ","id":518260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo (FUNPRESP-EXE), julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400391,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-executivo-funpresp-exe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"}],"orgaos":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A administra\u00e7\u00e3o da FUNPRESP-EXE est\u00e1 submetida aos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, especialmente os da efici\u00eancia e economicidade, de modo que o montante de recursos destinados \u00e0 cobertura das despesas administrativas ser\u00e1 revisto ao final de cada ano. ","provas":[{"id":74842,"cargo":{"descricao":"Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria","id":24490,"slug":"analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria"},"orgao":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo","sigla":"FUNPRESP EXE","id":3196,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"funpresp-exe"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"funpresp-exe-2022-cespe-cebraspe-analista-de-previdencia-complementar-area-previdenciaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - FUNPRESP-EXE - Analista de Previd\u00eancia Complementar - \u00c1rea: Previdenci\u00e1ria - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 10:06:59","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":60,"descricao":"Estat\u00edstica"},{"id":17,"descricao":"Ci\u00eancias Atuariais"},{"id":75,"descricao":"Matem\u00e1tica"}],"id":2271295,"hashId":"71a99e1c5ed7cf74b71fc38f80112bca","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A administra\u00e7\u00e3o da FUNPRESP-EXE est\u00e1 submetida aos princ\u00edpios que regem a administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica, especialmente os da efici\u00eancia e economicidade, de modo que o montante de recursos destinados \u00e0 cobertura das despesas administrativas ser\u00e1 revisto ao final de cada ano. <\/p>","resposta":8941445,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8941445,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8941446,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Com base no Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo (FUNPRESP-EXE), julgue os itens a seguir. ","id":518260,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base no Estatuto da Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo (FUNPRESP-EXE), julgue os itens a seguir. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 98 a 102","ordem":98},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","oab":true,"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Previd\u00eancia Complementar do Servidor P\u00fablico Federal do Poder Executivo - FUNPRESP-EXE","pai":396357,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":400391,"slug":"legislacao-dos-orgaos-fundacao-de-previdencia-complementar-do-servidor-publico-federal-do-poder-executivo-funpresp-exe"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No per\u00edodo \u201cRetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam hist\u00f3rias sem nexo.\u201d (l. 1-2), o trecho \u201cpassar o passado a limpo\u201d deve ser interpretado em seu sentido: ","provas":[{"id":75087,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":5683,"slug":"tecnico-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 13:37:00","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[],"id":2267660,"hashId":"6adfcc6c7cd0a549f2e89a36e70f6579","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No per\u00edodo \u201cRetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam hist\u00f3rias sem nexo.\u201d (l. 1-2), o trecho \u201cpassar o passado a limpo\u201d deve ser interpretado em seu sentido: <\/p>","resposta":8928661,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"denotativo. ","id":8928658,"corpo":"<p>denotativo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"referencial.","id":8928659,"corpo":"<p>referencial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"literal. ","id":8928660,"corpo":"<p>literal. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"conotativo.","id":8928661,"corpo":"<p>conotativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"RETROSPECTIVARetrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriamhist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentosdo ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranhaestrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaramdurante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos osanos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todosos anos. Certo?Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano nanossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3oinveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cadaum.Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elaspodem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pelasobreviv\u00eancia.Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram asrecomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que ov\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas. (Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)","id":517680,"enunciado":"<p style=\"text-align: center;\"><strong>RETROSPECTIVA<\/strong><\/p><p style=\"text-align: center;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas de fim de ano servem para passar o passado a limpo e organizar nossas lembran\u00e7as que, sem elas, seriam<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>hist\u00f3rias sem nexo. O retrospectivista mais desatento da Hist\u00f3ria foi Lu\u00eds XVI que, na v\u00e9spera da Revolu\u00e7\u00e3o Francesa,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>escreveu no seu di\u00e1rio: \u201cTudo calmo, nenhuma novidade no reino\u201d. A tradi\u00e7\u00e3o de recapitular os principais acontecimentos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>do ano teria come\u00e7ado no ano 1, quando um viajante no deserto anotou no caderno de viagem a presen\u00e7a daquela estranha<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>estrela no c\u00e9u da Judeia, brilhando mais do que as outras, como que mostrando um caminho, e disse \u201cEpa\u201d.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>No jornalismo, uma retrospectiva de fim de ano \u00e9 obrigat\u00f3ria, e f\u00e1cil de fazer. Basta juntar fatos e feitos que se destacaram<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>durante o ano, e pronto. O ano de 2020, que termina hoje, por exemplo, esteve cheio de not\u00edcias destac\u00e1veis, como todos os<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>anos. \u00c9 s\u00f3 reuni-las e teremos um t\u00edpico ano com seus altos e baixos, esperando sua inclus\u00e3o na retrospectiva. Como todos<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>os anos. Certo?<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Voc\u00ea deve estar brincando com os pobres autores de retrospectivas e com a humanidade em geral. Nenhum outro ano na<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>nossa hist\u00f3ria foi t\u00e3o diferente dos outros quanto 2020. Nenhuma outra retrospectiva foi \u2013 e continua sendo \u2013 t\u00e3o<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>inveross\u00edmil. Um v\u00edrus mal-intencionado surgiu n\u00e3o se sabe de onde decidido a acabar conosco e, mesmo se n\u00e3o conseguir,<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>alterar a vida sobre a Terra e a rela\u00e7\u00e3o entre as pessoas de maneira in\u00e9dita, com efeitos imprevis\u00edveis no futuro de cada<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>um.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Retrospectivas por vir ter\u00e3o que recorrer \u00e0 fic\u00e7\u00e3o ou ao del\u00edrio para contar como foi 2020 e seus desdobramentos. Elas<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>podem muito bem ser sobre a guerra da vacina que fatalmente acontecer\u00e1 em poucos anos, ricos contra pobres lutando pela<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>sobreviv\u00eancia.<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Prev\u00ea-se que retrospectivas do futuro se ocupar\u00e3o do comportamento de jovens, em 2020 e depois, que desafiaram as<\/li><li data-list=\"ordered\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>recomenda\u00e7\u00f5es de como enfrentar o v\u00edrus assassino e continuaram fazendo festas sem qualquer prote\u00e7\u00e3o, sugerindo que o<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>v\u00edrus, al\u00e9m de todos os seus crimes, criara uma gera\u00e7\u00e3o de desinformados, de alienados ou de suicidas.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> (Fonte:Jornal O Estado de S. Paulo, 31 de dezembro de 2020 - 03h00)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"QUEST\u00d5ES 1 A 14","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Pode-se conceituar o ato administrativo como sendo a exterioriza\u00e7\u00e3o da vontade de agentes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de seus delegat\u00e1rios, nessa condi\u00e7\u00e3o, que, sob regime de direito p\u00fablico, vise \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de efeitos jur\u00eddicos, com o fim de atender ao interesse p\u00fablico. ","provas":[{"id":71346,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Conselho Regional de Farm\u00e1cia do Goi\u00e1s","sigla":"CRF GO","id":5115,"esfera":"Estadual","uf":"GO","slug":"crf-go-go"},"banca":{"nome":"Instituto Quadrix","descricao":"Instituto Quadrix - Quadrix","sigla":"Quadrix","oab":false,"id":286,"slug":"quadrix"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"crf-go-go-2022-quadrix-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"Quadrix - CRF GO - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":true,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-13 17:25:04","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo \/ Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es","descricao":"Cargos das Autarquias e Funda\u00e7\u00f5es (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":96},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[],"id":2175807,"hashId":"f76350fe91a15b30f82b08f73d6f116a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se conceituar o ato administrativo como sendo a exterioriza\u00e7\u00e3o da vontade de agentes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica ou de seus delegat\u00e1rios, nessa condi\u00e7\u00e3o, que, sob regime de direito p\u00fablico, vise \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de efeitos jur\u00eddicos, com o fim de atender ao interesse p\u00fablico. <\/p>","resposta":8533942,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":8533942,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":8533943,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens de 81 a 90. ","id":507441,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No que se refere aos atos administrativos, julgue os itens de<strong> 81<\/strong> a <strong>90<\/strong>. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 81 a 90","ordem":81},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Administrativo","oab":true,"nome":"Direito Administrativo","pai":null,"assunto_raiz":404335,"materia":true,"id":404335,"slug":"direito-administrativo"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Atos Administrativos","oab":true,"nome":"Atos Administrativos","pai":404335,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":404372,"slug":"direito-administrativo-atos-administrativos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Conceitos e modalidades de atos da administra\u00e7\u00e3o","pai":408046,"assunto_raiz":404335,"materia":false,"id":408047,"slug":"direito-administrativo-conceitos-e-modalidades-de-atos-da-administracao"}],"slug":"direito-administrativo\/2175807","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere que o servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o do IML tenha sido acionado para comparecer a local de crime contra a vida seguido de morte com a finalidade de transportar, para aquele instituto, cad\u00e1ver de indiv\u00edduo do sexo masculino que trajava cal\u00e7a jeans de cor azul e camisa social de cor branca. Considere, ainda, que tenham sido coletados pertences da v\u00edtima no local. No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver e de preparo de corpos em antropologia forense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.","provas":[{"id":84508,"cargo":{"descricao":"Necrotomista","id":1694,"slug":"necrotomista"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil da Para\u00edba","sigla":"PC PB","id":526,"esfera":"Estadual","uf":"PB","slug":"pc-pb-pb"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-pb-pb-2022-cespe-cebraspe-necrotomista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC PB - Necrotomista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 19:34:06","carreiras":[{"nome":"Policial \/ Peritos, Papiloscopistas e Auxiliares","descricao":"Cargos de Peritos, M\u00e9dicos Legistas policiais, Papiloscopistas e Auxiliares","id":32},{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2456591,"hashId":"fd7506adc11bd7be7940078341913e8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere que o servi\u00e7o de comunica\u00e7\u00e3o do IML tenha sido acionado para comparecer a local de crime contra a vida seguido de morte com a finalidade de transportar, para aquele instituto, cad\u00e1ver de indiv\u00edduo do sexo masculino que trajava cal\u00e7a jeans de cor azul e camisa social de cor branca. Considere, ainda, que tenham sido coletados pertences da v\u00edtima no local. No que se refere \u00e0s t\u00e9cnicas de conserva\u00e7\u00e3o de cad\u00e1ver e de preparo de corpos em antropologia forense, assinale a op\u00e7\u00e3o correta.<\/p>","resposta":9746995,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No preparado do acesso vascular para infus\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o conservante, deve-se usar o fio mononylon 5.0.","id":9746991,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No preparado do acesso vascular para infus\u00e3o da solu\u00e7\u00e3o conservante, deve-se usar o fio <em>mononylon <\/em>5.0.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Seguindo o protocolo sanit\u00e1rio da ANVISA, o vestu\u00e1rio dever\u00e1 ser descartado assim que chegar \u00e0s depend\u00eancias do IML.","id":9746992,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seguindo o protocolo sanit\u00e1rio da ANVISA, o vestu\u00e1rio dever\u00e1 ser descartado assim que chegar \u00e0s depend\u00eancias do IML.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"De acordo com o Conselho Federal de Medicina, a conserva\u00e7\u00e3o de restos mortais humanos por embalsamamento ou formoliza\u00e7\u00e3o deve ser estendida para outros profissionais n\u00e3o m\u00e9dicos. ","id":9746993,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com o Conselho Federal de Medicina, a conserva\u00e7\u00e3o de restos mortais humanos por embalsamamento ou formoliza\u00e7\u00e3o deve ser estendida para outros profissionais n\u00e3o m\u00e9dicos. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para conserva\u00e7\u00e3o do corpo, h\u00e1 necessidade da permiss\u00e3o da autoridade policial estadual para que se execute a conserva do corpo e, com isso, seja ultrapassado o prazo de 36 horas para a inuma\u00e7\u00e3o, fundado nos m\u00faltiplos interesses de ordem p\u00fablica e sanit\u00e1ria.","id":9746994,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para conserva\u00e7\u00e3o do corpo, h\u00e1 necessidade da permiss\u00e3o da autoridade policial estadual para que se execute a conserva do corpo e, com isso, seja ultrapassado o prazo de 36 horas para a inuma\u00e7\u00e3o, fundado nos m\u00faltiplos interesses de ordem p\u00fablica e sanit\u00e1ria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ap\u00f3s o embalsamamento, deve-se preencher uma ata de embalsamamento de cad\u00e1veres, na qual devem constar as assinaturas da autoridade sanit\u00e1ria, da autoridade policial (nos casos de morte violenta), do m\u00e9dico que atestou o \u00f3bito, do m\u00e9dico embalsamador e de um representante da fam\u00edlia do morto. ","id":9746995,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s o embalsamamento, deve-se preencher uma ata de embalsamamento de cad\u00e1veres, na qual devem constar as assinaturas da autoridade sanit\u00e1ria, da autoridade policial (nos casos de morte violenta), do m\u00e9dico que atestou o \u00f3bito, do m\u00e9dico embalsamador e de um representante da fam\u00edlia do morto. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":538774,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 51 a 70","ordem":51},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Medicina Legal","oab":false,"nome":"Medicina Legal","pai":null,"assunto_raiz":429609,"materia":true,"id":429609,"slug":"medicina-legal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Antropologia","oab":false,"nome":"Antropologia","pai":429609,"assunto_raiz":429609,"materia":false,"id":429664,"slug":"medicina-legal-antropologia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Relativamente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 20:01:17","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399888,"hashId":"540474bd86d63270bdc643cdb50e753a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Relativamente \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira e or\u00e7ament\u00e1ria, nos termos da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":9500570,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.","id":9500566,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A fiscaliza\u00e7\u00e3o cont\u00e1bil, financeira, or\u00e7ament\u00e1ria, operacional e patrimonial da Uni\u00e3o e das entidades da administra\u00e7\u00e3o direta e indireta, quanto \u00e0 legalidade, legitimidade, economicidade, aplica\u00e7\u00e3o das subven\u00e7\u00f5es e ren\u00fancia de receitas, ser\u00e1 exercida pelo Congresso Nacional, mediante controle externo, e pelo sistema de controle interno de cada Poder.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.","id":9500567,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prestar\u00e1 contas qualquer pessoa f\u00edsica ou jur\u00eddica, p\u00fablica ou privada, que utilize, arrecade, guarde, gerencie ou administre dinheiros, bens e valores p\u00fablicos ou pelos quais a Uni\u00e3o responda, ou que, em nome desta, assuma obriga\u00e7\u00f5es de natureza pecuni\u00e1ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O controle externo, a cargo do Congresso Nacional, ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ao qual compete apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.","id":9500568,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O controle externo, a cargo do Congresso Nacional, ser\u00e1 exercido com o aux\u00edlio do Tribunal de Contas da Uni\u00e3o, ao qual compete apreciar as contas prestadas anualmente pelo Presidente da Rep\u00fablica, mediante parecer pr\u00e9vio que dever\u00e1 ser elaborado em sessenta dias a contar de seu recebimento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Qualquer cidad\u00e3o, partido pol\u00edtico, associa\u00e7\u00e3o ou sindicato \u00e9 parte leg\u00edtima para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.","id":9500569,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Qualquer cidad\u00e3o, partido pol\u00edtico, associa\u00e7\u00e3o ou sindicato \u00e9 parte leg\u00edtima para, na forma da lei, denunciar irregularidades ou ilegalidades perante o Tribunal de Contas da Uni\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade de impedir o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.","id":9500570,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Poderes Legislativo, Executivo e Judici\u00e1rio manter\u00e3o, de forma integrada, sistema de controle interno com a finalidade de impedir o controle externo no exerc\u00edcio de sua miss\u00e3o institucional.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 e 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","oab":true,"nome":"Poder Legislativo (artigos 44 a 75 da CF)","pai":405246,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405248,"slug":"direito-constitucional-poder-legislativo-artigos-44-a-75-da-cf"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","oab":true,"nome":"Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o","pai":405248,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405258,"slug":"direito-constitucional-fiscalizacao-contabil-financeira-e-orcamentaria-da-uniao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","oab":true,"nome":"Tribunais de Contas da Uni\u00e3o: composi\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00f5es","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405259,"slug":"direito-constitucional-tribunais-de-contas-da-uniao-composicao-e-atribuicoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sistema de Controle Interno","oab":true,"nome":"Sistema de Controle Interno","pai":405258,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407653,"slug":"direito-constitucional-sistema-de-controle-interno"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"}],"orgaos":[{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativamente aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, pode-se afirmar que s\u00e3o vedados: I. O in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual; II. A abertura de cr\u00e9dito suplementar ou especial com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e com indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes; III. A institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):","provas":[{"id":81427,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador","id":26072,"slug":"tecnico-em-desenvolvimento-area-contador"},"orgao":{"nome":"BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul","sigla":"","id":1728,"esfera":"Estadual","uf":"RS","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs"},"banca":{"nome":"Legalle Concursos","descricao":"Legalle Concursos","sigla":"","oab":false,"id":945,"slug":"legalle-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"badesul-desenvolvimento-agencia-de-fomento-do-rio-grande-do-sul-rs-2022-legalle-concursos-tecnico-em-desenvolvimento-area-contador-2","tipo":1,"nome":"Legalle Concursos - BADESUL Desenvolvimento - Ag\u00eancia de Fomento do Rio Grande do Sul - T\u00e9cnico em Desenvolvimento - \u00c1rea: Contador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 20:01:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"}],"id":2399889,"hashId":"d4898dc9dc2fcdb27083abb17a895154","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base na Constitui\u00e7\u00e3o Federal, relativamente aos or\u00e7amentos p\u00fablicos, pode-se afirmar que s\u00e3o vedados: <strong>I.<\/strong> O in\u00edcio de programas ou projetos n\u00e3o inclu\u00eddos na lei or\u00e7ament\u00e1ria anual; <strong>II.<\/strong> A abertura de cr\u00e9dito suplementar ou especial com pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa e com indica\u00e7\u00e3o dos recursos correspondentes;<strong> III.<\/strong> A institui\u00e7\u00e3o de fundos de qualquer natureza, sem pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o legislativa. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Est\u00e1(\u00e3o) CORRETA(S):<\/p>","resposta":9500573,"anulada":false,"rotulo":59,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas I e II.","id":9500571,"corpo":"<p>Apenas I e II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":9500572,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III. ","id":9500573,"corpo":"<p>Apenas I e III. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas III.","id":9500574,"corpo":"<p>Apenas III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":9500575,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":532247,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 58 e 59","ordem":58},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","oab":true,"nome":"Dos or\u00e7amentos (finan\u00e7as p\u00fablicas, arts. 165 a 169 da CF\/88)","pai":405298,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":405300,"slug":"direito-constitucional-dos-orcamentos-financas-publicas-arts-165-a-169-da-cf-88"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"PPA, LDO e LOA","oab":true,"nome":"PPA, LDO e LOA","pai":405300,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":407734,"slug":"direito-constitucional-ppa-ldo-e-loa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a esta\u00e7\u00e3o total, marque a alternativa INCORRETA. ","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:31:59","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539224,"hashId":"58ecce4d40e908357cad18444d5869e6","enunciado":"<p>Sobre a esta\u00e7\u00e3o total, marque a alternativa INCORRETA. <\/p>","resposta":10109087,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uma esta\u00e7\u00e3o total \u00e9 o conjunto definido por um teodolito eletr\u00f4nico, um distanci\u00f4metro a ele incorporado e um microprocessador que automaticamente monitora o estado de opera\u00e7\u00e3o do instrumento. ","id":10109084,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Uma esta\u00e7\u00e3o total \u00e9 o conjunto definido por um teodolito eletr\u00f4nico, um distanci\u00f4metro a ele incorporado e um microprocessador que automaticamente monitora o estado de opera\u00e7\u00e3o do instrumento. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":" tecnologia utilizada na medi\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias \u00e9 a do infravermelho.","id":10109085,"corpo":"<p> tecnologia utilizada na medi\u00e7\u00e3o das dist\u00e2ncias \u00e9 a do infravermelho.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" O coletor de dados \u00e9 normalmente um dispositivo externo (que pode ser uma m\u00e1quina de calcular), conectado ao aparelho atrav\u00e9s de um cabo e capaz de realizar as etapas de fechamento e ajustamento do levantamento.","id":10109086,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O coletor de dados \u00e9 normalmente um dispositivo externo (que pode ser uma m\u00e1quina de calcular), conectado ao aparelho atrav\u00e9s de um cabo e capaz de realizar as etapas de fechamento e ajustamento do levantamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Este tipo de equipamento \u00e9 capaz de medir \u00e2ngulos horizontais e verticais (distanci\u00f4metro) e dist\u00e2ncias horizontais, verticais e inclinadas (teodolito), al\u00e9m de poder processar e mostrar ao operador uma s\u00e9rie de outras informa\u00e7\u00f5es.","id":10109087,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Este tipo de equipamento \u00e9 capaz de medir \u00e2ngulos horizontais e verticais (distanci\u00f4metro) e dist\u00e2ncias horizontais, verticais e inclinadas (teodolito), al\u00e9m de poder processar e mostrar ao operador uma s\u00e9rie de outras informa\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o de executar uma boa fotometria, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:12","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267338,"hashId":"cd862d4861f1ad5ddd239c6d37baf327","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 a\u00e7\u00e3o de executar uma boa fotometria, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8927330,"anulada":false,"rotulo":26,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O fot\u00f4metro \u00e9 o instrumento usado pelo fot\u00f3grafo ou cinegrafista para a medi\u00e7\u00e3o da temperatura de cor e a correta escolha de qual velocidade e abertura dever\u00e1 usar naquela cena.","id":8927328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fot\u00f4metro \u00e9 o instrumento usado pelo fot\u00f3grafo ou cinegrafista para a medi\u00e7\u00e3o da temperatura de cor e a correta escolha de qual velocidade e abertura dever\u00e1 usar naquela cena.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O fot\u00f4metro que mede a luz refletida e entende que o objeto de cor-padr\u00e3o \u00e9 o cinza-escuro.","id":8927329,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fot\u00f4metro que mede a luz refletida e entende que o objeto de cor-padr\u00e3o \u00e9 o cinza-escuro.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Caso o fot\u00f4metro seja apontado na dire\u00e7\u00e3o de uma parede branca, e a exposi\u00e7\u00e3o for feita a partir dessa medida, a parede ficar\u00e1 com a tonalidade de um cinza m\u00e9dio, se o fot\u00f4metro usado for manual de medi\u00e7\u00e3o de luz refletida.","id":8927330,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso o fot\u00f4metro seja apontado na dire\u00e7\u00e3o de uma parede branca, e a exposi\u00e7\u00e3o for feita a partir dessa medida, a parede ficar\u00e1 com a tonalidade de um cinza m\u00e9dio, se o fot\u00f4metro usado for manual de medi\u00e7\u00e3o de luz refletida.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O fot\u00f4metro que mede a luz refletida e entende que o objeto de cor-padr\u00e3o \u00e9 o cinza-claro.","id":8927331,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O fot\u00f4metro que mede a luz refletida e entende que o objeto de cor-padr\u00e3o \u00e9 o cinza-claro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Registre V, para as alternativas verdadeiras, ou F, para as alternativas falsas: (__) Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino. (__) O condutor dever\u00e1, a todo momento, ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito. (__) O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios, cal\u00e7adas e nos acostamentos, s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer para que se adentre ou se saia dos im\u00f3veis ou \u00e1reas especiais de estacionamento; (__) Os ve\u00edculos precedidos de batedores ter\u00e3o prioridade de passagem, respeitadas as demais normas de circula\u00e7\u00e3o. (__) A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita pela direita, obedecida a sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas neste C\u00f3digo. Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:47:10","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270817,"hashId":"0623cf1add700f6e092f861e50e43c9f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Registre V, para as alternativas verdadeiras, ou F, para as alternativas falsas: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Antes de colocar o ve\u00edculo em circula\u00e7\u00e3o nas vias p\u00fablicas, o condutor dever\u00e1 verificar a exist\u00eancia e as boas condi\u00e7\u00f5es de funcionamento dos equipamentos de uso obrigat\u00f3rio, bem como assegurar-se da exist\u00eancia de combust\u00edvel suficiente para chegar ao local de destino. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O condutor dever\u00e1, a todo momento, ter dom\u00ednio de seu ve\u00edculo, dirigindo-o com aten\u00e7\u00e3o e cuidados indispens\u00e1veis \u00e0 seguran\u00e7a do tr\u00e2nsito. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) O tr\u00e2nsito de ve\u00edculos sobre passeios, cal\u00e7adas e nos acostamentos, s\u00f3 poder\u00e1 ocorrer para que se adentre ou se saia dos im\u00f3veis ou \u00e1reas especiais de estacionamento; <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) Os ve\u00edculos precedidos de batedores ter\u00e3o prioridade de passagem, respeitadas as demais normas de circula\u00e7\u00e3o. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__) A ultrapassagem de outro ve\u00edculo em movimento dever\u00e1 ser feita pela direita, obedecida a sinaliza\u00e7\u00e3o regulamentar e as demais normas estabelecidas neste C\u00f3digo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":8939701,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, V, V, F, F.","id":8939699,"corpo":"<p>V, V, V, F, F.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, V, V, F.","id":8939700,"corpo":"<p>F, F, V, V, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V, V, V, V, F.","id":8939701,"corpo":"<p>V, V, V, V, F.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, F, V, V, F.","id":8939702,"corpo":"<p>V, F, V, V, F.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Carga","oab":false,"nome":"Operador de Carga","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400341,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-carga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa CORRETA que descreve o sistema de arrefecimento de motores a combust\u00e3o:","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:48:15","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270827,"hashId":"1853a7489347b545ed364ae3492e3bc3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA que descreve o sistema de arrefecimento de motores a combust\u00e3o:<\/p>","resposta":8939742,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Radiador, Liquido de arrefecimento, hidrov\u00e1cuo.","id":8939739,"corpo":"<p>Radiador, Liquido de arrefecimento, hidrov\u00e1cuo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Radiador, Alternador, bomba d'\u00e1gua.","id":8939740,"corpo":"<p>Radiador, Alternador, bomba d'\u00e1gua.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pin\u00e7a, Radiador, Tubos hidr\u00e1ulicos.","id":8939741,"corpo":"<p>Pin\u00e7a, Radiador, Tubos hidr\u00e1ulicos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Radiador, Liquido de arrefecimento, bomba d'\u00e1gua.","id":8939742,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Radiador, Liquido de arrefecimento, bomba d'\u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Carga","oab":false,"nome":"Operador de Carga","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400341,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-carga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem abaixo: Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:46:41","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270806,"hashId":"9c0b17c83664261bccbae4bcf6e75cfe","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75189\/questao\/2270806-20220307214422000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8939658,"anulada":false,"rotulo":3,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Proibido ve\u00edculos de arrasto.","id":8939655,"corpo":"<p>Proibido ve\u00edculos de arrasto.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Permitido tr\u00e2nsito de tratores e m\u00e1quinas de obras.","id":8939656,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Permitido tr\u00e2nsito de tratores e m\u00e1quinas de obras.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibido ve\u00edculos de guindar.","id":8939657,"corpo":"<p>Proibido ve\u00edculos de guindar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Proibido tr\u00e2nsito de tratores e m\u00e1quinas de obras.","id":8939658,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proibido tr\u00e2nsito de tratores e m\u00e1quinas de obras.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Carga","oab":false,"nome":"Operador de Carga","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400341,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-carga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem da placa abaixo:Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:48:18","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270828,"hashId":"7986efc7d5855ead82be83ae7aa1dac9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem da placa abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75189\/questao\/2270828-20220307215343000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\" width=\"80\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, marque a op\u00e7\u00e3o CORRETA:<\/p>","resposta":8939743,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ve\u00edculos lentos usem faixa da direita.","id":8939743,"corpo":"<p>Ve\u00edculos lentos usem faixa da direita.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vire a direita.","id":8939744,"corpo":"<p>Vire a direita.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Conserve-se a direita.","id":8939745,"corpo":"<p>Conserve-se a direita.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ve\u00edculos r\u00e1pidos usem faixa da direita.","id":8939746,"corpo":"<p>Ve\u00edculos r\u00e1pidos usem faixa da direita.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Carga","oab":false,"nome":"Operador de Carga","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400341,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-carga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe a imagem da placa de tr\u00e2nsito abaixo:Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:46:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270808,"hashId":"347b6574c33a5f9a94b9cd5e5f434ac0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Observe a imagem da placa de tr\u00e2nsito abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/75189\/questao\/2270808-20220307214455000000-0.png\" style=\"display: block; margin: auto;\" align=\"center\"><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8939666,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Uso obrigat\u00f3rio de cordas.","id":8939663,"corpo":"<p>Uso obrigat\u00f3rio de cordas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Uso obrigat\u00f3rio de pneus lameiros.","id":8939664,"corpo":"<p>Uso obrigat\u00f3rio de pneus lameiros.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proibido o uso de cordas. ","id":8939665,"corpo":"<p>Proibido o uso de cordas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Uso obrigat\u00f3rio de correntes.","id":8939666,"corpo":"<p>Uso obrigat\u00f3rio de correntes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Carga","oab":false,"nome":"Operador de Carga","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400341,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-carga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual tipo de transdutor (componente de alto-falante) usado para reproduzir um espectro aud\u00edvel denominado grave?","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:48:57","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267323,"hashId":"3dcbf8674251016dc4dc7116a63e8717","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual tipo de transdutor (componente de alto-falante) usado para reproduzir um espectro aud\u00edvel denominado grave?<\/p>","resposta":8927257,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Alto-falante Woofer","id":8927257,"corpo":"<p>Alto-falante Woofer<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Alto-falante mid-range","id":8927258,"corpo":"<p>Alto-falante mid-range<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Alto-falante Tweeter ","id":8927259,"corpo":"<p>Alto-falante Tweeter <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Alto-falante Supertweeter ","id":8927260,"corpo":"<p>Alto-falante Supertweeter <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Qual equipamento de v\u00eddeo e de est\u00fadio de v\u00eddeo permite o movimento de c\u00e2mera em diversas dire\u00e7\u00f5es (apenas horizontalmente)?","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267324,"hashId":"4e9920ea294c9e066f96bee7b482d79b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Qual equipamento de v\u00eddeo e de est\u00fadio de v\u00eddeo permite o movimento de c\u00e2mera em diversas dire\u00e7\u00f5es (apenas horizontalmente)?<\/p>","resposta":8927261,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dolly.","id":8927261,"corpo":"<p>Dolly.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Slider.","id":8927262,"corpo":"<p>Slider.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Carrinho no trilho.","id":8927263,"corpo":"<p>Carrinho no trilho.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Steadycam.","id":8927264,"corpo":"<p>Steadycam.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Existe um tipo de refletor caracterizado por uma lente na frente da l\u00e2mpada. Com essa lente, \u00e9 poss\u00edvel ao iluminador escolher um \"foco\" de luz, mais aberto ou mais fechado a depender da dist\u00e2ncia da l\u00e2mpada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lente do refletor.Qual o nome deste refletor?","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:05","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267327,"hashId":"502ce53624f8e836af4c6dae58d062c0","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Existe um tipo de refletor caracterizado por uma lente na frente da l\u00e2mpada. Com essa lente, \u00e9 poss\u00edvel ao iluminador escolher um \"foco\" de luz, mais aberto ou mais fechado a depender da dist\u00e2ncia da l\u00e2mpada com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 lente do refletor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Qual o nome deste refletor?<\/p>","resposta":8927276,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Refletor HMI.","id":8927275,"corpo":"<p>Refletor HMI.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Refletor Fresnel.","id":8927276,"corpo":"<p>Refletor Fresnel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Refletor MiniBrut.","id":8927277,"corpo":"<p>Refletor MiniBrut.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Refletor spot.","id":8927278,"corpo":"<p>Refletor spot.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2267327","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a afirmativa INCORRETA:","provas":[{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:56:07","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2259855,"hashId":"b07b2043d900629116ce2d073da52690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a afirmativa INCORRETA:<\/p>","resposta":8895611,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Quando os funcion\u00e1rios da escola e os alunos mant\u00eam um bom relacionamento, o aprendizado se torna mais eficiente e passa a existir um maior engajamento de ambas as partes.","id":8895608,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Quando os funcion\u00e1rios da escola e os alunos mant\u00eam um bom relacionamento, o aprendizado se torna mais eficiente e passa a existir um maior engajamento de ambas as partes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ter uma boa conviv\u00eancia com os alunos, em vez de alimentar rela\u00e7\u00f5es conflituosas e de tens\u00e3o, \u00e9 uma \u00f3tima forma de garantir um ambiente saud\u00e1vel, muito mais prop\u00edcio ao aprendizado.","id":8895609,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ter uma boa conviv\u00eancia com os alunos, em vez de alimentar rela\u00e7\u00f5es conflituosas e de tens\u00e3o, \u00e9 uma \u00f3tima forma de garantir um ambiente saud\u00e1vel, muito mais prop\u00edcio ao aprendizado.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Repreender atitudes desrespeitosas, garantir voz aos alunos mais t\u00edmidos e tamb\u00e9m estimular o conv\u00edvio saud\u00e1vel entre os alunos figuraram entre as tarefas do inspetor de aluno. ","id":8895610,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Repreender atitudes desrespeitosas, garantir voz aos alunos mais t\u00edmidos e tamb\u00e9m estimular o conv\u00edvio saud\u00e1vel entre os alunos figuraram entre as tarefas do inspetor de aluno. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O bom relacionamento entre os alunos e o corpo docente \u00e9 fundamental por\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o entre os familiares e a escola n\u00e3o influencia no aproveitamento do ensino.","id":8895611,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O bom relacionamento entre os alunos e o corpo docente \u00e9 fundamental por\u00e9m a rela\u00e7\u00e3o entre os familiares e a escola n\u00e3o influencia no aproveitamento do ensino.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do inspetor de aluno, EXCETO:","provas":[{"id":74874,"cargo":{"descricao":"Inspetor de Alunos","id":1474,"slug":"inspetor-de-alunos"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-inspetor-de-alunos","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Inspetor de Alunos - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:56:27","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Auxiliar de Educa\u00e7\u00e3o","descricao":"Cargos para auxiliares de professores regentes","id":104},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2259860,"hashId":"ee2371213dafdb3825c498b4b082ea73","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o atribui\u00e7\u00f5es do inspetor de aluno, EXCETO:<\/p>","resposta":8895630,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Orientar e assistir os interesses e comportamentos dos alunos, fora da sala de aula, para o ajustamento dos mesmos ao conv\u00edvio e recrea\u00e7\u00e3o escolar. ","id":8895628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orientar e assistir os interesses e comportamentos dos alunos, fora da sala de aula, para o ajustamento dos mesmos ao conv\u00edvio e recrea\u00e7\u00e3o escolar. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Atender \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos professores, responsabilizando-se pela disciplina da classe quando da aus\u00eancia dos mesmos, para colaborar no processo educativo.","id":8895629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Atender \u00e0s solicita\u00e7\u00f5es dos professores, responsabilizando-se pela disciplina da classe quando da aus\u00eancia dos mesmos, para colaborar no processo educativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planejar junto com o professor regente atividades pedag\u00f3gicas pr\u00f3prias para cada grupo, para colaborar no processo educativo.","id":8895630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Planejar junto com o professor regente atividades pedag\u00f3gicas pr\u00f3prias para cada grupo, para colaborar no processo educativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Zelar pelas depend\u00eancias e instala\u00e7\u00f5es do estabelecimento e pelo material utilizado, tra\u00e7ando normas de disciplina, higiene e comportamento.","id":8895631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Zelar pelas depend\u00eancias e instala\u00e7\u00f5es do estabelecimento e pelo material utilizado, tra\u00e7ando normas de disciplina, higiene e comportamento.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516970,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Inspe\u00e7\u00e3o\/Monitoramento de Alunos","pai":394470,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6578,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-inspecao-monitoramento-de-alunos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que: ","provas":[{"id":74872,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:57:06","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2257617,"hashId":"82a8b4576cf4f55150125afac03c854d","enunciado":"<p>Sobre a higieniza\u00e7\u00e3o, \u00e9 INCORRETO afirmar que: <\/p>","resposta":8884691,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os panos destinados para limpeza devem estar espalhados pelo ambiente e serem utilizados como \"tapetes\". ","id":8884691,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os panos destinados para limpeza devem estar espalhados pelo ambiente e serem utilizados como \"tapetes\". <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido a mistura entre produtos de limpeza como detergentes e desinfetantes, a n\u00e3o ser quando preparados industrialmente pelos pr\u00f3prios fabricantes, sendo devidamente registrados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. ","id":8884692,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido a mistura entre produtos de limpeza como detergentes e desinfetantes, a n\u00e3o ser quando preparados industrialmente pelos pr\u00f3prios fabricantes, sendo devidamente registrados no Minist\u00e9rio da Sa\u00fade. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 permitido fazer uso de panos n\u00e3o descart\u00e1veis para secagem de utens\u00edlios, equipamentos e outras superf\u00edcies que entrem em contato direto com alimentos.","id":8884693,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 permitido fazer uso de panos n\u00e3o descart\u00e1veis para secagem de utens\u00edlios, equipamentos e outras superf\u00edcies que entrem em contato direto com alimentos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"N\u00e3o \u00e9 recomendado o uso de escova de metal, l\u00e3 ou palha de a\u00e7o, madeira e outros materiais rugosos e\/ou porosos.","id":8884694,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">N\u00e3o \u00e9 recomendado o uso de escova de metal, l\u00e3 ou palha de a\u00e7o, madeira e outros materiais rugosos e\/ou porosos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o que deve ser considerado na ordena\u00e7\u00e3o dos livros nas estantes.","provas":[{"id":10623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Biblioteca - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:58:48","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283011,"hashId":"7cece0d2201edf2653d02f6e322e3d29","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente<\/strong> o que deve ser considerado na ordena\u00e7\u00e3o dos livros nas estantes.<\/p>","resposta":8993893,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Capa do livro","id":8993889,"corpo":"<p>Capa do livro<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Ficha catalogr\u00e1fica","id":8993890,"corpo":"<p>Ficha catalogr\u00e1fica<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"T\u00edtulo do livro","id":8993891,"corpo":"<p>T\u00edtulo do livro<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A cor do livro","id":8993892,"corpo":"<p>A cor do livro<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"N\u00famero de chamada","id":8993893,"corpo":"<p>N\u00famero de chamada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Defini\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Defini\u00e7\u00f5es","pai":397774,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":402299,"slug":"biblioteconomia-definicoes"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As frutas e verduras perdem valor nutritivo com maior facilidade. Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes desses alimentos deve-se:","provas":[{"id":74872,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:57:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2257615,"hashId":"cab8ec601cffaa559d98884ae33b0f38","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As frutas e verduras perdem valor nutritivo com maior facilidade. Para aproveitar ao m\u00e1ximo os nutrientes desses alimentos deve-se:<\/p>","resposta":8884683,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"consumi-los quando estiverem bem maduros ap\u00f3s serem expostas ao sol forte.","id":8884682,"corpo":"<p>consumi-los quando estiverem bem maduros ap\u00f3s serem expostas ao sol forte.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"consumi-los frescos, inteiros ou em peda\u00e7os.","id":8884683,"corpo":"<p>consumi-los frescos, inteiros ou em peda\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"cozinha-los e depois bater no liquidificador.","id":8884684,"corpo":"<p>cozinha-los e depois bater no liquidificador.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"submete-los ao cozimento em temperaturas muito altas.","id":8884685,"corpo":"<p>submete-los ao cozimento em temperaturas muito altas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Empanar um alimento consiste em:","provas":[{"id":74872,"cargo":{"descricao":"Cozinheiro","id":17001,"slug":null},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":null,"tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Cozinheiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:56:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2257610,"hashId":"81a7895adfc4a64653fe578c9f006d50","enunciado":"<p>Empanar um alimento consiste em:<\/p>","resposta":8884662,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"mergulhar o alimento em um l\u00edquido para que se encharque.","id":8884660,"corpo":"<p>mergulhar o alimento em um l\u00edquido para que se encharque.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"pincelar o alimento com gema.","id":8884661,"corpo":"<p>pincelar o alimento com gema.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"passar no ovo batido e na farinha de trigo. ","id":8884662,"corpo":"<p>passar no ovo batido e na farinha de trigo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"colocar gordura ou molho sobre a carne que est\u00e1 assando.","id":8884663,"corpo":"<p>colocar gordura ou molho sobre a carne que est\u00e1 assando.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516783,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cozinha","oab":false,"nome":"Cozinha","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394697,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-cozinha"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio \/ Eletricidade","id":25132,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-laboratorio-eletricidade"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a teoria de eletromagnetismo, assinale a afirmativa CORRETA.","provas":[{"id":75265,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio \/ Eletricidade","id":25132,"slug":"tecnico-administrativo-em-educacao-area-laboratorio-eletricidade"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","sigla":"UFU","id":3096,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufu"},"banca":{"nome":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia","descricao":"Universidade Federal de Uberl\u00e2ndia - UFU","sigla":"UFU","oab":false,"id":972,"slug":"ufu"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufu-2022-ufu-tecnico-administrativo-em-educacao-area-laboratorio-eletricidade-2","tipo":1,"nome":"UFU - UFU - T\u00e9cnico Administrativo em Educa\u00e7\u00e3o - \u00c1rea: Laborat\u00f3rio \/ Eletricidade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:43:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ T\u00e9cnico em Assuntos Educacionais","descricao":"Cargos para T\u00e9cnicos que atuam em institui\u00e7\u00f5es educacionais","id":74},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2273111,"hashId":"bf0e21891fec90e7e320fd6f1659c366","enunciado":"<p>Sobre a teoria de eletromagnetismo, assinale a afirmativa <strong>CORRETA<\/strong>.<\/p>","resposta":8949258,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A curva de histerese de um material ferromagn\u00e9tico estabelece uma rela\u00e7\u00e3o linear entre a densidade de fluxo B e intensidade magn\u00e9tica H. ","id":8949256,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A curva de histerese de um material ferromagn\u00e9tico estabelece uma rela\u00e7\u00e3o linear entre a densidade de fluxo B e intensidade magn\u00e9tica H. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A relut\u00e2ncia de um material ferromagn\u00e9tico \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o reta deste material.","id":8949257,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A relut\u00e2ncia de um material ferromagn\u00e9tico \u00e9 diretamente proporcional \u00e0 \u00e1rea da se\u00e7\u00e3o reta deste material.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As linhas de indu\u00e7\u00e3o de um campo magn\u00e9tico s\u00e3o fechadas e possuem dois polos: um norte e um sul. ","id":8949258,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As linhas de indu\u00e7\u00e3o de um campo magn\u00e9tico s\u00e3o fechadas e possuem dois polos: um norte e um sul. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Polos id\u00eanticos de im\u00e3s permanentes se atraem e polos contr\u00e1rios se repelem.","id":8949259,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Polos id\u00eanticos de im\u00e3s permanentes se atraem e polos contr\u00e1rios se repelem.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518435,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica \/ Eletr\u00f4nica","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6588,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-eletrica-eletronica"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 constitu\u00edda por combina\u00e7\u00f5es de tra\u00e7ado e cores que definem os diversos tipos de marcas vi\u00e1rias. Dentre as alternativas abaixo marque a cor utilizada para demarcar as ciclovias e ciclofaixas:","provas":[{"id":75189,"cargo":{"descricao":"Operador de Equipamentos Pesados","id":7582,"slug":"operador-de-equipamentos-pesados"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-operador-de-equipamentos-pesados","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Operador de Equipamentos Pesados - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:46:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2270804,"hashId":"64718815b48e18d398692ee6cc4aed16","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A sinaliza\u00e7\u00e3o horizontal \u00e9 constitu\u00edda por combina\u00e7\u00f5es de tra\u00e7ado e cores que definem os diversos tipos de marcas vi\u00e1rias. Dentre as alternativas abaixo marque a cor utilizada para demarcar as ciclovias e ciclofaixas:<\/p>","resposta":8939650,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Azul.","id":8939647,"corpo":"<p>Azul.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Preta.","id":8939648,"corpo":"<p>Preta.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Branca.","id":8939649,"corpo":"<p>Branca.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Vermelha.","id":8939650,"corpo":"<p>Vermelha.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518189,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Operador de Carga","oab":false,"nome":"Operador de Carga","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400341,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-operador-de-carga"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A respeito da indica\u00e7\u00e3o do uso de produtos de limpeza, assinale a alternativa correspondente ao produto de limpeza indicado para a desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies n\u00e3o-met\u00e1licas e superf\u00edcies com mat\u00e9ria org\u00e2nica.","provas":[{"id":75635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Bandeirante - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:43:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282804,"hashId":"78ee24615bd70f405a55f95abf6bc9db","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A respeito da indica\u00e7\u00e3o do uso de produtos de limpeza, assinale a alternativa correspondente ao produto de limpeza indicado para a desinfec\u00e7\u00e3o de superf\u00edcies n\u00e3o-met\u00e1licas e superf\u00edcies com mat\u00e9ria org\u00e2nica.<\/p>","resposta":8992888,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"\u00c1gua e sab\u00e3o ou detergente.","id":8992886,"corpo":"<p>\u00c1gua e sab\u00e3o ou detergente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c1cido perac\u00e9tico (associado ou n\u00e3o a per\u00f3xido de hidrog\u00eanio).","id":8992887,"corpo":"<p>\u00c1cido perac\u00e9tico (associado ou n\u00e3o a per\u00f3xido de hidrog\u00eanio).<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Compostos liberadores de cloro ativo.","id":8992888,"corpo":"<p>Compostos liberadores de cloro ativo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas \u00e1gua.","id":8992889,"corpo":"<p>Apenas \u00e1gua.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os lixos produzidos pelos estabelecimentos comerciais como, por exemplo, lojas de roupas, brinquedos e eletrodom\u00e9sticos, s\u00e3o chamados de:","provas":[{"id":75635,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais","id":967,"slug":"auxiliar-de-servicos-gerais"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Bandeirante","sigla":"","id":4365,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"camara-de-bandeirante-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"camara-de-bandeirante-sc-2022-ameosc-auxiliar-de-servicos-gerais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - C\u00e2mara de Bandeirante - Auxiliar de Servi\u00e7os Gerais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:42:00","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2282790,"hashId":"87116b329dec50734aa1841958c838ce","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os lixos produzidos pelos estabelecimentos comerciais como, por exemplo, lojas de roupas, brinquedos e eletrodom\u00e9sticos, s\u00e3o chamados de:<\/p>","resposta":8992825,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Lixo verde.","id":8992823,"corpo":"<p>Lixo verde.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lixo especial.","id":8992824,"corpo":"<p>Lixo especial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Lixo comercial.","id":8992825,"corpo":"<p>Lixo comercial.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Lixo industrial.","id":8992826,"corpo":"<p>Lixo industrial.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519405,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","oab":false,"nome":"Servi\u00e7os\/Atividades Gerais","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":6601,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-servicos-atividades-gerais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Voc\u00ea \u00e9 monitor (a) de uma creche e uma aluna come\u00e7a a ter um sangramento nasal intenso. Quais seriam as medidas e condutas a serem tomadas?","provas":[{"id":74875,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:55:39","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2256088,"hashId":"479983de510b326242eb57c5e4c4571e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Voc\u00ea \u00e9 monitor (a) de uma creche e uma aluna come\u00e7a a ter um sangramento nasal intenso. Quais seriam as medidas e condutas a serem tomadas?<\/p>","resposta":8877316,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Chamar o SAMU e aguardar com a crian\u00e7a na porta da creche.","id":8877314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamar o SAMU e aguardar com a crian\u00e7a na porta da creche.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Chamar a diretora da escola para que ela entre em contato com o respons\u00e1vel pela crian\u00e7a e colocar gelo no local. ","id":8877315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Chamar a diretora da escola para que ela entre em contato com o respons\u00e1vel pela crian\u00e7a e colocar gelo no local. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Acalmar a crian\u00e7a, deit\u00e1-la em um local seguro, inclinar a cabe\u00e7a para tr\u00e1s e fazer a compress\u00e3o local com os dedos e um len\u00e7o ou uma toalha limpa durante cinco minutos. Se n\u00e3o cessar, pode colocar gelo no local.","id":8877316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acalmar a crian\u00e7a, deit\u00e1-la em um local seguro, inclinar a cabe\u00e7a para tr\u00e1s e fazer a compress\u00e3o local com os dedos e um len\u00e7o ou uma toalha limpa durante cinco minutos. Se n\u00e3o cessar, pode colocar gelo no local.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Acalmar a crian\u00e7a e solicitar que ela assoe o nariz o mais forte poss\u00edvel. ","id":8877317,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Acalmar a crian\u00e7a e solicitar que ela assoe o nariz o mais forte poss\u00edvel. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do monitor de creche, EXCETO:","provas":[{"id":74875,"cargo":{"descricao":"Monitor de Creche","id":1684,"slug":"monitor-de-creche"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-monitor-de-creche","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Monitor de Creche - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:55:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Monitor ou Profissional de apoio escolar","descricao":"Cargos de acompanhantes para estudantes com defici\u00eancia","id":75},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7}],"areas":[],"id":2256056,"hashId":"d82b28ddd9e32229eea214cf3748b67c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">S\u00e3o fun\u00e7\u00f5es do monitor de creche, EXCETO:<\/p>","resposta":8877173,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Participar da elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o da escola.","id":8877170,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Participar da elabora\u00e7\u00e3o, execu\u00e7\u00e3o e avalia\u00e7\u00e3o do plano de gest\u00e3o da escola.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Auxiliar o professor no processo de observa\u00e7\u00e3o e registro das aprendizagens e desenvolvimento das crian\u00e7as.","id":8877171,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Auxiliar o professor no processo de observa\u00e7\u00e3o e registro das aprendizagens e desenvolvimento das crian\u00e7as.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Organizar, com as crian\u00e7as, a sala e os materiais necess\u00e1rios para o desenvolvimento das atividades.","id":8877172,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Organizar, com as crian\u00e7as, a sala e os materiais necess\u00e1rios para o desenvolvimento das atividades.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ministrar aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas e apresenta\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos para as crian\u00e7as.","id":8877173,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ministrar aulas te\u00f3ricas e pr\u00e1ticas e apresenta\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos para as crian\u00e7as.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516649,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","oab":false,"nome":"Monitor\/Cuidador\/Ber\u00e7arista","pai":1210,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":398941,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-monitor-cuidador-bercarista"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"}],"cargos":[{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas a seguir: I. Independentemente das circunst\u00e2ncias de cada acidente, \u00e9 importante manter pr\u00f3ximos os curiosos, para evitar confus\u00e3o e para ter espa\u00e7o em que se possa trabalhar da melhor maneira poss\u00edvel. Deve-se tamb\u00e9m evitar o p\u00e2nico e procurar a colabora\u00e7\u00e3o de outras pessoas, dando ordens breves, claras, objetivas e concisas. II. Quando algu\u00e9m se machuca, deve-se evitar prestar os primeiros socorros durante os primeiros quinze minutos, pois \u00e9 nesse per\u00edodo \u2013 denominado de intervalo de lat\u00eancia \u2013 que o corpo humano produz os anticorpos que v\u00e3o atacar o poss\u00edveis microrganismos invasores. III. Ao se prestar os primeiros socorros, \u00e9 importante verificar se h\u00e1 les\u00e3o no t\u00f3rax da v\u00edtima, se h\u00e1 dor quando ela respira ou se h\u00e1 dor quando o t\u00f3rax dela \u00e9 levemente comprimido. Esse diagn\u00f3stico preliminar indica que, se a v\u00edtima sentir qualquer grau de dor, certamente ela possui uma fratura exposta. Marque a alternativa CORRETA:","provas":[{"id":74959,"cargo":{"descricao":"Guarda Patrimonial","id":2756,"slug":"guarda-patrimonial"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Lajedo","sigla":"","id":5291,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe"},"banca":{"nome":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia","descricao":"Instituto de Administra\u00e7\u00e3o e Tecnologia - ADM&TEC","sigla":"ADM TEC","oab":false,"id":1024,"slug":"admetec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-lajedo-pe-2022-admetec-guarda-patrimonial","tipo":1,"nome":"ADM&TEC - Prefeitura de Lajedo - Guarda Patrimonial - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:52:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2264642,"hashId":"0f66d5febc9a02bd30bb8aa3c98d6acb","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas a seguir: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Independentemente das circunst\u00e2ncias de cada acidente, \u00e9 importante manter pr\u00f3ximos os curiosos, para evitar confus\u00e3o e para ter espa\u00e7o em que se possa trabalhar da melhor maneira poss\u00edvel. Deve-se tamb\u00e9m evitar o p\u00e2nico e procurar a colabora\u00e7\u00e3o de outras pessoas, dando ordens breves, claras, objetivas e concisas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II. Quando algu\u00e9m se machuca, deve-se evitar prestar os primeiros socorros durante os primeiros quinze minutos, pois \u00e9 nesse per\u00edodo \u2013 denominado de intervalo de lat\u00eancia \u2013 que o corpo humano produz os anticorpos que v\u00e3o atacar o poss\u00edveis microrganismos invasores. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Ao se prestar os primeiros socorros, \u00e9 importante verificar se h\u00e1 les\u00e3o no t\u00f3rax da v\u00edtima, se h\u00e1 dor quando ela respira ou se h\u00e1 dor quando o t\u00f3rax dela \u00e9 levemente comprimido. Esse diagn\u00f3stico preliminar indica que, se a v\u00edtima sentir qualquer grau de dor, certamente ela possui uma fratura exposta.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> Marque a alternativa CORRETA:<\/p>","resposta":8916628,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8916628,"corpo":"<p>Nenhuma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. ","id":8916629,"corpo":"<p>Apenas uma afirmativa est\u00e1 correta. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8916630,"corpo":"<p>Apenas duas afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. ","id":8916631,"corpo":"<p>Todas as afirmativas est\u00e3o corretas. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 24","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","oab":false,"nome":"Sub\u00e1rea: Seguran\u00e7a de \u00c1rea e Instala\u00e7\u00f5es\/Patrimonial","pai":394698,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399518,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-subarea-seguranca-de-area-e-instalacoes-patrimonial"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sobre a representa\u00e7\u00e3o do terreno pelas curvas n\u00edvel, preencha os par\u00eanteses com V, para verdadeiro, ou F, para falso:(__)As curvas mestras s\u00e3o todas as curvas m\u00faltiplas de 2 ou 3 metros.(__)As curvas intermedi\u00e1ria s\u00e3o todas as curvas m\u00faltiplas da equidist\u00e2ncia vertical, excluindo-se as mestras.(__)A meia-equidist\u00e2ncia s\u00e3o utilizadas na densifica\u00e7\u00e3o de terrenos muito planos.Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:36:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539315,"hashId":"17c289a669cc080109ac4b54eda335e4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sobre a representa\u00e7\u00e3o do terreno pelas curvas n\u00edvel, preencha os par\u00eanteses com V, para verdadeiro, ou F, para falso:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As curvas mestras s\u00e3o todas as curvas m\u00faltiplas de 2 ou 3 metros.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)As curvas intermedi\u00e1ria s\u00e3o todas as curvas m\u00faltiplas da equidist\u00e2ncia vertical, excluindo-se as mestras.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(__)A meia-equidist\u00e2ncia s\u00e3o utilizadas na densifica\u00e7\u00e3o de terrenos muito planos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Ap\u00f3s an\u00e1lise, assinale a alternativa que apresenta a sequ\u00eancia CORRETA dos itens acima, de cima para baixo:<\/p>","resposta":10109403,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"V, F, V.","id":10109401,"corpo":"<p>V, F, V.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"F, F, F.","id":10109402,"corpo":"<p>F, F, F.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"F, V, V.","id":10109403,"corpo":"<p>F, V, V.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"V, V, V.","id":10109404,"corpo":"<p>V, V, V.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2539315","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a um m\u00e9todo indireto de medida de dist\u00e2ncia.","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:34:51","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539298,"hashId":"82216365125e3ad53c721056574fb316","enunciado":"<p>Marque a alternativa que corresponde a um m\u00e9todo indireto de medida de dist\u00e2ncia.<\/p>","resposta":10109348,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Transposi\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos.","id":10109345,"corpo":"<p>Transposi\u00e7\u00e3o de obst\u00e1culos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Lance \u00fanico.","id":10109346,"corpo":"<p>Lance \u00fanico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"V\u00e1rios Lances - Pontos Vis\u00edveis.","id":10109347,"corpo":"<p>V\u00e1rios Lances - Pontos Vis\u00edveis.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Estadimetria.","id":10109348,"corpo":"<p>Estadimetria.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde ao conjunto de m\u00e9todos abrangidos pela Planimetria e Altimetria.","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:35:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539307,"hashId":"4cbe8a514326abf47b412f5d3a7ddf0b","enunciado":"<p>Marque a alternativa que corresponde ao conjunto de m\u00e9todos abrangidos pela Planimetria e Altimetria.<\/p>","resposta":10109375,"anulada":false,"rotulo":18,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Topometria.","id":10109375,"corpo":"<p>Topometria.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Geometria.","id":10109376,"corpo":"<p>Geometria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Geologia.","id":10109377,"corpo":"<p>Geologia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Topologia.","id":10109378,"corpo":"<p>Topologia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde a unidade de medida linear que equivale a 91,44 cm. ","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:35:37","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539306,"hashId":"51ea08a1a57eef7c3d66797702ecfd3a","enunciado":"<p>Marque a alternativa <strong>que corresponde <\/strong>a unidade de medida linear que equivale a 91,44 cm. <\/p>","resposta":10109371,"anulada":false,"rotulo":17,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Jarda.","id":10109371,"corpo":"<p>Jarda.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Milha inglesa.","id":10109372,"corpo":"<p>Milha inglesa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Polegada. ","id":10109373,"corpo":"<p>Polegada. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"P\u00e9.","id":10109374,"corpo":"<p>P\u00e9.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa que corresponde ao m\u00e9todo de levantamento altim\u00e9trico que se baseia na resolu\u00e7\u00e3o de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, necessitando a coleta em campo de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 dist\u00e2ncia (horizontal ou inclinada), \u00e2ngulos (verticais, zenitais ou nadirais), al\u00e9m da altura do instrumento e do refletor. ","provas":[{"id":87482,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Agrimensura","id":5428,"slug":"tecnico-em-agrimensura"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Itapiranga","sigla":"Prefeitura","id":4088,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":null},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura - T\u00e9cnico em Agrimensura - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:34:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2539296,"hashId":"105a1b40a4b79f3a82fd97d474744a5d","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa que corresponde ao m\u00e9todo de levantamento altim\u00e9trico que se baseia na resolu\u00e7\u00e3o de um tri\u00e2ngulo ret\u00e2ngulo, necessitando a coleta em campo de informa\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 dist\u00e2ncia (horizontal ou inclinada), \u00e2ngulos (verticais, zenitais ou nadirais), al\u00e9m da altura do instrumento e do refletor. <\/p>","resposta":10109340,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nivelamento Geom\u00e9trico.","id":10109339,"corpo":"<p>Nivelamento Geom\u00e9trico.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Nivelamento Trigonom\u00e9trico. ","id":10109340,"corpo":"<p>Nivelamento Trigonom\u00e9trico. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nivelamento Plano.","id":10109341,"corpo":"<p>Nivelamento Plano.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Nivelamento Planim\u00e9trico.","id":10109342,"corpo":"<p>Nivelamento Planim\u00e9trico.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":547755,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 30","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Agrimensura","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Agrimensura","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":399679,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-agrimensura"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao uso de editores de v\u00eddeo profissionais como o Adobe Premiere, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:42","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267356,"hashId":"fd57b83a413317aa7dcceb80873c2394","enunciado":"<p>Quanto ao uso de editores de v\u00eddeo profissionais como o Adobe Premiere, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8927411,"anulada":false,"rotulo":33,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Caso um arquivo importado, seja movido de sua pasta de origem, o software de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo profissional indicar\u00e1 a perda de vincula\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 poss\u00edvel refazer o v\u00ednculo, n\u00e3o precisando importar de novo. ","id":8927411,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Caso um arquivo importado, seja movido de sua pasta de origem, o software de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo profissional indicar\u00e1 a perda de vincula\u00e7\u00e3o, mas \u00e9 poss\u00edvel refazer o v\u00ednculo, n\u00e3o precisando importar de novo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"A ferramenta edi\u00e7\u00e3o de ondula\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de rolagem t\u00eam a mesma fun\u00e7\u00e3o. A ferramenta de fatiar tem a mesma fun\u00e7\u00e3o da ferramenta de esticar taxa.","id":8927412,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A ferramenta edi\u00e7\u00e3o de ondula\u00e7\u00e3o e edi\u00e7\u00e3o de rolagem t\u00eam a mesma fun\u00e7\u00e3o. A ferramenta de fatiar tem a mesma fun\u00e7\u00e3o da ferramenta de esticar taxa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Nos softwares de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo profissionais, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel realizar edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos de diversos formatos e tipos de arquivos de v\u00eddeo digitais que tenham resolu\u00e7\u00e3o HD e 2K. ","id":8927413,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Nos softwares de edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo profissionais, s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel realizar edi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeos de diversos formatos e tipos de arquivos de v\u00eddeo digitais que tenham resolu\u00e7\u00e3o HD e 2K. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na configura\u00e7\u00e3o de projeto, no Adobe Premiere, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel indicar em qual pasta de arquivo se deseja colocar os arquivos de renderiza\u00e7\u00e3o. ","id":8927414,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na configura\u00e7\u00e3o de projeto, no Adobe Premiere, n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel indicar em qual pasta de arquivo se deseja colocar os arquivos de renderiza\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Quanto ao tema de desenvolvimento de um design responsivo, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:50:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267378,"hashId":"d45e69cb7d50cef9473841e909a64924","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Quanto ao tema de desenvolvimento de um design responsivo, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8927514,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"No layout da p\u00e1gina de um site, com largura fixa, obtemos, necessariamente um design responsivo.","id":8927512,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">No layout da p\u00e1gina de um <em>site<\/em>, com largura fixa, obtemos, necessariamente um design responsivo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O uso de tabelas para construir layout de sites para web, \u00e9 um recurso muito usado, atualmente, para ter-se um design responsivo.","id":8927513,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O uso de tabelas para construir <em>layout <\/em>de <em>sites <\/em>para <em>web<\/em>, \u00e9 um recurso muito usado, atualmente, para ter-se um <em>design <\/em>responsivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O layout de uma p\u00e1gina de um site na web, criado com a largura flex\u00edvel, auxilia a criar um design responsivo.","id":8927514,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O <em>layout <\/em>de uma p\u00e1gina de um <em>site<\/em> na <em>web<\/em>, criado com a largura flex\u00edvel, auxilia a criar um <em>design <\/em>responsivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Seja usar um layout de p\u00e1gina de site na web com largura fixa ou flex\u00edvel, ambos n\u00e3o auxiliam a criar um design responsivo","id":8927515,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Seja usar um <em>layout<\/em> de p\u00e1gina de <em>site <\/em>na <em>web <\/em>com largura fixa ou flex\u00edvel, ambos n\u00e3o auxiliam a criar um <em>design <\/em>responsivo<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/2267378","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando a a\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o e montagem de um v\u00eddeo ou filme, marque a alternativa correta. ","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:27","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267350,"hashId":"80070bc52c4916a11b6011a19c0ce5a9","enunciado":"<p>Considerando a a\u00e7\u00e3o de edi\u00e7\u00e3o e montagem de um v\u00eddeo ou filme, marque a alternativa correta. <\/p>","resposta":8927385,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 realizarmos a afina\u00e7\u00e3o dos cortes, durante a organiza\u00e7\u00e3o das sequ\u00eancias e cenas dos clips na linha do tempo no programa de edi\u00e7\u00e3o.","id":8927384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 realizarmos a afina\u00e7\u00e3o dos cortes, durante a organiza\u00e7\u00e3o das sequ\u00eancias e cenas dos clips na linha do tempo no programa de edi\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 usarmos o som da claquete para sincronizar o som com a imagem, quando a grava\u00e7\u00e3o do som direto for capturado em gravador profissional. ","id":8927385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 usarmos o som da claquete para sincronizar o som com a imagem, quando a grava\u00e7\u00e3o do som direto for capturado em gravador profissional. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 colocarmos os efeitos de transi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, mesmo antes de finalizar o primeiro corte do v\u00eddeo. ","id":8927386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 colocarmos os efeitos de transi\u00e7\u00e3o de v\u00eddeo, mesmo antes de finalizar o primeiro corte do v\u00eddeo. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O ideal \u00e9 realizar a justaposi\u00e7\u00e3o dos clips mesmo n\u00e3o obedecendo a continuidade (raccord) de movimento ou de dire\u00e7\u00e3o. ","id":8927387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O ideal \u00e9 realizar a justaposi\u00e7\u00e3o dos clips mesmo n\u00e3o obedecendo a continuidade (raccord) de movimento ou de dire\u00e7\u00e3o. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s lentes fotogr\u00e1ficas e de v\u00eddeo, qual das alternativas est\u00e1 correta? ","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:20","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267345,"hashId":"1e7f5a4806aae79e0c9ba5878045246f","enunciado":"<p>Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0s lentes fotogr\u00e1ficas e de v\u00eddeo, qual das alternativas est\u00e1 correta? <\/p>","resposta":8927361,"anulada":false,"rotulo":28,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"As grandezas que influenciam na profundidade de campo s\u00e3o: abertura da lente, di\u00e2metro do c\u00edrculo de confus\u00e3o, dist\u00e2ncia focal da lente e dist\u00e2ncia do objeto \u00e0 lente.","id":8927361,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandezas que influenciam na profundidade de campo s\u00e3o: abertura da lente, di\u00e2metro do c\u00edrculo de confus\u00e3o, dist\u00e2ncia focal da lente e dist\u00e2ncia do objeto \u00e0 lente.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Em uma c\u00e2mera de 35 mm, lente grande angular tem \u00e2ngulo de vis\u00e3o menor do que 50\u00b0 e comprimento focal menor que o a diagonal da imagem. ","id":8927362,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma c\u00e2mera de 35 mm, lente grande angular tem \u00e2ngulo de vis\u00e3o menor do que 50\u00b0 e comprimento focal menor que o a diagonal da imagem. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"As grandezas que influenciam na determina\u00e7\u00e3o da profundidade de campo s\u00e3o apenas a abertura da lente e a dist\u00e2ncia focal da lente. ","id":8927363,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">As grandezas que influenciam na determina\u00e7\u00e3o da profundidade de campo s\u00e3o apenas a abertura da lente e a dist\u00e2ncia focal da lente. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em uma c\u00e2mera de 35 mm, lente de foco longo ou tele tem o \u00e2ngulo de vis\u00e3o maior que 50\u00b0 e comprimento focal menor que a diagonal da imagem. ","id":8927364,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma c\u00e2mera de 35 mm, lente de foco longo ou tele tem o \u00e2ngulo de vis\u00e3o maior que 50\u00b0 e comprimento focal menor que a diagonal da imagem. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na realiza\u00e7\u00e3o de um produto como um site, uma pe\u00e7a multim\u00eddia, um aplicativo mobile, na sua metodologia de desenvolvimento e etapas, marque a alternativa correta. ","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:50:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267394,"hashId":"60716630a38ec4167745c22d0ef6816b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Na realiza\u00e7\u00e3o de um produto como um site, uma pe\u00e7a multim\u00eddia, um aplicativo mobile, na sua metodologia de desenvolvimento e etapas, marque a alternativa correta. <\/p>","resposta":8927589,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Na pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o temos a implementa\u00e7\u00e3o do planejamento \u2013 constru\u00e7\u00e3o dos textos finais, imagens, v\u00eddeos, sons, anima\u00e7\u00f5es, programa\u00e7\u00e3o e como gerenciamento do rastreamento do progresso e avalia\u00e7\u00e3o de risco do andamento dos trabalhos, onde a primeira fase da produ\u00e7\u00e3o, enquanto cria\u00e7\u00e3o de um produto \u2013 \u00e9 criar o prot\u00f3tipo. ","id":8927586,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na pr\u00e9-produ\u00e7\u00e3o temos a implementa\u00e7\u00e3o do planejamento \u2013 constru\u00e7\u00e3o dos textos finais, imagens, v\u00eddeos, sons, anima\u00e7\u00f5es, programa\u00e7\u00e3o e como gerenciamento do rastreamento do progresso e avalia\u00e7\u00e3o de risco do andamento dos trabalhos, onde a primeira fase da produ\u00e7\u00e3o, enquanto cria\u00e7\u00e3o de um produto \u2013 \u00e9 criar o prot\u00f3tipo. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Na produ\u00e7\u00e3o temos a etapa de valida\u00e7\u00e3o, testes e entrega final do produto. Contudo no bom andamento da realiza\u00e7\u00e3o do projeto, a fase de produ\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o, se repetem, praticamente, at\u00e9 que o produto esteja completamente testado e validado, pois a primeira fase da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo.","id":8927587,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na produ\u00e7\u00e3o temos a etapa de valida\u00e7\u00e3o, testes e entrega final do produto. Contudo no bom andamento da realiza\u00e7\u00e3o do projeto, a fase de produ\u00e7\u00e3o e p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o, se repetem, praticamente, at\u00e9 que o produto esteja completamente testado e validado, pois a primeira fase da produ\u00e7\u00e3o \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do prot\u00f3tipo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Na etapa de p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o se prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o do conceito, os requisitos demandados pelo \u201ccliente\u201d ou setor de origem, os requisitos do projeto, planejamento do projeto e avalia\u00e7\u00e3o de risco. Nos requisitos de sistema podemos contar com os diagramas de requisitos da metodologia UML. ","id":8927588,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na etapa de p\u00f3s-produ\u00e7\u00e3o se prev\u00ea a realiza\u00e7\u00e3o do conceito, os requisitos demandados pelo \u201ccliente\u201d ou setor de origem, os requisitos do projeto, planejamento do projeto e avalia\u00e7\u00e3o de risco. Nos requisitos de sistema podemos contar com os diagramas de requisitos da metodologia UML. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Na metodologia UML \u2013 linguagem padr\u00e3o de modelagem (uma nota\u00e7\u00e3o e metamodelos) de objetos como softwares, plataformas, sites e objetos de multim\u00eddia, contamos com alguns dos seguintes diagramas: diversos diagramas de classe, diagramas de uso e atividade, diagramas de intera\u00e7\u00e3o, diagramas de estados, diagramas f\u00edsicos, por exemplo.","id":8927589,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Na metodologia UML \u2013 linguagem padr\u00e3o de modelagem (uma nota\u00e7\u00e3o e metamodelos) de objetos como softwares, plataformas, sites e objetos de multim\u00eddia, contamos com alguns dos seguintes diagramas: diversos diagramas de classe, diagramas de uso e atividade, diagramas de intera\u00e7\u00e3o, diagramas de estados, diagramas f\u00edsicos, por exemplo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Se o clipe contiver dados de \u00e1udio de di\u00e1logo, voc\u00ea pode usar as op\u00e7\u00f5es sob a guia DI\u00c1LOGO no painel AUDIO ESSENCIAL, no ADOBE PREMIERE, para reparar o som reduzindo sons de diversos tipos de ru\u00eddos no \u00e1udio do di\u00e1logo. Ao selecionar o bot\u00e3o DI\u00c1LOGO, abrindo a aba de REPARO, tem-se v\u00e1rios efeitos para reduzir ru\u00eddos e melhorar o som do di\u00e1logo. Qual filtro reduz sons \u00e1speros e de alta frequ\u00eancia, como por exemplo, sibil\u00e2ncia em grava\u00e7\u00f5es vocais que causam sons criados pela respira\u00e7\u00e3o ou movimento do ar entre o microfone e a boca do ator ou palestrante?","provas":[{"id":75081,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia","id":25127,"slug":"tecnico-de-laboratorio-area-multimidia"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"ufce-2022-cetrede-tecnico-de-laboratorio-area-multimidia","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - T\u00e9cnico de Laborat\u00f3rio - \u00c1rea: Multim\u00eddia - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:49:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2267354,"hashId":"71e84e0e94d4fe1bf4a3de72516b4cf7","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Se o clipe contiver dados de \u00e1udio de di\u00e1logo, voc\u00ea pode usar as op\u00e7\u00f5es sob a guia DI\u00c1LOGO no painel AUDIO ESSENCIAL, no ADOBE PREMIERE, para reparar o som reduzindo sons de diversos tipos de ru\u00eddos no \u00e1udio do di\u00e1logo. Ao selecionar o bot\u00e3o DI\u00c1LOGO, abrindo a aba de REPARO, tem-se v\u00e1rios efeitos para reduzir ru\u00eddos e melhorar o som do di\u00e1logo. Qual filtro reduz sons \u00e1speros e de alta frequ\u00eancia, como por exemplo, sibil\u00e2ncia em grava\u00e7\u00f5es vocais que causam sons criados pela respira\u00e7\u00e3o ou movimento do ar entre o microfone e a boca do ator ou palestrante?<\/p>","resposta":8927405,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Efeito DeHum. ","id":8927402,"corpo":"<p>Efeito DeHum. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efeito reduzir ru\u00eddo surdo ou reduce rumble. ","id":8927403,"corpo":"<p>Efeito reduzir ru\u00eddo surdo ou reduce rumble. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":" Efeito reduzir a reverbera\u00e7\u00e3o ou reduce reverb. ","id":8927404,"corpo":"<p> Efeito reduzir a reverbera\u00e7\u00e3o ou reduce reverb. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Efeito DeEss. ","id":8927405,"corpo":"<p>Efeito DeEss. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517657,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Produ\u00e7\u00e3o Multim\u00eddia","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400469,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-producao-multimidia"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de tratamento t\u00e9cnico do acervo desenvolvidas na biblioteca, assinale a alternativa que apresenta algumas destas atividades:","provas":[{"id":10623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Biblioteca - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:59:01","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283020,"hashId":"86d71adf053acd2fb643294a470cad05","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s atividades de tratamento t\u00e9cnico do acervo desenvolvidas na biblioteca, assinale a alternativa que apresenta algumas destas atividades:<\/p>","resposta":8993934,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e reserva de materiais que far\u00e3o parte do acervo.","id":8993931,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Sele\u00e7\u00e3o, aquisi\u00e7\u00e3o e reserva de materiais que far\u00e3o parte do acervo.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0s bases de dados, orienta\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio e empr\u00e9stimo domiciliar.","id":8993932,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Orienta\u00e7\u00e3o e acesso \u00e0s bases de dados, orienta\u00e7\u00e3o ao usu\u00e1rio e empr\u00e9stimo domiciliar.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Localiza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos materiais nas estantes, leitura de estantes.","id":8993933,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Localiza\u00e7\u00e3o e organiza\u00e7\u00e3o dos materiais nas estantes, leitura de estantes.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Cataloga\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, indexa\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o para coloca\u00e7\u00e3o dos materiais nas estantes.","id":8993934,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Cataloga\u00e7\u00e3o, classifica\u00e7\u00e3o, indexa\u00e7\u00e3o, prepara\u00e7\u00e3o para coloca\u00e7\u00e3o dos materiais nas estantes.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Pesquisa e orienta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, incentivo \u00e0 leitura, dissemina\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.","id":8993935,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Pesquisa e orienta\u00e7\u00e3o bibliogr\u00e1fica, incentivo \u00e0 leitura, dissemina\u00e7\u00e3o \u00e0 informa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Organiza\u00e7\u00e3o e tratamento da informa\u00e7\u00e3o","pai":11,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397781,"slug":"biblioteconomia-organizacao-e-tratamento-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Analise as afirmativas abaixo sobre a informatiza\u00e7\u00e3o de bibliotecas.A informatiza\u00e7\u00e3o de uma biblioteca n\u00e3o \u00e9 um processo simples e precisa ser bem definida, uma vez que envolve compra de equipamentos, programas (softwares) e o principal: um bom plano de implementa\u00e7\u00e3o.Na informatiza\u00e7\u00e3o deve-se ter em mente que a m\u00e1quina substitui o ser humano nas tarefas de an\u00e1lise da informa\u00e7\u00e3o, no trabalho intelectual de sele\u00e7\u00e3o do acervo, entre outras atividades.O computador nada mais \u00e9 do que uma das ferramentas de trabalho do pessoal da biblioteca que, devidamente treinado, pode aproveitar todas as possibilidades que um sistema informatizado oferece.Uma biblioteca informatizada n\u00e3o precisa de um intermedi\u00e1rio entre a m\u00e1quina e o ser humano.O pessoal da biblioteca deve despender tanto tempo quanto for necess\u00e1rio para familiarizar o usu\u00e1rio com o equipamento e o programa adotados.Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas corretas.","provas":[{"id":10623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Biblioteca - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:59:14","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283029,"hashId":"a219d88d57ac0737097475e9824b1ce4","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Analise as afirmativas abaixo sobre a informatiza\u00e7\u00e3o de bibliotecas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><ol><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>A informatiza\u00e7\u00e3o de uma biblioteca n\u00e3o \u00e9 um processo simples e precisa ser bem definida, uma vez que envolve compra de equipamentos, programas (softwares) e o principal: um bom plano de implementa\u00e7\u00e3o.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Na informatiza\u00e7\u00e3o deve-se ter em mente que a m\u00e1quina substitui o ser humano nas tarefas de an\u00e1lise da informa\u00e7\u00e3o, no trabalho intelectual de sele\u00e7\u00e3o do acervo, entre outras atividades.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O computador nada mais \u00e9 do que uma das ferramentas de trabalho do pessoal da biblioteca que, devidamente treinado, pode aproveitar todas as possibilidades que um sistema informatizado oferece.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>Uma biblioteca informatizada n\u00e3o precisa de um intermedi\u00e1rio entre a m\u00e1quina e o ser humano.<\/li><li data-list=\"ordered\" style=\"text-align: justify;\"><span class=\"ql-ui\" contenteditable=\"false\"><\/span>O pessoal da biblioteca deve despender tanto tempo quanto for necess\u00e1rio para familiarizar o usu\u00e1rio com o equipamento e o programa adotados.<\/li><\/ol><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica todas as afirmativas <strong>corretas<\/strong>.<\/p>","resposta":8993977,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.","id":8993975,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1 e 4.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.","id":8993976,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 2 e 4.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.","id":8993977,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 3 e 5.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.","id":8993978,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas apenas as afirmativas 1, 4 e 5.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.","id":8993979,"corpo":"<p>S\u00e3o corretas as afirmativas 1, 2, 3, 4 e 5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Informatiza\u00e7\u00e3o em unidades da informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Informatiza\u00e7\u00e3o em unidades da informa\u00e7\u00e3o","pai":397810,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397812,"slug":"biblioteconomia-informatizacao-em-unidades-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta corretamente o nome do instrumento fundamental de pesquisa na biblioteca e que \u00e9 definido como um \u201cconjunto de fichas ou registros (no fich\u00e1rio manual, listagem ou base de dados) que representam as publica\u00e7\u00f5es do acervo de uma biblioteca e devem ser ordenadas de acordo com um plano definido\u201d.","provas":[{"id":10623,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Biblioteca","id":4899,"slug":"auxiliar-de-biblioteca"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Conc\u00f3rdia","sigla":"","id":5080,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-concordia-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-concordia-sc-2022-fepese-auxiliar-de-biblioteca","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Conc\u00f3rdia - Auxiliar de Biblioteca - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-13 21:59:11","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2283027,"hashId":"7b267ad10de7d06c0eee4e53e2dfafb5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente <\/strong>o nome do instrumento fundamental de pesquisa na biblioteca e que \u00e9 definido como um \u201cconjunto de fichas ou registros (no fich\u00e1rio manual, listagem ou base de dados) que representam as publica\u00e7\u00f5es do acervo de uma biblioteca e devem ser ordenadas de acordo com um plano definido\u201d.<\/p>","resposta":8993965,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cat\u00e1logo","id":8993965,"corpo":"<p>Cat\u00e1logo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Relat\u00f3rio","id":8993966,"corpo":"<p>Relat\u00f3rio<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Planilha","id":8993967,"corpo":"<p>Planilha<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Folheto","id":8993968,"corpo":"<p>Folheto<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Lista","id":8993969,"corpo":"<p>Lista<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":519425,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 35","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biblioteconomia","oab":false,"nome":"Biblioteconomia","pai":null,"assunto_raiz":11,"materia":true,"id":11,"slug":"biblioteconomia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","oab":false,"nome":"Cat\u00e1logo: tipos e fun\u00e7\u00f5es.","pai":397781,"assunto_raiz":11,"materia":false,"id":397789,"slug":"biblioteconomia-catalogo-tipos-e-funcoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"\u00c1rea: Biblioteca","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Biblioteca","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":400336,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-biblioteca"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"}],"orgaos":[{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Palmeira","sigla":"RPPS","id":5476,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"rpps-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Acerca dos crimes de peculato (312, CP), concuss\u00e3o (316, caput, CP) e excesso de exa\u00e7\u00e3o (316, \u00a7 1\u00ba, CP), assinale a alternativa CORRETA: ","provas":[{"id":72424,"cargo":{"descricao":"Procurador","id":3230,"slug":"procurador"},"orgao":{"nome":"Regime Pr\u00f3prio de Previd\u00eancia Social de Palmeira","sigla":"RPPS","id":5476,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"rpps-pr"},"banca":{"nome":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio","descricao":"FAFIPA Funda\u00e7\u00e3o de Apoio - FAFIPA","sigla":"FAFIPA","oab":false,"id":584,"slug":"fafipa"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"rpps-pr-2022-fafipa-procurador","tipo":1,"nome":"FAFIPA - RPPS - Procurador - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 04:30:20","carreiras":[{"nome":"Previdenci\u00e1ria (INSS e outros)","descricao":"somente cargos do INSS e outros \u00f3rg\u00e3os previdenci\u00e1rios","id":36}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2209574,"hashId":"b0dc18a2008ddf0cf38951bc67a62209","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Acerca dos crimes de peculato (312, CP), concuss\u00e3o (316, caput, CP) e excesso de exa\u00e7\u00e3o (316, \u00a7 1\u00ba, CP), assinale a alternativa CORRETA: <\/p>","resposta":8678600,"anulada":false,"rotulo":30,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" O crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando o funcion\u00e1rio exige tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social que sabe ou deveria saber devido, ou, quando indevido, emprega na cobran\u00e7a meio vexat\u00f3rio ou gravoso, que a lei n\u00e3o autoriza.","id":8678598,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\"> O crime de excesso de exa\u00e7\u00e3o se d\u00e1 quando o funcion\u00e1rio exige tributo ou contribui\u00e7\u00e3o social que sabe ou deveria saber devido, ou, quando indevido, emprega na cobran\u00e7a meio vexat\u00f3rio ou gravoso, que a lei n\u00e3o autoriza.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Concuss\u00e3o significa exigir, para si ou para outrem, apenas de modo direto, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assum\u00ed-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida.","id":8678599,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Concuss\u00e3o significa exigir, para si ou para outrem, apenas de modo direto, ainda que fora da fun\u00e7\u00e3o ou antes de assum\u00ed-la, mas em raz\u00e3o dela, vantagem indevida.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Comete peculato o funcion\u00e1rio p\u00fablico que se apropriar de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo.","id":8678600,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Comete peculato o funcion\u00e1rio p\u00fablico que se apropriar de dinheiro, valor ou qualquer outro bem m\u00f3vel, p\u00fablico ou particular, de que tem a posse em raz\u00e3o do cargo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Existe peculato de bem im\u00f3vel.","id":8678601,"corpo":"<p>Existe peculato de bem im\u00f3vel.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511296,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Penal","oab":true,"nome":"Direito Penal","pai":null,"assunto_raiz":406223,"materia":true,"id":406223,"slug":"direito-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","oab":true,"nome":"Crimes Praticados por Funcion\u00e1rio P\u00fablico Contra a Administra\u00e7\u00e3o em Geral","pai":406349,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406431,"slug":"direito-penal-crimes-praticados-por-funcionario-publico-contra-a-administracao-em-geral"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato","oab":true,"nome":"Peculato","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406432,"slug":"direito-penal-peculato"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Concuss\u00e3o","oab":true,"nome":"Concuss\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406446,"slug":"direito-penal-concussao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","oab":true,"nome":"Excesso de exa\u00e7\u00e3o","pai":406431,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":406450,"slug":"direito-penal-excesso-de-exacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","oab":false,"nome":"Peculato pr\u00f3prio (peculato-apropria\u00e7\u00e3o e peculato-desvio)","pai":406432,"assunto_raiz":406223,"materia":false,"id":418924,"slug":"direito-penal-peculato-proprio-peculato-apropriacao-e-peculato-desvio"}],"slug":"direito-penal\/2209574","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"}],"cargos":[{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, o Tribunal de Justi\u00e7a Militar","provas":[{"id":72427,"cargo":{"descricao":"Soldado PM de 2\u00aa Classe","id":16441,"slug":"soldado-pm-de-2a-classe"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo","sigla":"PM SP","id":549,"esfera":"Estadual","uf":"SP","slug":"pm-sp-sp"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o para o Vestibular da Universidade Estadual Paulista - VUNESP","sigla":"VUNESP","oab":false,"id":252,"slug":"vunesp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"pm-sp-sp-2022-vunesp-soldado-pm-de-2a-classe","tipo":1,"nome":"VUNESP - PM SP - Soldado PM de 2\u00aa Classe - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 04:30:20","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ PMs e BMs (Pra\u00e7as)","descricao":"Cargos que n\u00e3o s\u00e3o de oficiais das Pol\u00edcias Militares e Bombeiros Militares","id":34}],"areas":[],"id":2209879,"hashId":"65d96362ec4d297fbd83700ffac5192a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo, o Tribunal de Justi\u00e7a Militar<\/p>","resposta":8680111,"anulada":false,"rotulo":58,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"tem compet\u00eancia para julgar, singularmente, os crimes militares cometidos contra civis.","id":8680107,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">tem compet\u00eancia para julgar, singularmente, os crimes militares cometidos contra civis.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e9 integrado pelos Conselhos de Justi\u00e7a Militar, compostos por Coron\u00e9is da ativa e por ju\u00edzes de Direito.","id":8680108,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00e9 integrado pelos Conselhos de Justi\u00e7a Militar, compostos por Coron\u00e9is da ativa e por ju\u00edzes de Direito.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"executa os servi\u00e7os de correi\u00e7\u00e3o permanente sobre as atividades de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Civil e Militar.","id":8680109,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">executa os servi\u00e7os de correi\u00e7\u00e3o permanente sobre as atividades de Pol\u00edcia Judici\u00e1ria Civil e Militar.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"julga, em grau de recurso, o Chefe da Casa Militar e o Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar, nos crimes militares definidos em lei.","id":8680110,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">julga, em grau de recurso, o Chefe da Casa Militar e o Comandante-Geral da Pol\u00edcia Militar, nos crimes militares definidos em lei.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"decide sobre a perda do posto e da patente dos Oficiais e da gradua\u00e7\u00e3o das pra\u00e7as.","id":8680111,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">decide sobre a perda do posto e da patente dos Oficiais e da gradua\u00e7\u00e3o das pra\u00e7as.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":511341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 56 a 60","ordem":56},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Constitucional","oab":true,"nome":"Direito Constitucional","pai":null,"assunto_raiz":405199,"materia":true,"id":405199,"slug":"direito-constitucional"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00f5es dos Estados","pai":405199,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421825,"slug":"direito-constitucional-constituicoes-dos-estados"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","oab":false,"nome":"Constitui\u00e7\u00e3o do Estado de S\u00e3o Paulo","pai":421825,"assunto_raiz":405199,"materia":false,"id":421849,"slug":"direito-constitucional-constituicao-do-estado-de-sao-paulo"}],"slug":"direito-constitucional\/2209879","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, para ter prioridade na obten\u00e7\u00e3o dos incentivos institu\u00eddos pelo Governo Federal no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, de acordo com a Lei Federal no 12.305, de 2 de agosto de 2010, dever\u00e1:","provas":[{"id":72796,"cargo":{"descricao":"Procurador Municipal","id":5827,"slug":"procurador-municipal"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Florian\u00f3polis","sigla":"","id":667,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-florianopolis-sc-2022-fepese-procurador-municipal","tipo":1,"nome":"FEPESE - Prefeitura de Florian\u00f3polis - Procurador Municipal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 04:30:21","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23},{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2215513,"hashId":"a32fd7ca6c51bfead7f6f4167dafc600","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Munic\u00edpio de Florian\u00f3polis, para ter prioridade na obten\u00e7\u00e3o dos incentivos institu\u00eddos pelo Governo Federal no \u00e2mbito da Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos, de acordo com a Lei Federal n<sup><u>o<\/u><\/sup> 12.305, de 2 de agosto de 2010, dever\u00e1:<\/p>","resposta":8705046,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"controlar e fiscalizar as atividades dos geradores sujeitas a licenciamento ambiental pelo \u00f3rg\u00e3o estadual do Sisnama.","id":8705044,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">controlar e fiscalizar as atividades dos geradores sujeitas a licenciamento ambiental pelo \u00f3rg\u00e3o estadual do Sisnama.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"estabelecer planos de res\u00edduos s\u00f3lidos e coleta seletiva, com sistemas de log\u00edstica reversa e outras ferramentas relacionadas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos.","id":8705045,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer planos de res\u00edduos s\u00f3lidos e coleta seletiva, com sistemas de log\u00edstica reversa e outras ferramentas relacionadas \u00e0 implementa\u00e7\u00e3o da responsabilidade compartilhada pelo ciclo de vida dos produtos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"constituir cons\u00f3rcio p\u00fablico intermunicipal com o objetivo de viabilizar a descentraliza\u00e7\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que envolvam res\u00edduos s\u00f3lidos.","id":8705046,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">constituir cons\u00f3rcio p\u00fablico intermunicipal com o objetivo de viabilizar a descentraliza\u00e7\u00e3o e a presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os p\u00fablicos que envolvam res\u00edduos s\u00f3lidos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estabelecer gest\u00e3o e gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, com observ\u00e2ncia da seguinte ordem de prioridade: n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem, tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos e disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos.","id":8705047,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">estabelecer gest\u00e3o e gerenciamento de res\u00edduos s\u00f3lidos, com observ\u00e2ncia da seguinte ordem de prioridade: n\u00e3o gera\u00e7\u00e3o, redu\u00e7\u00e3o, reutiliza\u00e7\u00e3o, reciclagem, tratamento dos res\u00edduos s\u00f3lidos e disposi\u00e7\u00e3o final ambientalmente adequada dos rejeitos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"elaborar o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos que realize o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos gerados no respectivo territ\u00f3rio, contendo a origem, o volume, a caracteriza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e as formas de destina\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o final adotadas.","id":8705048,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">elaborar o plano municipal de gest\u00e3o integrada de res\u00edduos s\u00f3lidos que realize o diagn\u00f3stico da situa\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos s\u00f3lidos gerados no respectivo territ\u00f3rio, contendo a origem, o volume, a caracteriza\u00e7\u00e3o dos res\u00edduos e as formas de destina\u00e7\u00e3o e disposi\u00e7\u00e3o final adotadas.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":512011,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 30","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Res\u00edduos S\u00f3lidos - Lei n\u00ba 12.305 de 2010","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403127,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-residuos-solidos-lei-no-12-305-de-2010"}],"slug":"direito-ambiental\/2215513","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"S\u00e3o poss\u00edveis ant\u00f4nimo e sin\u00f4nimo de \u201cimpass\u00edvel\u201d, respectivamente:","provas":[{"id":87522,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais","id":7106,"slug":"auxiliar-de-servicos-educacionais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Paranatama","sigla":"","id":5846,"esfera":"Municipal","uf":"PE","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe"},"banca":{"nome":"ADVISE","descricao":"ADVISE","sigla":"","oab":false,"id":360,"slug":"advise"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-paranatama-pe-2022-advise-auxiliar-de-servicos-educacionais","tipo":1,"nome":"ADVISE - Prefeitura de Paranatama - Auxiliar de Servi\u00e7os Educacionais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-14 04:30:03","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2540257,"hashId":"3c4bd4ce3ba5afbeab35f936c17cdd63","enunciado":"<p>S\u00e3o poss\u00edveis ant\u00f4nimo e sin\u00f4nimo de \u201cimpass\u00edvel\u201d, respectivamente:<\/p>","resposta":10113474,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"H\u00e1bil \u2013 Interessante.","id":10113472,"corpo":"<p>H\u00e1bil \u2013 Interessante.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Coligido \u2013 Inquebrant\u00e1vel.","id":10113473,"corpo":"<p>Coligido \u2013 Inquebrant\u00e1vel.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Perturbado \u2013 Imperturb\u00e1vel.","id":10113474,"corpo":"<p>Perturbado \u2013 Imperturb\u00e1vel.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"In\u00e1bil \u2013 F\u00fatil.","id":10113475,"corpo":"<p>In\u00e1bil \u2013 F\u00fatil.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fugaz \u2013 Falacioso.","id":10113476,"corpo":"<p>Fugaz \u2013 Falacioso.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia a tirinha a seguir para responder as quest\u00f5es de 16 a 20:(A tirinha acima foi extra\u00edda do seguinte s\u00edtio da internet: https:\/\/wordsofleisure.com\/2013\/07\/19\/tirinha-do-dia-mafalda-e-apreocupacao-do-pai\/)","id":547880,"enunciado":"<p>Leia a tirinha a seguir para responder as quest\u00f5es de <strong>16<\/strong> a <strong>20<\/strong>:<\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/87522\/grupo-questao\/547880-20220817075030000000-0.png\"><\/p><p style=\"text-align: right;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(A tirinha acima foi extra\u00edda do seguinte s\u00edtio da internet: <\/p><p style=\"text-align: right;\">https:\/\/wordsofleisure.com\/2013\/07\/19\/tirinha-do-dia-mafalda-e-a<\/p><p style=\"text-align: right;\">preocupacao-do-pai\/)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 20 ","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":"lingua-portuguesa\/2540257","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"}],"orgaos":[{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tibagi Verduras e Legumes Ltda. requereu sua recupera\u00e7\u00e3o judicial no ju\u00edzo do seu principal estabelecimento, localizado em Apucarana\/PR. Na peti\u00e7\u00e3o inicial informou sua condi\u00e7\u00e3o de microempresa, comprovando na documenta\u00e7\u00e3o acostada seu enquadramento legal e que apresentar\u00e1, oportunamente, plano especial de recupera\u00e7\u00e3o. Considerando as informa\u00e7\u00f5es prestadas e as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o sobre o plano especial de recupera\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica afirmativa correta.","provas":[{"id":74494,"cargo":{"descricao":"Advogado","id":19,"slug":"advogado"},"orgao":{"nome":"Ordem dos Advogados do Brasil","sigla":"OAB","id":3192,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"oab"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"oab-2022-fgv-advogado-xxxiv-exame-de-ordem-unificado","tipo":1,"nome":"FGV - OAB - Advogado - XXXIV Exame de Ordem Unificado - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-14 05:39:11","carreiras":[{"nome":"OAB - Exame da Ordem","descricao":"Cargo de Advogado da OAB","id":50}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2243693,"hashId":"b331ec3aa80de5d67b7228283cf6482b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tibagi Verduras e Legumes Ltda. requereu sua recupera\u00e7\u00e3o judicial no ju\u00edzo do seu principal estabelecimento, localizado em Apucarana\/PR. Na peti\u00e7\u00e3o inicial informou sua condi\u00e7\u00e3o de microempresa, comprovando na documenta\u00e7\u00e3o acostada seu enquadramento legal e que apresentar\u00e1, oportunamente, plano especial de recupera\u00e7\u00e3o. Considerando as informa\u00e7\u00f5es prestadas e as disposi\u00e7\u00f5es da legisla\u00e7\u00e3o sobre o plano especial de recupera\u00e7\u00e3o, assinale a \u00fanica afirmativa correta.<\/p>","resposta":8829536,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A sociedade devedora poder\u00e1 oferecer aos credores quirograf\u00e1rios, inclusive \u00e0queles decorrentes de repasse de recursos oficiais, o pagamento em at\u00e9 36 (trinta e seis) parcelas mensais, iguais e sucessivas, acrescidas de juros equivalentes \u00e0 taxa SELIC, podendo propor o abatimento do valor das d\u00edvidas. ","id":8829534,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade devedora poder\u00e1 oferecer aos credores quirograf\u00e1rios, inclusive \u00e0queles decorrentes de repasse de recursos oficiais, o pagamento em at\u00e9 36 (trinta e seis) parcelas mensais, iguais e sucessivas, acrescidas de juros equivalentes \u00e0 taxa SELIC, podendo propor o abatimento do valor das d\u00edvidas. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"O plano especial de recupera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 prever que o devedor realize o pagamento da primeira parcela aos credores sujeitos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o, no prazo m\u00e1ximo de 360 (trezentos e sessenta) dias, contados da data da concess\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial.","id":8829535,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O plano especial de recupera\u00e7\u00e3o dever\u00e1 prever que o devedor realize o pagamento da primeira parcela aos credores sujeitos \u00e0 recupera\u00e7\u00e3o, no prazo m\u00e1ximo de 360 (trezentos e sessenta) dias, contados da data da concess\u00e3o da recupera\u00e7\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A sociedade limitada n\u00e3o poder\u00e1 incluir no plano especial os credores titulares de propriedade fiduci\u00e1ria de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, propriet\u00e1rios em contrato de compra e venda com reserva de dom\u00ednio, que ter\u00e3o preservadas as condi\u00e7\u00f5es contratuais e as disposi\u00e7\u00f5es legais. ","id":8829536,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A sociedade limitada n\u00e3o poder\u00e1 incluir no plano especial os credores titulares de propriedade fiduci\u00e1ria de bens m\u00f3veis ou im\u00f3veis, propriet\u00e1rios em contrato de compra e venda com reserva de dom\u00ednio, que ter\u00e3o preservadas as condi\u00e7\u00f5es contratuais e as disposi\u00e7\u00f5es legais. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Por se tratar de devedora microempresa e em raz\u00e3o do tratamento favorecido que lhe \u00e9 dispensado, o plano especial de recupera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser apresentado em at\u00e9 60 (sessenta) dias, contados da data do pedido de recupera\u00e7\u00e3o, admitida uma \u00fanica prorroga\u00e7\u00e3o e por igual prazo.","id":8829537,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Por se tratar de devedora microempresa e em raz\u00e3o do tratamento favorecido que lhe \u00e9 dispensado, o plano especial de recupera\u00e7\u00e3o poder\u00e1 ser apresentado em at\u00e9 60 (sessenta) dias, contados da data do pedido de recupera\u00e7\u00e3o, admitida uma \u00fanica prorroga\u00e7\u00e3o e por igual prazo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":514916,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 60","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Empresarial (Comercial)","oab":true,"nome":"Direito Empresarial (Comercial)","pai":null,"assunto_raiz":406934,"materia":true,"id":406934,"slug":"direito-empresarial-comercial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Sociedade Empres\u00e1ria","oab":true,"nome":"Sociedade Empres\u00e1ria","pai":406934,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406943,"slug":"direito-empresarial-comercial-sociedade-empresaria"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Da Sociedade Limitada","oab":true,"nome":"Da Sociedade Limitada","pai":406943,"assunto_raiz":406934,"materia":false,"id":406948,"slug":"direito-empresarial-comercial-da-sociedade-limitada"}],"slug":"direito-empresarial-comercial\/2243693","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No Paradigma Orientado a Objetos, o princ\u00edpio de buscar esconder os detalhes de implementa\u00e7\u00e3o de funcionalidades e aspectos que n\u00e3o s\u00e3o essenciais para a abstra\u00e7\u00e3o de um objeto \u00e9 denominado:","provas":[{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:13:58","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2275047,"hashId":"82192e2380626ada3f1e88bdeb28f030","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">No Paradigma Orientado a Objetos, o princ\u00edpio de buscar esconder os detalhes de implementa\u00e7\u00e3o de funcionalidades e aspectos que n\u00e3o s\u00e3o essenciais para a abstra\u00e7\u00e3o de um objeto \u00e9 denominado:<\/p>","resposta":8957400,"anulada":false,"rotulo":27,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sobrecarga.","id":8957398,"corpo":"<p>sobrecarga.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"confidencialidade.","id":8957399,"corpo":"<p>confidencialidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"encapsulamento.","id":8957400,"corpo":"<p>encapsulamento.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"heran\u00e7a.","id":8957401,"corpo":"<p>heran\u00e7a.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","oab":false,"nome":"Orienta\u00e7\u00e3o a Objetos","pai":428711,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7974,"slug":"tecnologia-da-informacao-orientacao-a-objetos"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Linguagens de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7976,"slug":"tecnologia-da-informacao-linguagens-de-programacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Paradigmas de Programa\u00e7\u00e3o","pai":7976,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428711,"slug":"tecnologia-da-informacao-paradigmas-de-programacao"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"}],"orgaos":[{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"___Etelvina foi v\u00edtima do crime de roubo com emprego de arma de fogo, numa rua com pouca ilumina\u00e7\u00e3o em um bairro da Zona Norte do Rio de janeiro. Desesperada, ap\u00f3s o assalto, ela saiu pela rua, gritando por socorro. Cerca de 500 m adiante do local do fato, encontrou Osvaldo, policial civil que havia sa\u00eddo da delegacia para jantar. Ele socorreu Etelvina, ouviu o relato dela com a descri\u00e7\u00e3o do agente do crime e a levou \u00e0 delegacia de pol\u00edcia. Em seguida, com autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade policial de plant\u00e3o, Osvaldo, acompanhado de um colega policial civil de plant\u00e3o, saiu numa viatura policial, em persegui\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com as caracter\u00edsticas mencionadas por Etelvina. Depois de percorrer as proximidades do local do fato durante cerca de uma hora, n\u00e3o logrou \u00eaxito em localiz\u00e1-lo. ___A autoridade policial encaminhou todos ao cart\u00f3rio e ouviu o relato de Etelvina em detalhes, embora ela tivesse dito que tudo havia sido muito r\u00e1pido. N\u00e3o havia testemunhas do fato, somente o relato de Osvaldo, que disse ter ouvido Etelvina na rua, apavorada. A autoridade policial perguntou a Etelvina se ela teria condi\u00e7\u00f5es de reconhecer o elemento pelo \u00e1lbum fotogr\u00e1fico da delegacia, e ela respondeu que sim. Desse modo, o delegado entregou-lhe o \u00e1lbum, para que ela identificasse o indiv\u00edduo. Etelvina olhou todo o \u00e1lbum fotogr\u00e1fico da delegacia e apontou um indiv\u00edduo como o autor do roubo: era T\u00falio, autor de diversos roubos na circunscri\u00e7\u00e3o da delegacia. Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de posse do termo de reconhecimento fotogr\u00e1fico, a autoridade policial dever\u00e1, segundo jurisprud\u00eancia do STJ,","provas":[{"id":75841,"cargo":{"descricao":"Delegado de Pol\u00edcia Civil","id":13302,"slug":"delegado-de-policia-civil"},"orgao":{"nome":"Pol\u00edcia Civil do Rio de Janeiro","sigla":"PC RJ","id":521,"esfera":"Estadual","uf":"RJ","slug":"pc-rj-rj"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pc-rj-rj-2022-cespe-cebraspe-delegado-de-policia-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - PC RJ - Delegado de Pol\u00edcia Civil - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-11 09:19:19","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Delegados (PF e PCs)","descricao":"Somente cargos de delegados de qualquer policia","id":17}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2289694,"hashId":"b733150eb0cac4fb5127c6f80b972575","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>Etelvina foi v\u00edtima do crime de roubo com emprego de arma de fogo, numa rua com pouca ilumina\u00e7\u00e3o em um bairro da Zona Norte do Rio de janeiro. Desesperada, ap\u00f3s o assalto, ela saiu pela rua, gritando por socorro. Cerca de 500 m adiante do local do fato, encontrou Osvaldo, policial civil que havia sa\u00eddo da delegacia para jantar. Ele socorreu Etelvina, ouviu o relato dela com a descri\u00e7\u00e3o do agente do crime e a levou \u00e0 delegacia de pol\u00edcia. Em seguida, com autoriza\u00e7\u00e3o da autoridade policial de plant\u00e3o, Osvaldo, acompanhado de um colega policial civil de plant\u00e3o, saiu numa viatura policial, em persegui\u00e7\u00e3o do indiv\u00edduo com as caracter\u00edsticas mencionadas por Etelvina. Depois de percorrer as proximidades do local do fato durante cerca de uma hora, n\u00e3o logrou \u00eaxito em localiz\u00e1-lo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___<\/span>A autoridade policial encaminhou todos ao cart\u00f3rio e ouviu o relato de Etelvina em detalhes, embora ela tivesse dito que tudo havia sido muito r\u00e1pido. N\u00e3o havia testemunhas do fato, somente o relato de Osvaldo, que disse ter ouvido Etelvina na rua, apavorada. A autoridade policial perguntou a Etelvina se ela teria condi\u00e7\u00f5es de reconhecer o elemento pelo \u00e1lbum fotogr\u00e1fico da delegacia, e ela respondeu que sim. Desse modo, o delegado entregou-lhe o \u00e1lbum, para que ela identificasse o indiv\u00edduo. Etelvina olhou todo o \u00e1lbum fotogr\u00e1fico da delegacia e apontou um indiv\u00edduo como o autor do roubo: era T\u00falio, autor de diversos roubos na circunscri\u00e7\u00e3o da delegacia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Nessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, de posse do termo de reconhecimento fotogr\u00e1fico, a autoridade policial dever\u00e1, segundo jurisprud\u00eancia do STJ,<\/p>","resposta":9023418,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito policial, sem indiciar T\u00falio, a fim de colher maiores elementos de convic\u00e7\u00e3o sobre a autoria e circunst\u00e2ncias do fato. ","id":9023418,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar inqu\u00e9rito policial, sem indiciar T\u00falio, a fim de colher maiores elementos de convic\u00e7\u00e3o sobre a autoria e circunst\u00e2ncias do fato. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito policial, chamar T\u00falio, para ele dizer se conhece Etelvina, e realizar a acarea\u00e7\u00e3o do depoimento de ambos, em busca de poss\u00edveis diverg\u00eancias. ","id":9023419,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar inqu\u00e9rito policial, chamar T\u00falio, para ele dizer se conhece Etelvina, e realizar a acarea\u00e7\u00e3o do depoimento de ambos, em busca de poss\u00edveis diverg\u00eancias. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito policial, indiciando T\u00falio com base no reconhecimento fotogr\u00e1fico feito por Etelvina, e requerer sua pris\u00e3o preventiva ao ju\u00edzo competente, a fim de colher maiores elementos de convic\u00e7\u00e3o sobre a autoria e circunst\u00e2ncias do fato. ","id":9023420,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar inqu\u00e9rito policial, indiciando T\u00falio com base no reconhecimento fotogr\u00e1fico feito por Etelvina, e requerer sua pris\u00e3o preventiva ao ju\u00edzo competente, a fim de colher maiores elementos de convic\u00e7\u00e3o sobre a autoria e circunst\u00e2ncias do fato. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito policial, indiciando T\u00falio com base no reconhecimento fotogr\u00e1fico feito por Etelvina, e requerer sua pris\u00e3o tempor\u00e1ria ao ju\u00edzo competente, a fim de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofere\u00e7a den\u00fancia contra T\u00falio. ","id":9023421,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar inqu\u00e9rito policial, indiciando T\u00falio com base no reconhecimento fotogr\u00e1fico feito por Etelvina, e requerer sua pris\u00e3o tempor\u00e1ria ao ju\u00edzo competente, a fim de que o Minist\u00e9rio P\u00fablico ofere\u00e7a den\u00fancia contra T\u00falio. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"instaurar inqu\u00e9rito policial e requerer a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de T\u00falio, para posterior requerimento de pris\u00e3o preventiva e oferecimento de den\u00fancia, diante da insofism\u00e1vel certeza da autoria obtida pelo reconhecimento fotogr\u00e1fico.","id":9023422,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">instaurar inqu\u00e9rito policial e requerer a pris\u00e3o tempor\u00e1ria de T\u00falio, para posterior requerimento de pris\u00e3o preventiva e oferecimento de den\u00fancia, diante da insofism\u00e1vel certeza da autoria obtida pelo reconhecimento fotogr\u00e1fico.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":520100,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 40","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Direito Processual Penal","oab":true,"nome":"Direito Processual Penal","pai":null,"assunto_raiz":406602,"materia":true,"id":406602,"slug":"direito-processual-penal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Investiga\u00e7\u00e3o e inqu\u00e9rito policial","pai":406602,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406608,"slug":"direito-processual-penal-investigacao-e-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inqu\u00e9rito policial","oab":true,"nome":"Inqu\u00e9rito policial","pai":406608,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":406609,"slug":"direito-processual-penal-inquerito-policial"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Indiciamento","oab":false,"nome":"Indiciamento","pai":406609,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421097,"slug":"direito-processual-penal-indiciamento"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Momento do indiciamento","oab":false,"nome":"Momento do indiciamento","pai":421097,"assunto_raiz":406602,"materia":false,"id":421101,"slug":"direito-processual-penal-momento-do-indiciamento"}],"slug":"direito-processual-penal\/2289694","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O processo do ITIL v.3, que assume a responsabilidade de garantir que a qualidade do servi\u00e7o exigida pela empresa seja fornecida em conformidade com as respectivas restri\u00e7\u00f5es de custo, \u00e9:","provas":[{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:19:05","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2275052,"hashId":"495cfe44d07acc3abb8a8814b4251040","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo do ITIL v.3, que assume a responsabilidade de garantir que a qualidade do servi\u00e7o exigida pela empresa seja fornecida em conformidade com as respectivas restri\u00e7\u00f5es de custo, \u00e9:<\/p>","resposta":8957419,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8957418,"corpo":"<p>opera\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"melhoria continuada de servi\u00e7os.","id":8957419,"corpo":"<p>melhoria continuada de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"desenho de servi\u00e7os.","id":8957420,"corpo":"<p>desenho de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.","id":8957421,"corpo":"<p>transi\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"ITIL","oab":false,"nome":"ITIL","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8274,"slug":"tecnologia-da-informacao-itil"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Governan\u00e7a de TI","oab":false,"nome":"Governan\u00e7a de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":402088,"slug":"tecnologia-da-informacao-governanca-de-ti"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os navegadores (browsers) Web nasceram com a fun\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas e, atualmente, representam um suporte essencial para a cria\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de complexos sistemas de informa\u00e7\u00e3o baseados na Web. A caracter\u00edstica de um sistema baseado na Web de ser capaz de adaptar a disposi\u00e7\u00e3o e formata\u00e7\u00e3o dos componentes de sua interface com usu\u00e1rio aos diversos contextos de navegadores, como tamanho de tela, dispositivos de entrada (mouse, toque, etc.), de modo a aumentar a sua usabilidade, denomina-se:","provas":[{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:17:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2275049,"hashId":"cc4c6d300740f31352a2a32e43022d17","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os navegadores (<em>browsers<\/em>) <em>Web <\/em>nasceram com a fun\u00e7\u00e3o de recupera\u00e7\u00e3o e exibi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es est\u00e1ticas e, atualmente, representam um suporte essencial para a cria\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de complexos sistemas de informa\u00e7\u00e3o baseados na <em>Web<\/em>. A caracter\u00edstica de um sistema baseado na <em>Web <\/em>de ser capaz de adaptar a disposi\u00e7\u00e3o e formata\u00e7\u00e3o dos componentes de sua interface com usu\u00e1rio aos diversos contextos de navegadores, como tamanho de tela, dispositivos de entrada (mouse, toque, etc.), de modo a aumentar a sua usabilidade, denomina-se:<\/p>","resposta":8957407,"anulada":false,"rotulo":29,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disponibilidade.","id":8957406,"corpo":"<p>disponibilidade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"responsividade.","id":8957407,"corpo":"<p>responsividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"expansividade.","id":8957408,"corpo":"<p>expansividade.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"abstra\u00e7\u00e3o.","id":8957409,"corpo":"<p>abstra\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Desenvolvimento Web","oab":false,"nome":"Desenvolvimento Web","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428716,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-web"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se conceituar Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o de Software (GCS) como sendo um conjunto de atividades de apoio que permite a absor\u00e7\u00e3o ordenada das mudan\u00e7as inerentes ao desenvolvimento de software, mantendo a integridade e a estabilidade durante a evolu\u00e7\u00e3o do projeto. Os n\u00edveis da GCS s\u00e3o controlar e acompanhar mudan\u00e7as (Controle de Mudan\u00e7a), registrar a evolu\u00e7\u00e3o do projeto (Controle de Vers\u00e3o) e estabelecer a integridade do sistema (Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:","provas":[{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:21:10","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2275057,"hashId":"b423ceab4f3015857ba5613aed55a43f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Pode-se conceituar Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o de <em>Software <\/em>(GCS) como sendo um conjunto de atividades de apoio que permite a absor\u00e7\u00e3o ordenada das mudan\u00e7as inerentes ao desenvolvimento de <em>software<\/em>, mantendo a integridade e a estabilidade durante a evolu\u00e7\u00e3o do projeto. Os n\u00edveis da GCS s\u00e3o controlar e acompanhar mudan\u00e7as (Controle de Mudan\u00e7a), registrar a evolu\u00e7\u00e3o do projeto (Controle de Vers\u00e3o) e estabelecer a integridade do sistema (Integra\u00e7\u00e3o Cont\u00ednua). Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 ger\u00eancia de configura\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que:<\/p>","resposta":8957441,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"as mudan\u00e7as aparecem exclusivamente em etapas pr\u00e9-definidas pelo analista no processo de desenvolvimento e devem ser registradas, avaliadas e agrupadas de acordo com sua prioridade.","id":8957438,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">as mudan\u00e7as aparecem exclusivamente em etapas pr\u00e9-definidas pelo analista no processo de desenvolvimento e devem ser registradas, avaliadas e agrupadas de acordo com sua prioridade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"durante o processo de desenvolvimento da mudan\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 aconselh\u00e1vel acompanhar o estado da solicita\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a at\u00e9 sua implementa\u00e7\u00e3o e nem at\u00e9 o lan\u00e7amento de uma vers\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o.","id":8957439,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">durante o processo de desenvolvimento da mudan\u00e7a, n\u00e3o \u00e9 aconselh\u00e1vel acompanhar o estado da solicita\u00e7\u00e3o da mudan\u00e7a at\u00e9 sua implementa\u00e7\u00e3o e nem at\u00e9 o lan\u00e7amento de uma vers\u00e3o em produ\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o controle de vers\u00e3o identifica os usu\u00e1rios do sistema e visa testar as mudan\u00e7as assim que as mesmas s\u00e3o realizadas.","id":8957440,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o controle de vers\u00e3o identifica os usu\u00e1rios do sistema e visa testar as mudan\u00e7as assim que as mesmas s\u00e3o realizadas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o objetivo da integra\u00e7\u00e3o \u00e9 testar as mudan\u00e7as, verificando se a constru\u00e7\u00e3o do sistema a partir dos itens registrados em uma configura\u00e7\u00e3o \u00e9 bem sucedida.","id":8957441,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">o objetivo da integra\u00e7\u00e3o \u00e9 testar as mudan\u00e7as, verificando se a constru\u00e7\u00e3o do sistema a partir dos itens registrados em uma configura\u00e7\u00e3o \u00e9 bem sucedida.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o e Mudan\u00e7a de Software","oab":false,"nome":"Ger\u00eancia de Configura\u00e7\u00e3o e Mudan\u00e7a de Software","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428860,"slug":"tecnologia-da-informacao-gerencia-de-configuracao-e-mudanca-de-software"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Um processo de software define um conjunto de passos, tarefas e pr\u00e1ticas que devem ser seguidos durante o desenvolvimento. Sobre os processos de software, marque a alternativa correta.","provas":[{"id":75091,"cargo":{"descricao":"Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":459,"slug":"analista-de-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Universidade Federal do Cear\u00e1","sigla":"UFCE","id":1818,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"ufce"},"banca":{"nome":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento","descricao":"Centro de Treinamento e Desenvolvimento - CETREDE","sigla":"CETREDE","oab":false,"id":608,"slug":"cetrede"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ufce-2022-cetrede-analista-de-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"CETREDE - UFCE - Analista de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:21:38","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2275058,"hashId":"e319828297eafeb4533474a8f7382f66","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Um processo de <em>software <\/em>define um conjunto de passos, tarefas e pr\u00e1ticas que devem ser seguidos durante o desenvolvimento. Sobre os processos de <em>software<\/em>, marque a alternativa correta.<\/p>","resposta":8957442,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"A principal caracter\u00edstica de processos \u00e1geis \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de ciclos curtos e iterativos de desenvolvimento.","id":8957442,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">A principal caracter\u00edstica de processos \u00e1geis \u00e9 a ado\u00e7\u00e3o de ciclos curtos e iterativos de desenvolvimento.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Os processos dirigidos por planejamento definem uma entrega incremental e iterativa do software.","id":8957443,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos dirigidos por planejamento definem uma entrega incremental e iterativa do <em>software<\/em>.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O processo Waterfall (em cascata) prop\u00f5e uma entrega do software baseada em incrementos e uma menor \u00eanfase em documenta\u00e7\u00e3o.","id":8957444,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">O processo <em>Waterfall <\/em>(em cascata) prop\u00f5e uma entrega do <em>software <\/em>baseada em incrementos e uma menor \u00eanfase em documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os processos \u00e1geis s\u00e3o orientados a planos, contendo assim muitas restri\u00e7\u00f5es e muita documenta\u00e7\u00e3o.","id":8957445,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Os processos \u00e1geis s\u00e3o orientados a planos, contendo assim muitas restri\u00e7\u00f5es e muita documenta\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518645,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 25 a 60 ","ordem":25},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","oab":false,"nome":"Processos (Metodologias) de Desenvolvimento e Modelos de Ciclo de Vida","pai":7988,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428785,"slug":"tecnologia-da-informacao-processos-metodologias-de-desenvolvimento-e-modelos-de-ciclo-de-vida"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"}],"cargos":[{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"}],"orgaos":[{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para acessar a Internet, cada computador recebe uma identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica e rastre\u00e1vel denominada","provas":[{"id":85250,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Marketing","id":22400,"slug":"analista-area-marketing"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-marketing-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Marketing - 2022"},{"id":85249,"cargo":{"descricao":"Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o","id":12244,"slug":"analista-area-comunicacao"},"orgao":{"nome":"Ag\u00eancia Brasileira de Promo\u00e7\u00e3o de Exporta\u00e7\u00f5es e Investimentos","sigla":"APEX Brasil","id":12,"esfera":"Federal","uf":"BR","slug":"apex-brasil"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27,"slug":"cespe-cebraspe"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"apex-brasil-2022-cespe-cebraspe-analista-area-comunicacao-2","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - APEX Brasil - Analista - \u00c1rea Comunica\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 09:44:04","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":411,"descricao":"Marketing"},{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"},{"id":88,"descricao":"Publicidade e Propaganda"},{"id":28,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social (Jornalismo)"},{"id":73,"descricao":"Jornalismo"}],"id":2482788,"hashId":"fe1a5acb300cd71515c2f8c28c044d80","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para acessar a Internet, cada computador recebe uma identifica\u00e7\u00e3o \u00fanica e rastre\u00e1vel denominada<\/p>","resposta":9863348,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"WWW (world wide web).","id":9863347,"corpo":"<p>WWW <em>(world wide web).<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"IP (Internet Protocol).","id":9863348,"corpo":"<p>IP <em>(Internet Protocol).<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"HTTP (hypertext transfer protocol).","id":9863349,"corpo":"<p>HTTP <em>(hypertext transfer protocol).<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"DNS (domain name system).","id":9863350,"corpo":"<p>DNS <em>(domain name system).<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":541613,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 40","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405134,"slug":"informatica-redes-de-computadores"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), os Eixos organizadores propostos para o componente L\u00edngua Inglesa s\u00e3o:","provas":[{"id":75271,"cargo":{"descricao":"Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas","id":3271,"slug":"professor-de-ensino-fundamental-area-ingles"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-ensino-fundamental-area-ingles","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Roca Sales - Professor de Ensino Fundamental - \u00c1rea: Ingl\u00eas - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:39:01","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":417,"descricao":"Letras (Ingl\u00eas)"}],"id":2275462,"hashId":"418f16c3034c722bf959630f09786c8a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Base Nacional Comum Curricular (BNCC), os Eixos organizadores propostos para o componente L\u00edngua Inglesa s\u00e3o:<\/p>","resposta":8959315,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Leitura, Escrita, Oralidade, Dimens\u00e3o intelectual e Conhecimentos lingu\u00edsticos.","id":8959313,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Leitura, Escrita, Oralidade, Dimens\u00e3o intelectual e Conhecimentos lingu\u00edsticos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Escrita, Moralidade, Dimens\u00e3o intercultural, Leitura e Oralidade.","id":8959314,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Escrita, Moralidade, Dimens\u00e3o intercultural, Leitura e Oralidade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Oralidade, Leitura, Escrita, Conhecimentos l\u00edngu\u00edsticos e Dimens\u00e3o intercultural.","id":8959315,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Oralidade, Leitura, Escrita, Conhecimentos l\u00edngu\u00edsticos e Dimens\u00e3o intercultural.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dimens\u00e3o intercultural, Escrita, Oralidade, Literatura e Impessoalidade.","id":8959316,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dimens\u00e3o intercultural, Escrita, Oralidade, Literatura e Impessoalidade.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518689,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 34","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","oab":false,"nome":"Base Nacional Comum Curricular - BNCC","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405605,"slug":"pedagogia-base-nacional-comum-curricular-bncc"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O projeto Genoma Humano verificou que temos algo em torno de 20.000 genes que codificam para cerca de 400.000 prote\u00ednas. Cada prote\u00edna \u00e9 formada por um conjunto de amino\u00e1cidos ligados entre si.Assinale a alternativa que cita corretamente o n\u00famero de amino\u00e1cidos diferentes que s\u00e3o conhecidos atualmente.","provas":[{"id":72230,"cargo":{"descricao":"Auxiliar M\u00e9dico Legal","id":13845,"slug":"auxiliar-medico-legal"},"orgao":{"nome":"Instituto Geral de Per\u00edcias","sigla":"IGP","id":3193,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"igp-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"igp-sc-2022-fepese-auxiliar-medico-legal","tipo":1,"nome":"FEPESE - IGP - Auxiliar M\u00e9dico Legal - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:58:56","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[],"id":2205689,"hashId":"dee49cf694e3dd7973a6ed4ee126d744","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O projeto Genoma Humano verificou que temos algo em torno de 20.000 genes que codificam para cerca de 400.000 prote\u00ednas. Cada prote\u00edna \u00e9 formada por um conjunto de amino\u00e1cidos ligados entre si.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cita <strong>corretamente<\/strong> o n\u00famero de amino\u00e1cidos diferentes que s\u00e3o conhecidos atualmente.<\/p>","resposta":8661324,"anulada":false,"rotulo":52,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"20","id":8661324,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"200","id":8661325,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">200<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"4.000","id":8661326,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">4.000<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"20.000","id":8661327,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">20.000<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"400.000","id":8661328,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">400.000<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":510855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 58","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Biologia molecular","oab":false,"nome":"Biologia molecular","pai":398236,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398278,"slug":"biologia-biologia-molecular"}],"slug":"biologia\/2205689","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Julgue as assertivas a seguir e assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao papel do professor alfabetizador. ","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:44:26","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271255,"hashId":"3276dac412c354dd0a6e23bdea1fe7ac","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Julgue as assertivas a seguir e assinale a alternativa INCORRETA em rela\u00e7\u00e3o ao papel do professor alfabetizador. <\/p>","resposta":8941293,"anulada":false,"rotulo":16,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser um problematizador, ou seja, propor desafios que coloque o alfabetizando na condi\u00e7\u00e3o de autor.","id":8941292,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser um problematizador, ou seja, propor desafios que coloque o alfabetizando na condi\u00e7\u00e3o de autor.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Considerar que alfabetizar \u00e9 ajudar o aluno a dar sons \u00e0s letras e s\u00edlabas, colocando a repeti\u00e7\u00e3o e a memoriza\u00e7\u00e3o no lugar central de suas atividades.","id":8941293,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerar que alfabetizar \u00e9 ajudar o aluno a dar sons \u00e0s letras e s\u00edlabas, colocando a repeti\u00e7\u00e3o e a memoriza\u00e7\u00e3o no lugar central de suas atividades.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Proporcionar situa\u00e7\u00f5es educativas em que o aluno crie hip\u00f3teses, estabele\u00e7a rela\u00e7\u00f5es e construa conceitos de como a l\u00edngua escrita funciona e qual sua fun\u00e7\u00e3o social.","id":8941294,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Proporcionar situa\u00e7\u00f5es educativas em que o aluno crie hip\u00f3teses, estabele\u00e7a rela\u00e7\u00f5es e construa conceitos de como a l\u00edngua escrita funciona e qual sua fun\u00e7\u00e3o social.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Propor atividade onde a escrita apare\u00e7a como instrumento de intera\u00e7\u00e3o, pois a aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e escrita ocorre quando \u00e9 usada de forma real, concreta. ","id":8941295,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Propor atividade onde a escrita apare\u00e7a como instrumento de intera\u00e7\u00e3o, pois a aquisi\u00e7\u00e3o da leitura e escrita ocorre quando \u00e9 usada de forma real, concreta. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Papel do educador","oab":false,"nome":"Papel do educador","pai":405489,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425830,"slug":"pedagogia-papel-do-educador"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Ci\u00eancias Naturais (PCNs) s\u00e3o dirigidos aos educadores que t\u00eam como objetivo aprofundar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de Ci\u00eancias Naturais na escola fundamental, contribuindo para o planejamento de seu trabalho e para o projeto pedag\u00f3gico da sua equipe escolar e do sistema de ensino do qual faz parte. A aprendizagem significativa implica sempre alguma ousadia: diante do problema posto, o aluno precisa elaborar hip\u00f3teses e experiment\u00e1-las. Acerca desse tema, julgue os itens que seguem e identifique os corretos: I.No processo da problematiza\u00e7\u00e3o, conforme os PCNs, os estudantes far\u00e3o tentativas de explica\u00e7\u00e3o segundo suas viv\u00eancias, e isso pode ser insuficiente para a situa\u00e7\u00e3o em estudo, conflitos de compreens\u00e3o e de explica\u00e7\u00e3o podem acontecer no processo. II.Desta forma, a problematiza\u00e7\u00e3o, pensada nesses termos, busca reduzir o confronto das viv\u00eancias como os conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes e ampliar o conhecimento cient\u00edfico e, com isso, o desenvolvimento intelectual dos estudantes. III.Os problemas tomam forma nesse processo interativo que engloba a busca de solu\u00e7\u00f5es, enquanto os sujeitos v\u00e3o se constituindo com novos conhecimentos pr\u00f3prios da Ci\u00eancia. Fonte: http:\/\/www.diaadiaeducacao.pr.gov.br\/portals\/pde\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/1686-8.pdf \u00c9 CORRETO o que se afirma em: ","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:43:36","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271246,"hashId":"c6233765888d11f81b9534b961cb1fe1","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Os Par\u00e2metros Curriculares Nacionais de Ci\u00eancias Naturais (PCNs) s\u00e3o dirigidos aos educadores que t\u00eam como objetivo aprofundar a pr\u00e1tica pedag\u00f3gica de Ci\u00eancias Naturais na escola fundamental, contribuindo para o planejamento de seu trabalho e para o projeto pedag\u00f3gico da sua equipe escolar e do sistema de ensino do qual faz parte. A aprendizagem significativa implica sempre alguma ousadia: diante do problema posto, o aluno precisa elaborar hip\u00f3teses e experiment\u00e1-las. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Acerca desse tema, julgue os itens que seguem e identifique os corretos:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I.No processo da problematiza\u00e7\u00e3o, conforme os PCNs, os estudantes far\u00e3o tentativas de explica\u00e7\u00e3o segundo suas viv\u00eancias, e isso pode ser insuficiente para a situa\u00e7\u00e3o em estudo, conflitos de compreens\u00e3o e de explica\u00e7\u00e3o podem acontecer no processo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II.Desta forma, a problematiza\u00e7\u00e3o, pensada nesses termos, busca reduzir o confronto das viv\u00eancias como os conhecimentos pr\u00e9vios dos estudantes e ampliar o conhecimento cient\u00edfico e, com isso, o desenvolvimento intelectual dos estudantes. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III.Os problemas tomam forma nesse processo interativo que engloba a busca de solu\u00e7\u00f5es, enquanto os sujeitos v\u00e3o se constituindo com novos conhecimentos pr\u00f3prios da Ci\u00eancia. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Fonte: http:\/\/www.diaadiaeducacao.pr.gov.br\/portals\/pde\/https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/arquivos\/1686-8.pdf <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 CORRETO o que se afirma em: <\/p>","resposta":8941264,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":" I, II e III.","id":8941263,"corpo":"<p> I, II e III.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas. ","id":8941264,"corpo":"<p>I e III, apenas. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I, apenas.","id":8941265,"corpo":"<p>I, apenas.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":8941266,"corpo":"<p>I e II, apenas.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","oab":false,"nome":"Par\u00e2metros Curriculares Nacionais","pai":405600,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425884,"slug":"pedagogia-parametros-curriculares-nacionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A linguagem oral \u00e9 um dos aspectos fundamentais de nossa vida, pois \u00e9 por meio dela que nos socializamos, constru\u00edmos conhecimentos, organizamos nossos pensamentos e experi\u00eancias e ingressamos no mundo. Nesse sentido s\u00e3o caracter\u00edsticas da Linguagem oral, EXCETO:","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:42:57","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271239,"hashId":"5ec86c69c85cdbcf2d62e609aae64e36","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A linguagem oral \u00e9 um dos aspectos fundamentais de nossa vida, pois \u00e9 por meio dela que nos socializamos, constru\u00edmos conhecimentos, organizamos nossos pensamentos e experi\u00eancias e ingressamos no mundo. Nesse sentido s\u00e3o caracter\u00edsticas da Linguagem oral, EXCETO:<\/p>","resposta":8941243,"anulada":false,"rotulo":9,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Amplia as possibilidades de inser\u00e7\u00e3o e de participa\u00e7\u00e3o nas diversas pr\u00e1ticas sociais.","id":8941240,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Amplia as possibilidades de inser\u00e7\u00e3o e de participa\u00e7\u00e3o nas diversas pr\u00e1ticas sociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Estabelece maior aproxima\u00e7\u00e3o entre emissor e receptor, pois faz um contato direto com o destinat\u00e1rio.","id":8941241,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Estabelece maior aproxima\u00e7\u00e3o entre emissor e receptor, pois faz um contato direto com o destinat\u00e1rio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"\u00c9 mais espont\u00e2nea e informal, usufruindo de maior liberdade em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da norma culta.","id":8941242,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 mais espont\u00e2nea e informal, usufruindo de maior liberdade em rela\u00e7\u00e3o ao cumprimento da norma culta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00c9 uma linguagem t\u00e9cnica que se apoia na gramaticalidade para transmitir a ideia de precis\u00e3o e neutralidade da fala.","id":8941243,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 uma linguagem t\u00e9cnica que se apoia na gramaticalidade para transmitir a ideia de precis\u00e3o e neutralidade da fala.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Temas Educacionais Pedag\u00f3gicos","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405488,"slug":"pedagogia-temas-educacionais-pedagogicos"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"\"Alfabetizar \u00e9 ensinar a ler e escrever, o segredo da alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a leitura, escrever \u00e9 uma decorr\u00eancia do conhecimento que se tem para ler\".Assinale o nome do autor que defende essa concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o:","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:44:13","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271253,"hashId":"357bca0cd6b1fcb1d5051de08b8cdf69","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><em>\"Alfabetizar \u00e9 ensinar a ler e escrever, o segredo da alfabetiza\u00e7\u00e3o \u00e9 a leitura, escrever \u00e9 uma decorr\u00eancia do conhecimento que se tem para ler\".<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale o nome do autor que defende essa concep\u00e7\u00e3o de alfabetiza\u00e7\u00e3o:<\/p>","resposta":8941287,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Paulo Freire.","id":8941286,"corpo":"<p>Paulo Freire.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Cagliari.","id":8941287,"corpo":"<p>Cagliari.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Piaget.","id":8941288,"corpo":"<p>Piaget.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Em\u00edlia Ferreiro.","id":8941289,"corpo":"<p>Em\u00edlia Ferreiro.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Autores filos\u00f3ficos, psicol\u00f3gicos, hist\u00f3ricos e sociol\u00f3gicos da educa\u00e7\u00e3o","pai":405487,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":426134,"slug":"pedagogia-autores-filosoficos-psicologicos-historicos-e-sociologicos-da-educacao"}],"slug":"pedagogia\/2271253","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A dificuldade de aprendizagem pode estar relacionada com in\u00fameros fatores, dentre os quais destacamos: f\u00edsico, psicol\u00f3gico, social. \"\u00c9 um transtorno gen\u00e9tico e heredit\u00e1rio da linguagem, de origem neurobiol\u00f3gica, que se caracteriza pela dificuldade de decodificar o est\u00edmulo escrito ou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que compromete a capacidade de aprender a ler e escrever com corre\u00e7\u00e3o e flu\u00eancia e de compreender um texto. Analise o fragmento acima e assinale a alternativa correspondente: ","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:42:49","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271237,"hashId":"c7646465e8caad68865d93716d6884fa","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A dificuldade de aprendizagem pode estar relacionada com in\u00fameros fatores, dentre os quais destacamos: f\u00edsico, psicol\u00f3gico, social.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> \"\u00c9 um transtorno gen\u00e9tico e heredit\u00e1rio da linguagem, de origem neurobiol\u00f3gica, que se caracteriza pela dificuldade de decodificar o est\u00edmulo escrito ou o s\u00edmbolo gr\u00e1fico que compromete a capacidade de aprender a ler e escrever com corre\u00e7\u00e3o e flu\u00eancia e de compreender um texto. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise o fragmento acima e assinale a alternativa correspondente: <\/p>","resposta":8941234,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Dislexia. ","id":8941234,"corpo":"<p>Dislexia. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hiperatividade.","id":8941235,"corpo":"<p>Hiperatividade.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Discalculia.","id":8941236,"corpo":"<p>Discalculia.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Disgrafia.","id":8941237,"corpo":"<p>Disgrafia.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","oab":false,"nome":"Did\u00e1tica e o processo de ensino e aprendizagem","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405490,"slug":"pedagogia-didatica-e-o-processo-de-ensino-e-aprendizagem"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"}],"cargos":[{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas s\u00e3o divididas em liberais e progressistas. Analise as alternativas a seguir acerca das Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas e assinale a que N\u00c3O se refere a uma Tend\u00eancia Progressista. ","provas":[{"id":75190,"cargo":{"descricao":"Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais","id":17096,"slug":"professor-area-series-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste","sigla":"Prefeitura De Sao Joao Do Oeste","id":4159,"esfera":"Municipal","uf":"SC","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc"},"banca":{"nome":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina","descricao":"Associa\u00e7\u00e3o dos Munic\u00edpios do Extremo Oeste de Santa Catarina - AMEOSC","sigla":"AMEOSC","oab":false,"id":914,"slug":"ameosc"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-sao-joao-do-oeste-sc-2022-ameosc-professor-area-series-iniciais","tipo":1,"nome":"AMEOSC - Prefeitura De S\u00e3o Jo\u00e3o Do Oeste - Professor - \u00c1rea: S\u00e9ries Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 10:44:00","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271251,"hashId":"a1cc78227fb0e1ef444ef7c2b83e2857","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As tend\u00eancias pedag\u00f3gicas s\u00e3o divididas em liberais e progressistas. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Analise as alternativas a seguir acerca das Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas e assinale a que N\u00c3O se refere a uma Tend\u00eancia Progressista. <\/p>","resposta":8941281,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Cr\u00edtico-social dos conte\u00fado.","id":8941280,"corpo":"<p>Cr\u00edtico-social dos conte\u00fado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Renovada diretiva.","id":8941281,"corpo":"<p>Renovada diretiva.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Libert\u00e1ria.","id":8941282,"corpo":"<p>Libert\u00e1ria.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Libertadora.","id":8941283,"corpo":"<p>Libertadora.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518250,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 20","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Tend\u00eancias Pedag\u00f3gicas","pai":405488,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":405511,"slug":"pedagogia-tendencias-pedagogicas"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"}],"cargos":[{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"}],"orgaos":[{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Limeira","sigla":"IPML","id":5273,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipml-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tendo como base de an\u00e1lise o texto da Lei Complementar n\u00ba 487 de 2009, assinale a alternativa incorreta:","provas":[{"id":75341,"cargo":{"descricao":"Procurador Jur\u00eddico","id":5426,"slug":"procurador-juridico"},"orgao":{"nome":"Instituto de Previd\u00eancia de Limeira","sigla":"IPML","id":5273,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"ipml-sp"},"banca":{"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","descricao":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria","sigla":"","oab":false,"id":352,"slug":"integri-brasil-assessoria-e-consultoria"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"ipml-sp-2022-integri-brasil-assessoria-e-consultoria-procurador-juridico-2","tipo":1,"nome":"Integri Brasil Assessoria e Consultoria - IPML - Procurador Jur\u00eddico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 11:22:15","carreiras":[{"nome":"Jur\u00eddica","descricao":"Cargos de fun\u00e7\u00e3o jur\u00eddica","id":89},{"nome":"Jur\u00eddica \/ Procuradorias (PGEs, PGMs e Administra\u00e7\u00e3o Indireta)","descricao":"Cargos de Procuradores dos ESTADOS, dos MUNIC\u00cdPIOS e de Entidades da Administra\u00e7\u00e3o Indireta","id":23}],"areas":[{"id":32,"descricao":"Direito"}],"id":2274121,"hashId":"745647bf3da12448f555ee4d8e9061c5","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Tendo como base de an\u00e1lise o texto da Lei Complementar n\u00ba 487 de 2009, assinale a alternativa incorreta:<\/p>","resposta":8953376,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ser\u00e3o descontados dos benef\u00edcios pagos aos segurados e dependentes, al\u00e9m de outros, o imposto de renda retido na fonte e a pens\u00e3o de alimentos prevista em decis\u00e3o judicial.","id":8953375,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ser\u00e3o descontados dos benef\u00edcios pagos aos segurados e dependentes, al\u00e9m de outros, o imposto de renda retido na fonte e a pens\u00e3o de alimentos prevista em decis\u00e3o judicial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Prescreve em 2 anos, a contar da data em que deveriam ter sido pagas, todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio para haver presta\u00e7\u00f5es vencidas ou quaisquer restitui\u00e7\u00f5es ou diferen\u00e7as devidas pelo RPPS.","id":8953376,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Prescreve em 2 anos, a contar da data em que deveriam ter sido pagas, todo e qualquer direito ou a\u00e7\u00e3o do benefici\u00e1rio para haver presta\u00e7\u00f5es vencidas ou quaisquer restitui\u00e7\u00f5es ou diferen\u00e7as devidas pelo RPPS.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Para fins de concess\u00e3o de aposentadoria pelo RPPS \u00e9 vedada a contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.","id":8953377,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Para fins de concess\u00e3o de aposentadoria pelo RPPS \u00e9 vedada a contagem de tempo de contribui\u00e7\u00e3o fict\u00edcio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ressalvadas as aposentadorias decorrentes de cargos acumul\u00e1veis na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 vedada a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria por conta do RPPS.","id":8953378,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Ressalvadas as aposentadorias decorrentes de cargos acumul\u00e1veis na forma da Constitui\u00e7\u00e3o Federal, ser\u00e1 vedada a percep\u00e7\u00e3o de mais de uma aposentadoria por conta do RPPS.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518556,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 41 a 50","ordem":41},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Munic\u00edpio de Limeira - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","oab":false,"nome":"Munic\u00edpio de Limeira - Legisla\u00e7\u00e3o Aplicada","pai":395560,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":401492,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-municipio-de-limeira-legislacao-aplicada"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o ao provimento dos cargos em comiss\u00e3o, a Lei Complementar 1, de 20 de maio de 2021, prev\u00ea que","provas":[{"id":74894,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 11:27:08","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2261819,"hashId":"efd3e2a2cc23e0018dc558d2edb90593","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o ao provimento dos cargos em comiss\u00e3o, a Lei Complementar 1, de 20 de maio de 2021, prev\u00ea que<\/p>","resposta":8904546,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"n\u00famero n\u00e3o inferior a 25% (vinte e cinco por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, inclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete,","id":8904544,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero n\u00e3o inferior a 25% (vinte e cinco por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, inclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete,<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"n\u00famero n\u00e3o inferior a 20% (vinte por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, exclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete.","id":8904545,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero n\u00e3o inferior a 20% (vinte por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, exclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"n\u00famero n\u00e3o inferior a 25% (vinte e cinco por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, exclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete.","id":8904546,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero n\u00e3o inferior a 25% (vinte e cinco por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, exclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"n\u00famero n\u00e3o inferior a 20% ( vinte por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, inclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete.","id":8904547,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">n\u00famero n\u00e3o inferior a 20% ( vinte por cento) dos cargos em comiss\u00e3o ser\u00e1 ocupado por servidores do quadro permanente de pessoal, inclu\u00eddas as vagas de assessoria de gabinete.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"}],"cargos":[{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, sobre os bens municipais, analisar os itens abaixo: I. A aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, por compra ou permuta, depender\u00e1 de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal. II. O uso dos bens municipais, por terceiros, s\u00f3 poder\u00e1 ser feito mediante concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, conforme o interesse p\u00fablico o exigir, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Prefeito.","provas":[{"id":75266,"cargo":{"descricao":"Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil","id":5461,"slug":"professor-de-educacao-infantil"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs-2022-objetiva-concursos-professor-de-educacao-infantil","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Roca Sales - Professor de Educa\u00e7\u00e3o Infantil - 2022"},{"id":75267,"cargo":{"descricao":"Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais","id":6235,"slug":"professor-ensino-fundamental-anos-iniciais"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Roca Sales","sigla":"","id":5369,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs"},"banca":{"nome":"Objetiva Concursos","descricao":"Objetiva Concursos","sigla":"","oab":false,"id":294,"slug":"objetiva-concursos"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-roca-sales-rs-2022-objetiva-concursos-professor-ensino-fundamental-anos-iniciais","tipo":1,"nome":"Objetiva Concursos - Prefeitura de Roca Sales - Professor Ensino Fundamental - Anos Iniciais - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 11:23:42","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"},{"id":253,"descricao":"Pedagogia - S\u00e9ries Iniciais"}],"id":2271580,"hashId":"b854219e65a681e6ab423706b2b31c25","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em conformidade com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio, sobre os bens municipais, analisar os itens abaixo: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. A aquisi\u00e7\u00e3o de bens im\u00f3veis, por compra ou permuta, depender\u00e1 de pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o da C\u00e2mara Municipal. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. O uso dos bens municipais, por terceiros, s\u00f3 poder\u00e1 ser feito mediante concess\u00e3o ou permiss\u00e3o, conforme o interesse p\u00fablico o exigir, mediante pr\u00e9via autoriza\u00e7\u00e3o do Prefeito.<\/p>","resposta":8942696,"anulada":false,"rotulo":12,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o corretos.","id":8942694,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o corretos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Somente o item II est\u00e1 correto. ","id":8942695,"corpo":"<p>Somente o item II est\u00e1 correto. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Somente o item I est\u00e1 correto.","id":8942696,"corpo":"<p>Somente o item I est\u00e1 correto.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Os itens I e II est\u00e3o incorretos.","id":8942697,"corpo":"<p>Os itens I e II est\u00e3o incorretos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":518285,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 16","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"}],"orgaos":[{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Com base Lei Complementar 3, de 04 julho de 2007, o servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Rio Acima que contrair n\u00fapcias poder\u00e1 ausentar-se do servi\u00e7o sem qualquer preju\u00edzo pelo prazo de","provas":[{"id":74894,"cargo":{"descricao":"Analista Legislativo","id":9807,"slug":"analista-legislativo"},"orgao":{"nome":"C\u00e2mara de Rio Acima","sigla":"","id":5234,"esfera":"Municipal","uf":"MG","slug":"camara-de-rio-acima-mg"},"banca":{"nome":"Instituto ACCESS","descricao":"Instituto ACCESS","sigla":"","oab":false,"id":5,"slug":"instituto-access"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"camara-de-rio-acima-mg-2022-instituto-access-analista-legislativo","tipo":1,"nome":"Instituto ACCESS - C\u00e2mara de Rio Acima - Analista Legislativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-11 11:27:37","carreiras":[{"nome":"Legislativa","descricao":"Cargos de consultor, analista, t\u00e9cnico e auxiliar (ou equivalentes) do Senado Federal, C\u00e2mara dos Deputados, Assembleias Legislativas do Estados e C\u00e2mera de Vereadores","id":27},{"nome":"Legislativa \/ C\u00e2mara de Vereadores","descricao":"Consultor, Analista e T\u00e9cnico Legislativo Municipal","id":92}],"areas":[{"id":1,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o"},{"id":2,"descricao":"Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica"},{"id":26,"descricao":"Ci\u00eancias Cont\u00e1beis"},{"id":32,"descricao":"Direito"},{"id":27,"descricao":"Economia"},{"id":443,"descricao":"Gest\u00e3o P\u00fablica"}],"id":2261825,"hashId":"d33cee2622a2ae4cde9692192254722f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Com base Lei Complementar 3, de 04 julho de 2007, o servidor p\u00fablico do Munic\u00edpio de Rio Acima que contrair n\u00fapcias poder\u00e1 ausentar-se do servi\u00e7o sem qualquer preju\u00edzo pelo prazo de<\/p>","resposta":8904569,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 (tr\u00eas) dias consecutivos.","id":8904568,"corpo":"<p>3 (tr\u00eas) dias consecutivos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"8 (oito) dias consecutivos.","id":8904569,"corpo":"<p>8 (oito) dias consecutivos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"5 (cinco) dias consecutivos.","id":8904570,"corpo":"<p>5 (cinco) dias consecutivos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"15 (quinze) dias consecutivos.","id":8904571,"corpo":"<p>15 (quinze) dias consecutivos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":517154,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es de 31 a 40 ","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Minas Gerais - MG","oab":false,"nome":"Minas Gerais - MG","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395549,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-minas-gerais-mg"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A NR 33 estabelece os requisitos m\u00ednimos para identifica\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os confinados e o reconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o, monitoramento e controle dos riscos existentes, de forma a garantir permanentemente a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores que interagem direta ou indiretamente nestes espa\u00e7os.Assinale a alternativa que apresenta corretamente o respons\u00e1vel por garantir a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o dos procedimentos de emerg\u00eancia e resgate adequados aos espa\u00e7os confinado.","provas":[{"id":81344,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277,"slug":"engenheiro-area-seguranca-do-trabalho"},"orgao":{"nome":"Companhia Catarinense de \u00c1guas e Saneamento","sigla":"Casan","id":2438,"esfera":"Estadual","uf":"SC","slug":"casan-sc"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o de Estudos e Pesquisas Socioecon\u00f4micos - FEPESE","sigla":"FEPESE","oab":false,"id":97,"slug":"fepese"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"casan-sc-2022-fepese-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"FEPESE - Casan - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:39:00","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":2408952,"hashId":"698f5b25d02f977cd48bdb1ec18a1690","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A NR 33 estabelece os requisitos m\u00ednimos para identifica\u00e7\u00e3o de espa\u00e7os confinados e o reconhecimento, avalia\u00e7\u00e3o, monitoramento e controle dos riscos existentes, de forma a garantir permanentemente a seguran\u00e7a e sa\u00fade dos trabalhadores que interagem direta ou indiretamente nestes espa\u00e7os.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta <strong>corretamente<\/strong> o respons\u00e1vel por garantir a elabora\u00e7\u00e3o e a implementa\u00e7\u00e3o dos procedimentos de emerg\u00eancia e resgate adequados aos espa\u00e7os confinado.<\/p>","resposta":9540386,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Vigia","id":9540384,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vigia<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Empregado","id":9540385,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Empregador","id":9540386,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Empregador<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Corpo de bombeiros","id":9540387,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Corpo de bombeiros<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Supervisores de entrada","id":9540388,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Supervisores de entrada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533341,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 50","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","oab":false,"nome":"NR 33 - Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho em Espa\u00e7os Confinados","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397950,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-33-seguranca-e-saude-no-trabalho-em-espacos-confinados"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/2408952","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O \u00f3rg\u00e3o XPTO do Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 implementando tecnologia em nuvem para prover servi\u00e7os para outros \u00f3rg\u00e3os. Os servi\u00e7os ofertados consistir\u00e3o em um ambiente no qual os clientes receber\u00e3o m\u00e1quinas virtuais, com suas \u00e1reas de armazenamento definidas (storage) e as interfaces de rede de acordo com os ambientes (produtivos ou n\u00e3o produtivos), nas quais poder\u00e3o instalar os sistemas operacionais e suas aplica\u00e7\u00f5es para disponibilizarem servi\u00e7os para seus clientes.De acordo com a NIST SP 800-145, o modelo de servi\u00e7o de nuvem implementado pelo \u00f3rg\u00e3o XPTO \u00e9 o:","provas":[{"id":82229,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","id":3738,"slug":"analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao"},"orgao":{"nome":"Tribunal de Justi\u00e7a do Distrito Federal e Territ\u00f3rios","sigla":"TJDFT","id":1151,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"tjdft-df"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Get\u00falio Vargas - FGV","sigla":"FGV","oab":true,"id":102,"slug":"fgv"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"tjdft-df-2022-fgv-analista-judiciario-area-suporte-em-tecnologia-da-informacao","tipo":1,"nome":"FGV - TJDFT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Suporte em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:39:01","carreiras":[{"nome":"Tribunais \/ Justi\u00e7a Comum Federal e Estadual (STF, STJ, CNJ, TRFs e TJ\u2019s)","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais de Justi\u00e7a dos Estados e do TJDFT","id":40}],"areas":[{"id":25,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Ci\u00eancias Da Computa\u00e7\u00e3o)"}],"id":2414320,"hashId":"c78785e6db0272168fdba2c04e9b4d20","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O \u00f3rg\u00e3o XPTO do Poder Judici\u00e1rio est\u00e1 implementando tecnologia em nuvem para prover servi\u00e7os para outros \u00f3rg\u00e3os. Os servi\u00e7os ofertados consistir\u00e3o em um ambiente no qual os clientes receber\u00e3o m\u00e1quinas virtuais, com suas \u00e1reas de armazenamento definidas (<em>storage<\/em>) e as interfaces de rede de acordo com os ambientes (produtivos ou n\u00e3o produtivos), nas quais poder\u00e3o instalar os sistemas operacionais e suas aplica\u00e7\u00f5es para disponibilizarem servi\u00e7os para seus clientes.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a NIST SP 800-145, o modelo de servi\u00e7o de nuvem implementado pelo \u00f3rg\u00e3o XPTO \u00e9 o:<\/p>","resposta":9565384,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"infrastructure as a service;","id":9565384,"corpo":"<p><em>infrastructure as a service;<\/em><\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"on-demand self-service;","id":9565385,"corpo":"<p><em>on-demand self-service;<\/em><\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"software as a service;","id":9565386,"corpo":"<p><em>software as a service;<\/em><\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"platform as a service;","id":9565387,"corpo":"<p><em>platform as a service;<\/em><\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"measured service.","id":9565388,"corpo":"<p><em>measured service.<\/em><\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":533855,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 60 ","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Cloud Computing","oab":false,"nome":"Cloud Computing","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":397554,"slug":"tecnologia-da-informacao-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","oab":false,"nome":"Computa\u00e7\u00e3o em Nuvem (Cloud Computing)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405066,"slug":"informatica-computacao-em-nuvem-cloud-computing"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura de TI","oab":false,"nome":"Infraestrutura de TI","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":416895,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-de-ti"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Modelos de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Modelos de Servi\u00e7o","pai":405066,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420145,"slug":"informatica-modelos-de-servico"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"IaaS (Infrastructure as a Service)","oab":false,"nome":"IaaS (Infrastructure as a Service)","pai":420145,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420147,"slug":"informatica-iaas-infrastructure-as-a-service"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","oab":false,"nome":"Infraestrutura como Servi\u00e7o - IaaS","pai":397554,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":429773,"slug":"tecnologia-da-informacao-infraestrutura-como-servico-iaas"}],"slug":"informatica\/2414320","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"}],"cargos":[{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Marque a alternativa correta. O m\u00e9dico prescreveu para um determinado paciente 100 mg de Hidantal por via endovenosa. Tem dispon\u00edvel na unidade a medica\u00e7\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o de 50mg\/ml em ampola de 5 ml da solu\u00e7\u00e3o. O enfermeiro diluiu a medica\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel em 10 ml de \u00e1gua bidestilada. O volume da solu\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser administrado trado \u00e9:","provas":[{"id":83038,"cargo":{"descricao":"Enfermeiro","id":1226,"slug":"enfermeiro"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PR","sigla":"PCA","id":3672,"esfera":"Municipal","uf":"PR","slug":"pca-pr"},"banca":{"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","descricao":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu","sigla":"","oab":false,"id":1456,"slug":"prefeitura-de-candido-de-abreu"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"pca-pr-2022-prefeitura-de-candido-de-abreu-enfermeiro","tipo":1,"nome":"Prefeitura de C\u00e2ndido de Abreu - PCA - Enfermeiro - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":3,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:39:01","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37},{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8}],"areas":[{"id":36,"descricao":"Enfermagem (Geral)"}],"id":2424939,"hashId":"5e9405b2cc27523df9a6c0eab1983b24","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Marque a alternativa correta. O m\u00e9dico prescreveu para um determinado paciente 100 mg de Hidantal por via endovenosa. Tem dispon\u00edvel na unidade a medica\u00e7\u00e3o na apresenta\u00e7\u00e3o de 50mg\/ml em ampola de 5 ml da solu\u00e7\u00e3o. O enfermeiro diluiu a medica\u00e7\u00e3o dispon\u00edvel em 10 ml de \u00e1gua bidestilada. O volume da solu\u00e7\u00e3o que dever\u00e1 ser administrado trado \u00e9:<\/p>","resposta":9611590,"anulada":false,"rotulo":25,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"4 ml.","id":9611587,"corpo":"<p>4 ml.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"5 ml.","id":9611588,"corpo":"<p>5 ml.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10ml.","id":9611589,"corpo":"<p>10ml.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"6 ml.","id":9611590,"corpo":"<p>6 ml.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535067,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 21 a 30","ordem":21},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Enfermagem","oab":false,"nome":"Enfermagem","pai":null,"assunto_raiz":405752,"materia":true,"id":405752,"slug":"enfermagem"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","oab":false,"nome":"Administra\u00e7\u00e3o segura de medicamentos","pai":413253,"assunto_raiz":405752,"materia":false,"id":428164,"slug":"enfermagem-administracao-segura-de-medicamentos"}],"slug":"enfermagem\/2424939","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"}],"cargos":[{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"As teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo definem como curr\u00edculo oculto:","provas":[{"id":83112,"cargo":{"descricao":"Professor","id":1866,"slug":"professor"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Campo Novo do Parecis","sigla":"","id":5020,"esfera":"Municipal","uf":"MT","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt"},"banca":{"nome":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos","descricao":"SELECON Instituto Nacional de Sele\u00e7\u00f5es e Concursos- SELECON","sigla":"SELECON","oab":false,"id":949,"slug":"selecon"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-campo-novo-do-parecis-mt-2022-selecon-professor","tipo":1,"nome":"SELECON - Prefeitura de Campo Novo do Parecis - Professor - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:39:02","carreiras":[{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o (Professores, Especialistas e outros)","descricao":"Cargos de professor, especialistas em educa\u00e7\u00e3o, pedagogia, orienta\u00e7\u00e3o, supervis\u00e3o e gest\u00e3o escolar","id":7},{"nome":"Educa\u00e7\u00e3o \/ Professor","descricao":"Cargos de Professor","id":69}],"areas":[{"id":83,"descricao":"Pedagogia (Geral)"}],"id":2427056,"hashId":"04c3a805c09a33fca505b0e7ecb2fd81","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">As teorias cr\u00edticas do curr\u00edculo definem como curr\u00edculo oculto:<\/p>","resposta":9621006,"anulada":false,"rotulo":14,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"disciplinas eletivas que s\u00e3o oferecidas pelas escolas, sem que haja rela\u00e7\u00e3o com os documentos curriculares oficiais","id":9621005,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">disciplinas eletivas que s\u00e3o oferecidas pelas escolas, sem que haja rela\u00e7\u00e3o com os documentos curriculares oficiais<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"normas e valores transmitidos implicitamente que n\u00e3o constam nos planejamentos escolares","id":9621006,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">normas e valores transmitidos implicitamente que n\u00e3o constam nos planejamentos escolares<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"projetos pedag\u00f3gicos diferenciados, pensados pelos alunos e mediados pelos professores, fora das salas de aula","id":9621007,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">projetos pedag\u00f3gicos diferenciados, pensados pelos alunos e mediados pelos professores, fora das salas de aula<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"atividades extraescolares, realizadas a partir de processos de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal, que contribuem para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes","id":9621008,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">atividades extraescolares, realizadas a partir de processos de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o formal, que contribuem para a forma\u00e7\u00e3o dos estudantes<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535274,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pedagogia","oab":false,"nome":"Pedagogia","pai":null,"assunto_raiz":405487,"materia":true,"id":405487,"slug":"pedagogia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Curr\u00edculo","oab":false,"nome":"Curr\u00edculo","pai":425913,"assunto_raiz":405487,"materia":false,"id":425916,"slug":"pedagogia-curriculo"}],"slug":"pedagogia\/2427056","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Auxiliar de Prot\u00e9tico","id":25582,"slug":"auxiliar-de-protetico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Para a confec\u00e7\u00e3o de alguns trabalhos prot\u00e9ticos, utiliza-se a resina acr\u00edlica ativada quimicamente (RAAQ). Ap\u00f3s a correta propor\u00e7\u00e3o entre o mon\u00f4mero e o pol\u00edmero, qual a fase em que a RAAQ estar\u00e1 pronta para uso e manipula\u00e7\u00e3o?","provas":[{"id":81384,"cargo":{"descricao":"Auxiliar de Prot\u00e9tico","id":25582,"slug":"auxiliar-de-protetico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Auxiliar de Prot\u00e9tico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:39:02","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2432618,"hashId":"56b1a6ff58ed9be552339b3510699b5f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Para a confec\u00e7\u00e3o de alguns trabalhos prot\u00e9ticos, utiliza-se a resina acr\u00edlica ativada quimicamente (RAAQ). Ap\u00f3s a correta propor\u00e7\u00e3o entre o mon\u00f4mero e o pol\u00edmero, qual a fase em que a RAAQ estar\u00e1 pronta para uso e manipula\u00e7\u00e3o?<\/p>","resposta":9644816,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Arenosa.","id":9644814,"corpo":"<p>Arenosa.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Pegajosa.","id":9644815,"corpo":"<p>Pegajosa.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Pl\u00e1stica.","id":9644816,"corpo":"<p>Pl\u00e1stica.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Fibrilosa.","id":9644817,"corpo":"<p>Fibrilosa.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":535881,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Odontologia","oab":false,"nome":"Odontologia","pai":null,"assunto_raiz":62,"materia":true,"id":62,"slug":"odontologia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Pr\u00f3tese","oab":false,"nome":"Pr\u00f3tese","pai":62,"assunto_raiz":62,"materia":false,"id":399360,"slug":"odontologia-protese"}],"slug":"odontologia\/2432618","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"}],"cargos":[{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta que corresponde a um exemplo de f\u00e1rmaco que tem como a\u00e7\u00e3o bloqueio da capta\u00e7\u00e3o de colina e tronam mais lenta a s\u00edntese, relacionada a fam\u00edlia.","provas":[{"id":81464,"cargo":{"descricao":"Farmac\u00eautico","id":4898,"slug":"farmaceutico"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Carmo","sigla":"Prefeitura","id":4071,"esfera":"Municipal","uf":"RJ","slug":null},"banca":{"nome":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda","descricao":"GUALIMP Assessoria e Consultoria Ltda - GUALIMP","sigla":"GUALIMP","oab":false,"id":533,"slug":"gualimp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":null,"tipo":1,"nome":"GUALIMP - Prefeitura - Farmac\u00eautico - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:39:02","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":61,"descricao":"Farm\u00e1cia (Geral)"}],"id":2434681,"hashId":"15c2f9b4c70af5eb31be27444a4debd6","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa correta que corresponde a um exemplo de f\u00e1rmaco que tem como a\u00e7\u00e3o bloqueio da capta\u00e7\u00e3o de colina e tronam mais lenta a s\u00edntese, relacionada a fam\u00edlia.<\/p>","resposta":9653624,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Reserpina.","id":9653621,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Reserpina.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Vesamicol.","id":9653622,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Vesamicol.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Anfetamina.","id":9653623,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Anfetamina.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Hemicol\u00ednios.","id":9653624,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Hemicol\u00ednios.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":536085,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 26 a 40","ordem":26},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farm\u00e1cia","oab":false,"nome":"Farm\u00e1cia","pai":null,"assunto_raiz":1219,"materia":true,"id":1219,"slug":"farmacia"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","oab":false,"nome":"Farmacologia do Sistema Nervoso Central e Perif\u00e9rico","pai":398289,"assunto_raiz":1219,"materia":false,"id":417959,"slug":"farmacia-farmacologia-do-sistema-nervoso-central-e-periferico"}],"slug":"farmacia\/2434681","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"}],"orgaos":[{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A presta\u00e7\u00e3o de trabalho externo, a ser autorizada pela dire\u00e7\u00e3o do estabelecimento, depender\u00e1 de aptid\u00e3o, disciplina e responsabilidade, al\u00e9m do cumprimento m\u00ednimo de 1\/6 (um sexto) da pena.","provas":[{"id":84695,"cargo":{"descricao":"Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal)","id":6731,"slug":"agente-penitenciario-policia-penal"},"orgao":{"nome":"Secretaria de Administra\u00e7\u00e3o Penitenci\u00e1ria do Distrito Federal","sigla":"SEAPE DF","id":3508,"esfera":"Distrital","uf":"DF","slug":"seape-df-df"},"banca":{"nome":"Instituto AOCP","descricao":"Instituto AOCP","sigla":"","oab":false,"id":982,"slug":"instituto-aocp"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"seape-df-df-2022-instituto-aocp-agente-penitenciario-policia-penal","tipo":1,"nome":"Instituto AOCP - SEAPE DF - Agente Penitenci\u00e1rio (pol\u00edcia penal) - 2022"}],"comentarios":{"professor":true,"professorVideo":false,"aluno":true,"totalAlunos":2,"totalProfessores":1},"timestamp":"2022-10-12 04:39:12","carreiras":[{"nome":"Policial","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os policiais","id":98},{"nome":"Policial \/ Agentes Penitenci\u00e1rios (Policial Penal)","descricao":"Cargos de Agentes Penitenci\u00e1rios, Policial Penal","id":30}],"areas":[{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":2459476,"hashId":"e269d18306934299c8b7ae1ae9266cde","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A presta\u00e7\u00e3o de trabalho externo, a ser autorizada pela dire\u00e7\u00e3o do estabelecimento, depender\u00e1 de aptid\u00e3o, disciplina e responsabilidade, al\u00e9m do cumprimento m\u00ednimo de 1\/6 (um sexto) da pena.<\/p>","resposta":9760153,"anulada":false,"rotulo":107,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":9760153,"corpo":"<p>Certo<\/p>","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":9760154,"corpo":"<p>Errado<\/p>","ordem":2,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei Federal n\u00ba 7.210\/1984), julgue os itens subsequentes. ","id":539104,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal (Lei Federal n\u00ba 7.210\/1984), julgue os itens subsequentes. <\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 101 a 107","ordem":101},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","oab":true,"nome":"Lei n\u00ba 7.210\/1984 - Lei de Execu\u00e7\u00e3o Penal - LEP","pai":null,"assunto_raiz":406458,"materia":true,"id":406458,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Condenado e do Internado","oab":true,"nome":"Do Condenado e do Internado","pai":406458,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":406464,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-condenado-e-do-internado"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Trabalho","oab":true,"nome":"Trabalho","pai":406464,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411017,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-trabalho"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Do Trabalho Externo (Art. 36 e 37)","oab":true,"nome":"Do Trabalho Externo (Art. 36 e 37)","pai":411017,"assunto_raiz":406458,"materia":false,"id":411020,"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep-do-trabalho-externo-art-36-e-37"}],"slug":"lei-no-7-210-1984-lei-de-execucao-penal-lep\/2459476","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 07, 22 e 33.","provas":[{"id":74434,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253170,"hashId":"554890cc4bf107829de823cd5bf1550b","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considerando o emprego do acento indicativo de crase, assinale a alternativa que preenche, correta e respectivamente, as lacunas das linhas 07, 22 e 33.<\/p>","resposta":8865097,"anulada":false,"rotulo":4,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a \u2013 a \u2013 a","id":8865094,"corpo":"<p>a \u2013 a \u2013 a<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0","id":8865095,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 a \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":8865096,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0","id":8865097,"corpo":"<p>\u00e0 \u2013 \u00e0 \u2013 \u00e0<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a \u2013 \u00e0 \u2013 a","id":8865098,"corpo":"<p>a \u2013 \u00e0 \u2013 a<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. 01 ___ O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da02 educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.03 Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para04 elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como05 projetos did\u00e1ticos nas Escolas.06 ___ O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de07 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven...\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o ___ sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das08 vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede09 p\u00fablica de ensino.10 ___ O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o os estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, gestores e11 profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, comunidade escolar e, de forma mais amplificada, estudantes12 da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).13 ___ As atividades de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do PSE ocorrer\u00e3o nos Territ\u00f3rios definidos segundo a14 \u00e1rea de abran...\u00eancia da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), tornando poss\u00edvel o15 exerc\u00edcio de cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e liga\u00e7\u00f5es entre os equipamentos p\u00fablicos da sa\u00fade e da16 educa\u00e7\u00e3o (escolas, centros de sa\u00fade, \u00e1reas de lazer como pra\u00e7as e gin\u00e1sios esportivos, etc.).17 ___ No PSE a cria\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios locais \u00e9 elaborada a partir das estrat\u00e9gias firmadas entre18 a escola, a partir de seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O planejamento19 destas a\u00e7\u00f5es do PSE considera: o contexto escolar e social, o diagn\u00f3stico local em sa\u00fade do20 escolar e a capacidade operativa em sa\u00fade do escolar.21 ___ A Escola \u00e9 a \u00e1rea institucional privilegiada deste encontro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade: espa\u00e7o 22 para a conviv\u00eancia social e para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ___ promo\u00e7\u00e3o da 23 sa\u00fade pelo vi\u00e9s de uma Educa\u00e7\u00e3o Integral. 24 ___ Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender 25 a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno 26 desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade 27 da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos 28 e coletivos humanos.29 ___ A Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia fundamental de implementa\u00e7\u00e3o das 30 a\u00e7\u00f5es compartilhadas nos territ\u00f3rios municipais. S\u00e3o escolhidos \u201crecortes\u201d do territ\u00f3rio 31 integrando escolas e unidades de sa\u00fade, a fim de gerar uma articula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas. A Agenda 32 definir\u00e1 as propostas comunit\u00e1rias para estes microterrit\u00f3rios onde as escolas est\u00e3o inseridas, 33 refletindo as expectativas comunit\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ___ interface educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. 34 ___ No \u00e2mbito da escola as atividades de planejamento e gest\u00e3o do coletivo, formula\u00e7\u00e3o dos 35 invent\u00e1rios detalhados e da condu\u00e7\u00e3o de processos participativos integrados aos estudos e ao 36 Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico representam uma oportunidade impar para os exerc\u00edcios de 37 cidadania. 38 ___ Por meio do di\u00e1logo entre comunidade escolar e equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, 39 a Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade envolve interlocu...\u00f5es entre diferentes setores da sociedade e 40 dos programas\/pol\u00edticas j\u00e1 em desenvolvimento na escola e com parceiros locais. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/programa-saude-da-escola \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 projetos did\u00e1ticos nas Escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven...\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o ___ sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 p\u00fablica de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o os estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, gestores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, comunidade escolar e, de forma mais amplificada, estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As atividades de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do PSE ocorrer\u00e3o nos Territ\u00f3rios definidos segundo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 \u00e1rea de abran...\u00eancia da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), tornando poss\u00edvel o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 exerc\u00edcio de cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e liga\u00e7\u00f5es entre os equipamentos p\u00fablicos da sa\u00fade e da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 educa\u00e7\u00e3o (escolas, centros de sa\u00fade, \u00e1reas de lazer como pra\u00e7as e gin\u00e1sios esportivos, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No PSE a cria\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios locais \u00e9 elaborada a partir das estrat\u00e9gias firmadas entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 a escola, a partir de seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O planejamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 destas a\u00e7\u00f5es do PSE considera: o contexto escolar e social, o diagn\u00f3stico local em sa\u00fade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 escolar e a capacidade operativa em sa\u00fade do escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A Escola \u00e9 a \u00e1rea institucional privilegiada deste encontro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade: espa\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 para a conviv\u00eancia social e para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ___ promo\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 sa\u00fade pelo vi\u00e9s de uma Educa\u00e7\u00e3o Integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 e coletivos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia fundamental de implementa\u00e7\u00e3o das <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a\u00e7\u00f5es compartilhadas nos territ\u00f3rios municipais. S\u00e3o escolhidos \u201crecortes\u201d do territ\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 integrando escolas e unidades de sa\u00fade, a fim de gerar uma articula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas. A Agenda <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 definir\u00e1 as propostas comunit\u00e1rias para estes microterrit\u00f3rios onde as escolas est\u00e3o inseridas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 refletindo as expectativas comunit\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ___ interface educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No \u00e2mbito da escola as atividades de planejamento e gest\u00e3o do coletivo, formula\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 invent\u00e1rios detalhados e da condu\u00e7\u00e3o de processos participativos integrados aos estudos e ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico representam uma oportunidade impar para os exerc\u00edcios de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por meio do di\u00e1logo entre comunidade escolar e equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 a Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade envolve interlocu...\u00f5es entre diferentes setores da sociedade e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 dos programas\/pol\u00edticas j\u00e1 em desenvolvimento na escola e com parceiros locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/programa-saude-da-escola \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que N\u00c3O indica um voc\u00e1bulo de sentido pr\u00f3ximo ao da palavra \u201ccontexto\u201d (linha 19): ","provas":[{"id":74434,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253173,"hashId":"0f255dcc6013a3d983a49d91a4b35e78","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que N\u00c3O indica um voc\u00e1bulo de sentido pr\u00f3ximo ao da palavra \u201ccontexto\u201d (linha 19): <\/p>","resposta":8865112,"anulada":false,"rotulo":6,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Circunst\u00e2ncia.","id":8865108,"corpo":"<p>Circunst\u00e2ncia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Conjuntura.","id":8865109,"corpo":"<p>Conjuntura.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Cen\u00e1rio.","id":8865110,"corpo":"<p>Cen\u00e1rio.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Situa\u00e7\u00e3o.","id":8865111,"corpo":"<p>Situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Conluio.","id":8865112,"corpo":"<p>Conluio.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. 01 ___ O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da02 educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.03 Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para04 elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como05 projetos did\u00e1ticos nas Escolas.06 ___ O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de07 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven...\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o ___ sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das08 vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede09 p\u00fablica de ensino.10 ___ O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o os estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, gestores e11 profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, comunidade escolar e, de forma mais amplificada, estudantes12 da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).13 ___ As atividades de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do PSE ocorrer\u00e3o nos Territ\u00f3rios definidos segundo a14 \u00e1rea de abran...\u00eancia da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), tornando poss\u00edvel o15 exerc\u00edcio de cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e liga\u00e7\u00f5es entre os equipamentos p\u00fablicos da sa\u00fade e da16 educa\u00e7\u00e3o (escolas, centros de sa\u00fade, \u00e1reas de lazer como pra\u00e7as e gin\u00e1sios esportivos, etc.).17 ___ No PSE a cria\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios locais \u00e9 elaborada a partir das estrat\u00e9gias firmadas entre18 a escola, a partir de seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O planejamento19 destas a\u00e7\u00f5es do PSE considera: o contexto escolar e social, o diagn\u00f3stico local em sa\u00fade do20 escolar e a capacidade operativa em sa\u00fade do escolar.21 ___ A Escola \u00e9 a \u00e1rea institucional privilegiada deste encontro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade: espa\u00e7o 22 para a conviv\u00eancia social e para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ___ promo\u00e7\u00e3o da 23 sa\u00fade pelo vi\u00e9s de uma Educa\u00e7\u00e3o Integral. 24 ___ Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender 25 a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno 26 desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade 27 da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos 28 e coletivos humanos.29 ___ A Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia fundamental de implementa\u00e7\u00e3o das 30 a\u00e7\u00f5es compartilhadas nos territ\u00f3rios municipais. S\u00e3o escolhidos \u201crecortes\u201d do territ\u00f3rio 31 integrando escolas e unidades de sa\u00fade, a fim de gerar uma articula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas. A Agenda 32 definir\u00e1 as propostas comunit\u00e1rias para estes microterrit\u00f3rios onde as escolas est\u00e3o inseridas, 33 refletindo as expectativas comunit\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ___ interface educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. 34 ___ No \u00e2mbito da escola as atividades de planejamento e gest\u00e3o do coletivo, formula\u00e7\u00e3o dos 35 invent\u00e1rios detalhados e da condu\u00e7\u00e3o de processos participativos integrados aos estudos e ao 36 Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico representam uma oportunidade impar para os exerc\u00edcios de 37 cidadania. 38 ___ Por meio do di\u00e1logo entre comunidade escolar e equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, 39 a Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade envolve interlocu...\u00f5es entre diferentes setores da sociedade e 40 dos programas\/pol\u00edticas j\u00e1 em desenvolvimento na escola e com parceiros locais. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/programa-saude-da-escola \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 projetos did\u00e1ticos nas Escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven...\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o ___ sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 p\u00fablica de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o os estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, gestores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, comunidade escolar e, de forma mais amplificada, estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As atividades de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do PSE ocorrer\u00e3o nos Territ\u00f3rios definidos segundo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 \u00e1rea de abran...\u00eancia da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), tornando poss\u00edvel o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 exerc\u00edcio de cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e liga\u00e7\u00f5es entre os equipamentos p\u00fablicos da sa\u00fade e da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 educa\u00e7\u00e3o (escolas, centros de sa\u00fade, \u00e1reas de lazer como pra\u00e7as e gin\u00e1sios esportivos, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No PSE a cria\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios locais \u00e9 elaborada a partir das estrat\u00e9gias firmadas entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 a escola, a partir de seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O planejamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 destas a\u00e7\u00f5es do PSE considera: o contexto escolar e social, o diagn\u00f3stico local em sa\u00fade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 escolar e a capacidade operativa em sa\u00fade do escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A Escola \u00e9 a \u00e1rea institucional privilegiada deste encontro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade: espa\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 para a conviv\u00eancia social e para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ___ promo\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 sa\u00fade pelo vi\u00e9s de uma Educa\u00e7\u00e3o Integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 e coletivos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia fundamental de implementa\u00e7\u00e3o das <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a\u00e7\u00f5es compartilhadas nos territ\u00f3rios municipais. S\u00e3o escolhidos \u201crecortes\u201d do territ\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 integrando escolas e unidades de sa\u00fade, a fim de gerar uma articula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas. A Agenda <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 definir\u00e1 as propostas comunit\u00e1rias para estes microterrit\u00f3rios onde as escolas est\u00e3o inseridas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 refletindo as expectativas comunit\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ___ interface educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No \u00e2mbito da escola as atividades de planejamento e gest\u00e3o do coletivo, formula\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 invent\u00e1rios detalhados e da condu\u00e7\u00e3o de processos participativos integrados aos estudos e ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico representam uma oportunidade impar para os exerc\u00edcios de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por meio do di\u00e1logo entre comunidade escolar e equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 a Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade envolve interlocu...\u00f5es entre diferentes setores da sociedade e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 dos programas\/pol\u00edticas j\u00e1 em desenvolvimento na escola e com parceiros locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/programa-saude-da-escola \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que indica o termo que n\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjunto adnominal no trecho a seguir. O n\u00famero do termo est\u00e1 colocado imediatamente ap\u00f3s a palavra sublinhada. \u201cA (1) Escola \u00e9 a \u00e1rea (2) institucional (3) privilegiada (4) deste encontro da educa\u00e7\u00e3o (5) e da sa\u00fade\u201d ","provas":[{"id":74434,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253198,"hashId":"fd4b6aafeffc964cd5e8821816953739","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que indica o termo que n\u00e3o tem a fun\u00e7\u00e3o sint\u00e1tica de adjunto adnominal no trecho a seguir. O n\u00famero do termo est\u00e1 colocado imediatamente ap\u00f3s a palavra sublinhada. \u201c<u>A<\/u> (1) Escola \u00e9 a <u>\u00e1rea<\/u> (2) <u>institucional<\/u> (3) <u>privilegiada<\/u> (4) deste encontro <u>da educa\u00e7\u00e3o<\/u> (5) e da sa\u00fade\u201d <\/p>","resposta":8865224,"anulada":false,"rotulo":15,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"1.","id":8865223,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"2.","id":8865224,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"3.","id":8865225,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"4.","id":8865226,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"5.","id":8865227,"corpo":"<p>5.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. 01 ___ O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da02 educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.03 Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para04 elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como05 projetos did\u00e1ticos nas Escolas.06 ___ O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de07 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven...\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o ___ sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das08 vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede09 p\u00fablica de ensino.10 ___ O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o os estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, gestores e11 profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, comunidade escolar e, de forma mais amplificada, estudantes12 da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).13 ___ As atividades de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do PSE ocorrer\u00e3o nos Territ\u00f3rios definidos segundo a14 \u00e1rea de abran...\u00eancia da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), tornando poss\u00edvel o15 exerc\u00edcio de cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e liga\u00e7\u00f5es entre os equipamentos p\u00fablicos da sa\u00fade e da16 educa\u00e7\u00e3o (escolas, centros de sa\u00fade, \u00e1reas de lazer como pra\u00e7as e gin\u00e1sios esportivos, etc.).17 ___ No PSE a cria\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios locais \u00e9 elaborada a partir das estrat\u00e9gias firmadas entre18 a escola, a partir de seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O planejamento19 destas a\u00e7\u00f5es do PSE considera: o contexto escolar e social, o diagn\u00f3stico local em sa\u00fade do20 escolar e a capacidade operativa em sa\u00fade do escolar.21 ___ A Escola \u00e9 a \u00e1rea institucional privilegiada deste encontro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade: espa\u00e7o 22 para a conviv\u00eancia social e para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ___ promo\u00e7\u00e3o da 23 sa\u00fade pelo vi\u00e9s de uma Educa\u00e7\u00e3o Integral. 24 ___ Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender 25 a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno 26 desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade 27 da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos 28 e coletivos humanos.29 ___ A Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia fundamental de implementa\u00e7\u00e3o das 30 a\u00e7\u00f5es compartilhadas nos territ\u00f3rios municipais. S\u00e3o escolhidos \u201crecortes\u201d do territ\u00f3rio 31 integrando escolas e unidades de sa\u00fade, a fim de gerar uma articula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas. A Agenda 32 definir\u00e1 as propostas comunit\u00e1rias para estes microterrit\u00f3rios onde as escolas est\u00e3o inseridas, 33 refletindo as expectativas comunit\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ___ interface educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. 34 ___ No \u00e2mbito da escola as atividades de planejamento e gest\u00e3o do coletivo, formula\u00e7\u00e3o dos 35 invent\u00e1rios detalhados e da condu\u00e7\u00e3o de processos participativos integrados aos estudos e ao 36 Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico representam uma oportunidade impar para os exerc\u00edcios de 37 cidadania. 38 ___ Por meio do di\u00e1logo entre comunidade escolar e equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, 39 a Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade envolve interlocu...\u00f5es entre diferentes setores da sociedade e 40 dos programas\/pol\u00edticas j\u00e1 em desenvolvimento na escola e com parceiros locais. (Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/programa-saude-da-escola \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).","id":516349,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O Programa Sa\u00fade na Escola (PSE) visa \u00e0 integra\u00e7\u00e3o e \u00e0 articula\u00e7\u00e3o permanente da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade, proporcionando melhoria da qualidade de vida da popula\u00e7\u00e3o brasileira.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 Como consolidar essa atitude dentro das escolas? Essa \u00e9 a quest\u00e3o que nos guiou para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 elabora\u00e7\u00e3o da metodologia das Agendas de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade, a serem executadas como<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 projetos did\u00e1ticos nas Escolas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O PSE tem como objetivo contribuir para a forma\u00e7\u00e3o integral dos estudantes por meio de<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 a\u00e7\u00f5es de promo\u00e7\u00e3o, preven...\u00e3o e aten\u00e7\u00e3o ___ sa\u00fade, com vistas ao enfrentamento das<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 vulnerabilidades que comprometem o pleno desenvolvimento de crian\u00e7as e jovens da rede<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 p\u00fablica de ensino.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O p\u00fablico benefici\u00e1rio do PSE s\u00e3o os estudantes da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica, gestores e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 profissionais de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, comunidade escolar e, de forma mais amplificada, estudantes<\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 da Rede Federal de Educa\u00e7\u00e3o Profissional e Tecnol\u00f3gica e da Educa\u00e7\u00e3o de Jovens e Adultos (EJA).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>As atividades de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade do PSE ocorrer\u00e3o nos Territ\u00f3rios definidos segundo a<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 \u00e1rea de abran...\u00eancia da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia (Minist\u00e9rio da Sa\u00fade), tornando poss\u00edvel o<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 exerc\u00edcio de cria\u00e7\u00e3o de n\u00facleos e liga\u00e7\u00f5es entre os equipamentos p\u00fablicos da sa\u00fade e da<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 educa\u00e7\u00e3o (escolas, centros de sa\u00fade, \u00e1reas de lazer como pra\u00e7as e gin\u00e1sios esportivos, etc.).<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No PSE a cria\u00e7\u00e3o dos Territ\u00f3rios locais \u00e9 elaborada a partir das estrat\u00e9gias firmadas entre<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 a escola, a partir de seu projeto pol\u00edtico-pedag\u00f3gico e a unidade b\u00e1sica de sa\u00fade. O planejamento<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 destas a\u00e7\u00f5es do PSE considera: o contexto escolar e social, o diagn\u00f3stico local em sa\u00fade do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 escolar e a capacidade operativa em sa\u00fade do escolar.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A Escola \u00e9 a \u00e1rea institucional privilegiada deste encontro da educa\u00e7\u00e3o e da sa\u00fade: espa\u00e7o <\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 para a conviv\u00eancia social e para o estabelecimento de rela\u00e7\u00f5es favor\u00e1veis ___ promo\u00e7\u00e3o da <\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 sa\u00fade pelo vi\u00e9s de uma Educa\u00e7\u00e3o Integral. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Para o alcance dos objetivos e sucesso do PSE \u00e9 de fundamental import\u00e2ncia compreender <\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 a Educa\u00e7\u00e3o Integral como um conceito que compreende a prote\u00e7\u00e3o, a aten\u00e7\u00e3o e o pleno <\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 desenvolvimento da comunidade escolar. Na esfera da sa\u00fade, as pr\u00e1ticas das equipes de Sa\u00fade <\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 da Fam\u00edlia, incluem preven\u00e7\u00e3o, promo\u00e7\u00e3o, recupera\u00e7\u00e3o e manuten\u00e7\u00e3o da sa\u00fade dos indiv\u00edduos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 e coletivos humanos.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>A Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade \u00e9 uma estrat\u00e9gia fundamental de implementa\u00e7\u00e3o das <\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 a\u00e7\u00f5es compartilhadas nos territ\u00f3rios municipais. S\u00e3o escolhidos \u201crecortes\u201d do territ\u00f3rio <\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 integrando escolas e unidades de sa\u00fade, a fim de gerar uma articula\u00e7\u00e3o das pr\u00e1ticas. A Agenda <\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 definir\u00e1 as propostas comunit\u00e1rias para estes microterrit\u00f3rios onde as escolas est\u00e3o inseridas, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">33 refletindo as expectativas comunit\u00e1rias em rela\u00e7\u00e3o ___ interface educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">34 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>No \u00e2mbito da escola as atividades de planejamento e gest\u00e3o do coletivo, formula\u00e7\u00e3o dos <\/p><p style=\"text-align: justify;\">35 invent\u00e1rios detalhados e da condu\u00e7\u00e3o de processos participativos integrados aos estudos e ao <\/p><p style=\"text-align: justify;\">36 Projeto Pol\u00edtico Pedag\u00f3gico representam uma oportunidade impar para os exerc\u00edcios de <\/p><p style=\"text-align: justify;\">37 cidadania. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">38 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Por meio do di\u00e1logo entre comunidade escolar e equipe da Estrat\u00e9gia Sa\u00fade da Fam\u00edlia, <\/p><p style=\"text-align: justify;\">39 a Agenda de Educa\u00e7\u00e3o e Sa\u00fade envolve interlocu...\u00f5es entre diferentes setores da sociedade e <\/p><p style=\"text-align: justify;\">40 dos programas\/pol\u00edticas j\u00e1 em desenvolvimento na escola e com parceiros locais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">(Dispon\u00edvel em: http:\/\/portal.mec.gov.br\/programa-saude-da-escola \u2013 texto adaptado especialmente para esta prova).<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 7\u00ba do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho\/RS, entre os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico est\u00e1: I. Ter idade m\u00ednima de vinte e um anos. II. Estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais. III. Gozar de boa sa\u00fade f\u00edsica e mental para o exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico, comprovada mediante inspe\u00e7\u00e3o oficial. Quais est\u00e3o corretas?","provas":[{"id":74434,"cargo":{"descricao":"Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade","id":40,"slug":"agente-comunitario-de-saude"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-comunitario-de-saude","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Comunit\u00e1rio de Sa\u00fade - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:49","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2253222,"hashId":"9703f4ec91aaf994442c5eec37dc67d9","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com as disposi\u00e7\u00f5es do Art. 7\u00ba do Regime Jur\u00eddico dos Servidores P\u00fablicos Municipais do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho\/RS, entre os requisitos b\u00e1sicos para investidura em cargo p\u00fablico est\u00e1: <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">I. Ter idade m\u00ednima de vinte e um anos. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">II. Estar quite com as obriga\u00e7\u00f5es militares e eleitorais. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III. Gozar de boa sa\u00fade f\u00edsica e mental para o exerc\u00edcio do cargo p\u00fablico, comprovada mediante inspe\u00e7\u00e3o oficial. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Quais est\u00e3o corretas?<\/p>","resposta":8865319,"anulada":false,"rotulo":22,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apenas II.","id":8865316,"corpo":"<p>Apenas II.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apenas I e II. ","id":8865317,"corpo":"<p>Apenas I e II. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Apenas I e III.","id":8865318,"corpo":"<p>Apenas I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Apenas II e III.","id":8865319,"corpo":"<p>Apenas II e III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":8865320,"corpo":"<p>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516359,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir: I \u2013 A primeira estrofe localiza o poema temporalmente, tempo esse permeado pela descren\u00e7a e pelo desamor. II \u2013 Na \u00faltima estrofe, o valor e a import\u00e2ncia da velhice e da vida s\u00e3o questionados. III \u2013 Na segunda estrofe, fica demarcado o abatimento social diante do sofrimento cont\u00ednuo. \u00c9 (S\u00e3o) correta(s) a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):","provas":[{"id":74871,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-assistente-social","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2253417,"hashId":"5a951f3720208806fa3bad510466b66a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente as afirma\u00e7\u00f5es a seguir:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"> I \u2013 A primeira estrofe localiza o poema temporalmente, tempo esse permeado pela descren\u00e7a e pelo desamor.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"> II \u2013 Na \u00faltima estrofe, o valor e a import\u00e2ncia da velhice e da vida s\u00e3o questionados. <\/p><p style=\"text-align: justify;\">III \u2013 Na segunda estrofe, fica demarcado o abatimento social diante do sofrimento cont\u00ednuo. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">\u00c9 (S\u00e3o)<strong> correta(s)<\/strong> a(s) afirma\u00e7\u00e3o(\u00f5es):<\/p>","resposta":8866023,"anulada":false,"rotulo":2,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Todas.","id":8866023,"corpo":"<p>Todas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e II.","id":8866024,"corpo":"<p>I e II.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"I e III.","id":8866025,"corpo":"<p>I e III.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"III.","id":8866026,"corpo":"<p>III.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Leia atentamente o poema Os ombros suportam o mundo, de Carlos Drummond de Andrade, publicado em 1940, para responder \u00e0s quest\u00f5es de 1 a 3Os Ombros Suportam o Mundo Chega um tempo em que n\u00e3o se diz mais: meu Deus.Tempo de absoluta depura\u00e7\u00e3o.Tempo em que n\u00e3o se diz mais: meu amor.Porque o amor resultou in\u00fatil.E os olhos n\u00e3o choram.E as m\u00e3os tecem apenas o rude trabalho.E o cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 seco.Em v\u00e3o mulheres batem \u00e0 porta, n\u00e3o abrir\u00e1s.Ficaste sozinho, a luz apagou-se,mas na sombra teus olhos resplandecem enormes.\u00c9s todo certeza, j\u00e1 n\u00e3o sabes sofrer.E nada esperas de teus amigos.Pouco importa venha a velhice, que \u00e9 a velhice?Teus ombros suportam o mundoe ele n\u00e3o pesa mais que a m\u00e3o de uma crian\u00e7a.As guerras, as fomes, as discuss\u00f5es dentro dos edif\u00edciosprovam apenas que a vida prosseguee nem todos se libertaram ainda.Alguns, achando b\u00e1rbaro o espet\u00e1culo,prefeririam (os delicados) morrer.Chegou um tempo em que n\u00e3o adianta morrer.Chegou um tempo em que a vida \u00e9 uma ordem.A vida apenas, sem mistifica\u00e7\u00e3o.","id":516381,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Leia atentamente o poema <em>Os ombros suportam o mundo<\/em>, de Carlos Drummond de Andrade, publicado em 1940, para responder \u00e0s quest\u00f5es de <strong>1 <\/strong>a<strong> 3<\/strong><\/p><p><br><\/p><p><strong>Os Ombros Suportam o Mundo <\/strong><\/p><p><br><\/p><p>Chega um tempo em que n\u00e3o se diz mais: meu Deus.<\/p><p>Tempo de absoluta depura\u00e7\u00e3o.<\/p><p>Tempo em que n\u00e3o se diz mais: meu amor.<\/p><p>Porque o amor resultou in\u00fatil.<\/p><p>E os olhos n\u00e3o choram.<\/p><p>E as m\u00e3os tecem apenas o rude trabalho.<\/p><p>E o cora\u00e7\u00e3o est\u00e1 seco.<\/p><p><br><\/p><p>Em v\u00e3o mulheres batem \u00e0 porta, n\u00e3o abrir\u00e1s.<\/p><p>Ficaste sozinho, a luz apagou-se,<\/p><p>mas na sombra teus olhos resplandecem enormes.<\/p><p>\u00c9s todo certeza, j\u00e1 n\u00e3o sabes sofrer.<\/p><p>E nada esperas de teus amigos.<\/p><p><br><\/p><p>Pouco importa venha a velhice, que \u00e9 a velhice?<\/p><p>Teus ombros suportam o mundo<\/p><p>e ele n\u00e3o pesa mais que a m\u00e3o de uma crian\u00e7a.<\/p><p>As guerras, as fomes, as discuss\u00f5es dentro dos edif\u00edcios<\/p><p>provam apenas que a vida prossegue<\/p><p>e nem todos se libertaram ainda.<\/p><p>Alguns, achando b\u00e1rbaro o espet\u00e1culo,<\/p><p>prefeririam (os delicados) morrer.<\/p><p>Chegou um tempo em que n\u00e3o adianta morrer.<\/p><p>Chegou um tempo em que a vida \u00e9 uma ordem.<\/p><p>A vida apenas, sem mistifica\u00e7\u00e3o.<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 3","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A alternativa que apresenta um exemplo de palavra formada por deriva\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":74871,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-assistente-social","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2253448,"hashId":"d08d9f3e3571e30e25d707dddcdbdcfc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">A alternativa que apresenta um exemplo de palavra formada por deriva\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/p>","resposta":8866128,"anulada":false,"rotulo":7,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Deslealdade.","id":8866128,"corpo":"<p>Deslealdade.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Hidrel\u00e9trico.","id":8866129,"corpo":"<p>Hidrel\u00e9trico.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Quinta-feira.","id":8866130,"corpo":"<p>Quinta-feira.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Girassol.","id":8866131,"corpo":"<p>Girassol.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa correta, segundo a norma culta da l\u00edngua:","provas":[{"id":74871,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-assistente-social","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2253455,"hashId":"3c3a07c3b788d83550a1cde39b9cea06","enunciado":"<p>Assinale a alternativa correta, segundo a norma culta da l\u00edngua:<\/p>","resposta":8866153,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Comprei ingressos para a se\u00e7\u00e3o das 15 horas.","id":8866151,"corpo":"<p>Comprei ingressos para a se\u00e7\u00e3o das 15 horas.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Minha carteira de motorista foi ca\u00e7ada.","id":8866152,"corpo":"<p>Minha carteira de motorista foi ca\u00e7ada.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Durante a gravidez, senti muitos enjoos.","id":8866153,"corpo":"<p>Durante a gravidez, senti muitos enjoos.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Ele ascendeu o cargo de supervisor.","id":8866154,"corpo":"<p>Ele ascendeu o cargo de supervisor.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516386,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 6 a 10","ordem":6},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ao receber duas notas de R$ 100,00 e uma nota de R$ 50,00 para o pagamento de uma conta , a operadora de caixa perguntou ao cliente se ele teria R$ 0,80 para lhe dar , de forma que ela pudesse devolver a ele um troco exato de R$ 30,00 . Diante dessas informa\u00e7\u00f5es , qual foi o valor da compra ?","provas":[{"id":74871,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-assistente-social","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2253476,"hashId":"9cf54db48799f17763c024ae563f8f0f","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Ao receber duas notas de R$ 100,00 e uma nota de R$ 50,00 para o pagamento de uma conta , a operadora de caixa perguntou ao cliente se ele teria R$ 0,80 para lhe dar , de forma que ela pudesse devolver a ele um troco exato de R$ 30,00 . Diante dessas informa\u00e7\u00f5es , qual foi o valor da compra ?<\/p>","resposta":8866228,"anulada":false,"rotulo":11,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"R$ 120,80","id":8866226,"corpo":"<p>R$ 120,80<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"R$ 270,00","id":8866227,"corpo":"<p>R$ 270,00<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"R$ 220,80","id":8866228,"corpo":"<p>R$ 220,80<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"R$ 170,80","id":8866229,"corpo":"<p>R$ 170,80<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"}],"cargos":[{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Na reta numerada abaixo est\u00e3o marcados alguns n\u00fameros :Se formos marcar o n\u00famero representado pela fra\u00e7\u00e3o -5\/2 , esse n\u00famero ficar\u00e1 entre :","provas":[{"id":74871,"cargo":{"descricao":"Assistente Social","id":751,"slug":"assistente-social"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Queluz","sigla":"Prefeitura de Queluz","id":4590,"esfera":"Municipal","uf":"SP","slug":"prefeitura-de-queluz-sp"},"banca":{"nome":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME","descricao":"Assessoria e Gest\u00e3o Integrada em Recursos Humanos S\/C Ltda. ME - AGIRH","sigla":"AGIRH","oab":false,"id":1153,"slug":"agirh"},"ano":2022,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-queluz-sp-2022-agirh-assistente-social","tipo":1,"nome":"AGIRH - Prefeitura de Queluz - Assistente Social - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:50","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":93,"descricao":"Servi\u00e7o Social"}],"id":2253517,"hashId":"03171d06a1677b199f5bbd59cfe36387","enunciado":"<p>Na reta numerada abaixo est\u00e3o marcados alguns n\u00fameros :<\/p><p><br><\/p><p><br><\/p><p><img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74871\/questao\/2253517-20220225141658000000-0.png\"><\/p><p><br><\/p><p>Se formos marcar o n\u00famero representado pela fra\u00e7\u00e3o -5\/2 , esse n\u00famero ficar\u00e1 entre :<\/p>","resposta":8866373,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"-3 e -4","id":8866371,"corpo":"<p>-3 e -4<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"-1 e -2","id":8866372,"corpo":"<p>-1 e -2<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"-2 e -3","id":8866373,"corpo":"<p>-2 e -3<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"0 e 1","id":8866374,"corpo":"<p>0 e 1<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516389,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 11 a 20","ordem":11},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Fra\u00e7\u00f5es","oab":false,"nome":"Fra\u00e7\u00f5es","pai":403830,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408559,"slug":"matematica-fracoes"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Reta Real","oab":false,"nome":"Reta Real","pai":408678,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408679,"slug":"matematica-reta-real"}],"slug":"matematica\/2253517","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Sara, ao ingressar na carreira p\u00fablica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho, de acordo com o Regime Jur\u00eddico do munic\u00edpio, poder\u00e1 ser institu\u00edda tamb\u00e9m em um cargo em comiss\u00e3o para atender encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento. Os referidos cargos s\u00e3o reservados, privativamente, para servidores detentores de cargo de provimento:","provas":[{"id":74426,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:51","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2254040,"hashId":"77be905970eff88bb9c56b459c97978e","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Sara, ao ingressar na carreira p\u00fablica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho, de acordo com o Regime Jur\u00eddico do munic\u00edpio, poder\u00e1 ser institu\u00edda tamb\u00e9m em um cargo em comiss\u00e3o para atender encargos de dire\u00e7\u00e3o, chefia ou assessoramento. Os referidos cargos s\u00e3o reservados, privativamente, para servidores detentores de cargo de provimento:<\/p>","resposta":8868465,"anulada":false,"rotulo":23,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Emergencial.","id":8868464,"corpo":"<p>Emergencial.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Efetivo.","id":8868465,"corpo":"<p>Efetivo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Celetista. ","id":8868466,"corpo":"<p>Celetista. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Tempor\u00e1rio.","id":8868467,"corpo":"<p>Tempor\u00e1rio.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Probat\u00f3rio. ","id":8868468,"corpo":"<p>Probat\u00f3rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 20 a 23, leia atentamente o texto a seguir: Sara e Samara s\u00e3o irm\u00e3s e vivem no Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho desde que nasceram. Seus pais s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos e, por esse motivo, ambas cresceram almejando na vida adulta repetir o feito de seus pais. Para tanto, Sara se inscreveu em um concurso no referido Munic\u00edpio e foi aprovada, j\u00e1 Samara resolveu focar no desenvolvimento de suas compet\u00eancias t\u00e9cnicas na \u00e1rea da sa\u00fade, visando um dia tamb\u00e9m servir ao Munic\u00edpio, em um cargo, sem ter a necessidade de passar por um concurso p\u00fablico.","id":516432,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Para responder \u00e0s quest\u00f5es de n\u00famero 20 a 23, leia atentamente o texto a seguir: <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><strong>Sara e Samara s\u00e3o irm\u00e3s e vivem no Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho desde que nasceram. Seus pais s\u00e3o funcion\u00e1rios p\u00fablicos e, por esse motivo, ambas cresceram almejando na vida adulta repetir o feito de seus pais. Para tanto, Sara se inscreveu em um concurso no referido Munic\u00edpio e foi aprovada, j\u00e1 Samara resolveu focar no desenvolvimento de suas compet\u00eancias t\u00e9cnicas na \u00e1rea da sa\u00fade, visando um dia tamb\u00e9m servir ao Munic\u00edpio, em um cargo, sem ter a necessidade de passar por um concurso p\u00fablico.<\/strong><\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 20 a 23","ordem":20},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a lista de n\u00fameros abaixo:1, 2, 7, 3, 14, 2\u200b , \ud835\udf0b, 0, 31\u200b , 0.0001,0. 21, 2, \u221217\u200b Dentre eles, a quantidade de n\u00fameros irracionais \u00e9 de:","provas":[{"id":74426,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2254139,"hashId":"4b84c5bbe52d6f70c0d5107bb4cf9c6c","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Considere a lista de n\u00fameros abaixo:<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\">1, 2, 7, 3, 14, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\sqrt{2}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">2<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , \ud835\udf0b, 0, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{1}{3}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span> , 0.0001,0. <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\overline{21}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 0.84444em; vertical-align: 0em;\"><\/span><span class=\"mord overline\"><span class=\"vlist-t\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.84444em;\"><span class=\"\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mord\">2<\/span><span class=\"mord\">1<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.76444em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"overline-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, 2, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\sqrt{17}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.04em; vertical-align: -0.13278em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord sqrt\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.90722em;\"><span class=\"svg-align\" style=\"top: -3em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"mord\" style=\"padding-left: 0.833em;\"><span class=\"mord\">1<\/span><span class=\"mord\">7<\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -2.86722em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"hide-tail\" style=\"min-width: 0.853em; height: 1.08em;\"><svg width=\"400em\" height=\"1.08em\" viewBox=\"0 0 400000 1080\" preserveAspectRatio=\"xMinYMin slice\"><path d=\"M95,702\nc-2.7,0,-7.17,-2.7,-13.5,-8c-5.8,-5.3,-9.5,-10,-9.5,-14\nc0,-2,0.3,-3.3,1,-4c1.3,-2.7,23.83,-20.7,67.5,-54\nc44.2,-33.3,65.8,-50.3,66.5,-51c1.3,-1.3,3,-2,5,-2c4.7,0,8.7,3.3,12,10\ns173,378,173,378c0.7,0,35.3,-71,104,-213c68.7,-142,137.5,-285,206.5,-429\nc69,-144,104.5,-217.7,106.5,-221\nl0 -0\nc5.3,-9.3,12,-14,20,-14\nH400000v40H845.2724\ns-225.272,467,-225.272,467s-235,486,-235,486c-2.7,4.7,-9,7,-19,7\nc-6,0,-10,-1,-12,-3s-194,-422,-194,-422s-65,47,-65,47z\nM834 80h400000v40h-400000z\"><\/path><\/svg><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.13278em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>  <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Dentre eles, a quantidade de n\u00fameros irracionais \u00e9 de:<\/p>","resposta":8868868,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Nenhum.","id":8868865,"corpo":"<p>Nenhum.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1.","id":8868866,"corpo":"<p>1.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2.","id":8868867,"corpo":"<p>2.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3.","id":8868868,"corpo":"<p>3.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":8868869,"corpo":"<p>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","oab":false,"nome":"Conjunto dos N\u00fameros Irracionais","pai":408638,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408676,"slug":"matematica-conjunto-dos-numeros-irracionais"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Duas retas \ud835\udc5f e \ud835\udc5e s\u00e3o dadas, respectivamente, pelas equa\u00e7\u00f5es \ud835\udc5f: 3\ud835\udc65 \u2212 4\ud835\udc66 + 2 = 0 e \ud835\udc5e: 2\ud835\udc65 + 6\ud835\udc66 \u22121 = 0. O ponto de encontro delas no plano cartesiano \u00e9 exatamente em:","provas":[{"id":74426,"cargo":{"descricao":"Agente Administrativo","id":33,"slug":"agente-administrativo"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-agente-administrativo","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Agente Administrativo - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Poder Executivo","descricao":"Cargos de \u00f3rg\u00e3os do Poder Executivo - Minist\u00e9rios e entidades (Administrativa\/Geral)","id":8},{"nome":"Poder Executivo \/ Secretarias Municipais","descricao":"Cargos das Secretarias Municipais (SOMENTE os cargos que s\u00e3o de \u00e1reas administrativas em geral)","id":95}],"areas":[],"id":2254286,"hashId":"0638b67cc177817243a9defdeb1cf598","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Duas retas \ud835\udc5f e \ud835\udc5e s\u00e3o dadas, respectivamente, pelas equa\u00e7\u00f5es \ud835\udc5f: 3\ud835\udc65 \u2212 4\ud835\udc66 + 2 = 0 e \ud835\udc5e: 2\ud835\udc65 + 6\ud835\udc66 \u22121 = 0. O ponto de encontro delas no plano cartesiano \u00e9 exatamente em:<\/p>","resposta":8869448,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"(-1, 74\u200b)","id":8869446,"corpo":"<p>(-1, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{7}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"(134\u200b, \u2212267\u200b)","id":8869447,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{4}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{7}{26}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"(\u2212134\u200b, 267\u200b)","id":8869448,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{4}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{26}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"(\u2212264\u200b, 137\u200b)","id":8869449,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{4}{26}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">2<\/span><span class=\"mord mtight\">6<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"(\u2212134\u200b, 137\u200b) ","id":8869450,"corpo":"<p>(<span class=\"ql-formula\" data-value=\"-\\frac{4}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\">\u2212<\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">4<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>, <span class=\"ql-formula\" data-value=\"\\frac{7}{13}\"><span contenteditable=\"false\"><span class=\"katex\"><span class=\"katex-html\" aria-hidden=\"true\"><span class=\"base\"><span class=\"strut\" style=\"height: 1.19011em; vertical-align: -0.345em;\"><\/span><span class=\"mord\"><span class=\"mopen nulldelimiter\"><\/span><span class=\"mfrac\"><span class=\"vlist-t vlist-t2\"><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.845108em;\"><span class=\"\" style=\"top: -2.655em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">1<\/span><span class=\"mord mtight\">3<\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.23em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"frac-line\" style=\"border-bottom-width: 0.04em;\"><\/span><\/span><span class=\"\" style=\"top: -3.394em;\"><span class=\"pstrut\" style=\"height: 3em;\"><\/span><span class=\"sizing reset-size6 size3 mtight\"><span class=\"mord mtight\"><span class=\"mord mtight\">7<\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"vlist-s\">\u200b<\/span><\/span><span class=\"vlist-r\"><span class=\"vlist\" style=\"height: 0.345em;\"><span class=\"\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><span class=\"mclose nulldelimiter\"><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span><\/span>)  <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516444,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Plano Cartesiano","oab":false,"nome":"Plano Cartesiano","pai":408722,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408724,"slug":"matematica-plano-cartesiano"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta o correto objetivo do texto.","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254338,"hashId":"bbfc412ebf9dba7c2da40126fd2957e7","enunciado":"<p>Assinale a alternativa que apresenta o correto objetivo do texto.<\/p>","resposta":8869629,"anulada":false,"rotulo":1,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apresentar as pesquisas cient\u00edficas que comprovam as propriedades medicinais dos ch\u00e1s.","id":8869628,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar as pesquisas cient\u00edficas que comprovam as propriedades medicinais dos ch\u00e1s.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Explicar os benef\u00edcios de alguns ch\u00e1s, qual a forma correta de prepar\u00e1-los e como consumi-los.","id":8869629,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Explicar os benef\u00edcios de alguns ch\u00e1s, qual a forma correta de prepar\u00e1-los e como consumi-los.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Listar os ch\u00e1s que mais t\u00eam propriedades medicinais para o tratamento de doen\u00e7as respirat\u00f3rias.","id":8869630,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Listar os ch\u00e1s que mais t\u00eam propriedades medicinais para o tratamento de doen\u00e7as respirat\u00f3rias.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Dar dicas sobre como cultivar, preparar e consumir ch\u00e1s que possuem propriedades medicinais.","id":8869631,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Dar dicas sobre como cultivar, preparar e consumir ch\u00e1s que possuem propriedades medicinais.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Apresentar os riscos e as contraindica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo de ch\u00e1s.","id":8869632,"corpo":"<p style=\"text-align: justify;\">Apresentar os riscos e as contraindica\u00e7\u00f5es quanto ao consumo de ch\u00e1s.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Tipos de ch\u00e1s e seus benef\u00edcios Equipe Editorial do Tua Sa\u00fade01 ___ O ch\u00e1 \u00e9 uma bebida que traz in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade, porque cont\u00e9m \u00e1gua e02 ervas com propriedades medicinais que podem ser \u00fateis para prevenir e ajudar a tratar diversas03 doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe. Os ch\u00e1s podem ter propriedades calmantes, estimulantes,04 diur\u00e9ticas ou expectorantes, por exemplo. O ch\u00e1, sem a\u00e7\u00facar, n\u00e3o tem calorias e \u00e9 uma boa05 forma de aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua Al\u00e9m disso o ch\u00e1, na sua grande maioria, \u00e9 rico em06 minerais e antioxidantes naturais.07 ___ Alguns ch\u00e1s que s\u00e3o indicados para emagrecimento s\u00e3o o ch\u00e1 verde e o de gengibre,08 porque possuem propriedades diur\u00e9ticas que levam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e toxinas do09 organismo, sendo \u00f3timos para desinchar. Para ajudar no emagrecimento, n\u00e3o se deve adicionar10 a\u00e7\u00facar ou mel.11 ___ Exemplos de ch\u00e1s que agem no combate a gripes e resfriados s\u00e3o a equin\u00e1cea, a hortel\u00e3 12 e o anis verde. O anis possui propriedade expectorante, sendo muito \u00fatil para fluidificar as13 secre\u00e7\u00f5es, facilitando a respira\u00e7\u00e3o. A equin\u00e1cea e a hortel\u00e3 aumentam o sistema imune,14 encurtando o tempo da gripe e do resfriado.15 ___ Existem tamb\u00e9m ch\u00e1s com propriedades calmantes: camomila, erva-cidreira e a flor do16 maracuj\u00e1, que \u00e9 a passiflora. Estas plantas medicinais possuem propriedade sedativa que ajuda17 a acalmar o sistema nervoso, deixando o indiv\u00edduo mais calmo e tranquilo. Outra planta medicinal18 que tamb\u00e9m \u00e9 muito \u00fatil para acalmar s\u00e3o as flores da alfazema, porque ela combate a ansiedade19 e favorece o sono.20 ___ T\u00e3o importante quanto saber as propriedades e benef\u00edcios dos ch\u00e1s, \u00e9 saber prepar\u00e1-los.21 Para preparar ch\u00e1s corretamente e aproveitar ao m\u00e1ximo seus benef\u00edcios, deve-se seguir algumas22 recomenda\u00e7\u00f5es importantes, tais como: utilizar a dosagem das ervas medicinais recomendada23 pelo m\u00e9dico ou nutricionista; deixar o ch\u00e1 repousar num recipiente de vidro ou porcelana, para24 que n\u00e3o haja vest\u00edgios de ferro ou alum\u00ednio, que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; despejar a \u00e1gua25 fervente sobre as folhas, flores ou caule da planta medicinal durante 3 a 10 minutos, mantendo26 o recipiente devidamente tapado para que os vapores n\u00e3o se percam. Se fizer ch\u00e1 de alguma27 raiz, como o ch\u00e1 da raiz de gengibre, o gengibre deve estar dentro do bule durante a fervura para28 que _____ propriedades sejam extra\u00eddas.29 ___ \u00c9 indicado ingerir o ch\u00e1 logo ap\u00f3s o seu preparo ou em at\u00e9 10 horas depois, pois, ap\u00f3s30 este per\u00edodo, as propriedades se perdem, e o ch\u00e1 pode n\u00e3o ter o efeito desejado. Os ch\u00e1s podem31 ser tomados a qualquer hora do dia e at\u00e9 mesmo como substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, mas sempre com32 conhecimento do m\u00e9dico, pois alguns tipos de ch\u00e1 podem ter contraindica\u00e7\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/tipos-de-cha-e-seus-beneficios\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":516460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tipos de ch\u00e1s e seus benef\u00edcios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Equipe Editorial do Tua Sa\u00fade<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O ch\u00e1 \u00e9 uma bebida que traz in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade, porque cont\u00e9m \u00e1gua e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 ervas com propriedades medicinais que podem ser \u00fateis para prevenir e ajudar a tratar diversas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe. Os ch\u00e1s podem ter propriedades calmantes, estimulantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 diur\u00e9ticas ou expectorantes, por exemplo. O ch\u00e1, sem a\u00e7\u00facar, n\u00e3o tem calorias e \u00e9 uma boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 forma de aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74427\/grupo-questao\/516460-20220225172938000000-0.png\"> Al\u00e9m disso <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74427\/grupo-questao\/516460-20220225172938000000-0.png\"> o ch\u00e1, na sua grande maioria, \u00e9 rico em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 minerais e antioxidantes naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Alguns ch\u00e1s que s\u00e3o indicados para emagrecimento s\u00e3o o ch\u00e1 verde e o de gengibre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 porque possuem propriedades diur\u00e9ticas que levam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e toxinas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 organismo, sendo \u00f3timos para desinchar. Para ajudar no emagrecimento, n\u00e3o se deve adicionar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a\u00e7\u00facar ou mel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Exemplos de ch\u00e1s que agem no combate a gripes e resfriados s\u00e3o a equin\u00e1cea, a hortel\u00e3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 e o anis verde. O anis possui propriedade expectorante, sendo muito \u00fatil para fluidificar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 secre\u00e7\u00f5es, facilitando a respira\u00e7\u00e3o. A equin\u00e1cea e a hortel\u00e3 aumentam o sistema imune,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 encurtando o tempo da gripe e do resfriado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Existem tamb\u00e9m ch\u00e1s com propriedades calmantes: camomila, erva-cidreira e a flor do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 maracuj\u00e1, que \u00e9 a passiflora. Estas plantas medicinais possuem propriedade sedativa que ajuda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 a acalmar o sistema nervoso, deixando o indiv\u00edduo mais calmo e tranquilo. Outra planta medicinal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 que tamb\u00e9m \u00e9 muito \u00fatil para acalmar s\u00e3o as flores da alfazema, porque ela combate a ansiedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 e favorece o sono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>T\u00e3o importante quanto saber as propriedades e benef\u00edcios dos ch\u00e1s, \u00e9 saber prepar\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Para preparar ch\u00e1s corretamente e aproveitar ao m\u00e1ximo seus benef\u00edcios, deve-se seguir algumas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 recomenda\u00e7\u00f5es importantes, tais como: utilizar a dosagem das ervas medicinais recomendada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 pelo m\u00e9dico ou nutricionista; deixar o ch\u00e1 repousar num recipiente de vidro ou porcelana, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o haja vest\u00edgios de ferro ou alum\u00ednio, que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; despejar a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 fervente sobre as folhas, flores ou caule da planta medicinal durante 3 a 10 minutos, mantendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 o recipiente devidamente tapado para que os vapores n\u00e3o se percam. Se fizer ch\u00e1 de alguma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 raiz, como o ch\u00e1 da raiz de gengibre, o gengibre deve estar dentro do bule durante a fervura para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que _____ propriedades sejam extra\u00eddas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u00c9 indicado ingerir o ch\u00e1 logo ap\u00f3s o seu preparo ou em at\u00e9 10 horas depois, pois, ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 este per\u00edodo, as propriedades se perdem, e o ch\u00e1 pode n\u00e3o ter o efeito desejado. Os ch\u00e1s podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 ser tomados a qualquer hora do dia e at\u00e9 mesmo como substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, mas sempre com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 conhecimento do m\u00e9dico, pois alguns tipos de ch\u00e1 podem ter contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/tipos-de-cha-e-seus-beneficios\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavra com o mesmo n\u00famero de fonemas que \u201ctoxinas\u201d. ","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254346,"hashId":"a199a27928a4add4c1be0b9f69155779","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que cont\u00e9m palavra com o mesmo n\u00famero de fonemas que \u201ctoxinas\u201d. <\/p>","resposta":8869668,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Favorece.","id":8869668,"corpo":"<p>Favorece.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00d3timos.","id":8869669,"corpo":"<p>\u00d3timos.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Ch\u00e1s.","id":8869670,"corpo":"<p>Ch\u00e1s.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Porque.","id":8869671,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Fervura.","id":8869672,"corpo":"<p>Fervura.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Tipos de ch\u00e1s e seus benef\u00edcios Equipe Editorial do Tua Sa\u00fade01 ___ O ch\u00e1 \u00e9 uma bebida que traz in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade, porque cont\u00e9m \u00e1gua e02 ervas com propriedades medicinais que podem ser \u00fateis para prevenir e ajudar a tratar diversas03 doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe. Os ch\u00e1s podem ter propriedades calmantes, estimulantes,04 diur\u00e9ticas ou expectorantes, por exemplo. O ch\u00e1, sem a\u00e7\u00facar, n\u00e3o tem calorias e \u00e9 uma boa05 forma de aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua Al\u00e9m disso o ch\u00e1, na sua grande maioria, \u00e9 rico em06 minerais e antioxidantes naturais.07 ___ Alguns ch\u00e1s que s\u00e3o indicados para emagrecimento s\u00e3o o ch\u00e1 verde e o de gengibre,08 porque possuem propriedades diur\u00e9ticas que levam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e toxinas do09 organismo, sendo \u00f3timos para desinchar. Para ajudar no emagrecimento, n\u00e3o se deve adicionar10 a\u00e7\u00facar ou mel.11 ___ Exemplos de ch\u00e1s que agem no combate a gripes e resfriados s\u00e3o a equin\u00e1cea, a hortel\u00e3 12 e o anis verde. O anis possui propriedade expectorante, sendo muito \u00fatil para fluidificar as13 secre\u00e7\u00f5es, facilitando a respira\u00e7\u00e3o. A equin\u00e1cea e a hortel\u00e3 aumentam o sistema imune,14 encurtando o tempo da gripe e do resfriado.15 ___ Existem tamb\u00e9m ch\u00e1s com propriedades calmantes: camomila, erva-cidreira e a flor do16 maracuj\u00e1, que \u00e9 a passiflora. Estas plantas medicinais possuem propriedade sedativa que ajuda17 a acalmar o sistema nervoso, deixando o indiv\u00edduo mais calmo e tranquilo. Outra planta medicinal18 que tamb\u00e9m \u00e9 muito \u00fatil para acalmar s\u00e3o as flores da alfazema, porque ela combate a ansiedade19 e favorece o sono.20 ___ T\u00e3o importante quanto saber as propriedades e benef\u00edcios dos ch\u00e1s, \u00e9 saber prepar\u00e1-los.21 Para preparar ch\u00e1s corretamente e aproveitar ao m\u00e1ximo seus benef\u00edcios, deve-se seguir algumas22 recomenda\u00e7\u00f5es importantes, tais como: utilizar a dosagem das ervas medicinais recomendada23 pelo m\u00e9dico ou nutricionista; deixar o ch\u00e1 repousar num recipiente de vidro ou porcelana, para24 que n\u00e3o haja vest\u00edgios de ferro ou alum\u00ednio, que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; despejar a \u00e1gua25 fervente sobre as folhas, flores ou caule da planta medicinal durante 3 a 10 minutos, mantendo26 o recipiente devidamente tapado para que os vapores n\u00e3o se percam. Se fizer ch\u00e1 de alguma27 raiz, como o ch\u00e1 da raiz de gengibre, o gengibre deve estar dentro do bule durante a fervura para28 que _____ propriedades sejam extra\u00eddas.29 ___ \u00c9 indicado ingerir o ch\u00e1 logo ap\u00f3s o seu preparo ou em at\u00e9 10 horas depois, pois, ap\u00f3s30 este per\u00edodo, as propriedades se perdem, e o ch\u00e1 pode n\u00e3o ter o efeito desejado. Os ch\u00e1s podem31 ser tomados a qualquer hora do dia e at\u00e9 mesmo como substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, mas sempre com32 conhecimento do m\u00e9dico, pois alguns tipos de ch\u00e1 podem ter contraindica\u00e7\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/tipos-de-cha-e-seus-beneficios\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":516460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tipos de ch\u00e1s e seus benef\u00edcios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Equipe Editorial do Tua Sa\u00fade<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O ch\u00e1 \u00e9 uma bebida que traz in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade, porque cont\u00e9m \u00e1gua e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 ervas com propriedades medicinais que podem ser \u00fateis para prevenir e ajudar a tratar diversas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe. Os ch\u00e1s podem ter propriedades calmantes, estimulantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 diur\u00e9ticas ou expectorantes, por exemplo. O ch\u00e1, sem a\u00e7\u00facar, n\u00e3o tem calorias e \u00e9 uma boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 forma de aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74427\/grupo-questao\/516460-20220225172938000000-0.png\"> Al\u00e9m disso <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74427\/grupo-questao\/516460-20220225172938000000-0.png\"> o ch\u00e1, na sua grande maioria, \u00e9 rico em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 minerais e antioxidantes naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Alguns ch\u00e1s que s\u00e3o indicados para emagrecimento s\u00e3o o ch\u00e1 verde e o de gengibre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 porque possuem propriedades diur\u00e9ticas que levam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e toxinas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 organismo, sendo \u00f3timos para desinchar. Para ajudar no emagrecimento, n\u00e3o se deve adicionar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a\u00e7\u00facar ou mel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Exemplos de ch\u00e1s que agem no combate a gripes e resfriados s\u00e3o a equin\u00e1cea, a hortel\u00e3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 e o anis verde. O anis possui propriedade expectorante, sendo muito \u00fatil para fluidificar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 secre\u00e7\u00f5es, facilitando a respira\u00e7\u00e3o. A equin\u00e1cea e a hortel\u00e3 aumentam o sistema imune,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 encurtando o tempo da gripe e do resfriado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Existem tamb\u00e9m ch\u00e1s com propriedades calmantes: camomila, erva-cidreira e a flor do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 maracuj\u00e1, que \u00e9 a passiflora. Estas plantas medicinais possuem propriedade sedativa que ajuda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 a acalmar o sistema nervoso, deixando o indiv\u00edduo mais calmo e tranquilo. Outra planta medicinal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 que tamb\u00e9m \u00e9 muito \u00fatil para acalmar s\u00e3o as flores da alfazema, porque ela combate a ansiedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 e favorece o sono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>T\u00e3o importante quanto saber as propriedades e benef\u00edcios dos ch\u00e1s, \u00e9 saber prepar\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Para preparar ch\u00e1s corretamente e aproveitar ao m\u00e1ximo seus benef\u00edcios, deve-se seguir algumas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 recomenda\u00e7\u00f5es importantes, tais como: utilizar a dosagem das ervas medicinais recomendada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 pelo m\u00e9dico ou nutricionista; deixar o ch\u00e1 repousar num recipiente de vidro ou porcelana, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o haja vest\u00edgios de ferro ou alum\u00ednio, que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; despejar a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 fervente sobre as folhas, flores ou caule da planta medicinal durante 3 a 10 minutos, mantendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 o recipiente devidamente tapado para que os vapores n\u00e3o se percam. Se fizer ch\u00e1 de alguma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 raiz, como o ch\u00e1 da raiz de gengibre, o gengibre deve estar dentro do bule durante a fervura para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que _____ propriedades sejam extra\u00eddas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u00c9 indicado ingerir o ch\u00e1 logo ap\u00f3s o seu preparo ou em at\u00e9 10 horas depois, pois, ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 este per\u00edodo, as propriedades se perdem, e o ch\u00e1 pode n\u00e3o ter o efeito desejado. Os ch\u00e1s podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 ser tomados a qualquer hora do dia e at\u00e9 mesmo como substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, mas sempre com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 conhecimento do m\u00e9dico, pois alguns tipos de ch\u00e1 podem ter contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/tipos-de-cha-e-seus-beneficios\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Assinale a alternativa que apresenta uma palavra que poderia substituir \u201cpois\u201d (linha 29) sem alterar o sentido do texto.","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254353,"hashId":"db71363ced6ef2d38441763fe12565b3","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que apresenta uma palavra que poderia substituir \u201cpois\u201d (linha 29) sem alterar o sentido do texto.<\/p>","resposta":8869705,"anulada":false,"rotulo":13,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Por\u00e9m.","id":8869703,"corpo":"<p>Por\u00e9m.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Mas.","id":8869704,"corpo":"<p>Mas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Porque.","id":8869705,"corpo":"<p>Porque.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Portanto.","id":8869706,"corpo":"<p>Portanto.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Ou.","id":8869707,"corpo":"<p>Ou.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. Tipos de ch\u00e1s e seus benef\u00edcios Equipe Editorial do Tua Sa\u00fade01 ___ O ch\u00e1 \u00e9 uma bebida que traz in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade, porque cont\u00e9m \u00e1gua e02 ervas com propriedades medicinais que podem ser \u00fateis para prevenir e ajudar a tratar diversas03 doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe. Os ch\u00e1s podem ter propriedades calmantes, estimulantes,04 diur\u00e9ticas ou expectorantes, por exemplo. O ch\u00e1, sem a\u00e7\u00facar, n\u00e3o tem calorias e \u00e9 uma boa05 forma de aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua Al\u00e9m disso o ch\u00e1, na sua grande maioria, \u00e9 rico em06 minerais e antioxidantes naturais.07 ___ Alguns ch\u00e1s que s\u00e3o indicados para emagrecimento s\u00e3o o ch\u00e1 verde e o de gengibre,08 porque possuem propriedades diur\u00e9ticas que levam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e toxinas do09 organismo, sendo \u00f3timos para desinchar. Para ajudar no emagrecimento, n\u00e3o se deve adicionar10 a\u00e7\u00facar ou mel.11 ___ Exemplos de ch\u00e1s que agem no combate a gripes e resfriados s\u00e3o a equin\u00e1cea, a hortel\u00e3 12 e o anis verde. O anis possui propriedade expectorante, sendo muito \u00fatil para fluidificar as13 secre\u00e7\u00f5es, facilitando a respira\u00e7\u00e3o. A equin\u00e1cea e a hortel\u00e3 aumentam o sistema imune,14 encurtando o tempo da gripe e do resfriado.15 ___ Existem tamb\u00e9m ch\u00e1s com propriedades calmantes: camomila, erva-cidreira e a flor do16 maracuj\u00e1, que \u00e9 a passiflora. Estas plantas medicinais possuem propriedade sedativa que ajuda17 a acalmar o sistema nervoso, deixando o indiv\u00edduo mais calmo e tranquilo. Outra planta medicinal18 que tamb\u00e9m \u00e9 muito \u00fatil para acalmar s\u00e3o as flores da alfazema, porque ela combate a ansiedade19 e favorece o sono.20 ___ T\u00e3o importante quanto saber as propriedades e benef\u00edcios dos ch\u00e1s, \u00e9 saber prepar\u00e1-los.21 Para preparar ch\u00e1s corretamente e aproveitar ao m\u00e1ximo seus benef\u00edcios, deve-se seguir algumas22 recomenda\u00e7\u00f5es importantes, tais como: utilizar a dosagem das ervas medicinais recomendada23 pelo m\u00e9dico ou nutricionista; deixar o ch\u00e1 repousar num recipiente de vidro ou porcelana, para24 que n\u00e3o haja vest\u00edgios de ferro ou alum\u00ednio, que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; despejar a \u00e1gua25 fervente sobre as folhas, flores ou caule da planta medicinal durante 3 a 10 minutos, mantendo26 o recipiente devidamente tapado para que os vapores n\u00e3o se percam. Se fizer ch\u00e1 de alguma27 raiz, como o ch\u00e1 da raiz de gengibre, o gengibre deve estar dentro do bule durante a fervura para28 que _____ propriedades sejam extra\u00eddas.29 ___ \u00c9 indicado ingerir o ch\u00e1 logo ap\u00f3s o seu preparo ou em at\u00e9 10 horas depois, pois, ap\u00f3s30 este per\u00edodo, as propriedades se perdem, e o ch\u00e1 pode n\u00e3o ter o efeito desejado. Os ch\u00e1s podem31 ser tomados a qualquer hora do dia e at\u00e9 mesmo como substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, mas sempre com32 conhecimento do m\u00e9dico, pois alguns tipos de ch\u00e1 podem ter contraindica\u00e7\u00f5es.(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/tipos-de-cha-e-seus-beneficios\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)","id":516460,"enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\"><strong>Instru\u00e7\u00e3o: As quest\u00f5es de n\u00fameros 01 a 15 referem-se ao texto abaixo. <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: center;\"><strong>Tipos de ch\u00e1s e seus benef\u00edcios <\/strong><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\"><em>Equipe Editorial do Tua Sa\u00fade<\/em><\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">01 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>O ch\u00e1 \u00e9 uma bebida que traz in\u00fameros benef\u00edcios para a sa\u00fade, porque cont\u00e9m \u00e1gua e<\/p><p style=\"text-align: justify;\">02 ervas com propriedades medicinais que podem ser \u00fateis para prevenir e ajudar a tratar diversas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">03 doen\u00e7as como, por exemplo, a gripe. Os ch\u00e1s podem ter propriedades calmantes, estimulantes,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">04 diur\u00e9ticas ou expectorantes, por exemplo. O ch\u00e1, sem a\u00e7\u00facar, n\u00e3o tem calorias e \u00e9 uma boa<\/p><p style=\"text-align: justify;\">05 forma de aumentar a ingest\u00e3o de \u00e1gua <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74427\/grupo-questao\/516460-20220225172938000000-0.png\"> Al\u00e9m disso <img src=\"https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagem\/prova\/74427\/grupo-questao\/516460-20220225172938000000-0.png\"> o ch\u00e1, na sua grande maioria, \u00e9 rico em<\/p><p style=\"text-align: justify;\">06 minerais e antioxidantes naturais.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">07 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Alguns ch\u00e1s que s\u00e3o indicados para emagrecimento s\u00e3o o ch\u00e1 verde e o de gengibre,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">08 porque possuem propriedades diur\u00e9ticas que levam \u00e0 elimina\u00e7\u00e3o de l\u00edquidos e toxinas do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">09 organismo, sendo \u00f3timos para desinchar. Para ajudar no emagrecimento, n\u00e3o se deve adicionar<\/p><p style=\"text-align: justify;\">10 a\u00e7\u00facar ou mel.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">11 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Exemplos de ch\u00e1s que agem no combate a gripes e resfriados s\u00e3o a equin\u00e1cea, a hortel\u00e3 <\/p><p style=\"text-align: justify;\">12 e o anis verde. O anis possui propriedade expectorante, sendo muito \u00fatil para fluidificar as<\/p><p style=\"text-align: justify;\">13 secre\u00e7\u00f5es, facilitando a respira\u00e7\u00e3o. A equin\u00e1cea e a hortel\u00e3 aumentam o sistema imune,<\/p><p style=\"text-align: justify;\">14 encurtando o tempo da gripe e do resfriado.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">15 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>Existem tamb\u00e9m ch\u00e1s com propriedades calmantes: camomila, erva-cidreira e a flor do<\/p><p style=\"text-align: justify;\">16 maracuj\u00e1, que \u00e9 a passiflora. Estas plantas medicinais possuem propriedade sedativa que ajuda<\/p><p style=\"text-align: justify;\">17 a acalmar o sistema nervoso, deixando o indiv\u00edduo mais calmo e tranquilo. Outra planta medicinal<\/p><p style=\"text-align: justify;\">18 que tamb\u00e9m \u00e9 muito \u00fatil para acalmar s\u00e3o as flores da alfazema, porque ela combate a ansiedade<\/p><p style=\"text-align: justify;\">19 e favorece o sono.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">20 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>T\u00e3o importante quanto saber as propriedades e benef\u00edcios dos ch\u00e1s, \u00e9 saber prepar\u00e1-los.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">21 Para preparar ch\u00e1s corretamente e aproveitar ao m\u00e1ximo seus benef\u00edcios, deve-se seguir algumas<\/p><p style=\"text-align: justify;\">22 recomenda\u00e7\u00f5es importantes, tais como: utilizar a dosagem das ervas medicinais recomendada<\/p><p style=\"text-align: justify;\">23 pelo m\u00e9dico ou nutricionista; deixar o ch\u00e1 repousar num recipiente de vidro ou porcelana, para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">24 que n\u00e3o haja vest\u00edgios de ferro ou alum\u00ednio, que podem ser prejudiciais \u00e0 sa\u00fade; despejar a \u00e1gua<\/p><p style=\"text-align: justify;\">25 fervente sobre as folhas, flores ou caule da planta medicinal durante 3 a 10 minutos, mantendo<\/p><p style=\"text-align: justify;\">26 o recipiente devidamente tapado para que os vapores n\u00e3o se percam. Se fizer ch\u00e1 de alguma<\/p><p style=\"text-align: justify;\">27 raiz, como o ch\u00e1 da raiz de gengibre, o gengibre deve estar dentro do bule durante a fervura para<\/p><p style=\"text-align: justify;\">28 que _____ propriedades sejam extra\u00eddas.<\/p><p style=\"text-align: justify;\">29 <span style=\"color: rgb(255, 255, 255);\">___ <\/span>\u00c9 indicado ingerir o ch\u00e1 logo ap\u00f3s o seu preparo ou em at\u00e9 10 horas depois, pois, ap\u00f3s<\/p><p style=\"text-align: justify;\">30 este per\u00edodo, as propriedades se perdem, e o ch\u00e1 pode n\u00e3o ter o efeito desejado. Os ch\u00e1s podem<\/p><p style=\"text-align: justify;\">31 ser tomados a qualquer hora do dia e at\u00e9 mesmo como substitui\u00e7\u00e3o \u00e0 \u00e1gua, mas sempre com<\/p><p style=\"text-align: justify;\">32 conhecimento do m\u00e9dico, pois alguns tipos de ch\u00e1 podem ter contraindica\u00e7\u00f5es.<\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: right;\">(Dispon\u00edvel em: https:\/\/www.tuasaude.com\/tipos-de-cha-e-seus-beneficios\/ - texto adaptado especialmente para esta prova.)<\/p>","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 1 a 15","ordem":1},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho institui os direitos e os deveres dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio e, ao caracterizar quem \u00e9 o servidor p\u00fablico municipal, especifica que, para os efeitos da mencionada Lei, servidor p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente ________________ em cargo p\u00fablico. Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254363,"hashId":"140c38e614a195005baccdf300b44085","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho institui os direitos e os deveres dos servidores p\u00fablicos do Munic\u00edpio e, ao caracterizar quem \u00e9 o servidor p\u00fablico municipal, especifica que, para os efeitos da mencionada Lei, servidor p\u00fablico \u00e9 a pessoa legalmente ________________ em cargo p\u00fablico. <\/p><p style=\"text-align: justify;\"><br><\/p><p style=\"text-align: justify;\">Assinale a alternativa que preenche corretamente a lacuna do trecho acima.<\/p>","resposta":8869755,"anulada":false,"rotulo":19,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"fixada","id":8869753,"corpo":"<p>fixada<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ligada","id":8869754,"corpo":"<p>ligada<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"investida","id":8869755,"corpo":"<p>investida<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"visualizada","id":8869756,"corpo":"<p>visualizada<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"assentada","id":8869757,"corpo":"<p>assentada<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"O servidor, ao entrar em exerc\u00edcio e ser nomeado para um cargo de provimento efetivo, de acordo com Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho, ficar\u00e1 sujeito \u00e0(a): ","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254365,"hashId":"f2d89847e0ca280631c6d87aaa21e4cc","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">O servidor, ao entrar em exerc\u00edcio e ser nomeado para um cargo de provimento efetivo, de acordo com Regime Jur\u00eddico do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho, ficar\u00e1 sujeito \u00e0(a): <\/p>","resposta":8869764,"anulada":false,"rotulo":20,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Aprova\u00e7\u00e3o do Poder Executivo do Munic\u00edpio. ","id":8869763,"corpo":"<p>Aprova\u00e7\u00e3o do Poder Executivo do Munic\u00edpio. <\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Est\u00e1gio probat\u00f3rio. ","id":8869764,"corpo":"<p>Est\u00e1gio probat\u00f3rio. <\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. ","id":8869765,"corpo":"<p>Avalia\u00e7\u00e3o psicol\u00f3gica. <\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Comprova\u00e7\u00e3o das habilidades comportamentais. ","id":8869766,"corpo":"<p>Comprova\u00e7\u00e3o das habilidades comportamentais. <\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Disposi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o federal. ","id":8869767,"corpo":"<p>Disposi\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o federal. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho, \u00e9 de atribui\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio a tarefa de acompanhar o c\u00e1lculo das quotas e a libera\u00e7\u00e3o de sua participa\u00e7\u00e3o nas receitas a serem repartidas pela Uni\u00e3o e pelo:","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:52","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254373,"hashId":"dc4bab977600e6c38fa588377c71f364","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">De acordo com a Lei Org\u00e2nica do Munic\u00edpio de S\u00e3o Martinho, \u00e9 de atribui\u00e7\u00e3o do Munic\u00edpio a tarefa de acompanhar o c\u00e1lculo das quotas e a libera\u00e7\u00e3o de sua participa\u00e7\u00e3o nas receitas a serem repartidas pela Uni\u00e3o e pelo:<\/p>","resposta":8869803,"anulada":false,"rotulo":24,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Estado.","id":8869803,"corpo":"<p>Estado.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Distrito Federal.","id":8869804,"corpo":"<p>Distrito Federal.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Poder Executivo.","id":8869805,"corpo":"<p>Poder Executivo.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Poder Legislativo.","id":8869806,"corpo":"<p>Poder Legislativo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Poder Judici\u00e1rio. ","id":8869807,"corpo":"<p>Poder Judici\u00e1rio. <\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516464,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 16 a 25","ordem":16},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Rio Grande do Sul - RS","oab":false,"nome":"Rio Grande do Sul - RS","pai":394777,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":395556,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-rio-grande-do-sul-rs"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"}],"cargos":[{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"}],"anos":[2022],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2022,"stamp":"2022-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em uma estante havia 367 livros. A eles foram adicionados mais 185. A estante tem 12 prateleiras, e os livros foram distribu\u00eddos uniformemente nelas. Quantos livros foram colocados em cada prateleira? ","provas":[{"id":74427,"cargo":{"descricao":"Motorista","id":1685,"slug":"motorista"},"orgao":{"nome":"Prefeitura de S\u00e3o Martinho","sigla":"","id":5343,"esfera":"Municipal","uf":"RS","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Universidade Empresa de Tecnologia e Ci\u00eancias- FUNDATEC","sigla":"FUNDATEC","oab":false,"id":281,"slug":"fundatec"},"ano":2022,"nivel":"Fundamental","slug":"prefeitura-de-sao-martinho-rs-2022-fundatec-motorista","tipo":1,"nome":"FUNDATEC - Prefeitura de S\u00e3o Martinho - Motorista - 2022"}],"comentarios":{"professor":false,"professorVideo":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2022-10-12 04:38:53","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":2254385,"hashId":"4a466982ab934a04b301b6cb4021ff5a","enunciado":"<p style=\"text-align: justify;\">Em uma estante havia 367 livros. A eles foram adicionados mais 185. A estante tem 12 prateleiras, e os livros foram distribu\u00eddos uniformemente nelas. Quantos livros foram colocados em cada prateleira? <\/p>","resposta":8869865,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"15.","id":8869863,"corpo":"<p>15.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"31.","id":8869864,"corpo":"<p>31.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"46.","id":8869865,"corpo":"<p>46.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"50.","id":8869866,"corpo":"<p>50.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"65.","id":8869867,"corpo":"<p>65.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":516468,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":null,"descricao":"Quest\u00f5es 31 a 40","ordem":31},"assuntos":[{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Matem\u00e1tica","oab":false,"nome":"Matem\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":403825,"materia":true,"id":403825,"slug":"matematica"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Adi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Adi\u00e7\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408550,"slug":"matematica-adicao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Divis\u00e3o","oab":false,"nome":"Divis\u00e3o","pai":403827,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408553,"slug":"matematica-divisao"},{"palavrasChave":[],"nome_clean":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","oab":false,"nome":"Solu\u00e7\u00e3o de problemas b\u00e1sico","pai":403826,"assunto_raiz":403825,"materia":false,"id":408595,"slug":"matematica-solucao-de-problemas-basico"}],"slug":null,"nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"}]}}