{"message":{"text":"OK","type":"info","slug":"OK"},"pagination":true,"data":{"total":2165222,"perPage":"100","pages":21653,"page":20300,"rows":[{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As barras e fios de a\u00e7o para concreto armado devem resistir a dobramento de 180\u00ba sem apresentar defeito.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:42","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236219,"hashId":"36446153364a3ad999e7d7dedf866914","enunciado":"<p align=justify>As barras e fios de a\u00e7o para concreto armado devem resistir\r\na dobramento de 180\u00ba sem apresentar defeito.<\/p>","resposta":921470,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921470,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921471,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O controle de qualidade dos materiais utilizados em uma obra ir\u00e1 determinar, em conjunto com o controle de qualidade da execu\u00e7\u00e3o, a durabilidade e funcionalidade da edifica\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o ao assunto qualidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160013,"enunciado":"<p align=justify>O controle de qualidade dos materiais utilizados em uma obra ir\u00e1\r\ndeterminar, em conjunto com o controle de qualidade da\r\nexecu\u00e7\u00e3o, a durabilidade e funcionalidade da edifica\u00e7\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o ao assunto qualidade, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","oab":false,"nome":"Resist\u00eancia dos Materiais e An\u00e1lise Estrutural","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399413,"slug":"engenharia-civil-resistencia-dos-materiais-e-analise-estrutural"}],"slug":"engenharia-civil\/236219","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os tubos de PVC s\u00e3o pouco utilizados em fun\u00e7\u00e3o de sua baixa resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o eletrol\u00edtica.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:43","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236226,"hashId":"ccaa514cb750c2974f52113e1e9215b6","enunciado":"<p align=justify>Os tubos de PVC s\u00e3o pouco utilizados em fun\u00e7\u00e3o de sua\r\nbaixa resist\u00eancia \u00e0 corros\u00e3o eletrol\u00edtica.<\/p>","resposta":921485,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921484,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921485,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens a seguir, referentes a tubula\u00e7\u00f5es utilizadas em sistemas de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio.","id":160015,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens a seguir, referentes a tubula\u00e7\u00f5es utilizadas em\r\nsistemas de coleta e transporte de esgoto sanit\u00e1rio.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/236226","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o do projeto executivo pode ocorrer em paralelo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236229,"hashId":"5a5a2a6ff4867baa3711676da5867444","enunciado":"<p align=justify>A licita\u00e7\u00e3o para contrata\u00e7\u00e3o do projeto executivo pode\r\nocorrer em paralelo \u00e0 elabora\u00e7\u00e3o do projeto b\u00e1sico.<\/p>","resposta":921491,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921490,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921491,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se seguem, acerca da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto executivo de rede de esgoto.","id":160016,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se seguem, acerca da elabora\u00e7\u00e3o de um projeto\r\nexecutivo de rede de esgoto.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Engenharia Legal","oab":false,"nome":"Engenharia Legal","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399416,"slug":"engenharia-civil-engenharia-legal"}],"slug":"engenharia-civil\/236229","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"PBQP-H \u00e9 um programa governamental que objetiva a melhoria da qualidade das edifica\u00e7\u00f5es e a moderniza\u00e7\u00e3o produtiva.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:45","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236234,"hashId":"484dc8b242a5e52b31b2b8bf3a267845","enunciado":"<p align=justify>PBQP-H \u00e9 um programa governamental que objetiva a\r\nmelhoria da qualidade das edifica\u00e7\u00f5es e a moderniza\u00e7\u00e3o\r\nprodutiva.<\/p>","resposta":921500,"anulada":false,"rotulo":90,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921500,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921501,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Julgue os itens que se sucedem, relativos ao planejamento e controle de empreendimentos.","id":160018,"enunciado":"<p align=justify>Julgue os itens que se sucedem, relativos ao planejamento e\r\ncontrole de empreendimentos.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 89 e 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","oab":false,"nome":"Planejamento de Projetos e Obras: Programa\u00e7\u00e3o e Controle","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399400,"slug":"engenharia-civil-planejamento-de-projetos-e-obras-programacao-e-controle"}],"slug":"engenharia-civil\/236234","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cota do ponto C \u00e9 igual a -1,23 m.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236236,"hashId":"41bf7e283d6c2043de80ab3651d3d574","enunciado":"A cota do ponto C \u00e9 igual a -1,23 m.","resposta":921505,"anulada":false,"rotulo":92,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, em um levantamento topogr\u00e1fico com n\u00edvel e r\u00e9gua, tenha sido colocado o n\u00edvel em determinada posi\u00e7\u00e3o e, desde essa posi\u00e7\u00e3o, tenha sido feita a leitura na r\u00e9gua em quatro pontos diferentes &#8212; A, B, C e D. Essas leituras foram de 1,28 m, 0,32 m, 0,50 m e 0,00 m para os pontos A, B, C e D, respectivamente. Sabe-se que a cota do ponto A \u00e9 de -0,45 m com rela\u00e7\u00e3o a um plano de refer\u00eancia arbitr\u00e1rio. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.","id":160019,"enunciado":"<P align=justify>Considere que, em um levantamento topogr\u00e1fico com n\u00edvel e r\u00e9gua, tenha sido colocado o n\u00edvel em determinada posi\u00e7\u00e3o e, desde essa posi\u00e7\u00e3o, tenha sido feita a leitura na r\u00e9gua em quatro pontos diferentes &#8212; A, B, C e D. Essas leituras foram de 1,28 m, 0,32 m, 0,50 m e 0,00 m para os pontos A, B, C e D, respectivamente. Sabe-se que a cota do ponto A \u00e9 de -0,45 m com rela\u00e7\u00e3o a um plano de refer\u00eancia arbitr\u00e1rio. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/236236","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A cota do ponto D \u00e9 igual a -0,45 m.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236237,"hashId":"3ba1ebe207ce17606187ad7769bce1ee","enunciado":"A cota do ponto D \u00e9 igual a -0,45 m.","resposta":921507,"anulada":false,"rotulo":93,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921506,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921507,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que, em um levantamento topogr\u00e1fico com n\u00edvel e r\u00e9gua, tenha sido colocado o n\u00edvel em determinada posi\u00e7\u00e3o e, desde essa posi\u00e7\u00e3o, tenha sido feita a leitura na r\u00e9gua em quatro pontos diferentes &#8212; A, B, C e D. Essas leituras foram de 1,28 m, 0,32 m, 0,50 m e 0,00 m para os pontos A, B, C e D, respectivamente. Sabe-se que a cota do ponto A \u00e9 de -0,45 m com rela\u00e7\u00e3o a um plano de refer\u00eancia arbitr\u00e1rio. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.","id":160019,"enunciado":"<P align=justify>Considere que, em um levantamento topogr\u00e1fico com n\u00edvel e r\u00e9gua, tenha sido colocado o n\u00edvel em determinada posi\u00e7\u00e3o e, desde essa posi\u00e7\u00e3o, tenha sido feita a leitura na r\u00e9gua em quatro pontos diferentes &#8212; A, B, C e D. Essas leituras foram de 1,28 m, 0,32 m, 0,50 m e 0,00 m para os pontos A, B, C e D, respectivamente. Sabe-se que a cota do ponto A \u00e9 de -0,45 m com rela\u00e7\u00e3o a um plano de refer\u00eancia arbitr\u00e1rio. Com base nesses dados, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Topografia","oab":false,"nome":"Topografia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399412,"slug":"engenharia-civil-topografia"}],"slug":"engenharia-civil\/236237","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O grau de relacionamento entre essas vari\u00e1veis n\u00e3o \u00e9 significativo.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236238,"hashId":"4095a400d2f149e919edc881301e19f8","enunciado":"<p align=justify>O grau de relacionamento entre essas vari\u00e1veis n\u00e3o \u00e9\r\nsignificativo.<\/p>","resposta":921509,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto a; e e g s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":160020,"enunciado":"<P align=justify>Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto <EM>a;<\/EM> e  e <EM>g<\/EM> s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/236238","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O relacionamento entre essas vari\u00e1veis \u00e9 do tipo linear.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236239,"hashId":"8f095fc59b9ababe3306243612df1156","enunciado":"<p align=justify>O relacionamento entre essas vari\u00e1veis \u00e9 do tipo linear.<\/p>","resposta":921511,"anulada":false,"rotulo":95,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921510,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921511,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto a; e e g s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":160020,"enunciado":"<P align=justify>Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto <EM>a;<\/EM> e  e <EM>g<\/EM> s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/236239","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O valor do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o confirma que a turbidez \u00e9 devida \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:46","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236240,"hashId":"ff3a56601c7355bdb1b2b49c56f759b2","enunciado":"<p align=justify>O valor do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o confirma que a turbidez\r\n\u00e9 devida \u00e0 concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o.<\/p>","resposta":921513,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto a; e e g s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.","id":160020,"enunciado":"<P align=justify>Em um estudo de monitoramento da qualidade da \u00e1gua de um rio, foram realizadas medi\u00e7\u00f5es de turbidez e concentra\u00e7\u00e3o de sedimentos em suspens\u00e3o. Como se suspeitava da exist\u00eancia de uma rela\u00e7\u00e3o entre essas duas vari\u00e1veis, foi ajustado um modelo de regress\u00e3o linear simples entre essas vari\u00e1veis. Com esse modelo, obtiveram-se do fluido e a cota topogr\u00e1fica referentes ao ponto <EM>a;<\/EM> e  e <EM>g<\/EM> s\u00e3o o peso espec\u00edfico do fluido e a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade, respectivamente, o coeficiente de determina\u00e7\u00e3o igual a 0,49 e o coeficiente de correla\u00e7\u00e3o de 0,70. Considerando o valor relativamente baixo do coeficiente de determina\u00e7\u00e3o e o valor relativamente alto do coeficiente de correla\u00e7\u00e3o, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 94 a 96"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/236240","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A express\u00e3o a seguir pode representar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli entre os pontos 2 e 3 da tubula\u00e7\u00e3o. ","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236247,"hashId":"3295a7ec3deaa0ac45c13c5cb7a17e8e","enunciado":"<P align=justify>A express\u00e3o a seguir pode representar corretamente a equa\u00e7\u00e3o de Bernoulli entre os pontos 2 e 3 da tubula\u00e7\u00e3o.<\/P>\r\n<P align=center><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1064\/53.gif><\/P>","resposta":921527,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":160022,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1064\/Imagem_08.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/236247","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A carga est\u00e1tica no eixo da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,95 m de coluna de \u00e1gua.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236248,"hashId":"a9d5a9ba1baddc0e32f1a4f3ec73187f","enunciado":"<p align=justify>A carga est\u00e1tica no eixo da tubula\u00e7\u00e3o \u00e9 de 0,95 m de coluna\r\nde \u00e1gua.<\/p>","resposta":921528,"anulada":false,"rotulo":104,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima ilustra uma tubula\u00e7\u00e3o horizontal de di\u00e2metro constante por onde escoa \u00e1gua em regime permanente. Nessa tubula\u00e7\u00e3o, h\u00e1 instalado um piez\u00f4metro e um tubo Pitot. As dimens\u00f5es mostradas s\u00e3o: D = 1,50 m, H = 1,25 m e h = 0,20 m. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e admitindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 igual a 10 m\/s2, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160023,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1064\/ScreenHunter_45.gif><\/P>\r\n<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima ilustra uma tubula\u00e7\u00e3o horizontal de di\u00e2metro constante por onde escoa \u00e1gua em regime permanente. Nessa tubula\u00e7\u00e3o, h\u00e1 instalado um piez\u00f4metro e um tubo Pitot. As dimens\u00f5es mostradas s\u00e3o: <EM>D<\/EM> = 1,50 m, <EM>H <\/EM>= 1,25 m e <EM>h<\/EM> = 0,20 m. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es e admitindo que a acelera\u00e7\u00e3o da gravidade \u00e9 igual a 10 m\/s<SUP>2<\/SUP>, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 104 a 106"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Civil","oab":false,"nome":"Engenharia Civil","pai":null,"assunto_raiz":39,"materia":true,"id":39,"slug":"engenharia-civil"},{"nome_clean":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","oab":false,"nome":"Hidr\u00e1ulica e Hidrologia","pai":39,"assunto_raiz":39,"materia":false,"id":399409,"slug":"engenharia-civil-hidraulica-e-hidrologia"}],"slug":"engenharia-civil\/236248","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Faz parte da referida lei um gloss\u00e1rio de termos t\u00e9cnicos.","provas":[{"id":1064,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Civil","id":5117},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-civil","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Civil - 2005"},{"id":26773,"cargo":{"descricao":"Engenheiro Sanitarista","id":5259},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-sanitarista","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro Sanitarista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:47","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":40,"descricao":"Engenharia Civil"},{"id":59,"descricao":"Engenharia Sanit\u00e1ria"}],"id":236254,"hashId":"d392bb7c0a1f7c9d3c736bc1826ece8f","enunciado":"<p align=justify>Faz parte da referida lei um gloss\u00e1rio de termos t\u00e9cnicos.<\/p>","resposta":921541,"anulada":false,"rotulo":110,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921540,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921541,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Lei n.\u00ba 9.433\/1997 institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos e cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos H\u00eddricos. Com base nessa lei, julgue os seguintes itens.","id":160024,"enunciado":"<p align=justify>A Lei n.\u00ba 9.433\/1997 institui a Pol\u00edtica Nacional de Recursos\r\nH\u00eddricos e cria o Sistema Nacional de Gerenciamento de Recursos\r\nH\u00eddricos. Com base nessa lei, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 107 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","oab":true,"nome":"Pol\u00edtica Nacional de Recursos H\u00eddricos - Lei n\u00ba 9.433 de 1997","pai":403115,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":403120,"slug":"direito-ambiental-politica-nacional-de-recursos-hidricos-lei-no-9-433-de-1997"}],"slug":"direito-ambiental\/236254","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Caso dois estabelecimentos da CESAN tenham utilizado o mesmo projeto de arquitetura e de engenharia para a sua constru\u00e7\u00e3o, o mapa de riscos elaborado para um dos estabelecimentos pode ser utilizado para o outro estabelecimento.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:48","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236318,"hashId":"a7d69384410c5fc67dc27c9ac0beefc6","enunciado":"<p align=justify>Caso dois estabelecimentos da CESAN tenham utilizado o\r\nmesmo projeto de arquitetura e de engenharia para a sua\r\nconstru\u00e7\u00e3o, o mapa de riscos elaborado para um dos\r\nestabelecimentos pode ser utilizado para o outro\r\nestabelecimento.<\/p>","resposta":921669,"anulada":false,"rotulo":54,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921668,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921669,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento (CESAN), empresa de saneamento ambiental que atua nas \u00e1reas de sistemas de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e de sistemas de coleta, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final de esgotos sanit\u00e1rios, est\u00e1 classificada como empresa do grupo C-17, de acordo com a NR-05 &#8212; Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) &#8212;, e est\u00e1 classificada como de grau de risco 3, segundo a NR-04 &#8212; Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT). Considere, hipoteticamente, os seguintes dados a respeito da CESAN: &#8211; 3.900 funcion\u00e1rios, distribu\u00eddos em diversos estabelecimentos, em 52 munic\u00edpios do estado do Esp\u00edrito Santo; &#8211; dimensionamentos de CIPA e de SESMT feitos de acordo com as respectivas normas; &#8211; 100 funcion\u00e1rios, no m\u00e1ximo, por estabelecimento; &#8211; possuidora de um estabelecimento no munic\u00edpio Alfa, com apenas 19 funcion\u00e1rios. Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, nos dados hipot\u00e9ticos e considerando o disposto na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.","id":160037,"enunciado":"<P align=justify>A Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento (CESAN), empresa de saneamento ambiental que atua nas \u00e1reas de sistemas de abastecimento de \u00e1gua pot\u00e1vel e de sistemas de coleta, tratamento e disposi\u00e7\u00e3o final de esgotos sanit\u00e1rios, est\u00e1 classificada como empresa do grupo C-17, de acordo com a NR-05 &#8212; Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes (CIPA) &#8212;, e est\u00e1 classificada como de grau de risco 3, segundo a NR-04 &#8212; Servi\u00e7o Especializado em Engenharia de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho (SESMT). Considere, hipoteticamente, os seguintes dados a respeito da CESAN:<\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; 3.900 funcion\u00e1rios, distribu\u00eddos em diversos estabelecimentos, em 52 munic\u00edpios do estado do Esp\u00edrito Santo; <\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; dimensionamentos de CIPA e de SESMT feitos de acordo com as respectivas normas; <\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; 100 funcion\u00e1rios, no m\u00e1ximo, por estabelecimento; <\/P>\r\n<P align=justify>&#8211; possuidora de um estabelecimento no munic\u00edpio Alfa, com apenas 19 funcion\u00e1rios. <\/P>\r\n<P align=justify>Com base nas informa\u00e7\u00f5es acima, nos dados hipot\u00e9ticos e considerando o disposto na legisla\u00e7\u00e3o espec\u00edfica de seguran\u00e7a do trabalho, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 64"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236318","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O PCMAT deve incluir a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos recursos naturais.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:50","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236330,"hashId":"ed32c0c06c89fa4775bc5c9c469b4b1e","enunciado":"<p align=justify>O PCMAT deve incluir a prote\u00e7\u00e3o do meio ambiente e dos\r\nrecursos naturais.<\/p>","resposta":921692,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921692,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921693,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um novo estabelecimento da CESAN, com quatro pavimentos, ser\u00e1 constru\u00eddo no munic\u00edpio Beta. No terreno adquirido para a obra, existe uma edifica\u00e7\u00e3o com estrutura met\u00e1lica a ser demolida. A CESAN contratou a empresa Gama, do setor de constru\u00e7\u00e3o civil, para ser a respons\u00e1vel pela obra. Na proposta apresentada pela empresa Gama, prev\u00ea-se a realiza\u00e7\u00e3o da obra em 18 meses, o apoio de 3 empresas terceirizadas e, no m\u00e1ximo, o trabalho de 150 empregados no canteiro de obras. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":160038,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um novo estabelecimento da CESAN, com quatro\r\npavimentos, ser\u00e1 constru\u00eddo no munic\u00edpio Beta. No terreno\r\nadquirido para a obra, existe uma edifica\u00e7\u00e3o com estrutura\r\nmet\u00e1lica a ser demolida. A CESAN contratou a empresa Gama,\r\ndo setor de constru\u00e7\u00e3o civil, para ser a respons\u00e1vel pela obra.\r\nNa proposta apresentada pela empresa Gama, prev\u00ea-se a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da obra em 18 meses, o apoio de 3 empresas\r\nterceirizadas e, no m\u00e1ximo, o trabalho de 150 empregados no\r\ncanteiro de obras.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"NR 18 - Condi\u00e7\u00f5es e Meio Ambiente de Trabalho na Ind\u00fastria da Constru\u00e7\u00e3o","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397935,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-18-condicoes-e-meio-ambiente-de-trabalho-na-industria-da-construcao"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236330","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os projetos de execu\u00e7\u00e3o das prote\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o documentos integrantes do PCMAT elaborado para a obra.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236334,"hashId":"066c7bc5191943ad41aa1203533ac9ce","enunciado":"<p align=justify>Os projetos de execu\u00e7\u00e3o das prote\u00e7\u00f5es coletivas s\u00e3o\r\ndocumentos integrantes do PCMAT elaborado para a obra.<\/p>","resposta":921700,"anulada":false,"rotulo":70,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um novo estabelecimento da CESAN, com quatro pavimentos, ser\u00e1 constru\u00eddo no munic\u00edpio Beta. No terreno adquirido para a obra, existe uma edifica\u00e7\u00e3o com estrutura met\u00e1lica a ser demolida. A CESAN contratou a empresa Gama, do setor de constru\u00e7\u00e3o civil, para ser a respons\u00e1vel pela obra. Na proposta apresentada pela empresa Gama, prev\u00ea-se a realiza\u00e7\u00e3o da obra em 18 meses, o apoio de 3 empresas terceirizadas e, no m\u00e1ximo, o trabalho de 150 empregados no canteiro de obras. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":160038,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um novo estabelecimento da CESAN, com quatro\r\npavimentos, ser\u00e1 constru\u00eddo no munic\u00edpio Beta. No terreno\r\nadquirido para a obra, existe uma edifica\u00e7\u00e3o com estrutura\r\nmet\u00e1lica a ser demolida. A CESAN contratou a empresa Gama,\r\ndo setor de constru\u00e7\u00e3o civil, para ser a respons\u00e1vel pela obra.\r\nNa proposta apresentada pela empresa Gama, prev\u00ea-se a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da obra em 18 meses, o apoio de 3 empresas\r\nterceirizadas e, no m\u00e1ximo, o trabalho de 150 empregados no\r\ncanteiro de obras.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236334","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A demoli\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o deve ser programada e dirigida por profissional legalmente habilitado.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:51","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236336,"hashId":"eadcc7a28e00c349196f6c2b123b66ef","enunciado":"<p align=justify>A demoli\u00e7\u00e3o da edifica\u00e7\u00e3o deve ser programada e dirigida\r\npor profissional legalmente habilitado.<\/p>","resposta":921704,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921704,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921705,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Um novo estabelecimento da CESAN, com quatro pavimentos, ser\u00e1 constru\u00eddo no munic\u00edpio Beta. No terreno adquirido para a obra, existe uma edifica\u00e7\u00e3o com estrutura met\u00e1lica a ser demolida. A CESAN contratou a empresa Gama, do setor de constru\u00e7\u00e3o civil, para ser a respons\u00e1vel pela obra. Na proposta apresentada pela empresa Gama, prev\u00ea-se a realiza\u00e7\u00e3o da obra em 18 meses, o apoio de 3 empresas terceirizadas e, no m\u00e1ximo, o trabalho de 150 empregados no canteiro de obras. Considerando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se seguem.","id":160038,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Um novo estabelecimento da CESAN, com quatro\r\npavimentos, ser\u00e1 constru\u00eddo no munic\u00edpio Beta. No terreno\r\nadquirido para a obra, existe uma edifica\u00e7\u00e3o com estrutura\r\nmet\u00e1lica a ser demolida. A CESAN contratou a empresa Gama,\r\ndo setor de constru\u00e7\u00e3o civil, para ser a respons\u00e1vel pela obra.\r\nNa proposta apresentada pela empresa Gama, prev\u00ea-se a\r\nrealiza\u00e7\u00e3o da obra em 18 meses, o apoio de 3 empresas\r\nterceirizadas e, no m\u00e1ximo, o trabalho de 150 empregados no\r\ncanteiro de obras.<\/p>\r\nConsiderando essa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens que se\r\nseguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 65 a 77"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nessa esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, tal como em outros postos de trabalho, sempre que poss\u00edvel, devem ser feitas adapta\u00e7\u00f5es para que o trabalhador execute o trabalho sentado.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236349,"hashId":"a80301986e13b83b3c89b8f89f762790","enunciado":"<p align=justify>Nessa esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua, tal como em outros\r\npostos de trabalho, sempre que poss\u00edvel, devem ser feitas\r\nadapta\u00e7\u00f5es para que o trabalhador execute o trabalho\r\nsentado.<\/p>","resposta":921730,"anulada":false,"rotulo":85,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921730,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921731,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Operadores de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua (ETA) da CESAN t\u00eam reclamado constantemente de dores nas costas decorrentes de suas atividades laborais. O SESMT realizou estudo da antropometria dos empregados e concluiu que, em m\u00e9dia, as mulheres s\u00e3o 15 cm mais baixas que os homens. Os homens, proporcionalmente, apresentam maior n\u00famero de reclama\u00e7\u00f5es. Considerando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens seguintes.","id":160039,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Operadores de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua (ETA)\r\nda CESAN t\u00eam reclamado constantemente de dores nas costas\r\ndecorrentes de suas atividades laborais. O SESMT realizou\r\nestudo da antropometria dos empregados e concluiu que, em\r\nm\u00e9dia, as mulheres s\u00e3o 15 cm mais baixas que os homens.\r\nOs homens, proporcionalmente, apresentam maior n\u00famero de\r\nreclama\u00e7\u00f5es.<\/p>\r\nConsiderando a situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica apresentada, julgue os itens\r\nseguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 78 a 86"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236349","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para inclus\u00e3o, no mapa de riscos da ETE, de riscos biol\u00f3gicos na \u00e1rea do reator.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:53","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236355,"hashId":"99aef3bc2761a08d31c0cb1e52e60088","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o h\u00e1 raz\u00f5es para inclus\u00e3o, no mapa de riscos da ETE, de\r\nriscos biol\u00f3gicos na \u00e1rea do reator.<\/p>","resposta":921743,"anulada":false,"rotulo":91,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921742,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921743,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que tenha ocorrido um acidente em uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto (ETE). Durante a atividade cotidiana de opera\u00e7\u00e3o, um empregado escorregou e caiu dentro de um reator utilizado para o tratamento biol\u00f3gico do esgoto. O funcion\u00e1rio sofreu um princ\u00edpio de afogamento e foi retirado, inconsciente, do reator por seus colegas de trabalho. Diante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.","id":160040,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Considere que tenha ocorrido um acidente em uma\r\nesta\u00e7\u00e3o de tratamento de esgoto (ETE). Durante a atividade\r\ncotidiana de opera\u00e7\u00e3o, um empregado escorregou e caiu dentro\r\nde um reator utilizado para o tratamento biol\u00f3gico do esgoto.\r\nO funcion\u00e1rio sofreu um princ\u00edpio de afogamento e foi retirado,\r\ninconsciente, do reator por seus colegas de trabalho.<\/p>\r\nDiante dessa situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 87 a 93"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","oab":false,"nome":"NR 04 - Servi\u00e7os Especializados em Eng. de Seguran\u00e7a e em Medicina do Trabalho - SESMT","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397921,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-04-servicos-especializados-em-eng-de-seguranca-e-em-medicina-do-trabalho-sesmt"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236355","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A empresa contratada dever\u00e1 constituir comiss\u00e3o interna de preven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA).","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236367,"hashId":"6b5796aae482ab9692068bc4f2a329b4","enunciado":"<p align=justify>A empresa contratada dever\u00e1 constituir comiss\u00e3o interna de\r\npreven\u00e7\u00e3o de acidentes (CIPA).<\/p>","resposta":921766,"anulada":false,"rotulo":103,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921766,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921767,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Para executar obras de manuten\u00e7\u00e3o de galerias de esgoto urbano durante 7 meses, uma empresa de saneamento de uma grande cidade contratou uma prestadora de servi\u00e7os com 150 empregados, a qual apresentou seu plano de seguran\u00e7a e sa\u00fade no trabalho em todas as atividades e no canteiro de obras. Com refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima descrita e \u00e0s normas regulamentadoras (NRs) a ela pertinentes, julgue os itens a seguir.","id":160043,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Para executar obras de manuten\u00e7\u00e3o de galerias de esgoto\r\nurbano durante 7 meses, uma empresa de saneamento de uma\r\ngrande cidade contratou uma prestadora de servi\u00e7os com\r\n150 empregados, a qual apresentou seu plano de seguran\u00e7a e\r\nsa\u00fade no trabalho em todas as atividades e no canteiro de obras.<\/p>\r\nCom refer\u00eancia \u00e0 situa\u00e7\u00e3o acima descrita e \u00e0s normas\r\nregulamentadoras (NRs) a ela pertinentes, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","oab":false,"nome":"NR 05 - Comiss\u00e3o Interna de Preven\u00e7\u00e3o de Acidentes","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397922,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-05-comissao-interna-de-prevencao-de-acidentes"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236367","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Nas atividades que exijam sobrecarga muscular, quando do retorno ao trabalho, ap\u00f3s qualquer tipo de afastamento igual ou superior a 10 dias, a exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dever\u00e1 permitir um retorno gradativo aos n\u00edveis de produ\u00e7\u00e3o vigentes na \u00e9poca anterior ao afastamento.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":true,"totalAlunos":1,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236372,"hashId":"8b57522ddd5c41dd5dc8ef3640a6ae0c","enunciado":"<p align=justify>Nas atividades que exijam sobrecarga muscular, quando do\r\nretorno ao trabalho, ap\u00f3s qualquer tipo de afastamento igual\r\nou superior a 10 dias, a exig\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o dever\u00e1\r\npermitir um retorno gradativo aos n\u00edveis de produ\u00e7\u00e3o\r\nvigentes na \u00e9poca anterior ao afastamento.<\/p>","resposta":921777,"anulada":false,"rotulo":108,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921776,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921777,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de ergonomia, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":160044,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de ergonomia, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 108"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 17 - Ergonomia","oab":false,"nome":"NR 17 - Ergonomia","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397934,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-17-ergonomia"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236372","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O princ\u00edpio de inc\u00eandio deve ser combatido por extintor a base de \u00e1gua que atua por meio de abafamento.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:54","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236373,"hashId":"4afb3b1f3a51061fb3719f5855529329","enunciado":"<p align=justify>O princ\u00edpio de inc\u00eandio deve ser combatido por extintor a\r\nbase de \u00e1gua que atua por meio de abafamento.<\/p>","resposta":921779,"anulada":false,"rotulo":109,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921778,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921779,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Em um canteiro de obras com 32 empregados para constru\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua com diversas m\u00e1quinas, ocorreu um acidente quando a lan\u00e7a de um guindaste atingiu um poste da rede el\u00e9trica trif\u00e1sica de 380 V e deu origem a um princ\u00edpio de inc\u00eandio no ve\u00edculo e provocou choque el\u00e9trico no motorista. A respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e de preten\u00e7\u00e3o, controle e gerenciamento de riscos, julgue os itens seguintes.","id":160045,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify>Em um canteiro de obras com 32 empregados para\r\nconstru\u00e7\u00e3o de uma esta\u00e7\u00e3o de tratamento de \u00e1gua com diversas\r\nm\u00e1quinas, ocorreu um acidente quando a lan\u00e7a de um guindaste\r\natingiu um poste da rede el\u00e9trica trif\u00e1sica de 380 V e deu origem\r\na um princ\u00edpio de inc\u00eandio no ve\u00edculo e provocou choque el\u00e9trico\r\nno motorista.<\/p>\r\nA respeito da situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica acima e de preten\u00e7\u00e3o, controle\r\ne gerenciamento de riscos, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 109 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho (Teoria e Normas)","pai":null,"assunto_raiz":164,"materia":true,"id":164,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas"},{"nome_clean":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","oab":false,"nome":"NR 23 - Prote\u00e7\u00e3o Contra Inc\u00eandios","pai":402948,"assunto_raiz":164,"materia":false,"id":397940,"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas-nr-23-protecao-contra-incendios"}],"slug":"seguranca-e-saude-no-trabalho-teoria-e-normas\/236373","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de grandes obras de saneamento, elabora-se o estudo e o relat\u00f3rio de impacto ambiental para se mensurar a degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada pelas interfer\u00eancias das obras.","provas":[{"id":1063,"cargo":{"descricao":"Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho","id":1277},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-engenheiro-area-seguranca-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Engenheiro - \u00c1rea: Seguran\u00e7a do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:55","carreiras":[{"nome":"Engenharia","descricao":"Cargos de Engenheiros de todas as \u00e1reas","id":51}],"areas":[{"id":460,"descricao":"Engenharia De Seguran\u00e7a Do Trabalho"}],"id":236383,"hashId":"942f6a89a7e73dd7220f8b2b492c5095","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s a conclus\u00e3o de grandes obras de saneamento,\r\nelabora-se o estudo e o relat\u00f3rio de impacto ambiental para\r\nse mensurar a degrada\u00e7\u00e3o ambiental causada pelas\r\ninterfer\u00eancias das obras.<\/p>","resposta":921799,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":921798,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":921799,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca das interfer\u00eancias no meio ambiente, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":160048,"enunciado":"<p align=justify>Acerca das interfer\u00eancias no meio ambiente, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/236383","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553}],"orgaos":[{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em apre\u00e7o, assinale a op\u00e7\u00e3o correta acerca da personalidade de Luciana.","provas":[{"id":6153,"cargo":{"descricao":"Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia","id":553},"orgao":{"nome":"Tribunal Regional Eleitoral de Mato Grosso","sigla":"TRE MT","id":1193,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"tre-mt-2005-cespe-cebraspe-analista-judiciario-area-psicologia","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - TRE MT - Analista Judici\u00e1rio - \u00c1rea Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Tribunais","descricao":"Cargos de analista, t\u00e9cnico e auxiliar dos Tribunais","id":103},{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":326518,"hashId":"4f5c957628457bec98176148d9de8bc8","enunciado":"<p align=justify>Ainda com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 situa\u00e7\u00e3o hipot\u00e9tica em apre\u00e7o, assinale a\r\nop\u00e7\u00e3o correta acerca da personalidade de Luciana.<\/p>","resposta":1174392,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Geralmente, as pessoas com o tipo de personalidade de Luciana estabelecem um relacionamento conjugal forte e s\u00f3lido, devido \u00e0 grande confian\u00e7a que depositam em seus parceiros e filhos.","id":1174389,"corpo":"<p align=justify>Geralmente, as pessoas com o tipo de personalidade de\r\nLuciana estabelecem um relacionamento conjugal forte e\r\ns\u00f3lido, devido \u00e0 grande confian\u00e7a que depositam em seus\r\nparceiros e filhos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Apesar do hist\u00f3rico, Luciana corre pequeno risco de morrer em uma tentativa de suic\u00eddio.","id":1174390,"corpo":"<p align=justify>Apesar do hist\u00f3rico, Luciana corre pequeno risco de morrer\r\nem uma tentativa de suic\u00eddio.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"No atendimento terap\u00eautico a um paciente com as caracter\u00edsticas de Luciana, \u00e9 importante que o psic\u00f3logo estabele\u00e7a limites rigorosos, evitando que os comportamentos descritos ocorram em rela\u00e7\u00e3o ao terapeuta.","id":1174391,"corpo":"<p align=justify>No atendimento terap\u00eautico a um paciente com as\r\ncaracter\u00edsticas de Luciana, \u00e9 importante que o psic\u00f3logo\r\nestabele\u00e7a limites rigorosos, evitando que os comportamentos\r\ndescritos ocorram em rela\u00e7\u00e3o ao terapeuta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Para o tipo de personalidade de Luciana, o pensamento dicot\u00f4mico \u00e9 uma caracter\u00edstica freq\u00fcente.","id":1174392,"corpo":"<p align=justify>Para o tipo de personalidade de Luciana, o pensamento\r\ndicot\u00f4mico \u00e9 uma caracter\u00edstica freq\u00fcente.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"A descri\u00e7\u00e3o da personalidade de Luciana mostra aus\u00eancia de esquemas disfuncionais e hipervalentes.","id":1174393,"corpo":"<p align=justify>A descri\u00e7\u00e3o da personalidade de Luciana mostra aus\u00eancia de\r\nesquemas disfuncionais e hipervalentes.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":196242,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/6153\/75.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 49 a 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/326518","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em um computador hipot\u00e9tico, onde os n\u00fameros s\u00e3o armazenados utilizando-se exatamente 8 bits no formato de complemento a dois, o resultado da opera\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o de 77 com 90 ser\u00e1 (todos os n\u00fameros est\u00e3o representados na base 10):","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171314,"hashId":"d4348c97b01aaae72425562b8fdf93b5","enunciado":"<p align=justify>Em um computador hipot\u00e9tico, onde os n\u00fameros s\u00e3o\r\narmazenados utilizando-se exatamente 8 bits no formato\r\nde complemento a dois, o resultado da opera\u00e7\u00e3o de adi\u00e7\u00e3o\r\nde 77 com 90 ser\u00e1 (todos os n\u00fameros est\u00e3o representados\r\nna base 10):<\/p>","resposta":739845,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"&#8211;167;","id":739844,"corpo":"<p align=justify>&#8211;167;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"&#8211; 89;","id":739845,"corpo":"<p align=justify>&#8211; 89;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"27;","id":739846,"corpo":"<p align=justify>27;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"89;","id":739847,"corpo":"<p align=justify>89;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"167.","id":739848,"corpo":"<p align=justify>167.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133570,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171314","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre sincroniza\u00e7\u00e3o e deadlock em sistemas computacionais multiprocessados e multiprogramados: i) a elimina\u00e7\u00e3o apenas da espera c\u00edclica \u00e9 suficiente para impedir a ocorr\u00eancia de deadlocks; ii) apenas a libera\u00e7\u00e3o de recursos de forma preemptiva \u00e9 suficiente para eliminar a possibilidade de ocorr\u00eancia de deadlocks; iii) a elimina\u00e7\u00e3o apenas do uso de recursos exclusivos \u00e9 suficiente para impedir a ocorr\u00eancia de deadlocks; iv) a possibilidade de ocorr\u00eancia de deadlocks somente \u00e9 eliminada quando n\u00e3o existe espera ocupada e c\u00edclica A quantidade de afirmativas corretas \u00e9: ","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171315,"hashId":"0347e7959dc968dbd642f1f070bd4f9f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Considere as seguintes afirma\u00e7\u00f5es sobre sincroniza\u00e7\u00e3o e <EM>deadlock<\/EM> em sistemas computacionais multiprocessados e multiprogramados: <\/P>\r\n<P>i) a elimina\u00e7\u00e3o apenas da espera c\u00edclica \u00e9 suficiente para impedir a ocorr\u00eancia de <EM>deadlocks;<\/EM><\/P>\r\n<P> ii) apenas a libera\u00e7\u00e3o de recursos de forma preemptiva \u00e9 suficiente para eliminar a possibilidade de ocorr\u00eancia de <EM>deadlocks;<\/EM><\/P>\r\n<P> iii) a elimina\u00e7\u00e3o apenas do uso de recursos exclusivos \u00e9 suficiente para impedir a ocorr\u00eancia de <EM>deadlocks; <\/EM><\/P>\r\n<P>iv) a possibilidade de ocorr\u00eancia de <EM>deadlocks<\/EM> somente \u00e9 eliminada quando n\u00e3o existe espera ocupada e c\u00edclica <\/P>\r\n<P>A quantidade de afirmativas corretas \u00e9:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":739852,"anulada":false,"rotulo":32,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"0;","id":739849,"corpo":"<p align=justify>0;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"1;","id":739850,"corpo":"<p align=justify>1;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"2;","id":739851,"corpo":"<p align=justify>2;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"3;","id":739852,"corpo":"<p align=justify>3;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"4.","id":739853,"corpo":"<p align=justify>4.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133571,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 32"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171315","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Observe o seguinte Diagrama de Contexto (DC) de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o: Observe agora as seguintes assertivas sobre este diagrama: I - O DC n\u00e3o deve conter dep\u00f3sitos de dados II -O DC n\u00e3o deve mostrar comunica\u00e7\u00e3o entre as entidades externas III -O processo principal do DC deve ter mais de um fluxo de sa\u00edda As assertivas corretas s\u00e3o: ","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171319,"hashId":"2bcac06bc156e51054f233d277c8eeb2","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>Observe o seguinte Diagrama de Contexto (DC) de um Sistema de Informa\u00e7\u00e3o:<\/P>\r\n<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/42.JPG><\/P>\r\n<P> Observe agora as seguintes assertivas sobre este diagrama: <\/P>\r\n<P>I - O DC n\u00e3o deve conter dep\u00f3sitos de dados <\/P>\r\n<P>II -O DC n\u00e3o deve mostrar comunica\u00e7\u00e3o entre as entidades externas <\/P>\r\n<P>III -O processo principal do DC deve ter mais de um fluxo de sa\u00edda<\/P>\r\n<P> As assertivas corretas s\u00e3o:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":739870,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":739869,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":739870,"corpo":"<p align=justify>somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":739871,"corpo":"<p align=justify>somente III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":739872,"corpo":"<p align=justify>somente I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":739873,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133575,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"EXT2, EXT3 e XFS","oab":false,"nome":"EXT2, EXT3 e XFS","pai":8137,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8140,"slug":"tecnologia-da-informacao-ext2-ext3-e-xfs"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171319","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a seguinte especifica\u00e7\u00e3o para um processo que recebe como entrada um vetor V com n+1 posi\u00e7\u00f5es e produz uma sa\u00edda O que \u00e9 verdadeira se e somente se o valor da primeira posi\u00e7\u00e3o aparece em uma das n posi\u00e7\u00f5es seguintes. Pr\u00e9: {n&gt;1 } A p\u00f3s-condi\u00e7\u00e3o que completa esta especifica\u00e7\u00e3o \u00e9:","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171322,"hashId":"19def2ccb772f7e58b288bd26c337698","enunciado":"<p align=justify><P>Considere a seguinte especifica\u00e7\u00e3o para um processo que recebe como entrada um vetor V com n+1 posi\u00e7\u00f5es e produz uma sa\u00edda O que \u00e9 verdadeira se e somente se o valor da primeira posi\u00e7\u00e3o aparece em uma das n posi\u00e7\u00f5es seguintes. <\/P>\r\n<P>Pr\u00e9: {n&gt;1 } <\/P>\r\n<P>A p\u00f3s-condi\u00e7\u00e3o que completa esta especifica\u00e7\u00e3o \u00e9:<\/P><\/p>","resposta":739884,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":739884,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/43.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":739885,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/44.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":739886,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/45.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":739887,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/46.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":739888,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/47.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133579,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Algoritmos e estrutura de dados","oab":false,"nome":"Algoritmos e estrutura de dados","pai":7967,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":428682,"slug":"tecnologia-da-informacao-algoritmos-e-estrutura-de-dados"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171322","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Observe as seguintes assertivas sobre o Modelo Essencial de um sistema de informa\u00e7\u00e3o: I - O Modelo Essencial \u00e9 composto pelo Modelo Ambiental e pelo Modelo Comportamental. II - O Modelo Ambiental descreve as respostas do sistema a cada um dos eventos externos.\n\u00a0III - O Modelo Comportamental \u00e9 descrito pelo diagrama de contexto. As assertivas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:32","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171323,"hashId":"a29f5b96cbf5c12f891f61363a479620","enunciado":"Observe as seguintes assertivas sobre o Modelo Essencial de um sistema de informa\u00e7\u00e3o: <\/P>\n<P>I - O Modelo Essencial \u00e9 composto pelo Modelo Ambiental e pelo Modelo Comportamental. <\/P>\n<P>II - O Modelo Ambiental descreve as respostas do sistema a cada um dos eventos externos.<\/P>\n<P>\u00a0III - O Modelo Comportamental \u00e9 descrito pelo diagrama de contexto. <\/P>\n<P>As assertivas corretas s\u00e3o:<\/P><\/p>","resposta":739889,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":739889,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":739890,"corpo":"<p align=justify>somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":739891,"corpo":"<p align=justify>somente III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":739892,"corpo":"<p align=justify>somente I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":739893,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133581,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Desenvolvimento de Software","oab":false,"nome":"Desenvolvimento de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7967,"slug":"tecnologia-da-informacao-desenvolvimento-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171323","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dos diagramas ER, constru\u00eddos na nota\u00e7\u00e3o ER-Win IE, o que melhor traduz o esquema relacional citado \u00e9:","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171326,"hashId":"2d4fe4532ab025dca339dd4a8f46da8c","enunciado":"<p align=justify>Dos diagramas ER, constru\u00eddos na nota\u00e7\u00e3o ER-Win IE,\r\no que melhor traduz o esquema relacional citado \u00e9:<\/p>","resposta":739907,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"","id":739904,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/50.JPG>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"","id":739905,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/51.JPG>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"","id":739906,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/52.JPG>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"","id":739907,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/53.JPG>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"","id":739908,"corpo":"<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/54.JPG>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Nas quest\u00f5es 41 at\u00e9 49 considere um banco de dados simplificado referente ao controle de concursos, constitu\u00eddo pelas tabelas Concurso, Cargo, Candidato e Inscri\u00e7\u00e3o, criadas pelo script SQL mostrado abaixo. Um candidato pode estar inscrito em zero ou mais concursos e um concurso pode ter zero ou mais candidatos nele inscritos. Para cada concurso, o candidato inscrevese em um cargo e recebe um n\u00famero de pontos. \u00c9 poss\u00edvel que um candidato fique temporariamente sem cargo definido. Cada concurso tem uma lista de um ou mais cargos nos quais os candidatos podem estar inscritos. ","id":133583,"enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Nas quest\u00f5es 41 at\u00e9 49 considere um banco de dados simplificado referente ao controle de concursos, constitu\u00eddo pelas tabelas <EM>Concurso, Cargo, Candidato e Inscri\u00e7\u00e3o<\/EM>, criadas pelo script SQL mostrado abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4271\/49.JPG><\/P>Um candidato pode estar inscrito em zero ou mais concursos e um concurso pode ter zero ou mais candidatos nele inscritos. Para cada concurso, o candidato inscrevese em um cargo e recebe um n\u00famero de pontos. \u00c9 poss\u00edvel que um candidato fique temporariamente sem cargo definido. Cada concurso tem uma lista de um ou mais cargos nos quais os candidatos podem estar inscritos. \r\n<P><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 a 49"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Modelo entidade-relacionamento","oab":false,"nome":"Modelo entidade-relacionamento","pai":8026,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8039,"slug":"tecnologia-da-informacao-modelo-entidade-relacionamento"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171326","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre o processo evolutivo de software conhecido com modelo em espiral. WINWIN: I- Cada passo da espiral termina com um conjunto de atividades de negocia\u00e7\u00e3o. II- Cada atividade de negocia\u00e7\u00e3o inicia com a identifica\u00e7\u00e3o das partes interessadas.\n\u00a0III- A defini\u00e7\u00e3o do Ciclo de vida arquitetural \u00e9 um dos tr\u00eas marcos do processo conhecidos como pontos de ancoragem (anchor points).\n\u00a0As assertivas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:34","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171336,"hashId":"5b327eb8beb43a3025c544d34d976663","enunciado":"Considere as seguintes assertivas sobre o processo evolutivo de software conhecido com modelo em espiral. WINWIN: <\/P>\n<P>I- Cada passo da espiral termina com um conjunto de atividades de negocia\u00e7\u00e3o. <\/P>\n<P>II- Cada atividade de negocia\u00e7\u00e3o inicia com a identifica\u00e7\u00e3o das partes interessadas.<\/P>\n<P>\u00a0III- A defini\u00e7\u00e3o do Ciclo de vida arquitetural \u00e9 um dos tr\u00eas marcos do processo conhecidos como pontos de ancoragem (anchor points).<\/P>\n<P>\u00a0As assertivas corretas s\u00e3o:<\/P><\/p>","resposta":739957,"anulada":false,"rotulo":51,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":739954,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":739955,"corpo":"<p align=justify>somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":739956,"corpo":"<p align=justify>somente III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente II e III;","id":739957,"corpo":"<p align=justify>somente II e III;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":739958,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133586,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171336","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre o processo de melhoria da qualidade de software conhecida como Capability Maturity Model Integrated - CMMI: I- Uma das \u00e1reas de conhecimento disponibilizadas pelo CMMI \u00e9 a Engenharia de Sistemas (Systems Engineering). II- O CMMI usa dois tipos de representa\u00e7\u00e3o dos modelos: em est\u00e1gios e continuada. III- O n\u00edvel de capacidade de uma \u00e1rea de processo \u00e9 avaliado em uma escala que vai de 1 a 5.\n\u00a0As assertivas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171338,"hashId":"e7ae3c6f626be342ad1083ab4a0533e4","enunciado":"Considere as seguintes assertivas sobre o processo de melhoria da qualidade de software conhecida como Capability Maturity Model Integrated - CMMI: <\/P>\n<P>I- Uma das \u00e1reas de conhecimento disponibilizadas pelo CMMI \u00e9 a Engenharia de Sistemas (Systems Engineering). <\/P>\n<P>II- O CMMI usa dois tipos de representa\u00e7\u00e3o dos modelos: em est\u00e1gios e continuada. <\/P>\n<P>III- O n\u00edvel de capacidade de uma \u00e1rea de processo \u00e9 avaliado em uma escala que vai de 1 a 5.<\/P>\n<P>\u00a0As assertivas corretas s\u00e3o:<\/P><\/p>","resposta":739967,"anulada":false,"rotulo":53,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":739964,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":739965,"corpo":"<p align=justify>somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":739966,"corpo":"<p align=justify>somente III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":739967,"corpo":"<p align=justify>somente I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":739968,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133588,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 53"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"CMMI (Qualidade de Software)","oab":false,"nome":"CMMI (Qualidade de Software)","pai":402088,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8273,"slug":"tecnologia-da-informacao-cmmi-qualidade-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171338","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere as seguintes assertivas sobre o teste de sistema:\n\u00a0I- Teste de regress\u00e3o \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de um conjunto de testes ainda n\u00e3o executados previamente.\n\u00a0II- A valida\u00e7\u00e3o do software \u00e9 atingida por um conjunto de testes caixa branca que demonstram a conformidade com os requisitos do sistema. III- O tempo m\u00e9dio de reparo (MTTR) \u00e9 uma m\u00e9trica utilizada para avaliar a conformidade do sistema nos testes de recupera\u00e7\u00e3o de falhas. As assertivas corretas s\u00e3o:","provas":[{"id":5982,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"},{"id":4271,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49},{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"},{"id":198,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (An\u00e1lise De Sistemas)"}],"id":171345,"hashId":"c470046af2dced270db9a7b1d18f8b7c","enunciado":"Considere as seguintes assertivas sobre o teste de sistema:<\/P>\n<P>\u00a0I- Teste de regress\u00e3o \u00e9 a execu\u00e7\u00e3o de um conjunto de testes ainda n\u00e3o executados previamente.<\/P>\n<P>\u00a0II- A valida\u00e7\u00e3o do software \u00e9 atingida por um conjunto de testes caixa branca que demonstram a conformidade com os requisitos do sistema. <\/P>\n<P>III- O tempo m\u00e9dio de reparo (MTTR) \u00e9 uma m\u00e9trica utilizada para avaliar a conformidade do sistema nos testes de recupera\u00e7\u00e3o de falhas. <\/P>\n<P>As assertivas corretas s\u00e3o:<\/P><\/p>","resposta":740001,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente I;","id":739999,"corpo":"<p align=justify>somente I;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"somente II;","id":740000,"corpo":"<p align=justify>somente II;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"somente III;","id":740001,"corpo":"<p align=justify>somente III;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"somente I e II;","id":740002,"corpo":"<p align=justify>somente I e II;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II e III.","id":740003,"corpo":"<p align=justify>I, II e III.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133595,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 60"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/171345","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O componente 11, denominado anel da caixa de gaxetas, realiza a fixa\u00e7\u00e3o das gaxetas de veda\u00e7\u00e3o presentes no rotor.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171429,"hashId":"9bd893b927121fa28b5f3b4fe4c257ff","enunciado":"<p align=justify>O componente 11, denominado anel da caixa de gaxetas, realiza a fixa\u00e7\u00e3o das gaxetas de veda\u00e7\u00e3o presentes no rotor.<\/p>","resposta":740325,"anulada":false,"rotulo":72,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740324,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740325,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o corte de uma bomba centr\u00edfuga comum, com rotor em balan\u00e7o, normalmente usada em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e de esgoto, em que algumas descri\u00e7\u00f5es de componentes foram suprimidas. Acerca desse corte e dos referidos componentes, julgue os itens a seguir.","id":133641,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/42.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o corte de uma bomba centr\u00edfuga comum, com rotor em balan\u00e7o, normalmente usada em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e de esgoto, em que algumas descri\u00e7\u00f5es de componentes foram suprimidas. Acerca desse corte e dos referidos componentes, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171429","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ap\u00f3s o rotor ter sido posicionado, se a porca de aperto (componente 9) n\u00e3o estiver fixada com o torque correto, h\u00e1 a possibilidade de o rotor tocar nas tampas e a carca\u00e7a, como se estivesse desbalanceado.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171432,"hashId":"e9b081ca542347b0b95921e60a3afe01","enunciado":"<p align=justify>Ap\u00f3s o rotor ter sido posicionado, se a porca de aperto (componente 9) n\u00e3o estiver fixada com o torque correto, h\u00e1 a possibilidade\r\nde o rotor tocar nas tampas e a carca\u00e7a, como se estivesse desbalanceado.<\/p>","resposta":740330,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740330,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740331,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra o corte de uma bomba centr\u00edfuga comum, com rotor em balan\u00e7o, normalmente usada em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e de esgoto, em que algumas descri\u00e7\u00f5es de componentes foram suprimidas. Acerca desse corte e dos referidos componentes, julgue os itens a seguir.","id":133641,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/42.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra o corte de uma bomba centr\u00edfuga comum, com rotor em balan\u00e7o, normalmente usada em instala\u00e7\u00f5es de \u00e1gua e de esgoto, em que algumas descri\u00e7\u00f5es de componentes foram suprimidas. Acerca desse corte e dos referidos componentes, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 75"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171432","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na partida e na parada do motor, a luva el\u00e1stica absorve e diminui os golpes na bomba.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171438,"hashId":"ec51b6befb7457b882beb8665f2aabf6","enunciado":"<p align=justify>Na partida e na parada do motor, a luva el\u00e1stica absorve e\r\ndiminui os golpes na bomba.<\/p>","resposta":740348,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740348,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740349,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Os dois conjuntos motobomba \u00a0mostrados na figura acima foram montados em f\u00e1brica em uma base e est\u00e3o com problemas de alinhamento na luva el\u00e1stica. Com rela\u00e7\u00e3o ao alinhamento necess\u00e1rio ao bom funcionamento dos conjuntos motobomba e aos componentes envolvidos, julgue os seguintes itens.","id":133642,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/76.JPG><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P>\r\n<P>Os dois conjuntos motobomba <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/abcd.JPG>\u00a0mostrados na figura acima foram montados em f\u00e1brica em uma base e est\u00e3o com problemas de alinhamento na luva el\u00e1stica. Com rela\u00e7\u00e3o ao alinhamento necess\u00e1rio ao bom funcionamento dos conjuntos motobomba e aos componentes envolvidos, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171438","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No conjunto , observa-se uma dist\u00e2ncia de face da luva el\u00e1stica. Essa dist\u00e2ncia deve ter toler\u00e2ncia m\u00e1xima entre 1 mm e 2 mm, e esse valor deve ser o mesmo em toda a circunfer\u00eancia da luva.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171439,"hashId":"344fb29129a5d4a771c1759798d620dc","enunciado":"<P align=justify>No conjunto<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/imagem_143.gif>  , observa-se uma dist\u00e2ncia de face da luva el\u00e1stica. Essa dist\u00e2ncia deve ter toler\u00e2ncia m\u00e1xima entre 1 mm e 2 mm, e esse valor deve ser o mesmo em toda a circunfer\u00eancia da luva.<\/P>","resposta":740350,"anulada":false,"rotulo":80,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740350,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740351,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" \u00a0 Os dois conjuntos motobomba \u00a0mostrados na figura acima foram montados em f\u00e1brica em uma base e est\u00e3o com problemas de alinhamento na luva el\u00e1stica. Com rela\u00e7\u00e3o ao alinhamento necess\u00e1rio ao bom funcionamento dos conjuntos motobomba e aos componentes envolvidos, julgue os seguintes itens.","id":133642,"enunciado":"<P><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/76.JPG><\/P>\r\n<P>\u00a0<\/P>\r\n<P>Os dois conjuntos motobomba <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/abcd.JPG>\u00a0mostrados na figura acima foram montados em f\u00e1brica em uma base e est\u00e3o com problemas de alinhamento na luva el\u00e1stica. Com rela\u00e7\u00e3o ao alinhamento necess\u00e1rio ao bom funcionamento dos conjuntos motobomba e aos componentes envolvidos, julgue os seguintes itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 76 a 80"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171439","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A grandeza a ser medida e a mensur\u00e1vel caracterizam dois componentes diferentes de uma medi\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171443,"hashId":"2b72b2c3bef65476f10880745a0b1157","enunciado":"<p align=justify>A grandeza a ser medida e a mensur\u00e1vel caracterizam dois\r\ncomponentes diferentes de uma medi\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":740365,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740364,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740365,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Todo instrumento de medi\u00e7\u00e3o tem caracter\u00edsticas internas relacionadas ao tipo de material usado na sua fabrica\u00e7\u00e3o, \u00e0 precis\u00e3o e \u00e0s toler\u00e2ncias adotadas na sua fabrica\u00e7\u00e3o e \u00e0 capacidade do instrumento de sofrer influ\u00eancias do meio ambiente. Assim, dependendo dessas condi\u00e7\u00f5es, um instrumento de medi\u00e7\u00e3o sempre est\u00e1 sujeito a uma s\u00e9rie de erros. A respeito dos erros inerentes a uma medi\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas que induzem erros em medi\u00e7\u00f5es, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":133643,"enunciado":"<p align=justify>Todo instrumento de medi\u00e7\u00e3o tem caracter\u00edsticas internas\r\nrelacionadas ao tipo de material usado na sua fabrica\u00e7\u00e3o, \u00e0 precis\u00e3o\r\ne \u00e0s toler\u00e2ncias adotadas na sua fabrica\u00e7\u00e3o e \u00e0 capacidade do\r\ninstrumento de sofrer influ\u00eancias do meio ambiente. Assim,\r\ndependendo dessas condi\u00e7\u00f5es, um instrumento de medi\u00e7\u00e3o sempre\r\nest\u00e1 sujeito a uma s\u00e9rie de erros. A respeito dos erros inerentes a\r\numa medi\u00e7\u00e3o e das caracter\u00edsticas que induzem erros em medi\u00e7\u00f5es,\r\njulgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171443","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O vertedor trapezoidal ou de Cipolletti \u00e9 normalmente usado para a medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:41","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171451,"hashId":"de08756921094b6db2e5ca91cc874f62","enunciado":"<p align=justify>O vertedor trapezoidal ou de Cipolletti \u00e9 normalmente\r\nusado para a medi\u00e7\u00e3o de vaz\u00e3o.<\/p>","resposta":740381,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740381,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740382,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A foto acima mostra um vertedor de uma pequena barragem de eleva\u00e7\u00e3o de n\u00edvel. Os vertedores s\u00e3o simples paredes, diques ou aberturas sobre as quais um l\u00edquido escoa. Quanto \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es dos vertedores na hidr\u00e1ulica, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":133644,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/86.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>A foto acima mostra um vertedor de uma pequena barragem de eleva\u00e7\u00e3o de n\u00edvel. Os vertedores s\u00e3o simples paredes, diques ou aberturas sobre as quais um l\u00edquido escoa. Quanto \u00e0s aplica\u00e7\u00f5es dos vertedores na hidr\u00e1ulica, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","oab":false,"nome":"\u00c1rea: Expans\u00e3o","pai":394728,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394729,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-area-expansao"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171451","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A maior diferen\u00e7a entre valores absolutos de press\u00e3o calculada e observada ocorre no reservat\u00f3rio de maior vaz\u00e3o.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:42","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171467,"hashId":"434014563fa080fb05226c454b16a201","enunciado":"<p align=justify>A maior diferen\u00e7a entre valores absolutos de press\u00e3o calculada\r\ne observada ocorre no reservat\u00f3rio de maior vaz\u00e3o.<\/p>","resposta":740419,"anulada":false,"rotulo":102,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740419,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740420,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A tabela abaixo mostra dados operacionais referentes a vaz\u00f5es e a press\u00f5es em tr\u00eas pontos de medi\u00e7\u00e3o de um sistema hipot\u00e9tico de abastecimento de \u00e1gua. As press\u00f5es foram verificadas \u00e0 zero hora de determinado dia do ano de 2005. Com base nos dados operacionais acima, julgue os itens que se seguem.","id":133647,"enunciado":"<P align=justify>A tabela abaixo mostra dados operacionais referentes a vaz\u00f5es e a press\u00f5es em tr\u00eas pontos de medi\u00e7\u00e3o de um sistema hipot\u00e9tico de abastecimento de \u00e1gua. As press\u00f5es foram verificadas \u00e0 zero hora de determinado dia do ano de 2005.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/101.JPG><\/P>\r\n<P align=justify>Com base nos dados operacionais acima, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 103"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171467","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em geral, dispositivos CMOS apresentam menor consumo em compara\u00e7\u00e3o a transistores bipolares.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171478,"hashId":"8dd60d803503630c2cd1c0fbce89c423","enunciado":"<p align=justify>Em geral, dispositivos CMOS apresentam menor consumo em\r\ncompara\u00e7\u00e3o a transistores bipolares.<\/p>","resposta":740447,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740447,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740448,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma maleta para medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros hidr\u00e1ulicos permite a realiza\u00e7\u00e3o de testes de vaz\u00e3o e de press\u00e3o em redes hidr\u00e1ulicas que contenham elementos prim\u00e1rios do tipo Pitot, Venturi, bocal, bem como a determina\u00e7\u00e3o de perdas na tubula\u00e7\u00e3o. A maleta tem sua indica\u00e7\u00e3o microprocessada configur\u00e1vel via terminal de programa\u00e7\u00e3o, computador ou por meio de bot\u00f5es dispostos em seu painel frontal. As fun\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem implementadas no instrumento incluem a medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o manom\u00e9trica, na faixa de 0 &#8211; 200 mH2O, com sa\u00edda de 0 &#8211; 50 mV para registro. Esse equipamento pode ser equipado com opcionais para sa\u00edda de pulsos, cuja faixa \u00e9 de 12 V CC para acionamento de dispositivo mec\u00e2nico, ou eletr\u00f4nico (tipo CMOS), e de 5 V CC para acionamento de dispositivo TTL. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":133651,"enunciado":"<P align=justify>Uma maleta para medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros hidr\u00e1ulicos permite a realiza\u00e7\u00e3o de testes de vaz\u00e3o e de press\u00e3o em redes hidr\u00e1ulicas que contenham elementos prim\u00e1rios do tipo Pitot, Venturi, bocal, bem como a determina\u00e7\u00e3o de perdas na tubula\u00e7\u00e3o. A maleta tem sua indica\u00e7\u00e3o microprocessada configur\u00e1vel via terminal de programa\u00e7\u00e3o, computador ou por meio de bot\u00f5es dispostos em seu painel frontal. As fun\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem implementadas no instrumento incluem a medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o manom\u00e9trica, na faixa de 0 &#8211; 200 mH<SUB>2<\/SUB>O, com sa\u00edda de 0 &#8211; 50 mV para registro. Esse equipamento pode ser equipado com opcionais para sa\u00edda de pulsos, cuja faixa \u00e9 de 12 V CC para acionamento de dispositivo mec\u00e2nico, ou eletr\u00f4nico (tipo CMOS), e de 5 V CC para acionamento de dispositivo TTL. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171478","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A informa\u00e7\u00e3o \"Indica\u00e7\u00e3o microprocessada configur\u00e1vel via terminal de programa\u00e7\u00e3o\" mostra que o instrumento funciona somente na presen\u00e7a permanente de um operador, que \u00e9 o encarregado de acionar as fun\u00e7\u00f5es do instrumento por meio de terminal de programa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171479,"hashId":"c6ab85a1656b6858b4062b19f379e1b4","enunciado":"<p align=justify>A informa\u00e7\u00e3o \"Indica\u00e7\u00e3o microprocessada configur\u00e1vel via\r\nterminal de programa\u00e7\u00e3o\" mostra que o instrumento funciona\r\nsomente na presen\u00e7a permanente de um operador, que \u00e9 o\r\nencarregado de acionar as fun\u00e7\u00f5es do instrumento por meio de\r\nterminal de programa\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":740450,"anulada":false,"rotulo":112,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740449,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740450,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Uma maleta para medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros hidr\u00e1ulicos permite a realiza\u00e7\u00e3o de testes de vaz\u00e3o e de press\u00e3o em redes hidr\u00e1ulicas que contenham elementos prim\u00e1rios do tipo Pitot, Venturi, bocal, bem como a determina\u00e7\u00e3o de perdas na tubula\u00e7\u00e3o. A maleta tem sua indica\u00e7\u00e3o microprocessada configur\u00e1vel via terminal de programa\u00e7\u00e3o, computador ou por meio de bot\u00f5es dispostos em seu painel frontal. As fun\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem implementadas no instrumento incluem a medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o manom\u00e9trica, na faixa de 0 &#8211; 200 mH2O, com sa\u00edda de 0 &#8211; 50 mV para registro. Esse equipamento pode ser equipado com opcionais para sa\u00edda de pulsos, cuja faixa \u00e9 de 12 V CC para acionamento de dispositivo mec\u00e2nico, ou eletr\u00f4nico (tipo CMOS), e de 5 V CC para acionamento de dispositivo TTL. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":133651,"enunciado":"<P align=justify>Uma maleta para medi\u00e7\u00e3o de par\u00e2metros hidr\u00e1ulicos permite a realiza\u00e7\u00e3o de testes de vaz\u00e3o e de press\u00e3o em redes hidr\u00e1ulicas que contenham elementos prim\u00e1rios do tipo Pitot, Venturi, bocal, bem como a determina\u00e7\u00e3o de perdas na tubula\u00e7\u00e3o. A maleta tem sua indica\u00e7\u00e3o microprocessada configur\u00e1vel via terminal de programa\u00e7\u00e3o, computador ou por meio de bot\u00f5es dispostos em seu painel frontal. As fun\u00e7\u00f5es poss\u00edveis de serem implementadas no instrumento incluem a medi\u00e7\u00e3o de press\u00e3o manom\u00e9trica, na faixa de 0 &#8211; 200 mH<SUB>2<\/SUB>O, com sa\u00edda de 0 &#8211; 50 mV para registro. Esse equipamento pode ser equipado com opcionais para sa\u00edda de pulsos, cuja faixa \u00e9 de 12 V CC para acionamento de dispositivo mec\u00e2nico, ou eletr\u00f4nico (tipo CMOS), e de 5 V CC para acionamento de dispositivo TTL. Nesse contexto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 112"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171479","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" O fen\u00f4meno ao qual damos o nome de globaliza\u00e7\u00e3o se relaciona, inicialmente, \u00e0 instantaneidade da transmiss\u00e3o eletr\u00f4nica da informa\u00e7\u00e3o, agora realizada em escala planet\u00e1ria. Considerando este aspecto, assim se caracterizam os novos meios de comunica\u00e7\u00e3o: ","provas":[{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":171480,"hashId":"803fc224fc8e658777ae0a520ef301a1","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>O fen\u00f4meno ao qual damos o nome de globaliza\u00e7\u00e3o se relaciona, inicialmente, \u00e0 instantaneidade da<EM> transmiss\u00e3o eletr\u00f4nica da informa\u00e7\u00e3o<\/EM>, agora realizada em escala planet\u00e1ria. <\/P>\r\n<P>Considerando este aspecto, assim se caracterizam os <EM>novos meios de comunica\u00e7\u00e3o<\/EM>:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":740461,"anulada":false,"rotulo":35,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"sob a \u00e9gide da supremacia do mercado, a mundializa\u00e7\u00e3o dos interesses comerciais tem feito com que produtos audiovisuais da m\u00eddia passem, obrigatoriamente, a incluir informa\u00e7\u00f5es digitalizadas e discretas;","id":740460,"corpo":"<p align=justify>sob a \u00e9gide da supremacia do mercado, a mundializa\u00e7\u00e3o\r\ndos interesses comerciais tem feito com que produtos\r\naudiovisuais da m\u00eddia passem, obrigatoriamente, a incluir\r\ninforma\u00e7\u00f5es digitalizadas e discretas;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a globaliza\u00e7\u00e3o se constitui tamb\u00e9m em processo de converg\u00eancia midial, seja de maquin\u00e1rio, seja de programas, seja de dispositivos de propriedade e de controle, seja, ainda, de sistemas de opera\u00e7\u00e3o;","id":740461,"corpo":"<p align=justify>a globaliza\u00e7\u00e3o se constitui tamb\u00e9m em processo de\r\nconverg\u00eancia midial, seja de maquin\u00e1rio, seja de\r\nprogramas, seja de dispositivos de propriedade e de\r\ncontrole, seja, ainda, de sistemas de opera\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"a nova economia dos meios, que se vem expandindo em escala global, exige que a m\u00eddia universal rapidamente se adapte a exig\u00eancias in\u00e9ditas de recep\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es por parte de um p\u00fablico seleto e heterog\u00eaneo;","id":740462,"corpo":"<p align=justify>a nova economia dos meios, que se vem expandindo em\r\nescala global, exige que a m\u00eddia universal rapidamente\r\nse adapte a exig\u00eancias in\u00e9ditas de recep\u00e7\u00e3o de\r\ninforma\u00e7\u00f5es por parte de um p\u00fablico seleto e heterog\u00eaneo;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"uma globaliza\u00e7\u00e3o de bens culturais e produtos simb\u00f3licos, apresentados a mercados sempre mais \u00e1vidos por novidades, tem resultado em uma comunica\u00e7\u00e3o desmaterializada e, em caso-limite, desumana;","id":740463,"corpo":"<p align=justify>uma globaliza\u00e7\u00e3o de bens culturais e produtos simb\u00f3licos,\r\napresentados a mercados sempre mais \u00e1vidos por\r\nnovidades, tem resultado em uma comunica\u00e7\u00e3o\r\ndesmaterializada e, em caso-limite, desumana;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a express\u00e3o mundial de um sistema midial implica novos v\u00ednculos entre o simples e o complexo, o local e o global, atuando intensamente em processos de comunica\u00e7\u00e3o que se estendam \u00e0s menores dimens\u00f5es do planeta.","id":740464,"corpo":"<p align=justify>a express\u00e3o mundial de um sistema midial implica novos\r\nv\u00ednculos entre o simples e o complexo, o local e o global,\r\natuando intensamente em processos de comunica\u00e7\u00e3o\r\nque se estendam \u00e0s menores dimens\u00f5es do planeta.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133654,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologias e Novas Tend\u00eancias na Comunica\u00e7\u00e3o","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397703,"slug":"comunicacao-social-tecnologias-e-novas-tendencias-na-comunicacao"}],"slug":"comunicacao-social\/171480","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os dois resistores consomem, no total, 12 W.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171486,"hashId":"41ceb6ad2eb5f13c80152215fff7eccb","enunciado":"<p align=justify>Os dois resistores consomem, no total, 12 W.<\/p>","resposta":740475,"anulada":false,"rotulo":117,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740474,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740475,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Dois resistores com resist\u00eancias de 18 e 6 s\u00e3o conectados em s\u00e9rie aos terminais de uma bateria de autom\u00f3vel, cuja tens\u00e3o \u00e9 igual a 12 V CC. Considerando que a bateria pode ser julgada ideal, julgue os itens a seguir.","id":133657,"enunciado":"<P align=justify>Dois resistores com resist\u00eancias de 18<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/imagem_122.gif> e 6<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/4267\/imagem_122.gif> s\u00e3o conectados em s\u00e9rie aos terminais de uma bateria de autom\u00f3vel, cuja tens\u00e3o \u00e9 igual a 12 V CC. Considerando que a bateria pode ser julgada ideal, julgue os itens a seguir.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 117 e 118"},"assuntos":[{"nome_clean":"F\u00edsica","oab":false,"nome":"F\u00edsica","pai":null,"assunto_raiz":87,"materia":true,"id":87,"slug":"fisica"},{"nome_clean":"El\u00e9trica","oab":false,"nome":"El\u00e9trica","pai":400970,"assunto_raiz":87,"materia":false,"id":400874,"slug":"fisica-eletrica"}],"slug":"fisica\/171486","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"As medidas de tens\u00e3o e de corrente podem ser efetuadas por um \u00fanico instrumento denominado mult\u00edmetro, desde que as fun\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o e de corrente estejam dispon\u00edveis no instrumento e ele seja usado adequadamente.","provas":[{"id":4267,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":26753,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-construcao-civil-edificacoes","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36455,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36456,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional","id":2904},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-operacao-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Opera\u00e7\u00e3o - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36457,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-hidraulica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"},{"id":36458,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional","id":13515},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"M\u00e9dio","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-de-controle-area-controle-operacional-area-de-especializacao-saneamento","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico de Controle - \u00c1rea Controle Operacional - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[],"id":171489,"hashId":"563e095019b691bef4c3c069e85585dc","enunciado":"<p align=justify>As medidas de tens\u00e3o e de corrente podem ser efetuadas\r\npor um \u00fanico instrumento denominado mult\u00edmetro, desde\r\nque as fun\u00e7\u00f5es de tens\u00e3o e de corrente estejam dispon\u00edveis\r\nno instrumento e ele seja usado adequadamente.<\/p>","resposta":740478,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":740478,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":740479,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que haja a necessidade de serem feitas algumas medidas el\u00e9tricas de tens\u00e3o e de corrente em um circuito eletr\u00f4nico que passou por manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s avarias causadas por surto de tens\u00e3o na rede el\u00e9trica. Com base nessas informa\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.","id":133659,"enunciado":"<p align=justify>Considere que haja a necessidade de serem feitas algumas\r\nmedidas el\u00e9tricas de tens\u00e3o e de corrente em um circuito\r\neletr\u00f4nico que passou por manuten\u00e7\u00e3o ap\u00f3s avarias causadas\r\npor surto de tens\u00e3o na rede el\u00e9trica. Com base nessas\r\ninforma\u00e7\u00f5es, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 a 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","oab":false,"nome":"Conhecimentos Espec\u00edficos de um determinado Cargo\/\u00c1rea","pai":null,"assunto_raiz":1210,"materia":true,"id":1210,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area"},{"nome_clean":"Geral","oab":false,"nome":"Geral","pai":394690,"assunto_raiz":1210,"materia":false,"id":394696,"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area-geral"}],"slug":"conhecimentos-especificos-de-um-determinado-cargo-area\/171489","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" \"A reprodu\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es textuais (entre aspas) \u00e9 importante e valoriza o texto. E principalmente mostra ao leitor que houve preocupa\u00e7\u00e3o do rep\u00f3rter em recolher opini\u00f5es ou frases originais, expressivas, marcantes, de efeito ou espirituosas\". (Manual de Reda\u00e7\u00e3o e Estilo. S\u00e3o Paulo: O Estado de S. Paulo, 1990, p. 25) De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es de ordem pr\u00e1tica, apresentadas neste Manual, sobre como utilizar o recurso das declara\u00e7\u00f5es textuais, assinale a alternativa correta: ","provas":[{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":171492,"hashId":"ac08544b1f999ecbc4aee44853f6b51f","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>\"A reprodu\u00e7\u00e3o de declara\u00e7\u00f5es textuais (entre aspas) \u00e9 importante e valoriza o texto. E principalmente mostra ao leitor que houve preocupa\u00e7\u00e3o do rep\u00f3rter em recolher opini\u00f5es ou frases originais, expressivas, marcantes, de efeito ou espirituosas\". (<EM>Manual de Reda\u00e7\u00e3o e Estilo<\/EM>. S\u00e3o Paulo: O Estado de S. Paulo, 1990, p. 25)<\/P>\r\n<P> De acordo com as recomenda\u00e7\u00f5es de ordem pr\u00e1tica, apresentadas neste Manual, sobre como utilizar o recurso das declara\u00e7\u00f5es textuais, assinale a alternativa correta:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":740497,"anulada":false,"rotulo":39,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Apesar de ainda n\u00e3o ter formalizado a decis\u00e3o, o senador Jo\u00e3o Carlos Moreira (PXY-DF) n\u00e3o descarta sua candidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no pr\u00f3ximo ano. \"Se um grupo de partidos quiser, eu serei candidato a presidente\", disse Moreira, que h\u00e1 duas semanas anunciou sua sa\u00edda do PXY.","id":740497,"corpo":"<p align=justify>Apesar de ainda n\u00e3o ter formalizado a decis\u00e3o, o\r\nsenador Jo\u00e3o Carlos Moreira (PXY-DF) n\u00e3o descarta\r\nsua candidatura \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no pr\u00f3ximo\r\nano. \"Se um grupo de partidos quiser, eu serei candidato\r\na presidente\", disse Moreira, que h\u00e1 duas semanas\r\nanunciou sua sa\u00edda do PXY.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"\u00c9 sempre motivo de orgulho para a gente algu\u00e9m que queira se mirar na figura de papai. Mas, para fazer isso, \u00e9 preciso, realmente, estudar seu governo e sua figura. S\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel seguir seu exemplo, sabendo, de fato, o que ele foi e o que representou\", considerou a filha do ex-presidente Juc\u00e9lio Kastro, Marieta K. Siqueira.","id":740498,"corpo":"<p align=justify>\u00c9 sempre motivo de orgulho para a gente algu\u00e9m que\r\nqueira se mirar na figura de papai. Mas, para fazer isso,\r\n\u00e9 preciso, realmente, estudar seu governo e sua figura.\r\nS\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel seguir seu exemplo, sabendo, de fato, o\r\nque ele foi e o que representou\", considerou a filha do\r\nex-presidente Juc\u00e9lio Kastro, Marieta K. Siqueira.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"O l\u00edder do PJZ na C\u00e2mara, Tadeu Fontoura de Aguiar, afirmou que \"todas as den\u00fancias contra quaisquer deputados devem ser investigadas com rigor\", mas ponderou que este trabalho \"precisa ser feito da forma mais cautelosa poss\u00edvel\", para n\u00e3o \"desestabilizar ainda mais o Parlamento brasileiro\".","id":740499,"corpo":"<p align=justify>O l\u00edder do PJZ na C\u00e2mara, Tadeu Fontoura de Aguiar,\r\nafirmou que \"todas as den\u00fancias contra quaisquer\r\ndeputados devem ser investigadas com rigor\", mas\r\nponderou que este trabalho \"precisa ser feito da forma\r\nmais cautelosa poss\u00edvel\", para n\u00e3o \"desestabilizar ainda\r\nmais o Parlamento brasileiro\".<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"O vereador Constantino Albuquerque (PHW) garantiu que \"eu boto minha cabe\u00e7a a pr\u00eamio para salvar o prefeito desta cidade. Ele \u00e9 um homem pobre, honesto, competente e est\u00e1 sendo v\u00edtima de uma campanha que pretende desmoraliz\u00e1-lo e enfraquecer seu partido para a disputa nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es municipais.\"","id":740500,"corpo":"<p align=justify>O vereador Constantino Albuquerque (PHW) garantiu\r\nque \"eu boto minha cabe\u00e7a a pr\u00eamio para salvar o\r\nprefeito desta cidade. Ele \u00e9 um homem pobre, honesto,\r\ncompetente e est\u00e1 sendo v\u00edtima de uma campanha que\r\npretende desmoraliz\u00e1-lo e enfraquecer seu partido para\r\na disputa nas pr\u00f3ximas elei\u00e7\u00f5es municipais.\"<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O delegado da Pol\u00edcia Federal, Alfredo Torquato Filho, recebeu a representa\u00e7\u00e3o encaminhada pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a e assegurou que \"seu trabalho ser\u00e1 o de formalizar a abertura de inqu\u00e9rito para investigar a suposta tentativa de extors\u00e3o, com a m\u00e1xima urg\u00eancia, conforme lhe foi recomendado\".","id":740501,"corpo":"<p align=justify>O delegado da Pol\u00edcia Federal, Alfredo Torquato Filho,\r\nrecebeu a representa\u00e7\u00e3o encaminhada pelo Minist\u00e9rio\r\nda Justi\u00e7a e assegurou que \"seu trabalho ser\u00e1 o de\r\nformalizar a abertura de inqu\u00e9rito para investigar a\r\nsuposta tentativa de extors\u00e3o, com a m\u00e1xima urg\u00eancia,\r\nconforme lhe foi recomendado\".<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133661,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 39"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","oab":false,"nome":"T\u00e9cnicas de apura\u00e7\u00e3o, reda\u00e7\u00e3o, objetividade, edi\u00e7\u00e3o e produ\u00e7\u00e3o jornal\u00edstica","pai":397681,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397682,"slug":"comunicacao-social-tecnicas-de-apuracao-redacao-objetividade-edicao-e-producao-jornalistica"},{"nome_clean":"Cria\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte","oab":false,"nome":"Cria\u00e7\u00e3o e Dire\u00e7\u00e3o de Arte","pai":418308,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":399611,"slug":"comunicacao-social-criacao-e-direcao-de-arte"}],"slug":"comunicacao-social\/171492","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"De acordo com Sidney Basile, no livro Elementos do jornalismo econ\u00f4mico (Rio de Janeiro: Campus, 2002), s\u00e3o, respectivamente, caracter\u00edsticas das coberturas macroecon\u00f4mica e microecon\u00f4mica:","provas":[{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":171495,"hashId":"5a4c43b9b929d4fa31c2bc5959cd1bad","enunciado":"<P align=justify>De acordo com Sidney Basile, no livro <EM>Elementos do jornalismo econ\u00f4mico<\/EM> (Rio de Janeiro: Campus, 2002), s\u00e3o, respectivamente, caracter\u00edsticas das coberturas macroecon\u00f4mica e microecon\u00f4mica:<\/P>","resposta":740516,"anulada":false,"rotulo":42,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"somente importam os agentes econ\u00f4micos interagindo em suas transa\u00e7\u00f5es; a relev\u00e2ncia est\u00e1 na atividade econ\u00f4mica em sua intera\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica;","id":740512,"corpo":"<p align=justify>somente importam os agentes econ\u00f4micos interagindo\r\nem suas transa\u00e7\u00f5es; a relev\u00e2ncia est\u00e1 na atividade\r\necon\u00f4mica em sua intera\u00e7\u00e3o com a pol\u00edtica;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o jornalista precisa localizar casos singulares de tend\u00eancia mais geral; o jornalista deve oferecer ao p\u00fablico conclus\u00f5es sobre as contas nacionais;","id":740513,"corpo":"<p align=justify>o jornalista precisa localizar casos singulares de tend\u00eancia\r\nmais geral; o jornalista deve oferecer ao p\u00fablico conclus\u00f5es\r\nsobre as contas nacionais;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o enfoque recai sobre empresas e mercados, empregados e consumidores; a abordagem destaca infla\u00e7\u00e3o, juros, n\u00edvel de emprego e d\u00edvidas;","id":740514,"corpo":"<p align=justify>o enfoque recai sobre empresas e mercados, empregados\r\ne consumidores; a abordagem destaca infla\u00e7\u00e3o, juros,\r\nn\u00edvel de emprego e d\u00edvidas;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os assuntos s\u00e3o inseridos em \u00e1reas geogr\u00e1ficas (um pa\u00eds, um estado, uma cidade); os assuntos s\u00e3o divididos por \u00e1reas de atividade (com\u00e9rcio, ind\u00fastria, servi\u00e7os);","id":740515,"corpo":"<p align=justify>os assuntos s\u00e3o inseridos em \u00e1reas geogr\u00e1ficas (um\r\npa\u00eds, um estado, uma cidade); os assuntos s\u00e3o divididos\r\npor \u00e1reas de atividade (com\u00e9rcio, ind\u00fastria, servi\u00e7os);<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os temas s\u00e3o tratados de forma dedutiva (do geral para o particular); os temas s\u00e3o tratados de forma indutiva (do particular para o geral).","id":740516,"corpo":"<p align=justify>os temas s\u00e3o tratados de forma dedutiva (do geral para\r\no particular); os temas s\u00e3o tratados de forma indutiva\r\n(do particular para o geral).<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133664,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","oab":false,"nome":"Teorias da Comunica\u00e7\u00e3o e Estudos Comunicacionais","pai":397676,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397678,"slug":"comunicacao-social-teorias-da-comunicacao-e-estudos-comunicacionais"}],"slug":"comunicacao-social\/171495","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173}],"cargos":[{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096}],"orgaos":[{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" No texto \"Release: hist\u00f3ria, t\u00e9cnica, usos e abusos\", publicado na obra Assessoria de Imprensa e relacionamento com a m\u00eddia (S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003), Jorge Duarte apresenta \"orienta\u00e7\u00f5es gerais\" para produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de releases. Entre as recomenda\u00e7\u00f5es feitas pelo Autor est\u00e1 a seguinte: ","provas":[{"id":5984,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-espanhol-2","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"},{"id":4272,"cargo":{"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","id":1096},"orgao":{"nome":"Banco Nacional de Desenvolvimento Econ\u00f4mico e Social","sigla":"BNDES","id":65,"esfera":"Federal","uf":"BR"},"banca":{"nome":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ","descricao":"N\u00facleo de Computa\u00e7\u00e3o Eletr\u00f4nica UFRJ - NCE","sigla":"NCE","oab":false,"id":173},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"bndes-2005-nce-comunicacao-social-com-ingles","tipo":1,"nome":"NCE - BNDES - Comunica\u00e7\u00e3o Social - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Banc\u00e1ria","descricao":"Cargos de institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias em geral (exceto BACEN)","id":2}],"areas":[{"id":29,"descricao":"Comunica\u00e7\u00e3oSocial (geral)"}],"id":171498,"hashId":"ef0cff74a85cfa266f463c39fc90c144","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P>No texto \"Release: hist\u00f3ria, t\u00e9cnica, usos e abusos\", publicado na obra <EM>Assessoria de Imprensa e relacionamento com a m\u00eddia<\/EM> (S\u00e3o Paulo: Atlas, 2003), Jorge Duarte apresenta \"orienta\u00e7\u00f5es gerais\" para produ\u00e7\u00e3o e distribui\u00e7\u00e3o de releases. <\/P>\r\n<P>Entre as recomenda\u00e7\u00f5es feitas pelo Autor est\u00e1 a seguinte:<\/P>\r\n<P><\/P>","resposta":740528,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"a lauda jornal\u00edstica t\u00edpica \u00e9 indispens\u00e1vel, pois inclui indica\u00e7\u00f5es essenciais;","id":740527,"corpo":"<p align=justify>a lauda jornal\u00edstica t\u00edpica \u00e9 indispens\u00e1vel, pois inclui\r\nindica\u00e7\u00f5es essenciais;<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"o t\u00edtulo precisa ser curto e, de prefer\u00eancia, conter verbo de a\u00e7\u00e3o;","id":740528,"corpo":"<p align=justify>o t\u00edtulo precisa ser curto e, de prefer\u00eancia, conter verbo\r\nde a\u00e7\u00e3o;<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o texto deve ocupar uma \u00fanica p\u00e1gina de 30 linhas e jamais conter anexos;","id":740529,"corpo":"<p align=justify>o texto deve ocupar uma \u00fanica p\u00e1gina de 30 linhas e\r\njamais conter anexos;<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"as opini\u00f5es pessoais n\u00e3o devem ser expressas, exceto em artigos assinados;","id":740530,"corpo":"<p align=justify>as opini\u00f5es pessoais n\u00e3o devem ser expressas, exceto\r\nem artigos assinados;<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"as fotos devem ser identificadas com legendas, em folha \u00e0 parte.","id":740531,"corpo":"<p align=justify>as fotos devem ser identificadas com legendas, em\r\nfolha \u00e0 parte.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":133667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","oab":false,"nome":"Comunica\u00e7\u00e3o Social","pai":null,"assunto_raiz":17,"materia":true,"id":17,"slug":"comunicacao-social"},{"nome_clean":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","oab":false,"nome":"Rela\u00e7\u00f5es P\u00fablicas e Imagem","pai":397691,"assunto_raiz":17,"materia":false,"id":397693,"slug":"comunicacao-social-relacoes-publicas-e-imagem"}],"slug":"comunicacao-social\/171498","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A estrutura \"lhe \u00e9, na verdade, exterior\" (L.10-11) pode, sem preju\u00edzo para as informa\u00e7\u00f5es e para a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, ser substitu\u00edda por: \u00e9, na verdade, exterior a ele.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197100,"hashId":"0620a58d590fd4eec752bc13b0298f06","enunciado":"<P align=justify>A estrutura \"lhe \u00e9, na verdade, exterior\" (<EM>L<\/EM>.10-11) pode, sem preju\u00edzo para as informa\u00e7\u00f5es e para a corre\u00e7\u00e3o do per\u00edodo, ser substitu\u00edda por: <STRONG>\u00e9, na verdade, exterior a ele.<\/STRONG><\/P>","resposta":823374,"anulada":false,"rotulo":8,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823374,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823375,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s estruturas gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":147138,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s estruturas gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","oab":false,"nome":"Interpreta\u00e7\u00e3o de Texto","pai":403587,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403701,"slug":"lingua-portuguesa-interpretacao-de-texto"}],"slug":"lingua-portuguesa\/197100","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na linha 3, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o em \"ao investimento e ao consumo privados\" justifica-se como uma exig\u00eancia do termo \"em favor\". ","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:25","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197102,"hashId":"53a3bef313a0d0d74e2d443e286a6784","enunciado":"<p align=justify>Na linha 3, o emprego da preposi\u00e7\u00e3o em \"ao investimento e\r\nao consumo privados\" justifica-se como uma exig\u00eancia do\r\ntermo \"em favor\". <\/p>","resposta":823379,"anulada":false,"rotulo":10,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823378,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823379,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Quanto \u00e0s estruturas gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":147138,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/03.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Quanto \u00e0s estruturas gramaticais do texto acima, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 07 a 11"},"assuntos":[{"nome_clean":"L\u00edngua Portuguesa","oab":false,"nome":"L\u00edngua Portuguesa","pai":null,"assunto_raiz":403587,"materia":true,"id":403587,"slug":"lingua-portuguesa"},{"nome_clean":"Preposi\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Preposi\u00e7\u00e3o","pai":419336,"assunto_raiz":403587,"materia":false,"id":403625,"slug":"lingua-portuguesa-preposicao"}],"slug":"lingua-portuguesa\/197102","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 poss\u00edvel que a figura inclu\u00edda no documento em elabora\u00e7\u00e3o tenha sido criada por meio de op\u00e7\u00f5es encontradas no menu ","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:26","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197123,"hashId":"821ef23e38d2cb5aa87b4992f33d79c8","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 poss\u00edvel que a figura inclu\u00edda no documento em elabora\u00e7\u00e3o tenha sido criada por meio de op\u00e7\u00f5es encontradas no menu <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/32.gif><\/P>","resposta":823421,"anulada":false,"rotulo":31,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823420,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823421,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2002 que cont\u00e9m um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o.","id":147143,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/31.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens subseq\u00fcentes, considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Word 2002 que cont\u00e9m um documento em processo de edi\u00e7\u00e3o.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 31 a 35"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/197123","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o \u00edcone ser\u00e1 iniciado processo de acesso \u00e0 p\u00e1gina inicial do s\u00edtio associado a esse \u00edcone.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197128,"hashId":"bfd7c954483ff2a9c7177d7319acb5d4","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o \u00edcone<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/41.gif> ser\u00e1 iniciado processo de acesso \u00e0 p\u00e1gina inicial do s\u00edtio associado a esse \u00edcone.<\/P>","resposta":823431,"anulada":false,"rotulo":36,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823430,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823431,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, ilustrativa de uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), que apresenta uma p\u00e1gina web do s\u00edtio http:\/\/www.brb.com.br, julgue os itens a seguir, sabendo que a referida p\u00e1gina web foi acessada em sess\u00e3o de uso do IE6 realizada na data referente a","id":147144,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, ilustrativa de uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), que apresenta uma p\u00e1gina web do s\u00edtio http:\/\/www.brb.com.br, julgue os itens a seguir, sabendo que a referida p\u00e1gina web foi acessada em sess\u00e3o de uso do IE6 realizada na data referente a<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/40.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/197128","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em sua \u00faltima vers\u00e3o, o IE6 disponibiliza, como op\u00e7\u00e3o do menu recursos para o bloqueio de janelas do tipo pop-up, muito utilizadas para a publicidade em p\u00e1ginas web.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197132,"hashId":"cbb4471e6be8e15d7ce85274af2f0e9e","enunciado":"<P align=justify>Em sua \u00faltima vers\u00e3o, o IE6 disponibiliza, como op\u00e7\u00e3o do <EM>menu<\/EM> <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/44.gif> recursos para o bloqueio de janelas do tipo <EM>pop-up<\/EM>, muito utilizadas para a publicidade em p\u00e1ginas <EM>web<\/EM>.<\/P>","resposta":823438,"anulada":false,"rotulo":40,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823438,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823439,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, ilustrativa de uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), que apresenta uma p\u00e1gina web do s\u00edtio http:\/\/www.brb.com.br, julgue os itens a seguir, sabendo que a referida p\u00e1gina web foi acessada em sess\u00e3o de uso do IE6 realizada na data referente a","id":147144,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, ilustrativa de uma janela do Internet Explorer 6 (IE6), que apresenta uma p\u00e1gina web do s\u00edtio http:\/\/www.brb.com.br, julgue os itens a seguir, sabendo que a referida p\u00e1gina web foi acessada em sess\u00e3o de uso do IE6 realizada na data referente a<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/40.gif><\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 36 a 40"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/197132","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra, caso a janela ilustrada estivesse em execu\u00e7\u00e3o em um computador cujo sistema operacional fosse o Windows XP Professional, ao se clicar o bot\u00e3o a regra de correio de nome seria aplicada a todas as mensagens armazenadas na pasta Caixa de entrada do OE6.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197133,"hashId":"72889436e9ba0dbd48a36a5982a3fa07","enunciado":"<P align=justify>Na situa\u00e7\u00e3o em que se encontra, caso a janela ilustrada estivesse em execu\u00e7\u00e3o em um computador cujo sistema operacional fosse o Windows XP Professional, ao se clicar o bot\u00e3o<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/47.gif> a regra de correio de nome <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/49.gif> seria aplicada a todas as mensagens armazenadas na pasta Caixa de entrada do OE6.<\/P>","resposta":823441,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823440,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823441,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Outlook Express 6 (OE6), julgue os itens seguintes.","id":147145,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/45.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Considerando a figura acima, que ilustra uma janela do Outlook Express 6 (OE6), julgue os itens seguintes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41 e 42"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet Explorer","oab":false,"nome":"Internet Explorer","pai":405053,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405057,"slug":"informatica-internet-explorer"}],"slug":"informatica\/197133","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para se excluir o conte\u00fado das c\u00e9lulas B2, B3, B4, B5 e B6, basta realizar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: clicar a c\u00e9lula B2; pressionar e manter pressionada a tecla clicar a c\u00e9lula B6; liberar a tecla teclar ","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:27","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197135,"hashId":"5eda4a4f8d7903dad45ce420029baf8b","enunciado":"<P align=justify>Para se excluir o conte\u00fado das c\u00e9lulas B2, B3, B4, B5 e B6, basta realizar a seguinte seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es: clicar a c\u00e9lula B2; pressionar e manter pressionada a tecla <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/52.gif> clicar a c\u00e9lula B6; liberar a tecla<IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/52.gif> teclar <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/53.gif><\/P>","resposta":823444,"anulada":false,"rotulo":43,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823444,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823445,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do Excel 2002, com informa\u00e7\u00f5es referentes ao extrato de uma conta banc\u00e1ria. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147146,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/51.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do Excel 2002, com informa\u00e7\u00f5es referentes ao extrato de uma conta banc\u00e1ria. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao Excel 2002, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 43 a 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft Excel","oab":false,"nome":"Microsoft Excel","pai":420298,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405118,"slug":"informatica-microsoft-excel"}],"slug":"informatica\/197135","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Ao se clicar o bot\u00e3o ser\u00e1 iniciado o modo de apresenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do PowerPoint 2002.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:28","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197138,"hashId":"58f82b4fa146862552aaf072c05714da","enunciado":"<P align=justify>Ao se clicar o bot\u00e3o <IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/58.gif> ser\u00e1 iniciado o modo de apresenta\u00e7\u00e3o autom\u00e1tica do PowerPoint 2002.<\/P>","resposta":823451,"anulada":false,"rotulo":46,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823450,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823451,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima mostra uma janela do PowerPoint 2002, com parte de uma apresenta\u00e7\u00e3o em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao PowerPoint 2002, julgue os itens que se seguem.","id":147148,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1092\/57.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima mostra uma janela do PowerPoint 2002, com parte de uma apresenta\u00e7\u00e3o em processo de edi\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o a essa janela e ao PowerPoint 2002, julgue os itens que se seguem.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 46 a 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Microsoft PowerPoint","oab":false,"nome":"Microsoft PowerPoint","pai":420405,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405124,"slug":"informatica-microsoft-powerpoint"}],"slug":"informatica\/197138","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Um adulto com press\u00e3o arterial de 135 mmHg \u00d7 88 mmHg deve ser classificado como hipertenso leve.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:33","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197165,"hashId":"abb8b0b84d046ab01c2a8b7ae710dbd7","enunciado":"<p align=justify>Um adulto com press\u00e3o arterial de 135 mmHg \u00d7 88 mmHg\r\ndeve ser classificado como hipertenso leve.<\/p>","resposta":823505,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A hipertens\u00e3o arterial (HA) \u00e9 um dos mais importantes fatores de risco para o desenvolvimento das doen\u00e7as cardiovasculares, explicando 40% das mortes por acidente vascular encef\u00e1lico e 25% daquelas por doen\u00e7a arterial coronariana. Com respeito a esse assunto, julgue os itens que se seguem.","id":147152,"enunciado":"<p align=justify>A hipertens\u00e3o arterial (HA) \u00e9 um dos mais importantes fatores de\r\nrisco para o desenvolvimento das doen\u00e7as cardiovasculares,\r\nexplicando 40% das mortes por acidente vascular encef\u00e1lico e\r\n25% daquelas por doen\u00e7a arterial coronariana. Com respeito a\r\nesse assunto, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 71 a 74"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/197165","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O est\u00edmulo nociceptivo \u00e9 transmitido para o t\u00e1lamo atrav\u00e9s do corno posterior da subst\u00e2ncia cinzenta medular.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:35","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197167,"hashId":"6611a64ecd614652894ae91f55450bfe","enunciado":"<p align=justify>O est\u00edmulo nociceptivo \u00e9 transmitido para o t\u00e1lamo atrav\u00e9s\r\ndo corno posterior da subst\u00e2ncia cinzenta medular.<\/p>","resposta":823508,"anulada":false,"rotulo":75,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor \u00e9 um dos sintomas mais freq\u00fcentes na cl\u00ednica m\u00e9dica, acometendo pacientes com diagn\u00f3sticos os mais variados. Acerca desse tema, julgue os seguintes itens.","id":147153,"enunciado":"<p align=justify>A dor \u00e9 um dos sintomas mais freq\u00fcentes na cl\u00ednica m\u00e9dica,\r\nacometendo pacientes com diagn\u00f3sticos os mais variados. Acerca\r\ndesse tema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/197167","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o, dor lancinante e disestesia, s\u00e3o alguns sintomas sugestivos de dor neurop\u00e1tica.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:36","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197171,"hashId":"e52936637e54426246a9e96ff0b98490","enunciado":"<p align=justify>Sensa\u00e7\u00e3o de queima\u00e7\u00e3o, dor lancinante e disestesia, s\u00e3o\r\nalguns sintomas sugestivos de dor neurop\u00e1tica.<\/p>","resposta":823516,"anulada":false,"rotulo":79,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823516,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823517,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A dor \u00e9 um dos sintomas mais freq\u00fcentes na cl\u00ednica m\u00e9dica, acometendo pacientes com diagn\u00f3sticos os mais variados. Acerca desse tema, julgue os seguintes itens.","id":147153,"enunciado":"<p align=justify>A dor \u00e9 um dos sintomas mais freq\u00fcentes na cl\u00ednica m\u00e9dica,\r\nacometendo pacientes com diagn\u00f3sticos os mais variados. Acerca\r\ndesse tema, julgue os seguintes itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 75 a 79"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/197171","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"De acordo com a Sociedade Brasileira de Cardiologia, o n\u00edvel \u00f3timo de trigliceridemia \u00e9 inferior a 150 mg\/dL.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:39","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197176,"hashId":"56643dccea92f936a82f7b8df533464d","enunciado":"<p align=justify>De acordo com a Sociedade Brasileira de Cardiologia, o\r\nn\u00edvel \u00f3timo de trigliceridemia \u00e9 inferior a 150 mg\/dL.<\/p>","resposta":823526,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823526,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823527,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os lip\u00eddeos s\u00e3o um grupo heterog\u00eaneo de compostos relacionados direta ou indiretamente com \u00e1cidos graxos, que possuem a propriedade de serem relativamente insol\u00faveis em \u00e1gua e sol\u00faveis em solventes apolares. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":147154,"enunciado":"<p align=justify>Os lip\u00eddeos s\u00e3o um grupo heterog\u00eaneo de compostos relacionados\r\ndireta ou indiretamente com \u00e1cidos graxos, que possuem a\r\npropriedade de serem relativamente insol\u00faveis em \u00e1gua e sol\u00faveis\r\nem solventes apolares. Com rela\u00e7\u00e3o a esse assunto, julgue os\r\npr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 80 a 84"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/197176","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Em caso de empregos concomitantes, a segurada far\u00e1 jus a sal\u00e1rio-maternidade correspondente ao valor do maior sal\u00e1rio percebido.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":true,"aluno":true,"totalAlunos":4,"totalProfessores":1},"timestamp":"2021-11-15 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197197,"hashId":"c8323409f1702c28bb28b3f878bcd2e1","enunciado":"<p align=justify>Em caso de empregos concomitantes, a segurada far\u00e1 jus a\r\nsal\u00e1rio-maternidade correspondente ao valor do maior sal\u00e1rio\r\npercebido.<\/p>","resposta":823569,"anulada":false,"rotulo":105,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823568,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823569,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es e iniciativas dos poderes p\u00fablicos e da sociedade, destinado a assegurar o direito relativo \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social. A respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":147157,"enunciado":"<p align=justify>A seguridade social compreende um conjunto integrado de a\u00e7\u00f5es e\r\niniciativas dos poderes p\u00fablicos e da sociedade, destinado a assegurar\r\no direito relativo \u00e0 sa\u00fade, \u00e0 previd\u00eancia e \u00e0 assist\u00eancia social.\r\nA respeito desse assunto, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 101 a 105"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Previdenci\u00e1rio","oab":true,"nome":"Direito Previdenci\u00e1rio","pai":null,"assunto_raiz":406987,"materia":true,"id":406987,"slug":"direito-previdenciario"},{"nome_clean":"Sal\u00e1rio-Maternidade","oab":true,"nome":"Sal\u00e1rio-Maternidade","pai":407022,"assunto_raiz":406987,"materia":false,"id":407029,"slug":"direito-previdenciario-salario-maternidade"}],"slug":"direito-previdenciario\/197197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O INSS define a LER\/DORT como s\u00edndrome relacionada ao trabalho e caracterizada pela ocorr\u00eancia de sintomas como dor, parestesia e sensa\u00e7\u00e3o de peso ou fadiga.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197198,"hashId":"a512ac56cdafd7bd29893a14d6dcb1de","enunciado":"<p align=justify>O INSS define a LER\/DORT como s\u00edndrome relacionada ao\r\ntrabalho e caracterizada pela ocorr\u00eancia de sintomas como dor,\r\nparestesia e sensa\u00e7\u00e3o de peso ou fadiga.<\/p>","resposta":823570,"anulada":false,"rotulo":106,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823570,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823571,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) ou dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) t\u00eam-se constitu\u00eddo em grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Quanto a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147158,"enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) ou dist\u00farbios\r\nosteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) t\u00eam-se constitu\u00eddo\r\nem grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Quanto a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/197198","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655}],"orgaos":[{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A bursite olecraniana, decorrente da eleva\u00e7\u00e3o anormal do ombro, deve ser diferenciada de quadros de gota ou contus\u00e3o.","provas":[{"id":1092,"cargo":{"descricao":"Medicina do Trabalho","id":1655},"orgao":{"nome":"Banco de Bras\u00edlia","sigla":"BRB","id":55,"esfera":"Distrital","uf":"DF"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"brb-df-2005-cespe-cebraspe-medicina-do-trabalho","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - BRB - Medicina do Trabalho - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":284,"descricao":"Medicina Do Trabalho"}],"id":197203,"hashId":"3bb889a6d41dbaf733199a527befcc8f","enunciado":"<p align=justify>A bursite olecraniana, decorrente da eleva\u00e7\u00e3o anormal do ombro,\r\ndeve ser diferenciada de quadros de gota ou contus\u00e3o.<\/p>","resposta":823581,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":823580,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":823581,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) ou dist\u00farbios osteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) t\u00eam-se constitu\u00eddo em grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Quanto a esse assunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":147158,"enunciado":"<p align=justify>As les\u00f5es por esfor\u00e7os repetitivos (LER) ou dist\u00farbios\r\nosteomusculares relacionados ao trabalho (DORT) t\u00eam-se constitu\u00eddo\r\nem grande problema de sa\u00fade p\u00fablica no Brasil. Quanto a esse\r\nassunto, julgue os itens subseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 106 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Medicina","oab":false,"nome":"Medicina","pai":null,"assunto_raiz":60,"materia":true,"id":60,"slug":"medicina"},{"nome_clean":"Medicina do Trabalho","oab":false,"nome":"Medicina do Trabalho","pai":4464,"assunto_raiz":60,"materia":false,"id":4490,"slug":"medicina-medicina-do-trabalho"}],"slug":"medicina\/197203","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pacientes portadores de implantes met\u00e1licos para consolida\u00e7\u00e3o de fraturas podem realizar, durante o processo de reabilita\u00e7\u00e3o, alongamento","provas":[{"id":102,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fisioterapeuta - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:15","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":257999,"hashId":"f16f38b646f084835c14d8b734dfec45","enunciado":"<p align=justify>Pacientes portadores de implantes met\u00e1licos para\r\nconsolida\u00e7\u00e3o de fraturas podem realizar, durante o\r\nprocesso de reabilita\u00e7\u00e3o, alongamento<\/p>","resposta":987735,"anulada":false,"rotulo":38,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"em cadeia cin\u00e9tica aberta e fechada, laser, microondas e exerc\u00edcios de fortalecimento muscular com pesos.","id":987731,"corpo":"<p align=justify>em cadeia cin\u00e9tica aberta e fechada, laser,\r\nmicroondas e exerc\u00edcios de fortalecimento muscular\r\ncom pesos.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"ativo e passivo, ondas curtas, laser, tens e exerc\u00edcios de fortalecimento muscular.","id":987732,"corpo":"<p align=justify>ativo e passivo, ondas curtas, laser, tens e\r\nexerc\u00edcios de fortalecimento muscular.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"ativo e passivo, ultra-som, laser, microondas e exerc\u00edcio de fortalecimento muscular.","id":987733,"corpo":"<p align=justify>ativo e passivo, ultra-som, laser, microondas e\r\nexerc\u00edcio de fortalecimento muscular.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"em cadeia cin\u00e9tica aberta e fechada, ultra-som, microondas e exerc\u00edcio de fortalecimento com pesos.","id":987734,"corpo":"<p align=justify>em cadeia cin\u00e9tica aberta e fechada, ultra-som,\r\nmicroondas e exerc\u00edcio de fortalecimento com\r\npesos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"ativo e passivo, ultra-som, laser, tens e exerc\u00edcios de fortalecimento muscular com pesos.","id":987735,"corpo":"<p align=justify>ativo e passivo, ultra-som, laser, tens e exerc\u00edcios de\r\nfortalecimento muscular com pesos.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169658,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 38"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/257999","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades el\u00e1sticas do pulm\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":102,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fisioterapeuta - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:17","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":258012,"hashId":"b6c580b22aae08ffccb3172c079c5b46","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s propriedades el\u00e1sticas do pulm\u00e3o, \u00e9 correto\r\nafirmar que<\/p>","resposta":987788,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"edema alveolar aumenta a complac\u00eancia ao diminuir a ventila\u00e7\u00e3o alveolar, em contrapartida, doen\u00e7as que causam fibrose do pulm\u00e3o diminuem a complac\u00eancia.","id":987786,"corpo":"<p align=justify>edema alveolar aumenta a complac\u00eancia ao diminuir\r\na ventila\u00e7\u00e3o alveolar, em contrapartida, doen\u00e7as que\r\ncausam fibrose do pulm\u00e3o diminuem a complac\u00eancia.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"a complac\u00eancia pulmonar \u00e9 definida como altera\u00e7\u00e3o de volume por unidade de altera\u00e7\u00e3o de fluxo.","id":987787,"corpo":"<p align=justify>a complac\u00eancia pulmonar \u00e9 definida como altera\u00e7\u00e3o\r\nde volume por unidade de altera\u00e7\u00e3o de fluxo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o sufactante tem o importante papel de diminuir a tens\u00e3o superficial dos alv\u00e9olos, aumentando a complac\u00eancia do pulm\u00e3o e reduzindo o trabalho de respira\u00e7\u00e3o.","id":987788,"corpo":"<p align=justify>o sufactante tem o importante papel de diminuir a\r\ntens\u00e3o superficial dos alv\u00e9olos, aumentando a\r\ncomplac\u00eancia do pulm\u00e3o e reduzindo o trabalho de\r\nrespira\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"a tens\u00e3o superficial dos alv\u00e9olos n\u00e3o tem influ\u00eancia alguma no comportamento press\u00e3o-volume.","id":987789,"corpo":"<p align=justify>a tens\u00e3o superficial dos alv\u00e9olos n\u00e3o tem influ\u00eancia\r\nalguma no comportamento press\u00e3o-volume.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"a perda de sufactante traz como consequ\u00eancia a alta complac\u00eancia pulmonar e alv\u00e9olos cheios de ar.","id":987790,"corpo":"<p align=justify>a perda de sufactante traz como consequ\u00eancia a alta\r\ncomplac\u00eancia pulmonar e alv\u00e9olos cheios de ar.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169667,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/258012","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":5,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00fasculos da respira\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar que","provas":[{"id":102,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fisioterapeuta - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":258013,"hashId":"47222566dc80f9624d86b6e1b546cc58","enunciado":"<p align=justify>Em rela\u00e7\u00e3o aos m\u00fasculos da respira\u00e7\u00e3o, \u00e9 correto afirmar\r\nque<\/p>","resposta":987797,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"o m\u00fasculo mais importante da respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o diafragma que consiste numa delgada folha de m\u00fasculo em forma de c\u00fapula e quando ele se contrai, o conte\u00fado abdominal \u00e9 empurrado para baixo e para frente, e a dimens\u00e3o vertical da caixa tor\u00e1cica diminui.","id":987796,"corpo":"<p align=justify>o m\u00fasculo mais importante da respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o\r\ndiafragma que consiste numa delgada folha de\r\nm\u00fasculo em forma de c\u00fapula e quando ele se\r\ncontrai, o conte\u00fado abdominal \u00e9 empurrado para\r\nbaixo e para frente, e a dimens\u00e3o vertical da caixa\r\ntor\u00e1cica diminui.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os m\u00fasculos intercostais s\u00e3o supridos por nervos intercostais que saem da medula espinhal no mesmo n\u00edvel. A paralisia destes m\u00fasculos, isoladamente, n\u00e3o afeta seriamente a respira\u00e7\u00e3o porque o diafragma \u00e9 muito ativo.","id":987797,"corpo":"<p align=justify>os m\u00fasculos intercostais s\u00e3o supridos por nervos\r\nintercostais que saem da medula espinhal no\r\nmesmo n\u00edvel. A paralisia destes m\u00fasculos, isoladamente,\r\nn\u00e3o afeta seriamente a respira\u00e7\u00e3o porque o\r\ndiafragma \u00e9 muito ativo.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"o m\u00fasculo mais importante da respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o diafragma que consiste numa delgada folha de m\u00fasculo em forma de c\u00fapula e quando ele se contrai, o conte\u00fado abdominal \u00e9 empurrado para cima e para tr\u00e1s, e a dimens\u00e3o vertical da caixa tor\u00e1cica aumenta.","id":987798,"corpo":"<p align=justify>o m\u00fasculo mais importante da respira\u00e7\u00e3o \u00e9 o diafragma\r\nque consiste numa delgada folha de m\u00fasculo\r\nem forma de c\u00fapula e quando ele se contrai, o\r\nconte\u00fado abdominal \u00e9 empurrado para cima e para\r\ntr\u00e1s, e a dimens\u00e3o vertical da caixa tor\u00e1cica\r\naumenta.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"os m\u00fasculos mais importantes da expira\u00e7\u00e3o s\u00e3o os da parede abdominal; quando eles se contraem, a press\u00e3o abdominal diminui e o diafragma \u00e9 empurrado para baixo.","id":987799,"corpo":"<p align=justify>os m\u00fasculos mais importantes da expira\u00e7\u00e3o s\u00e3o os\r\nda parede abdominal; quando eles se contraem, a\r\npress\u00e3o abdominal diminui e o diafragma \u00e9 empurrado\r\npara baixo.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"os m\u00fasculos escalenos e os esternocleidomast\u00f3ideos s\u00e3o m\u00fasculos acess\u00f3rios da inspira\u00e7\u00e3o e sua atividade durante a respira\u00e7\u00e3o tranq\u00fcila \u00e9 nula.","id":987800,"corpo":"<p align=justify>os m\u00fasculos escalenos e os esternocleidomast\u00f3ideos\r\ns\u00e3o m\u00fasculos acess\u00f3rios da inspira\u00e7\u00e3o e\r\nsua atividade durante a respira\u00e7\u00e3o tranq\u00fcila \u00e9 nula.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169668,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fundamentos da Sa\u00fade","oab":false,"nome":"Fundamentos da Sa\u00fade","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401093,"slug":"fisioterapia-fundamentos-da-saude"}],"slug":"fisioterapia\/258013","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":5,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os modos ventilat\u00f3rios volume controlado, press\u00e3o controlada e press\u00e3o suporte ciclam, dependendo de, respectivamente,","provas":[{"id":102,"cargo":{"descricao":"Fisioterapeuta","id":1432},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-fisioterapeuta","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Fisioterapeuta - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:18","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":66,"descricao":"Fisioterapia (Geral)"}],"id":258016,"hashId":"86dab6663f75b562bfd1398858d111a1","enunciado":"<p align=justify>Os modos ventilat\u00f3rios volume controlado, press\u00e3o controlada\r\ne press\u00e3o suporte ciclam, dependendo de, respectivamente,<\/p>","resposta":987815,"anulada":false,"rotulo":50,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"volume corrente, fluxo inspirat\u00f3rio e press\u00e3o.","id":987811,"corpo":"volume corrente, fluxo inspirat\u00f3rio e press\u00e3o.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"tempo inspirat\u00f3rio, volume corrente e press\u00e3o inspirat\u00f3ria.","id":987812,"corpo":"<p align=justify>tempo inspirat\u00f3rio, volume corrente e press\u00e3o inspirat\u00f3ria.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"press\u00e3o, volume corrente e fluxo inspirat\u00f3rio.","id":987813,"corpo":"press\u00e3o, volume corrente e fluxo inspirat\u00f3rio.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fluxo inspirat\u00f3rio, press\u00e3o e volume corrente.","id":987814,"corpo":"fluxo inspirat\u00f3rio, press\u00e3o e volume corrente.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"volume corrente, tempo inspirat\u00f3rio e fluxo inspirat\u00f3rio.","id":987815,"corpo":"volume corrente, tempo inspirat\u00f3rio e fluxo inspirat\u00f3rio.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169670,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 50"},"assuntos":[{"nome_clean":"Fisioterapia","oab":false,"nome":"Fisioterapia","pai":null,"assunto_raiz":47,"materia":true,"id":47,"slug":"fisioterapia"},{"nome_clean":"Fisioterapia Geral","oab":false,"nome":"Fisioterapia Geral","pai":47,"assunto_raiz":47,"materia":false,"id":401094,"slug":"fisioterapia-fisioterapia-geral"}],"slug":"fisioterapia\/258016","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Tecido subcut\u00e2neo diminu\u00eddo e hemorragia nas gengivas s\u00e3o achados cl\u00ednicos que caracterizam dist\u00farbios nutricionais relacionados \u00e0 ingest\u00e3o inadequada de","provas":[{"id":101,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:29","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":258073,"hashId":"1101caefa7d8bbd584418aba52d6746e","enunciado":"<p align=justify>Tecido subcut\u00e2neo diminu\u00eddo e hemorragia nas gengivas\r\ns\u00e3o achados cl\u00ednicos que caracterizam dist\u00farbios\r\nnutricionais relacionados \u00e0 ingest\u00e3o inadequada de<\/p>","resposta":988097,"anulada":false,"rotulo":34,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"calorias e vitamina A.","id":988096,"corpo":"calorias e vitamina A.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"calorias e vitamina C.","id":988097,"corpo":"calorias e vitamina C.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"calorias, prote\u00ednas e vitamina C.","id":988098,"corpo":"calorias, prote\u00ednas e vitamina C.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas e vitamina C.","id":988099,"corpo":"prote\u00ednas e vitamina C.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"prote\u00ednas e vitamina A.","id":988100,"corpo":"prote\u00ednas e vitamina A.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169719,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 34"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/258073","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"No recebimento de g\u00eaneros, os produtos perec\u00edveis devem ser removidos para armazenamento no prazo m\u00e1ximo, em minutos, de","provas":[{"id":101,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":258079,"hashId":"9cefab1b1d120ff11387d8b835250573","enunciado":"<p align=justify>No recebimento de g\u00eaneros, os produtos perec\u00edveis\r\ndevem ser removidos para armazenamento no prazo\r\nm\u00e1ximo, em minutos, de<\/p>","resposta":988124,"anulada":false,"rotulo":37,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"10","id":988121,"corpo":"10","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"15","id":988122,"corpo":"15","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"20","id":988123,"corpo":"20","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"30","id":988124,"corpo":"30","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"40","id":988125,"corpo":"40","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169725,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 37"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","oab":false,"nome":"Boas Pr\u00e1ticas de Produ\u00e7\u00e3o e de Produ\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7o","pai":398523,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398525,"slug":"nutricao-boas-praticas-de-producao-e-de-producao-de-servico"}],"slug":"nutricao\/258079","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A avalia\u00e7\u00e3o nutricional por meio de per\u00edmetro cef\u00e1lico \u00e9 \u00fatil para crian\u00e7as com at\u00e9","provas":[{"id":101,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:30","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":258086,"hashId":"9036adde42d0a18a09ba85ca6c422f8d","enunciado":"<p align=justify>A avalia\u00e7\u00e3o nutricional por meio de per\u00edmetro cef\u00e1lico \u00e9\r\n\u00fatil para crian\u00e7as com at\u00e9<\/p>","resposta":988156,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"3 anos de idade.","id":988156,"corpo":"3 anos de idade.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"6 anos de idade.","id":988157,"corpo":"6 anos de idade.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"10 anos de idade.","id":988158,"corpo":"10 anos de idade.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"11 anos de idade.","id":988159,"corpo":"11 anos de idade.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"12 anos de idade.","id":988160,"corpo":"12 anos de idade.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169731,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o Materno-Infantil","pai":418051,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398500,"slug":"nutricao-nutricao-materno-infantil"}],"slug":"nutricao\/258086","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Nutricionista","id":1696}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Dentre os fatores que influenciam facilitando a absor\u00e7\u00e3o do ferro da dieta pode-se citar:","provas":[{"id":101,"cargo":{"descricao":"Nutricionista","id":1696},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-nutricionista","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Nutricionista - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:31","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":80,"descricao":"Nutri\u00e7\u00e3o"}],"id":258098,"hashId":"66338458769c7c0c78f74822edc159aa","enunciado":"<p align=justify>Dentre os fatores que influenciam facilitando a absor\u00e7\u00e3o\r\ndo ferro da dieta pode-se citar:<\/p>","resposta":988223,"anulada":false,"rotulo":48,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"c\u00e1lcio e f\u00f3sforo.","id":988221,"corpo":"c\u00e1lcio e f\u00f3sforo.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"vitamina C e fitatos.","id":988222,"corpo":"vitamina C e fitatos.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"vitamina C e os amino\u00e1cidos.","id":988223,"corpo":"vitamina C e os amino\u00e1cidos.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"fibras e fitatos.","id":988224,"corpo":"fibras e fitatos.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"f\u00f3sforo e amino\u00e1cidos.","id":988225,"corpo":"f\u00f3sforo e amino\u00e1cidos.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169744,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 48"},"assuntos":[{"nome_clean":"Nutri\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Nutri\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":1220,"materia":true,"id":1220,"slug":"nutricao"},{"nome_clean":"Nutrientes","oab":false,"nome":"Nutrientes","pai":398482,"assunto_raiz":1220,"materia":false,"id":398483,"slug":"nutricao-nutrientes"}],"slug":"nutricao\/258098","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Considere a charge. Identifique a alternativa que relaciona corretamente a\nmensagem da charge ao per\u00edodo do \"milagre brasileiro\",\nna ditadura militar.\n","provas":[{"id":99,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:40","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":258153,"hashId":"ed318ae901af6a156f08422aa916b52c","enunciado":"Considere a charge.<\/p>\n\nIdentifique a alternativa que relaciona corretamente a\nmensagem da charge ao per\u00edodo do \"milagre brasileiro\",\nna ditadura militar.<\/p>\n","resposta":988497,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"O governo brasileiro adotou uma pol\u00edtica econ\u00f4mica agressiva contra o capital externo e o FMI que, ao libertar o pa\u00eds da depend\u00eancia econ\u00f4mica, gerou crescimento econ\u00f4mico diferenciado para as classes sociais.","id":988496,"corpo":"<p align=justify>O governo brasileiro adotou uma pol\u00edtica econ\u00f4mica\r\nagressiva contra o capital externo e o FMI que, ao\r\nlibertar o pa\u00eds da depend\u00eancia econ\u00f4mica, gerou\r\ncrescimento econ\u00f4mico diferenciado para as classes\r\nsociais.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Difundiu-se a id\u00e9ia de que o desenvolvimento econ\u00f4mico promoveria a eleva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de exist\u00eancia, mas, na pr\u00e1tica, os resultados ficaram restritos aos setores das classes mais favorecidas.","id":988497,"corpo":"<p align=justify>Difundiu-se a id\u00e9ia de que o desenvolvimento econ\u00f4mico\r\npromoveria a eleva\u00e7\u00e3o das condi\u00e7\u00f5es de\r\nexist\u00eancia, mas, na pr\u00e1tica, os resultados ficaram\r\nrestritos aos setores das classes mais favorecidas.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"A \"onda nacionalista\" dificultou a vinda de transnacionais de setores estrat\u00e9gicos, trazendo graves preju\u00edzos \u00e0 expans\u00e3o capitalista e impedindo a socializa\u00e7\u00e3o do progresso advindo dessa expans\u00e3o.","id":988498,"corpo":"<p align=justify>A \"onda nacionalista\" dificultou a vinda de transnacionais\r\nde setores estrat\u00e9gicos, trazendo graves preju\u00edzos\r\n\u00e0 expans\u00e3o capitalista e impedindo a socializa\u00e7\u00e3o\r\ndo progresso advindo dessa expans\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"A redistribui\u00e7\u00e3o da renda foi inviabilizada porque de fato n\u00e3o houve o propalado crescimento econ\u00f4mico, que n\u00e3o passou de um artif\u00edcio do governo para encobrir as arbitrariedades praticadas pelos aparelhos ideol\u00f3gicos do Estado.","id":988499,"corpo":"<p align=justify>A redistribui\u00e7\u00e3o da renda foi inviabilizada porque de\r\nfato n\u00e3o houve o propalado crescimento econ\u00f4mico,\r\nque n\u00e3o passou de um artif\u00edcio do governo para\r\nencobrir as arbitrariedades praticadas pelos aparelhos\r\nideol\u00f3gicos do Estado.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"O crescimento econ\u00f4mico permitiu ao governo federal a ado\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea da educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, voltadas para a eleva\u00e7\u00e3o do padr\u00e3o de vida da popula\u00e7\u00e3o carente, especialmente nas zonas rurais.","id":988500,"corpo":"<p align=justify>O crescimento econ\u00f4mico permitiu ao governo\r\nfederal a ado\u00e7\u00e3o de novas pol\u00edticas p\u00fablicas na \u00e1rea\r\nda educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade, voltadas para a eleva\u00e7\u00e3o do\r\npadr\u00e3o de vida da popula\u00e7\u00e3o carente, especialmente\r\nnas zonas rurais.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169793,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Desigualdade social no Brasil","oab":false,"nome":"Desigualdade social no Brasil","pai":409275,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":402590,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-desigualdade-social-no-brasil"},{"nome_clean":"Sociologia Brasileira","oab":false,"nome":"Sociologia Brasileira","pai":398188,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":409275,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-brasileira"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/258153","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"N\u00f3s estamos convencidos de que os senhores desejam o nosso bem e agradecemos de todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas aqueles que s\u00e3o s\u00e1bios reconhecem que diferentes na\u00e7\u00f5es t\u00eam concep\u00e7\u00f5es diferentes das coisas e, sendo assim, os senhores n\u00e3o ficar\u00e3o ofendidos ao saber que a vossa id\u00e9ia de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma que a nossa. Muitos dos nossos bravos guerreiros foram formados nas escolas do Norte e aprenderam toda a vossa c\u00eaincia. Mas, quando eles voltaram para n\u00f3s, eram maus corredores, ignorantes da vida na floresta e incapazes de suportar o frio e a fome. N\u00e3o sabiam como ca\u00e7ar o veado, matar o inimigo ou construir uma cabana, e falavam nossa l\u00edngua muito mal. Eles eram, portanto, totalmente in\u00fateis. N\u00e3o serviam como guerreiros, como ca\u00e7adores ou como conselheiros. (Carta de ind\u00edgenas recusando proposta feita pelos governos dos Estados de Virginia e de Mary land, nos Estados Unidos, para que alguns deles fossem estudar nas escolas &quot;dos brancos&quot;.) Pode-se identificar no conte\u00fado da carta uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e de cultura. Essa carta dos ind\u00edgenas mostra que I. n\u00e3o h\u00e1 um modelo \u00fanico, uma forma \u00fanica de transmiss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es. II. a cultura de uma sociedade \u00e9 transmitida pelas gera\u00e7\u00f5es adultas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es mais jovens por meio da educa\u00e7\u00e3o. III. a cultura compreende artefatos, bens, processos t\u00e9cnicos, id\u00e9ias, h\u00e1bitos e valores herdados. IV. a aquisi\u00e7\u00e3o e a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura \u00e9 um processo social resultante da aprendizagem. \u00c9 correto o que se afirma em","provas":[{"id":99,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:43","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":258167,"hashId":"2150053108d2c8af99fb94a78403b9e0","enunciado":"<P align=justify>N\u00f3s estamos convencidos de que os senhores desejam o nosso bem e agradecemos de todo o cora\u00e7\u00e3o. Mas aqueles que s\u00e3o s\u00e1bios reconhecem que diferentes na\u00e7\u00f5es t\u00eam concep\u00e7\u00f5es diferentes das coisas e, sendo assim, os senhores n\u00e3o ficar\u00e3o ofendidos ao saber que a vossa id\u00e9ia de educa\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 a mesma que a nossa. Muitos dos nossos bravos guerreiros foram formados nas escolas do Norte e aprenderam toda a vossa c\u00eaincia. Mas, quando eles voltaram para n\u00f3s, eram maus corredores, ignorantes da vida na floresta e incapazes de suportar o frio e a fome. N\u00e3o sabiam como ca\u00e7ar o veado, matar o inimigo ou construir uma cabana, e falavam nossa l\u00edngua muito mal. Eles eram, portanto, totalmente in\u00fateis. N\u00e3o serviam como guerreiros, como ca\u00e7adores ou como conselheiros. <\/P>\r\n<P align=justify>(Carta de ind\u00edgenas recusando proposta feita pelos governos dos Estados de Virginia e de Mary land, nos Estados Unidos, para que alguns deles fossem estudar nas escolas &quot;dos brancos&quot;.) <\/P>\r\n<P align=justify>Pode-se identificar no conte\u00fado da carta uma concep\u00e7\u00e3o de educa\u00e7\u00e3o e de cultura. Essa carta dos ind\u00edgenas mostra que <\/P>\r\n<P align=justify>I. n\u00e3o h\u00e1 um modelo \u00fanico, uma forma \u00fanica de transmiss\u00e3o da educa\u00e7\u00e3o \u00e0s novas gera\u00e7\u00f5es. <\/P>\r\n<P align=justify>II. a cultura de uma sociedade \u00e9 transmitida pelas gera\u00e7\u00f5es adultas \u00e0s gera\u00e7\u00f5es mais jovens por meio da educa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>III. a cultura compreende artefatos, bens, processos t\u00e9cnicos, id\u00e9ias, h\u00e1bitos e valores herdados. <\/P>\r\n<P align=justify>IV. a aquisi\u00e7\u00e3o e a perpetua\u00e7\u00e3o da cultura \u00e9 um processo social resultante da aprendizagem. <\/P>\r\n<P align=justify>\u00c9 correto o que se afirma em<\/P>","resposta":988565,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"I e II, apenas.","id":988561,"corpo":"I e II, apenas.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"I e III, apenas.","id":988562,"corpo":"I e III, apenas.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"II e III, apenas.","id":988563,"corpo":"II e III, apenas.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"II e IV, apenas.","id":988564,"corpo":"II e IV, apenas.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"I, II, III e IV.","id":988565,"corpo":"I, II, III e IV.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169801,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Conceitos sociol\u00f3gicos","oab":false,"nome":"Conceitos sociol\u00f3gicos","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398193,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-conceitos-sociologicos"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/258167","nivel":null,"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Os dados do Censo 2000 mostram a exclus\u00e3o educacional no Brasil: - S\u00e3o Paulo \u00e9 o estado com mais crian\u00e7as fora das escolas. - Mais de 90% das crian\u00e7as entre 7 e 14 anos freq\u00fcentam as salas de aula. - 44% da popula\u00e7\u00e3o s\u00f3 concluiu at\u00e9 a terceira s\u00e9rie do ensino fundamental. - Quase um ter\u00e7o dos brasileiros da \u00e1rea rural n\u00e3o teve acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. - Diploma universit\u00e1rio \u00e9 privil\u00e9gio de apenas 3% da popula\u00e7\u00e3o e, entre estes 82,8% s\u00e3o brancos e 59,7% vivem na Regi\u00e3o Sudeste. - Existem 16,5 milh\u00f5es de analfabetos no pa\u00eds: h\u00e1 os que jamais entraram numa sala de aula; os outros s\u00e3o v\u00edtimas da evas\u00e3o escolar. - Apenas 6,8% da popula\u00e7\u00e3o brasileira acima de 25 anos tem n\u00edvel superior completo. O Sudeste concentra 59,7% dos diplomas. Os brancos t\u00eam quatro vezes mais acesso ao ensino superior que os negros, pardos e ind\u00edgenas. A an\u00e1lise dos dados permite afirmar que","provas":[{"id":99,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":258195,"hashId":"aeefa7432e8cc25a45ac659843e46b6e","enunciado":"<P align=justify>Os dados do Censo 2000 mostram a exclus\u00e3o educacional no Brasil: <\/P>\r\n<P align=justify>- S\u00e3o Paulo \u00e9 o estado com mais crian\u00e7as fora das escolas. <\/P>\r\n<P align=justify>- Mais de 90% das crian\u00e7as entre 7 e 14 anos freq\u00fcentam as salas de aula. <\/P>\r\n<P align=justify>- 44% da popula\u00e7\u00e3o s\u00f3 concluiu at\u00e9 a terceira s\u00e9rie do ensino fundamental. <\/P>\r\n<P align=justify>- Quase um ter\u00e7o dos brasileiros da \u00e1rea rural n\u00e3o teve acesso \u00e0 educa\u00e7\u00e3o. <\/P>\r\n<P align=justify>- Diploma universit\u00e1rio \u00e9 privil\u00e9gio de apenas 3% da popula\u00e7\u00e3o e, entre estes 82,8% s\u00e3o brancos e 59,7% vivem na Regi\u00e3o Sudeste. <\/P>\r\n<P align=justify>- Existem 16,5 milh\u00f5es de analfabetos no pa\u00eds: h\u00e1 os que jamais entraram numa sala de aula; os outros s\u00e3o v\u00edtimas da evas\u00e3o escolar. <\/P>\r\n<P align=justify>- Apenas 6,8% da popula\u00e7\u00e3o brasileira acima de 25 anos tem n\u00edvel superior completo. O Sudeste concentra 59,7% dos diplomas. Os brancos t\u00eam quatro vezes mais acesso ao ensino superior que os negros, pardos e ind\u00edgenas. <\/P>\r\n<P align=justify>A an\u00e1lise dos dados permite afirmar que<\/P>","resposta":988710,"anulada":false,"rotulo":56,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"os governos brasileiros conseguiram eliminar as desigualdades pelo menos entre aqueles que terminaram o ensino fundamental.","id":988706,"corpo":"<p align=justify>os governos brasileiros conseguiram eliminar as\r\ndesigualdades pelo menos entre aqueles que terminaram\r\no ensino fundamental.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"os estados mais ricos do pa\u00eds possuem os \u00edndices mais elevados de evas\u00e3o escolar e de reprova\u00e7\u00e3o.","id":988707,"corpo":"<p align=justify>os estados mais ricos do pa\u00eds possuem os \u00edndices\r\nmais elevados de evas\u00e3o escolar e de reprova\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"educa\u00e7\u00e3o escolar promove a socializa\u00e7\u00e3o dos saberes, haja vista o elevado percentual das crian\u00e7as na escola.","id":988708,"corpo":"<p align=justify>educa\u00e7\u00e3o escolar promove a socializa\u00e7\u00e3o dos saberes,\r\nhaja vista o elevado percentual das crian\u00e7as na\r\nescola.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"o Sudeste possui mais de 50% de adultos com forma\u00e7\u00e3o superior completa, enquanto os estados pobres possuem o maior n\u00famero de analfabetos.","id":988709,"corpo":"<p align=justify>o Sudeste possui mais de 50% de adultos com\r\nforma\u00e7\u00e3o superior completa, enquanto os estados\r\npobres possuem o maior n\u00famero de analfabetos.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"o modelo educacional perpetua a segrega\u00e7\u00e3o de grupos \u00e9tnicos e o abismo entre ricos e pobres.","id":988710,"corpo":"<p align=justify>o modelo educacional perpetua a segrega\u00e7\u00e3o de\r\ngrupos \u00e9tnicos e o abismo entre ricos e pobres.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169822,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 56"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","oab":false,"nome":"Sociologia Aplicada e Quest\u00f5es Sociol\u00f3gicas","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398199,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-sociologia-aplicada-e-questoes-sociologicas"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/258195","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":" Considere a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo. A partir do conhecimento das diferentes correntes de pensamento sociol\u00f3gico, pode-se afirmar que a ilustra\u00e7\u00e3o \u00e9 um esquema ","provas":[{"id":99,"cargo":{"descricao":"Soci\u00f3logo","id":2027},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-sociologo","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - Soci\u00f3logo - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:44","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28}],"areas":[{"id":95,"descricao":"Ci\u00eancias Sociais"}],"id":258197,"hashId":"f40ce3dc0c57fbd23328c14e7ba22c59","enunciado":"<P align=justify>\r\n<P align=justify>Considere a ilustra\u00e7\u00e3o abaixo.<\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/99\/01.gif><\/P>A partir do conhecimento das diferentes correntes de pensamento sociol\u00f3gico, pode-se afirmar que a ilustra\u00e7\u00e3o \u00e9 um esquema\r\n<P><\/P>","resposta":988716,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"da reprodu\u00e7\u00e3o ampliada do capital.","id":988716,"corpo":"da reprodu\u00e7\u00e3o ampliada do capital.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"do processo invertido da mais-valia.","id":988717,"corpo":"do processo invertido da mais-valia.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"da divis\u00e3o social do trabalho produtivo.","id":988718,"corpo":"da divis\u00e3o social do trabalho produtivo.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"do processo de socializa\u00e7\u00e3o dos lucros.","id":988719,"corpo":"do processo de socializa\u00e7\u00e3o dos lucros.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"do valor do trabalho na sociedade industrial.","id":988720,"corpo":"do valor do trabalho na sociedade industrial.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169825,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 57"},"assuntos":[{"nome_clean":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","oab":false,"nome":"Sociologia (Ci\u00eancias Sociais)","pai":null,"assunto_raiz":160,"materia":true,"id":160,"slug":"sociologia-ciencias-sociais"},{"nome_clean":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","oab":false,"nome":"Teorias sociol\u00f3gicas e Autores","pai":160,"assunto_raiz":160,"materia":false,"id":398188,"slug":"sociologia-ciencias-sociais-teorias-sociologicas-e-autores"}],"slug":"sociologia-ciencias-sociais\/258197","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"Pode-se dizer que a validade de um teste diz respeito ao grau que \u00e9 capaz de atingir na consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos para os quais foi programado. S\u00e3o tr\u00eas os tipos de validade relacionada com os diversos objetivos de um teste: validade do conte\u00fado, validade relativa ao crit\u00e9rio e validade do conceito. A validade relativa ao crit\u00e9rio \u00e9 determinada pela","provas":[{"id":100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:46","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":258255,"hashId":"6d75f30f435024cbb73af3b2d6891417","enunciado":"<p align=justify>Pode-se dizer que a validade de um teste diz respeito ao\r\ngrau que \u00e9 capaz de atingir na consecu\u00e7\u00e3o dos objetivos\r\npara os quais foi programado. S\u00e3o tr\u00eas os tipos de validade\r\nrelacionada com os diversos objetivos de um teste:\r\nvalidade do conte\u00fado, validade relativa ao crit\u00e9rio e validade\r\ndo conceito. A validade relativa ao crit\u00e9rio \u00e9 determinada\r\npela<\/p>","resposta":989006,"anulada":false,"rotulo":41,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"compara\u00e7\u00e3o dos resultados do teste com um ou mais crit\u00e9rios independentes.","id":989006,"corpo":"<p align=justify>compara\u00e7\u00e3o dos resultados do teste com um ou\r\nmais crit\u00e9rios independentes.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"an\u00e1lise dos resultados do teste com dois crit\u00e9rios dependentes.","id":989007,"corpo":"<p align=justify>an\u00e1lise dos resultados do teste com dois crit\u00e9rios\r\ndependentes.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"determina\u00e7\u00e3o de qual qualidade psicol\u00f3gica um teste mede, tal como, por exemplo, introvers\u00e3o ou extrovers\u00e3o.","id":989008,"corpo":"<p align=justify>determina\u00e7\u00e3o de qual qualidade psicol\u00f3gica um teste\r\nmede, tal como, por exemplo, introvers\u00e3o ou extrovers\u00e3o.<\/p>","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"estimativa demonstrada de qu\u00e3o bem o conte\u00fado do teste serve a uma determinada situa\u00e7\u00e3o.","id":989009,"corpo":"<p align=justify>estimativa demonstrada de qu\u00e3o bem o conte\u00fado do\r\nteste serve a uma determinada situa\u00e7\u00e3o.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"indica\u00e7\u00e3o dos escores de tend\u00eancia central atribu\u00eddos aos estudos comparativos realizados por testes semelhantes em diferentes popula\u00e7\u00f5es.","id":989010,"corpo":"<p align=justify>indica\u00e7\u00e3o dos escores de tend\u00eancia central atribu\u00eddos\r\naos estudos comparativos realizados por testes\r\nsemelhantes em diferentes popula\u00e7\u00f5es.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169883,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 41"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","oab":false,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o Psicol\u00f3gica","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398605,"slug":"psicologia-avaliacao-psicologica"}],"slug":"psicologia\/258255","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A compreens\u00e3o de que a libido \u00e9 uma energia vital e biol\u00f3gica geral, e n\u00e3o uma energia necess\u00e1ria e predominantemente de car\u00e1ter sexual, foi considerada por","provas":[{"id":100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":258259,"hashId":"bb25a16811fea2df445f98cda77ec039","enunciado":"<p align=justify>A compreens\u00e3o de que a libido \u00e9 uma energia vital e\r\nbiol\u00f3gica geral, e n\u00e3o uma energia necess\u00e1ria e predominantemente\r\nde car\u00e1ter sexual, foi considerada por<\/p>","resposta":989029,"anulada":false,"rotulo":45,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Ferenczi.","id":989026,"corpo":"Ferenczi.","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"Freud.","id":989027,"corpo":"Freud.","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"Adler.","id":989028,"corpo":"Adler.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Jung.","id":989029,"corpo":"Jung.","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"Rank.","id":989030,"corpo":"Rank.","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169887,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 45"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Cl\u00ednica","oab":false,"nome":"Psicologia Cl\u00ednica","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398591,"slug":"psicologia-psicologia-clinica"},{"nome_clean":"Teorias da Personalidade","oab":false,"nome":"Teorias da Personalidade","pai":398591,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398592,"slug":"psicologia-teorias-da-personalidade"}],"slug":"psicologia\/258259","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967}],"orgaos":[{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"multipla escolha","enunciado_clean":"A sele\u00e7\u00e3o de pessoal comporta tr\u00eas modelos de tratamento: o de coloca\u00e7\u00e3o, o de sele\u00e7\u00e3o e o de classifica\u00e7\u00e3o. No modelo de coloca\u00e7\u00e3o h\u00e1","provas":[{"id":100,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia","id":1967},"orgao":{"nome":"Prefeitura de Santos","sigla":"","id":842,"esfera":"Municipal","uf":"SP"},"banca":{"nome":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas","descricao":"Funda\u00e7\u00e3o Carlos Chagas - FCC","sigla":"FCC","oab":false,"id":92},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"prefeitura-de-santos-sp-2005-fcc-tecnico-em-gestao-de-assistencia-social-psicologia","tipo":1,"nome":"FCC - Prefeitura de Santos - T\u00e9cnico em Gest\u00e3o de Assist\u00eancia Social - Psicologia - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:12:47","carreiras":[{"nome":"Sa\u00fade","descricao":"Cargos de sa\u00fade","id":99},{"nome":"Sa\u00fade (Concursos)","descricao":"Cargos de n\u00edvel SUPERIOR, da \u00e1rea de sa\u00fade, que n\u00e3o s\u00e3o cargos de resid\u00eancia. Cargos de sa\u00fade: enfermagem, medicina, odontologia, nutri\u00e7\u00e3o, farm\u00e1cia, biomedicina, fonoaudiologia, fisioterapia, psicologia, servi\u00e7o social.","id":37}],"areas":[{"id":87,"descricao":"Psicologia"}],"id":258261,"hashId":"36198fee9a63599b972fa6cf126b7b47","enunciado":"<p align=justify>A sele\u00e7\u00e3o de pessoal comporta tr\u00eas modelos de tratamento:\r\no de coloca\u00e7\u00e3o, o de sele\u00e7\u00e3o e o de classifica\u00e7\u00e3o.\r\nNo modelo de coloca\u00e7\u00e3o h\u00e1<\/p>","resposta":989037,"anulada":false,"rotulo":47,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"v\u00e1rios candidatos e apenas uma vaga a ser preenchida.","id":989036,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1rios candidatos e apenas uma vaga a ser\r\npreenchida.<\/p>","ordem":1,"rotulo":"A"},{"corpo_clean":"um s\u00f3 candidato e uma s\u00f3 vaga a ser preenchida por aquele candidato.","id":989037,"corpo":"<p align=justify>um s\u00f3 candidato e uma s\u00f3 vaga a ser preenchida\r\npor aquele candidato.<\/p>","ordem":2,"rotulo":"B"},{"corpo_clean":"dois candidatos e uma s\u00f3 vaga a ser preenchida.","id":989038,"corpo":"dois candidatos e uma s\u00f3 vaga a ser preenchida.","ordem":3,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"v\u00e1rios candidatos para cada vaga e v\u00e1rias vagas para cada candidato.","id":989039,"corpo":"<p align=justify>v\u00e1rios candidatos para cada vaga e v\u00e1rias vagas\r\npara cada candidato.<\/p>","ordem":4,"rotulo":"D"},{"corpo_clean":"uma vaga a ser preenchida por um grupo de candidatos recrutados internamente na empresa.","id":989040,"corpo":"<p align=justify>uma vaga a ser preenchida por um grupo de candidatos\r\nrecrutados internamente na empresa.<\/p>","ordem":5,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"","id":169889,"enunciado":"","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 47"},"assuntos":[{"nome_clean":"Psicologia","oab":false,"nome":"Psicologia","pai":null,"assunto_raiz":65,"materia":true,"id":65,"slug":"psicologia"},{"nome_clean":"Psicologia Organizacional","oab":false,"nome":"Psicologia Organizacional","pai":65,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398616,"slug":"psicologia-psicologia-organizacional"},{"nome_clean":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Recrutamento e Sele\u00e7\u00e3o","pai":398616,"assunto_raiz":65,"materia":false,"id":398618,"slug":"psicologia-recrutamento-e-selecao"}],"slug":"psicologia\/258261","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A medida de DBO n\u00e3o pode ser realizada \u00e0 temperatura de incuba\u00e7\u00e3o diferente de 20 \u00baC e em um tempo de incuba\u00e7\u00e3o diferente de 5 dias.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235742,"hashId":"b51d64c88d5bb8e58d04eafafa64d1e0","enunciado":"<p align=justify>A medida de DBO n\u00e3o pode ser realizada \u00e0 temperatura de\r\nincuba\u00e7\u00e3o diferente de 20 \u00baC e em um tempo de incuba\u00e7\u00e3o\r\ndiferente de 5 dias.<\/p>","resposta":920503,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920502,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920503,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A medida laboratorial da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) exige do analista uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre o procedimento padr\u00e3o de exame. Acerca da DBO, julgue os itens a seguir.","id":159926,"enunciado":"<p align=justify>A medida laboratorial da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio\r\n(DBO) exige do analista uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre o\r\nprocedimento padr\u00e3o de exame. Acerca da DBO, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235742","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A DBO pode ser medida por meio de m\u00e9todos respirom\u00e9tricos.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235743,"hashId":"192a37d30d93c4c3e5bb70881d44216d","enunciado":"<p align=justify>A DBO pode ser medida por meio de m\u00e9todos\r\nrespirom\u00e9tricos.<\/p>","resposta":920504,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920504,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920505,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A medida laboratorial da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) exige do analista uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre o procedimento padr\u00e3o de exame. Acerca da DBO, julgue os itens a seguir.","id":159926,"enunciado":"<p align=justify>A medida laboratorial da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio\r\n(DBO) exige do analista uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre o\r\nprocedimento padr\u00e3o de exame. Acerca da DBO, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235743","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No m\u00e9todo padr\u00e3o das dilui\u00e7\u00f5es sucessivas, deve-se fazer as dilui\u00e7\u00f5es da amostra com \u00e1gua destilada isenta de oxig\u00eanio dissolvido, para que ela n\u00e3o venha a interferir com as medidas de oxig\u00eanio dissolvido que devem ser realizadas posteriormente.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235745,"hashId":"f1a686406cfdb45cc43a3ffa5298a34b","enunciado":"<p align=justify>No m\u00e9todo padr\u00e3o das dilui\u00e7\u00f5es sucessivas, deve-se fazer as\r\ndilui\u00e7\u00f5es da amostra com \u00e1gua destilada isenta de oxig\u00eanio\r\ndissolvido, para que ela n\u00e3o venha a interferir com as\r\nmedidas de oxig\u00eanio dissolvido que devem ser realizadas\r\nposteriormente.<\/p>","resposta":920509,"anulada":false,"rotulo":84,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920508,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920509,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A medida laboratorial da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio (DBO) exige do analista uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre o procedimento padr\u00e3o de exame. Acerca da DBO, julgue os itens a seguir.","id":159926,"enunciado":"<p align=justify>A medida laboratorial da demanda bioqu\u00edmica de oxig\u00eanio\r\n(DBO) exige do analista uma s\u00e9rie de conhecimentos sobre o\r\nprocedimento padr\u00e3o de exame. Acerca da DBO, julgue os itens\r\na seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 81 a 85"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235745","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A t\u00e9cnica padr\u00e3o dos tubos m\u00faltiplos de fermenta\u00e7\u00e3o baseia-se em dilui\u00e7\u00f5es sucessivas da amostra em progress\u00e3o geom\u00e9trica com raz\u00e3o 10.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235747,"hashId":"15c6c7201bd1c005a430e3611d82ac12","enunciado":"<p align=justify>A t\u00e9cnica padr\u00e3o dos tubos m\u00faltiplos de fermenta\u00e7\u00e3o\r\nbaseia-se em dilui\u00e7\u00f5es sucessivas da amostra em progress\u00e3o\r\ngeom\u00e9trica com raz\u00e3o 10.<\/p>","resposta":920512,"anulada":false,"rotulo":86,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920512,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920513,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca do exame laboratorial de coliformes, julgue os itens que se seguem.","id":159927,"enunciado":"<p align=justify>Acerca do exame laboratorial de coliformes, julgue os itens que\r\nse seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 86 a 90"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","oab":false,"nome":"Qu\u00edmica Ambiental e T\u00e9cnicas de Laborat\u00f3rio","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403399,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-quimica-ambiental-e-tecnicas-de-laboratorio"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235747","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Quando h\u00e1 presen\u00e7a predominante de contamina\u00e7\u00e3o por fezes humanas, a densidade de coliformes totais torna-se muito maior que a densidade de coliformes fecais.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:35","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235755,"hashId":"d0db178f362026323f46ad99c1b7f973","enunciado":"<p align=justify>Quando h\u00e1 presen\u00e7a predominante de contamina\u00e7\u00e3o por\r\nfezes humanas, a densidade de coliformes totais torna-se\r\nmuito maior que a densidade de coliformes fecais.<\/p>","resposta":920529,"anulada":false,"rotulo":94,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920528,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920529,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Os organismos do grupo coliforme s\u00e3o utilizados como indicadores de qualidade microbiol\u00f3gica da qualidade da \u00e1gua. Com refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens seguintes.","id":159928,"enunciado":"<p align=justify>Os organismos do grupo coliforme s\u00e3o utilizados como\r\nindicadores de qualidade microbiol\u00f3gica da qualidade da \u00e1gua.\r\nCom refer\u00eancia a esse assunto, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 91 a 95"},"assuntos":[{"nome_clean":"Biologia","oab":false,"nome":"Biologia","pai":null,"assunto_raiz":12,"materia":true,"id":12,"slug":"biologia"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":398253,"assunto_raiz":12,"materia":false,"id":398255,"slug":"biologia-recursos-hidricos"}],"slug":"biologia\/235755","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Se um corpo receptor n\u00e3o tiver sido enquadrado ainda, ele fica automaticamente enquadrado em uma classe que \u00e9 prevista na pr\u00f3pria resolu\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:36","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235759,"hashId":"5a2d0b6e4308b5ae1357e5aca299fbd0","enunciado":"<p align=justify>Se um corpo receptor n\u00e3o tiver sido enquadrado ainda, ele\r\nfica automaticamente enquadrado em uma classe que \u00e9\r\nprevista na pr\u00f3pria resolu\u00e7\u00e3o.<\/p>","resposta":920536,"anulada":false,"rotulo":98,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920536,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920537,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"A Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 357\/2005 fixa, entre outras coisas, os padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes em corpos receptores. A respeito das exig\u00eancias dessa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.","id":159929,"enunciado":"<p align=justify>A Resolu\u00e7\u00e3o do CONAMA n.\u00ba 357\/2005 fixa, entre outras coisas,\r\nos padr\u00f5es de lan\u00e7amento de efluentes em corpos receptores. A\r\nrespeito das exig\u00eancias dessa resolu\u00e7\u00e3o, julgue os itens a seguir.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 96 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","oab":true,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o dos \u00d3rg\u00e3os","pai":null,"assunto_raiz":2924,"materia":true,"id":2924,"slug":"legislacao-dos-orgaos"},{"nome_clean":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","oab":true,"nome":"Resolu\u00e7\u00f5es CONAMA","pai":395605,"assunto_raiz":2924,"materia":false,"id":396386,"slug":"legislacao-dos-orgaos-resolucoes-conama"}],"slug":"legislacao-dos-orgaos\/235759","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que a prefeitura de determinado munic\u00edpio esp\u00edrito-santense, onde a eros\u00e3o \u00e9 apontada como causadora de preju\u00edzos para as atividades agr\u00edcolas, pretenda recuperar uma estrada para facilitar o escoamento da produ\u00e7\u00e3o agr\u00edcola. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a prefeitura deve, por determina\u00e7\u00e3o legal, construir sistema de drenagem que fa\u00e7a com que as \u00e1guas pluviais n\u00e3o provoquem eros\u00e3o e, caso o lan\u00e7amento se fa\u00e7a em remanescente de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, instalar dispositivos de drenagem dotados de estruturas hidr\u00e1ulicas capazes de dissipar a energia cin\u00e9tica da \u00e1gua.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235772,"hashId":"11b0435409fb58db3b18860e1ba01ed4","enunciado":"<p align=justify>Considere que a prefeitura de determinado munic\u00edpio\r\nesp\u00edrito-santense, onde a eros\u00e3o \u00e9 apontada como causadora\r\nde preju\u00edzos para as atividades agr\u00edcolas, pretenda recuperar\r\numa estrada para facilitar o escoamento da produ\u00e7\u00e3o\r\nagr\u00edcola. Nessa situa\u00e7\u00e3o, a prefeitura deve, por determina\u00e7\u00e3o\r\nlegal, construir sistema de drenagem que fa\u00e7a com que as\r\n\u00e1guas pluviais n\u00e3o provoquem eros\u00e3o e, caso o lan\u00e7amento\r\nse fa\u00e7a em remanescente de vegeta\u00e7\u00e3o nativa, instalar\r\ndispositivos de drenagem dotados de estruturas hidr\u00e1ulicas\r\ncapazes de dissipar a energia cin\u00e9tica da \u00e1gua.<\/p>","resposta":920562,"anulada":false,"rotulo":111,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920562,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920563,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"O IBGE publicou, em 2005, juntamente com a Pesquisa de Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais (MUNIC-2002), Suplemento de Meio Ambiente que traz dados sobre a percep\u00e7\u00e3o de gestores municipais a respeito de problemas ambientais que afetam seus munic\u00edpios. No Esp\u00edrito Santo, foram relatados preju\u00edzos causados por problemas ambientais em atividades agr\u00edcolas de 68% dos munic\u00edpios e em atividades de pecu\u00e1ria de 43,6% dos munic\u00edpios. Entre os problemas citados como causadores de preju\u00edzos em atividades agr\u00edcolas, destacam-se a escassez de \u00e1gua (em 47,4% dos munic\u00edpios), o esgotamento do solo (43,6%), a eros\u00e3o (39,7%), a compacta\u00e7\u00e3o do solo (23,1%) e a polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua (20,5%). Em rela\u00e7\u00e3o aos preju\u00edzos \u00e0s atividades pecu\u00e1rias, as causas mais citadas incluem a escassez de \u00e1gua (em 33,3% dos munic\u00edpios), a compacta\u00e7\u00e3o e o esgotamento do solo (25,6%), a polui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua (7,7%) e a eros\u00e3o, em 7,7% dos munic\u00edpios esp\u00edrito-santenses. Tomando o texto acima como ponto de partida e considerando as determina\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei n.\u00ba 4.701\/1992, julgue os itens seguintes.","id":159932,"enunciado":"<p align=justify><p align=justify><p align=justify>O IBGE publicou, em 2005, juntamente com a Pesquisa\r\nde Informa\u00e7\u00f5es B\u00e1sicas Municipais (MUNIC-2002), Suplemento\r\nde Meio Ambiente que traz dados sobre a percep\u00e7\u00e3o de gestores\r\nmunicipais a respeito de problemas ambientais que afetam seus\r\nmunic\u00edpios. No Esp\u00edrito Santo, foram relatados preju\u00edzos\r\ncausados por problemas ambientais em atividades agr\u00edcolas de\r\n68% dos munic\u00edpios e em atividades de pecu\u00e1ria de 43,6% dos\r\nmunic\u00edpios.<\/p>\r\nEntre os problemas citados como causadores de\r\npreju\u00edzos em atividades agr\u00edcolas, destacam-se a escassez de \u00e1gua\r\n(em 47,4% dos munic\u00edpios), o esgotamento do solo (43,6%), a\r\neros\u00e3o (39,7%), a compacta\u00e7\u00e3o do solo (23,1%) e a polui\u00e7\u00e3o da\r\n\u00e1gua (20,5%). Em rela\u00e7\u00e3o aos preju\u00edzos \u00e0s atividades pecu\u00e1rias,\r\nas causas mais citadas incluem a escassez de \u00e1gua (em 33,3% dos\r\nmunic\u00edpios), a compacta\u00e7\u00e3o e o esgotamento do solo (25,6%), a\r\npolui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua (7,7%) e a eros\u00e3o, em 7,7% dos munic\u00edpios\r\nesp\u00edrito-santenses.<\/p>\r\nTomando o texto acima como ponto de partida e considerando as\r\ndetermina\u00e7\u00f5es estabelecidas na Lei n.\u00ba 4.701\/1992, julgue os\r\nitens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 108 a 111"},"assuntos":[{"nome_clean":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","oab":false,"nome":"Legisla\u00e7\u00e3o Estadual, Distrital e Municipal","pai":null,"assunto_raiz":1211,"materia":true,"id":1211,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal"},{"nome_clean":"Lei n\u00ba4.701\/1992 - Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade que todas as pessoas, f\u00edsicas e jur\u00eddicas, devem garantir a qualidade do meio ambiente, da vida e da diversidade biol\u00f3gica no desenvolvimento de sua atividade, assim como corrigir ou fazer corrigir \u00e0s","oab":false,"nome":"Lei n\u00ba4.701\/1992 - Disp\u00f5e sobre a obrigatoriedade que todas as pessoas, f\u00edsicas e jur\u00eddicas, devem garantir a qualidade do meio ambiente, da vida e da diversidade biol\u00f3gica no desenvolvimento de sua atividade, assim como corrigir ou fazer corrigir \u00e0s","pai":395518,"assunto_raiz":1211,"materia":false,"id":394674,"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal-lei-no-4-701-1992-dispoe-sobre-a-obrigatoriedade-que-todas-as-pessoas-fisicas-e-juridicas-devem-garantir-a-qualidade-do-meio-ambiente-da-vida-e-da-diversidade-biologica-no-desenvolvimento-de-sua-atividade-assim-como-corrigir-ou-fazer-corrigir-as"}],"slug":"legislacao-estadual-distrital-e-municipal\/235772","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"N\u00e3o se admitem atividades de recrea\u00e7\u00e3o de contato prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio em \u00e1guas salinas de classe 3.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235777,"hashId":"9bf102cbcfba3f391f723c6a1facc812","enunciado":"<p align=justify>N\u00e3o se admitem atividades de recrea\u00e7\u00e3o de contato prim\u00e1rio ou secund\u00e1rio em \u00e1guas salinas de classe 3.<\/p>","resposta":920572,"anulada":false,"rotulo":116,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920572,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920573,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Acerca de fatores que determinam a qualidade e o uso da \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.","id":159934,"enunciado":"<p align=justify>Acerca de fatores que determinam a qualidade e o uso da \u00e1gua, julgue os itens que se seguem.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 114 a 116"},"assuntos":[{"nome_clean":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","oab":false,"nome":"Engenharia Ambiental e Sanit\u00e1ria","pai":null,"assunto_raiz":1100,"materia":true,"id":1100,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria"},{"nome_clean":"Recursos H\u00eddricos","oab":false,"nome":"Recursos H\u00eddricos","pai":1100,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403394,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-recursos-hidricos"},{"nome_clean":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","oab":false,"nome":"Padr\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1guar\u00f5es de Potabilidade e Qualidade da \u00c1gua","pai":403394,"assunto_raiz":1100,"materia":false,"id":403412,"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria-padroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-aguaroes-de-potabilidade-e-qualidade-da-agua"}],"slug":"engenharia-ambiental-e-sanitaria\/235777","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere que uma situa\u00e7\u00e3o excepcional, de relevante interesse p\u00fablico, circunstancia pedido de lan\u00e7amento, em corpo d&#39;\u00e1gua, de efluentes em desacordo com o que determina a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 357\/2005. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o ambiental pode autorizar o lan\u00e7amento, desde que sejam obedecidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: realiza\u00e7\u00e3o de EIA e de RIMA \u00e0s custas do respons\u00e1vel pelo lan\u00e7amento; estabelecimento de tratamento adequado para esse efluente; fixa\u00e7\u00e3o de prazo para t\u00e9rmino do lan\u00e7amento excepcional.","provas":[{"id":1074,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-quimica","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35987,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-engenharia-sanitaria","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"},{"id":35988,"cargo":{"descricao":"T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto","id":16399},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-tecnico-assistente-de-nivel-superior-area-analista-de-qualidade-de-esgoto-area-de-formacao-quimica-industrial","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - T\u00e9cnico Assistente de N\u00edvel Superior - \u00c1rea Analista de Qualidade de Esgoto - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:38","carreiras":[{"nome":"Outras","descricao":"Cargos diversos que n\u00e3o se enquadrem em nenhuma outra categoria","id":28},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Companhias de \u00c1gua, Esgoto e Saneamento","descricao":"Cargos administrativos","id":64},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos \/ Outras","descricao":"Cargos administrativos","id":66},{"nome":"Concession\u00e1rias de Servi\u00e7os P\u00fablicos","descricao":"Companhias de Presta\u00e7\u00e3o de Servi\u00e7os P\u00fablicos(estaduais)","id":47}],"areas":[{"id":222,"descricao":"Saneamento B\u00e1sico (T\u00e9cnico)"},{"id":276,"descricao":"N\u00edvel Superior Em Qualquer \u00c1rea"}],"id":235780,"hashId":"f7631d627dc1d7ddf4e272706778dc0a","enunciado":"<p align=justify>Considere que uma situa\u00e7\u00e3o excepcional, de relevante interesse p\u00fablico, circunstancia pedido de lan\u00e7amento, em corpo d&#39;\u00e1gua,\r\nde efluentes em desacordo com o que determina a Resolu\u00e7\u00e3o CONAMA n.\u00ba 357\/2005. Nessa situa\u00e7\u00e3o, o \u00f3rg\u00e3o ambiental pode\r\nautorizar o lan\u00e7amento, desde que sejam obedecidas as seguintes condi\u00e7\u00f5es: realiza\u00e7\u00e3o de EIA e de RIMA \u00e0s custas do\r\nrespons\u00e1vel pelo lan\u00e7amento; estabelecimento de tratamento adequado para esse efluente; fixa\u00e7\u00e3o de prazo para t\u00e9rmino do\r\nlan\u00e7amento excepcional.<\/p>","resposta":920578,"anulada":false,"rotulo":119,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920578,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920579,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Sobre o controle de lan\u00e7amentos de efluentes em corpos d&#39;\u00e1gua, julgue os itens seguintes.","id":159936,"enunciado":"<p align=justify>Sobre o controle de lan\u00e7amentos de efluentes em corpos d&#39;\u00e1gua, julgue os itens seguintes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 119 e 120"},"assuntos":[{"nome_clean":"Direito Ambiental","oab":true,"nome":"Direito Ambiental","pai":null,"assunto_raiz":1193,"materia":true,"id":1193,"slug":"direito-ambiental"},{"nome_clean":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","oab":true,"nome":"Avalia\u00e7\u00e3o de impacto ambiental. Estudos ambientais. Estudo Pr\u00e9vio e Relat\u00f3rio de Impacto Ambiental (EIA\/RIMA)","pai":400900,"assunto_raiz":1193,"materia":false,"id":400902,"slug":"direito-ambiental-avaliacao-de-impacto-ambiental-estudos-ambientais-estudo-previo-e-relatorio-de-impacto-ambiental-eia-rima"}],"slug":"direito-ambiental\/235780","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Os processos de gerenciamento de seguran\u00e7a de sistemas na plataforma baixa s\u00e3o tecnicamente mais f\u00e1ceis de serem realizados quando comparados aos processos de gerenciamento de seguran\u00e7a de sistemas na plataforma de mainframe.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235838,"hashId":"5711965bbdf950eeb0c7e376ed313e28","enunciado":"<P align=justify>Os processos de gerenciamento de seguran\u00e7a de sistemas na plataforma baixa s\u00e3o tecnicamente mais f\u00e1ceis de serem realizados quando comparados aos processos de gerenciamento de seguran\u00e7a de sistemas na plataforma de <EM>mainframe<\/EM>.<\/P>","resposta":920695,"anulada":false,"rotulo":57,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920694,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920695,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Seguran\u00e7a da Informa\u00e7\u00e3o","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8150,"slug":"tecnologia-da-informacao-seguranca-da-informacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235838","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"S\u00e3o medidas que reduzem as vulnerabilidades do novo sistema o uso de boot remoto, a elimina\u00e7\u00e3o da necessidade de senhas para alterar a configura\u00e7\u00e3o da BIOS e a remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica de perif\u00e9ricos como leitor de disquete, HD e porta USB das m\u00e1quinas que far\u00e3o parte de uma rede local para acesso aos aplicativos do sistema.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235841,"hashId":"ee6f37b20bafa2def62fed3b47efd75a","enunciado":"<P align=justify>S\u00e3o medidas que reduzem as vulnerabilidades do novo sistema o uso de <EM>boot<\/EM> remoto, a elimina\u00e7\u00e3o da necessidade de senhas para alterar a configura\u00e7\u00e3o da BIOS e a remo\u00e7\u00e3o f\u00edsica de perif\u00e9ricos como leitor de disquete, HD e porta USB das m\u00e1quinas que far\u00e3o parte de uma rede local para acesso aos aplicativos do sistema.<\/P>","resposta":920701,"anulada":false,"rotulo":60,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920700,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920701,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Sistemas Operacionais","oab":false,"nome":"Sistemas Operacionais","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8118,"slug":"tecnologia-da-informacao-sistemas-operacionais"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235841","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"No desenvolvimento da interface com o usu\u00e1rio, a utiliza\u00e7\u00e3o, nos aplicativos ou programas, de mecanismos como barras de rolagem ou scroolbars, bem como fontes de tamanho vari\u00e1vel, permite a apresenta\u00e7\u00e3o de uma maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es dentro de uma mesma janela, quando se compara com uma situa\u00e7\u00e3o na qual s\u00e3o usados terminais emulados.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235842,"hashId":"5543b5b2a8441f04a23991dc934ccf8f","enunciado":"<P align=justify>No desenvolvimento da interface com o usu\u00e1rio, a utiliza\u00e7\u00e3o, nos aplicativos ou programas, de mecanismos como barras de rolagem ou <EM>scroolbars<\/EM>, bem como fontes de tamanho vari\u00e1vel, permite a apresenta\u00e7\u00e3o de uma maior quantidade de informa\u00e7\u00f5es dentro de uma mesma janela, quando se compara com uma situa\u00e7\u00e3o na qual s\u00e3o usados terminais emulados.<\/P>","resposta":920702,"anulada":false,"rotulo":61,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920702,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920703,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235842","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Device Drivers s\u00e3o m\u00f3dulos de hardware que conferem maior grau de isolamento entre uma placa-m\u00e3e e seus dispositivos conectados ao barramento.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235847,"hashId":"f19831649cc7a406bd82445a4dd5e3e3","enunciado":"<P align=justify><EM>Device Drivers<\/EM> s\u00e3o m\u00f3dulos de <EM>hardware<\/EM> que conferem maior grau de isolamento entre uma placa-m\u00e3e e seus dispositivos conectados ao barramento.<\/P>","resposta":920713,"anulada":false,"rotulo":66,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920712,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920713,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235847","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"\u00c9 correto afirmar que uma rede de computadores t\u00edpica, composta por v\u00e1rias sub-redes e servidores web, de e-mail e de impress\u00e3o, apresenta arquitetura distribu\u00edda e paralela.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235849,"hashId":"fe9729c69099daff30b6850a4907fe5f","enunciado":"<P align=justify>\u00c9 correto afirmar que uma rede de computadores t\u00edpica, composta por v\u00e1rias sub-redes e servidores <EM>web<\/EM>, de <EM>e-mail<\/EM> e de impress\u00e3o, apresenta arquitetura distribu\u00edda e paralela.<\/P>","resposta":920716,"anulada":false,"rotulo":68,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920716,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920717,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Redes de Computadores","oab":false,"nome":"Redes de Computadores","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8174,"slug":"tecnologia-da-informacao-redes-de-computadores"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235849","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Uma placa de som t\u00edpica utilizada em microcomputadores \u00e9 um dispositivo que realiza convers\u00f5es bidirecionais entre sinais anal\u00f3gicos e digitais.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235850,"hashId":"a00130502c0bc4655c01d7504623ea6d","enunciado":"<p align=justify>Uma placa de som t\u00edpica utilizada em microcomputadores \u00e9\r\num dispositivo que realiza convers\u00f5es bidirecionais entre\r\nsinais anal\u00f3gicos e digitais.<\/p>","resposta":920718,"anulada":false,"rotulo":69,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920718,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920719,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Arquitetura de Computadores","oab":false,"nome":"Arquitetura de Computadores","pai":416895,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7951,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-computadores"},{"nome_clean":"Arquitetura de redes","oab":false,"nome":"Arquitetura de redes","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8201,"slug":"tecnologia-da-informacao-arquitetura-de-redes"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235850","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":4,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O uso de login local em computadores de uma rede local confere aos seus administradores maior capacidade para gerenciar as configura\u00e7\u00f5es gerais e pessoais da popula\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de uma rede.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:39","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235852,"hashId":"dd6ba4c47fb5f1616081cd1a68cd17fe","enunciado":"<P align=justify>O uso de <EM>login<\/EM> local em computadores de uma rede local confere aos seus administradores maior capacidade para gerenciar as configura\u00e7\u00f5es gerais e pessoais da popula\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios de uma rede.<\/P>","resposta":920723,"anulada":false,"rotulo":71,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920722,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920723,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de mainframe &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios web, intranet, extranets e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.","id":159945,"enunciado":"<P align=justify>Considere que uma organiza\u00e7\u00e3o de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI) tenha sido encarregada pela concep\u00e7\u00e3o e implanta\u00e7\u00e3o de uma nova vers\u00e3o de um sistema de informa\u00e7\u00f5es cuja miss\u00e3o \u00e9 a coleta e a consolida\u00e7\u00e3o de dados referentes a \u00e1gua e saneamento, em escopo nacional. Essa nova vers\u00e3o de sistema visa substituir o uso de uma plataforma alta &#8212; plataforma de <EM>mainframe<\/EM> &#8212; por uma plataforma baixa, embasada em redes locais de computadores, s\u00edtios <EM>web<\/EM>, <EM>intranet<\/EM>, <EM>extranets<\/EM> e SGBDs distribu\u00eddos. Julgue os itens a seguir, relativos \u00e0 aplica\u00e7\u00e3o de m\u00e9todos, t\u00e9cnicas e m\u00e9tricas vigentes em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o ao cen\u00e1rio acima descrito.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 51 a 71"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Dire\u00e7\u00e3o de Comunica\u00e7\u00e3o","pai":8174,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8177,"slug":"tecnologia-da-informacao-direcao-de-comunicacao"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235852","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":4,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O acordo de n\u00edveis de servi\u00e7o \u00e9 um instrumento gerencial que permite o acompanhamento e o aprimoramento constantes da produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI prestados a clientes.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235855,"hashId":"855705ebbb1a6b45b18a46a89907bf58","enunciado":"<p align=justify>O acordo de n\u00edveis de servi\u00e7o \u00e9 um instrumento gerencial\r\nque permite o acompanhamento e o aprimoramento\r\nconstantes da produ\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os de TI prestados a\r\nclientes.<\/p>","resposta":920731,"anulada":false,"rotulo":73,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920731,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920732,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a necessidade de executar procedimentos para monitoramento e controle da produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI, composto por computadores, redes e servi\u00e7os. Tais procedimentos visam realizar a\u00e7\u00f5es como observa\u00e7\u00e3o em tempo-real das condi\u00e7\u00f5es do ambiente, identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es at\u00edpicas e realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle e recupera\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de monitoramento e controle de produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159946,"enunciado":"<p align=justify>Considere a necessidade de executar procedimentos para\r\nmonitoramento e controle da produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI,\r\ncomposto por computadores, redes e servi\u00e7os. Tais\r\nprocedimentos visam realizar a\u00e7\u00f5es como observa\u00e7\u00e3o em\r\ntempo-real das condi\u00e7\u00f5es do ambiente, identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es\r\nat\u00edpicas e realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle e recupera\u00e7\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de monitoramento e\r\ncontrole de produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235855","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O controle da produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI pode ser documentado corretamente por meio da cria\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios scripts ou fluxos de procedimentos que indiquem ao operador qual a seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas quando da ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es at\u00edpicas no ambiente, associadas a cada servi\u00e7o.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:40","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235859,"hashId":"83eead42dcc79a1dd5475d89e24671c0","enunciado":"<P align=justify>O controle da produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI pode ser documentado corretamente por meio da cria\u00e7\u00e3o de v\u00e1rios <EM>scripts<\/EM> ou fluxos de procedimentos que indiquem ao operador qual a seq\u00fc\u00eancia de a\u00e7\u00f5es a serem realizadas quando da ocorr\u00eancia de condi\u00e7\u00f5es at\u00edpicas no ambiente, associadas a cada servi\u00e7o.<\/P>","resposta":920739,"anulada":false,"rotulo":77,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920739,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920740,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":"Considere a necessidade de executar procedimentos para monitoramento e controle da produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI, composto por computadores, redes e servi\u00e7os. Tais procedimentos visam realizar a\u00e7\u00f5es como observa\u00e7\u00e3o em tempo-real das condi\u00e7\u00f5es do ambiente, identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es at\u00edpicas e realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle e recupera\u00e7\u00e3o. Com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de monitoramento e controle de produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI, julgue os itens subseq\u00fcentes.","id":159946,"enunciado":"<p align=justify>Considere a necessidade de executar procedimentos para\r\nmonitoramento e controle da produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI,\r\ncomposto por computadores, redes e servi\u00e7os. Tais\r\nprocedimentos visam realizar a\u00e7\u00f5es como observa\u00e7\u00e3o em\r\ntempo-real das condi\u00e7\u00f5es do ambiente, identifica\u00e7\u00e3o de situa\u00e7\u00f5es\r\nat\u00edpicas e realiza\u00e7\u00e3o de a\u00e7\u00f5es de controle e recupera\u00e7\u00e3o. Com\r\nrela\u00e7\u00e3o \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de procedimentos de monitoramento e\r\ncontrole de produ\u00e7\u00e3o de um ambiente de TI, julgue os itens\r\nsubseq\u00fcentes.<\/p>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 72 a 78"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","oab":false,"nome":"Conceitos B\u00e1sicos de Gest\u00e3o de Projetos","pai":8275,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":8259,"slug":"tecnologia-da-informacao-conceitos-basicos-de-gestao-de-projetos"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235859","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Considere a necessidade de se disponibilizar, por meio de um s\u00edtio web, uma c\u00f3pia digital de um relat\u00f3rio imprim\u00edvel para apresenta\u00e7\u00e3o em navegadores web, contendo dados consolidados do desempenho anual de uma organiza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, indica-se o uso do formato Microsoft Word, em vez do formato PDF.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235863,"hashId":"0a0b6ecc094c5ffad07e1f46c2fcc92e","enunciado":"<P align=justify>Considere a necessidade de se disponibilizar, por meio de um s\u00edtio <EM>web<\/EM>, uma c\u00f3pia digital de um relat\u00f3rio imprim\u00edvel para apresenta\u00e7\u00e3o em navegadores <EM>web<\/EM>, contendo dados consolidados do desempenho anual de uma organiza\u00e7\u00e3o. Nesse caso, indica-se o uso do formato Microsoft Word, em vez do formato PDF.<\/P>","resposta":920748,"anulada":false,"rotulo":81,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920747,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920748,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima, extra\u00edda e adaptada de http:\/\/www.aesbe.org.br, apresenta um mapa com distribui\u00e7\u00e3o espacial do \u00edndice de atendimento total de esgotos no pa\u00eds, por unidade da federa\u00e7\u00e3o. Acerca das caracter\u00edsticas das informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura e do contexto de desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":159947,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1071\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima, extra\u00edda e adaptada de http:\/\/www.aesbe.org.br, apresenta um mapa com distribui\u00e7\u00e3o espacial do \u00edndice de atendimento total de esgotos no pa\u00eds, por unidade da federa\u00e7\u00e3o. Acerca das caracter\u00edsticas das informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura e do contexto de desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Navegadores (Browsers)","oab":false,"nome":"Navegadores (Browsers)","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405053,"slug":"informatica-navegadores-browsers"},{"nome_clean":"Microsoft Word","oab":false,"nome":"Microsoft Word","pai":420355,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405112,"slug":"informatica-microsoft-word"}],"slug":"informatica\/235863","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Para a elabora\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina em formato HTML contendo gr\u00e1ficos, para fins de publica\u00e7\u00e3o em s\u00edtio web, deve-se levar em conta a resolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica mais comum dos monitores dos usu\u00e1rios que navegam pelo s\u00edtio web.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235864,"hashId":"477622f84405cdb9d539cd19d30fcc40","enunciado":"<P align=justify>Para a elabora\u00e7\u00e3o de uma p\u00e1gina em formato HTML contendo gr\u00e1ficos, para fins de publica\u00e7\u00e3o em s\u00edtio <EM>web<\/EM>, deve-se levar em conta a resolu\u00e7\u00e3o gr\u00e1fica mais comum dos monitores dos usu\u00e1rios que navegam pelo s\u00edtio <EM>web<\/EM>.<\/P>","resposta":920749,"anulada":false,"rotulo":82,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920749,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920750,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" A figura acima, extra\u00edda e adaptada de http:\/\/www.aesbe.org.br, apresenta um mapa com distribui\u00e7\u00e3o espacial do \u00edndice de atendimento total de esgotos no pa\u00eds, por unidade da federa\u00e7\u00e3o. Acerca das caracter\u00edsticas das informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura e do contexto de desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.","id":159947,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1071\/Imagem_39.gif><\/P>\r\n<P align=justify>A figura acima, extra\u00edda e adaptada de http:\/\/www.aesbe.org.br, apresenta um mapa com distribui\u00e7\u00e3o espacial do \u00edndice de atendimento total de esgotos no pa\u00eds, por unidade da federa\u00e7\u00e3o. Acerca das caracter\u00edsticas das informa\u00e7\u00f5es apresentadas na figura e do contexto de desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es em tecnologia da informa\u00e7\u00e3o para produ\u00e7\u00e3o e divulga\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es, julgue os pr\u00f3ximos itens.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 79 a 82"},"assuntos":[{"nome_clean":"Inform\u00e1tica","oab":false,"nome":"Inform\u00e1tica","pai":null,"assunto_raiz":405030,"materia":true,"id":405030,"slug":"informatica"},{"nome_clean":"Internet","oab":false,"nome":"Internet","pai":405030,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405050,"slug":"informatica-internet"},{"nome_clean":"Conceitos Gerais e Funcionamento","oab":false,"nome":"Conceitos Gerais e Funcionamento","pai":405050,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":405052,"slug":"informatica-conceitos-gerais-e-funcionamento"},{"nome_clean":"Uniform Resource Locator (URL)","oab":false,"nome":"Uniform Resource Locator (URL)","pai":405052,"assunto_raiz":405030,"materia":false,"id":420004,"slug":"informatica-uniform-resource-locator-url"}],"slug":"informatica\/235864","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":1,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"Cada um dos itens indicados, numerados de I a VII, constitui-se em um \u00fanico e indivis\u00edvel requisito de software.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235865,"hashId":"a1385ba9ff15627bac51a5458b8b4a40","enunciado":"<p align=justify>Cada um dos itens indicados, numerados de I a VII, constitui-se em um \u00fanico e indivis\u00edvel requisito de <EM>software<\/EM>.<\/p>","resposta":920752,"anulada":false,"rotulo":83,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920751,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920752,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 83 a 89, considerando os aspectos de software e hardware de um sistema com as caracter\u00edsticas indicadas no texto I, e os princ\u00edpios de engenharia de software, desenvolvimento baseado em m\u00e9tricas, an\u00e1lise e projeto orientados a objetos, modelagem de dados usando o modelo de entidade, sistemas operacionais e arquitetura de computadores.","id":159948,"enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1071\/Imagem_40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>83<\/STRONG> a <STRONG>89<\/STRONG>, considerando os aspectos de <EM>software<\/EM> e <EM>hardware<\/EM> de um sistema com as caracter\u00edsticas indicadas no texto I, e os princ\u00edpios de engenharia de <EM>software<\/EM>, desenvolvimento baseado em m\u00e9tricas, an\u00e1lise e projeto orientados a objetos, modelagem de dados usando o modelo de entidade, sistemas operacionais e arquitetura de computadores.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235865","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":1,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":2,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"O plugin Adobe Acrobat Reader \u00e9 um m\u00f3dulo de software instal\u00e1vel em navegadores ou browsers web, por meio do qual \u00e9 poss\u00edvel a emiss\u00e3o online de relat\u00f3rios do sistema de informa\u00e7\u00e3o.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:41","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235870,"hashId":"7ed996144f2340a91ef0cd90a15ec807","enunciado":"<P align=justify>O <EM>plugin<\/EM> Adobe Acrobat Reader \u00e9 um m\u00f3dulo de <EM>software<\/EM> instal\u00e1vel em navegadores ou <EM>browsers<\/EM> <EM>web<\/EM>, por meio do qual \u00e9 poss\u00edvel a emiss\u00e3o <EM>online<\/EM> de relat\u00f3rios do sistema de informa\u00e7\u00e3o.<\/P>","resposta":920762,"anulada":false,"rotulo":88,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920761,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920762,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" Julgue os itens de 83 a 89, considerando os aspectos de software e hardware de um sistema com as caracter\u00edsticas indicadas no texto I, e os princ\u00edpios de engenharia de software, desenvolvimento baseado em m\u00e9tricas, an\u00e1lise e projeto orientados a objetos, modelagem de dados usando o modelo de entidade, sistemas operacionais e arquitetura de computadores.","id":159948,"enunciado":"<P align=justify> <\/P>\r\n<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1071\/Imagem_40.gif><\/P>\r\n<P align=justify>Julgue os itens de <STRONG>83<\/STRONG> a <STRONG>89<\/STRONG>, considerando os aspectos de <EM>software<\/EM> e <EM>hardware<\/EM> de um sistema com as caracter\u00edsticas indicadas no texto I, e os princ\u00edpios de engenharia de <EM>software<\/EM>, desenvolvimento baseado em m\u00e9tricas, an\u00e1lise e projeto orientados a objetos, modelagem de dados usando o modelo de entidade, sistemas operacionais e arquitetura de computadores.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 83 a 89"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235870","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":2,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"},{"dificuldade":3,"bancas":[{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27}],"cargos":[{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426}],"orgaos":[{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"}],"anos":[2005],"tiposProva":[1],"ultimoAno":{"rank":2005,"stamp":"2005-01-01 00:00:00"},"tipo":"certo e errado","enunciado_clean":"A classe \"Mapa\", de acordo com o diagrama acima, apresenta 3 m\u00e9todos construtores e 8 m\u00e9todos de inst\u00e2ncia, todos p\u00fablicos.","provas":[{"id":1071,"cargo":{"descricao":"Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas","id":426},"orgao":{"nome":"Companhia Esp\u00edrito Santense de Saneamento","sigla":"CESAN","id":175,"esfera":"Estadual","uf":"ES"},"banca":{"nome":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB","descricao":"Centro de Sele\u00e7\u00e3o e de Promo\u00e7\u00e3o de Eventos UnB - CESPE\/CEBRASPE","sigla":"CESPE CEBRASPE","oab":false,"id":27},"ano":2005,"nivel":"Superior","slug":"cesan-es-2005-cespe-cebraspe-analista-de-sistemas-area-desenvolvimento-de-sistemas","tipo":1,"nome":"CESPE\/CEBRASPE - CESAN - Analista de Sistemas - \u00c1rea Desenvolvimento de Sistemas - 2005"}],"comentarios":{"professor":false,"aluno":false,"totalAlunos":0,"totalProfessores":0},"timestamp":"2021-11-15 04:11:44","carreiras":[{"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (T.I.)","descricao":"somente cargos de TI","id":49}],"areas":[{"id":190,"descricao":"Tecnologia Da Informa\u00e7\u00e3o (Sistemas)"}],"id":235878,"hashId":"8e21adb48ac4348e9689d539fe286659","enunciado":"<p align=justify>A classe \"Mapa\", de acordo com o diagrama acima, apresenta 3 m\u00e9todos construtores e 8 m\u00e9todos de inst\u00e2ncia, todos p\u00fablicos.<\/p>","resposta":920777,"anulada":false,"rotulo":96,"desatualizada":false,"itens":[{"corpo_clean":"Certo","id":920777,"corpo":"Certo","ordem":1,"rotulo":"C"},{"corpo_clean":"Errado","id":920778,"corpo":"Errado","ordem":1,"rotulo":"E"}],"grupoQuestao":{"enunciado_clean":" As informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima foram obtidas como resultado direto da engenharia reversa aplicada sobre um c\u00f3digo orientado a objetos escrito em linguagem Java e que implementa um prot\u00f3tipo de um sistema de monitoramento de ETEs de nome MONETEs descrito no texto I. Julgue os itens de 95 a 100, acerca dos elementos apresentados no diagrama e dos conceitos de programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos.","id":159950,"enunciado":"<P align=justify><IMG src=https:\/\/arquivos.infra-questoes.grancursosonline.com.br\/imagens_provas\/1071\/Imagem_42.gif><\/P>\r\n<P align=justify>As informa\u00e7\u00f5es apresentadas acima foram obtidas como resultado direto da engenharia reversa aplicada sobre um c\u00f3digo orientado a objetos escrito em linguagem Java e que implementa um prot\u00f3tipo de um sistema de monitoramento de ETEs de nome MONETEs descrito no texto I. Julgue os itens de 95 a 100, acerca dos elementos apresentados no diagrama e dos conceitos de programa\u00e7\u00e3o orientada a objetos.<\/P>","rotulo":null,"texto":"","descricao":"Quest\u00e3o 95 a 100"},"assuntos":[{"nome_clean":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","oab":false,"nome":"Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o","pai":null,"assunto_raiz":14,"materia":true,"id":14,"slug":"tecnologia-da-informacao"},{"nome_clean":"Engenharia de Software","oab":false,"nome":"Engenharia de Software","pai":14,"assunto_raiz":14,"materia":false,"id":7988,"slug":"tecnologia-da-informacao-engenharia-de-software"}],"slug":"tecnologia-da-informacao\/235878","nivel":{"acertos":null,"erros":null,"total":null,"total10dias":null,"nivel":3,"dataAlteracao":null},"index":"questao-1.14.1-2"}]}}